{"parse":{"title":"Oradea","pageid":284235,"revid":857159037,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(October 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">City in Bihor County, Romania</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Oradea</span><br /><span class=\"nickname\" style=\"font-size:78%\"><i><span lang=\"hu\" title=\"Hungarian language text\">Nagyv\u00e1rad</span></i><br /><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Gro\u00dfwardein</span></i></span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\">City</span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Piata_Unirii_Oradea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Piata Unirii Oradea.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Piata_Unirii_Oradea.jpg/260px-Piata_Unirii_Oradea.jpg\" width=\"260\" height=\"145\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Piata_Unirii_Oradea.jpg/390px-Piata_Unirii_Oradea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Piata_Unirii_Oradea.jpg/520px-Piata_Unirii_Oradea.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"556\" /></a><br /><a href=\"/wiki/File:Oradea_City_Hall.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Oradea City Hall.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Oradea_City_Hall.jpg/123px-Oradea_City_Hall.jpg\" width=\"123\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Oradea_City_Hall.jpg/185px-Oradea_City_Hall.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Oradea_City_Hall.jpg/246px-Oradea_City_Hall.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"592\" /></a><a href=\"/wiki/File:RO_BH_Oradea_Greek_Catholic_bishopric_palace.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"RO BH Oradea Greek Catholic bishopric palace.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/RO_BH_Oradea_Greek_Catholic_bishopric_palace.jpg/136px-RO_BH_Oradea_Greek_Catholic_bishopric_palace.jpg\" width=\"136\" height=\"91\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/RO_BH_Oradea_Greek_Catholic_bishopric_palace.jpg/205px-RO_BH_Oradea_Greek_Catholic_bishopric_palace.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/RO_BH_Oradea_Greek_Catholic_bishopric_palace.jpg/272px-RO_BH_Oradea_Greek_Catholic_bishopric_palace.jpg 2x\" data-file-width=\"3872\" data-file-height=\"2592\" /></a><br /><a href=\"/wiki/File:Oradea_Vulturul_Negru_(2).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Oradea Vulturul Negru (2).JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Oradea_Vulturul_Negru_%282%29.JPG/57px-Oradea_Vulturul_Negru_%282%29.JPG\" width=\"57\" height=\"76\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Oradea_Vulturul_Negru_%282%29.JPG/85px-Oradea_Vulturul_Negru_%282%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Oradea_Vulturul_Negru_%282%29.JPG/114px-Oradea_Vulturul_Negru_%282%29.JPG 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1600\" /></a><a href=\"/wiki/File:Hotel_%C5%9Fi_cafenea_%22Astoria%E2%80%9D.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Hotel \u015fi cafenea &quot;Astoria\u201d.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Hotel_%C5%9Fi_cafenea_%22Astoria%E2%80%9D.jpg/101px-Hotel_%C5%9Fi_cafenea_%22Astoria%E2%80%9D.jpg\" width=\"101\" height=\"76\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Hotel_%C5%9Fi_cafenea_%22Astoria%E2%80%9D.jpg/152px-Hotel_%C5%9Fi_cafenea_%22Astoria%E2%80%9D.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/Hotel_%C5%9Fi_cafenea_%22Astoria%E2%80%9D.jpg/203px-Hotel_%C5%9Fi_cafenea_%22Astoria%E2%80%9D.jpg 2x\" data-file-width=\"3456\" data-file-height=\"2592\" /></a><a href=\"/wiki/File:Palatul_Episcopal_Romano-Catolic_3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Palatul Episcopal Romano-Catolic 3.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Palatul_Episcopal_Romano-Catolic_3.jpg/101px-Palatul_Episcopal_Romano-Catolic_3.jpg\" width=\"101\" height=\"76\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Palatul_Episcopal_Romano-Catolic_3.jpg/152px-Palatul_Episcopal_Romano-Catolic_3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Palatul_Episcopal_Romano-Catolic_3.jpg/203px-Palatul_Episcopal_Romano-Catolic_3.jpg 2x\" data-file-width=\"3456\" data-file-height=\"2592\" /></a><div>From left: Overview of the city center, Oradea City Hall, Greek Catholic Diocese Palace, Black Eagle Palace, Astoria Hotel, <a href=\"/wiki/Episcopal_palace,_Oradea\" title=\"Episcopal palace, Oradea\">Roman Catholic Episcopal palace</a></div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:ROU_BH_Oradea_Flag.gif\" class=\"image\" title=\"Flag of Oradea\"><img alt=\"Flag of Oradea\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/ROU_BH_Oradea_Flag.gif/100px-ROU_BH_Oradea_Flag.gif\" width=\"100\" height=\"50\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/ROU_BH_Oradea_Flag.gif/150px-ROU_BH_Oradea_Flag.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/ROU_BH_Oradea_Flag.gif/200px-ROU_BH_Oradea_Flag.gif 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a><br /><small>Flag</small></td><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:ROU_BH_Oradea_CoA1.png\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Oradea\"><img alt=\"Coat of arms of Oradea\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/ROU_BH_Oradea_CoA1.png/100px-ROU_BH_Oradea_CoA1.png\" width=\"100\" height=\"125\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/ROU_BH_Oradea_CoA1.png/150px-ROU_BH_Oradea_CoA1.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c8/ROU_BH_Oradea_CoA1.png/200px-ROU_BH_Oradea_CoA1.png 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"600\" /></a><br /><small><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Oradea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coat of arms of Oradea\">Coat of arms</a></small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Oradea_jud_Bihor.png\" class=\"image\" title=\"Location within Bihor County\"><img alt=\"Location within Bihor County\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Oradea_jud_Bihor.png/150px-Oradea_jud_Bihor.png\" width=\"150\" height=\"207\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Oradea_jud_Bihor.png/225px-Oradea_jud_Bihor.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Oradea_jud_Bihor.png/300px-Oradea_jud_Bihor.png 2x\" data-file-width=\"726\" data-file-height=\"1000\" /></a><br /><small>Location within <a href=\"/wiki/Bihor_County\" title=\"Bihor County\">Bihor County</a></small></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Romania_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Oradea is located in Romania\"><img alt=\"Oradea is located in Romania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Romania_location_map.svg/250px-Romania_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"179\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Romania_location_map.svg/375px-Romania_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d7/Romania_location_map.svg/500px-Romania_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1611\" data-file-height=\"1152\" /></a><div style=\"position:absolute;top:27.996%;left:19.211%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Oradea\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Oradea\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Oradea</div></div></div></div><div><small>Location within <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a></small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Oradea&amp;params=47_04_20_N_21_55_16_E_region:RO_type:city(196367)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">47\u00b004\u203220\u2033N</span> <span class=\"longitude\">21\u00b055\u203216\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">47.07222\u00b0N 21.92111\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">47.07222; 21.92111</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Oradea&amp;params=47_04_20_N_21_55_16_E_region:RO_type:city(196367)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">47\u00b004\u203220\u2033N</span> <span class=\"longitude\">21\u00b055\u203216\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">47.07222\u00b0N 21.92111\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">47.07222; 21.92111</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Country</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/23px-Flag_of_Romania.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/35px-Flag_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/45px-Flag_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Counties_of_Romania\" title=\"Counties of Romania\">County</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Bihor_County\" title=\"Bihor County\">Bihor County</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayor</th><td>\nIlie Gavril Bolojan (<a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania)\" title=\"National Liberal Party (Romania)\">National Liberal Party</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;City</th><td>\n115.56&#160;km<sup>2</sup> (44.62&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n142&#160;m (466&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2011 census)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;City</th><td>\n196,367</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Estimate&#160;<span style=\"font-weight:normal\">(2016)<sup id=\"cite_ref-INSSER2016_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INSSER2016-1\">&#91;1&#93;</a></sup></span></th><td>\n222,736</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Rank</th><td>\n<a href=\"/wiki/List_of_cities_and_towns_in_Romania\" title=\"List of cities and towns in Romania\">10th (Romania)</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n1,257/km<sup>2</sup> (3,260/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Metropolitan_area\" title=\"Metropolitan area\">Metro</a><span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n245,537</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a> (<a href=\"/wiki/Eastern_European_Time\" title=\"Eastern European Time\">EET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+3\">UTC+3</a> (<a href=\"/wiki/Eastern_European_Summer_Time\" title=\"Eastern European Summer Time\">EEST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Postal code</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">4101xx</span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbering_plan\" title=\"Telephone numbering plan\">Area code(s)</a></th><td>\n(+40) 59</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Vehicle_registration_plate\" title=\"Vehicle registration plate\">Vehicle registration</a></th><td>\nBH</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Languages_of_Romania\" title=\"Languages of Romania\">Official language</a></span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Languages_of_Romania\" title=\"Languages of Romania\">Recognized minority language</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian </a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Patron_saint\" title=\"Patron saint\">Patron saint</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">Saint Ladislaus</a><sup id=\"cite_ref-hram1_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hram1-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/K%C3%B6ppen_climate_classification\" title=\"K\u00f6ppen climate classification\">Climate</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Humid_continental_climate\" title=\"Humid continental climate\">Dfb</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oradea.ro/\">www<wbr />.oradea<wbr />.ro</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Oradea</b> (<small>Romanian pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Romanian\" title=\"Help:IPA/Romanian\">[o\u02c8rade\u032fa]</a></span>; German: <i><span lang=\"de\">Gro\u00dfwardein</span></i>, <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Nagyv\u00e1rad</span></i>, <small>Hungarian pronunciation</small>: <span class=\"IPA\" style=\"white-space:nowrap\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Hungarian\" title=\"Help:IPA/Hungarian\">[n\u0252\u025fva\u02d0r\u0252d]</a></span>, colloquially also <i><i><span lang=\"hu\" title=\"Hungarian language text\">V\u00e1rad</span></i></i>, former <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i><span lang=\"tr\">Varat</span></i>, <a href=\"/wiki/Yiddish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yiddish language\">Yiddish</a>: <span lang=\"yi\" dir=\"rtl\">\u05d2\u05e8\u05d5\u05d9\u05e1\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3\u05d9\u05d9\u05df</span>&#8206; <i><i><span lang=\"yi-Latn\" title=\"Yiddish language text\">Groysvardeyn</span></i></i>) the capital city of <a href=\"/wiki/Bihor_County\" title=\"Bihor County\">Bihor County</a> and <a href=\"/wiki/Cri%C8%99ana\" title=\"Cri\u0219ana\">Cri\u0219ana</a> region, is one of the important centers of economic, social and cultural development in the western part of <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>, retaining these characteristics throughout history.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The city is located in the north-west of <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>, nestled between hills on the <a href=\"/wiki/Cri%C8%99ana\" title=\"Cri\u0219ana\">Cri\u0219ana</a> plain,  on the banks of <a href=\"/wiki/Cri%C8%99ul_Repede_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cri\u0219ul Repede River\">Cri\u0219ul Repede River</a>, that divides the city into almost equal halves. \n</p><p>Located about 10&#160;km (6.2&#160;mi) from Bor\u0219, the most important crossing point on the west border (with <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>), Oradea ranks tenth in size among Romanian cities; it covers an area of 11,556 hectares (28,560 acres). The city is at an altitude of 126 m above sea level, in the opening of the Cri\u0219 valley and the plain area, in an area of contact between the extensions of the Apuseni Mountains and the extended plain Cri\u0219ana-Banat. It lies as the area of transition from relief hills, to the Pannonian plain. City topoclimatic action is determined by the prevailing Western winds. Climate is Temperate Continental (<a href=\"/wiki/K%C3%B6ppen_climate_classification\" title=\"K\u00f6ppen climate classification\">K\u00f6ppen climate classification</a> Dfb), with some oceanic influences.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Kings_buried\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Kings buried</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Demographics\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Demographics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Jewish_community\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Jewish community</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Quarters\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Quarters</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Economy\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Economy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Transport\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Transport</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Education\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Architecture\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Architecture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Tourist_attractions\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Tourist attractions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Sports\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Sports</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#International_relations\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">International relations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Twin_towns_\u2013_Sister_cities\"><span class=\"tocnumber\">12.1</span> <span class=\"toctext\">Twin towns \u2013 Sister cities</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Metropolitan_area\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">Metropolitan area</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Natives\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">Natives</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">17</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">18</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">19</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The city lies at the meeting point of the Cri\u0219ana plain and the <a href=\"/wiki/Cri%C8%99ul_Repede_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cri\u0219ul Repede River\">Cri\u0219ul Repede</a>'s basin. It is situated 126 meters above sea level, surrounded on the north-eastern part by the hills of Oradea, part of the \u0218es hills. The main part of the settlement is situated on the floodplain and on the terraces situated down the river Cri\u0219ul Repede. Oradea is famous for its thermal springs. The river Cri\u015ful Repede crosses the city right through the center, providing it with a picturesque beauty. Its flow depends on the season; the dykes near <a href=\"/wiki/Tileagd\" title=\"Tileagd\">Tileagd</a> have partly controlled it since they were built in the early 1980s.\n</p><p>Annual average temperature is 10.4&#160;\u00b0C (50.7&#160;\u00b0F). In July the average is about 21&#160;\u00b0C (70&#160;\u00b0F), while in January the average is 1.4&#160;\u00b0C (34.5&#160;\u00b0F). Rainfall is enough to support the woods and vegetation of the zone, registering an annual average of about 585.4&#160;mm (23.05&#160;in). Rainfall is variably distributed throughout the year, with a maximum in June and a minimum in the late Autumn and Winter months of the year.\n</p>\n<div style=\"width:75%\">\n<table class=\"wikitable collapsible\" style=\"width:90%; text-align:center; font-size:90%; line-height: 1.2em; margin:auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"14\">Climate data for Oradea\n</th></tr>\n<tr>\n<th scope=\"row\">Month\n</th>\n<th scope=\"col\">Jan\n</th>\n<th scope=\"col\">Feb\n</th>\n<th scope=\"col\">Mar\n</th>\n<th scope=\"col\">Apr\n</th>\n<th scope=\"col\">May\n</th>\n<th scope=\"col\">Jun\n</th>\n<th scope=\"col\">Jul\n</th>\n<th scope=\"col\">Aug\n</th>\n<th scope=\"col\">Sep\n</th>\n<th scope=\"col\">Oct\n</th>\n<th scope=\"col\">Nov\n</th>\n<th scope=\"col\">Dec\n</th>\n<th scope=\"col\" style=\"border-left-width:medium\">Year\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average high \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #EEEEFF; color:#000000;\">1.4<br /> (34.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFFDFC; color:#000000;\">4.7<br /> (40.5)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD4A9; color:#000000;\">10.7<br /> (51.3)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA954; color:#000000;\">16.9<br /> (62.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FF850C; color:#000000;\">22.1<br /> (71.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7200; color:#000000;\">24.9<br /> (76.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6300; color:#000000;\">27.1<br /> (80.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FF6500; color:#000000;\">26.8<br /> (80.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FF7F00; color:#000000;\">23.0<br /> (73.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFA851; color:#000000;\">17.1<br /> (62.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFDDBC; color:#000000;\">9.3<br /> (48.7)\n</td>\n<td style=\"background: #F9F9FF; color:#000000;\">3.4<br /> (38.1)\n</td>\n<td style=\"background: #FFB266; color:#000000; border-left-width:medium\">15.6<br /> (60.1)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average low \u00b0C (\u00b0F)\n</th>\n<td style=\"background: #CACAFF; color:#000000;\">\u22125.2<br /> (22.6)\n</td>\n<td style=\"background: #D8D8FF; color:#000000;\">\u22122.7<br /> (27.1)\n</td>\n<td style=\"background: #ECECFF; color:#000000;\">1.0<br /> (33.8)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF8F1; color:#000000;\">5.5<br /> (41.9)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD8B1; color:#000000;\">10.1<br /> (50.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFC58B; color:#000000;\">12.9<br /> (55.2)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBC79; color:#000000;\">14.2<br /> (57.6)\n</td>\n<td style=\"background: #FFBE7D; color:#000000;\">13.9<br /> (57)\n</td>\n<td style=\"background: #FFD3A8; color:#000000;\">10.8<br /> (51.4)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF5EB; color:#000000;\">5.9<br /> (42.6)\n</td>\n<td style=\"background: #F0F0FF; color:#000000;\">1.9<br /> (35.4)\n</td>\n<td style=\"background: #D9D9FF; color:#000000;\">\u22122.4<br /> (27.7)\n</td>\n<td style=\"background: #FFF8F1; color:#000000; border-left-width:medium\">5.5<br /> (41.9)\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align: center;\">\n<th scope=\"row\" style=\"height: 16px;\">Average <a href=\"/wiki/Precipitation\" title=\"Precipitation\">precipitation</a> mm (inches)\n</th>\n<td style=\"background: #C4C4FF; color:#000000;\">39.5<br /> (1.555)\n</td>\n<td style=\"background: #CDCDFF; color:#000000;\">30.3<br /> (1.193)\n</td>\n<td style=\"background: #C8C8FF; color:#000000;\">36.5<br /> (1.437)\n</td>\n<td style=\"background: #B9B9FF; color:#000000;\">44.9<br /> (1.768)\n</td>\n<td style=\"background: #A0A0FF; color:#000000;\">63.4<br /> (2.496)\n</td>\n<td style=\"background: #7373FF; color:#FFFFFF;\">90.5<br /> (3.563)\n</td>\n<td style=\"background: #9898FF; color:#000000;\">69.1<br /> (2.72)\n</td>\n<td style=\"background: #ACACFF; color:#000000;\">55.2<br /> (2.173)\n</td>\n<td style=\"background: #C1C1FF; color:#000000;\">39.9<br /> (1.571)\n</td>\n<td style=\"background: #C6C6FF; color:#000000;\">37.9<br /> (1.492)\n</td>\n<td style=\"background: #B7B7FF; color:#000000;\">46.6<br /> (1.835)\n</td>\n<td style=\"background: #B5B5FF; color:#000000;\">49.4<br /> (1.945)\n</td>\n<td style=\"background: #B2B2FF; color:#000000; border-left-width:medium\">603.2<br /> (23.748)\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center;font-size:95%;\">Source: Administra\u021bia National\u0103 de Meteorologie<sup id=\"cite_ref-climate-a_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-climate-a-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Fn_braun-varadinum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Fn_braun-varadinum.jpg/250px-Fn_braun-varadinum.jpg\" width=\"250\" height=\"180\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Fn_braun-varadinum.jpg/375px-Fn_braun-varadinum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Fn_braun-varadinum.jpg/500px-Fn_braun-varadinum.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"432\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fn_braun-varadinum.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Varadinum (Oradea) in a 1617 engraving by Braun &amp; Hogenberg</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/History_of_Oradea\" title=\"History of Oradea\">History of Oradea</a></div>\n<p>While modern Oradea is first mentioned in 1113, under the <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> name \"<b>Varadinum</b>\" in a diploma belonging to <a href=\"/wiki/Order_of_Saint_Benedict\" title=\"Order of Saint Benedict\">Benedictine</a> <a href=\"/wiki/Zobor_Abbey\" title=\"Zobor Abbey\">Zobor Abbey</a> \u2013 Bishop Sixtus Varadiensis and Saul de Bychar are mentioned in the document \u2013 recent archaeological findings, in and around the city, provide evidence of a more or less continuous habitation since the Neolithic.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> The <a href=\"/wiki/Dacians\" title=\"Dacians\">Dacians</a> and <a href=\"/wiki/Boii\" title=\"Boii\">Celts</a> also inhabited the region. After the conquest of <a href=\"/wiki/Roman_Dacia\" title=\"Roman Dacia\">Dacia</a> the <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Romans</a> established a presence in the area, most notably in the <a href=\"/w/index.php?title=Salca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Salca (page does not exist)\">Salca</a> district of the city and modern day <a href=\"/wiki/B%C4%83ile_Felix\" title=\"B\u0103ile Felix\">B\u0103ile Felix</a>.<sup id=\"cite_ref-bookref1_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bookref1-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The settlement that would become the city of Oradea is considered to have been relatively unimportant until the 11th century when <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">St. King Ladislaus I</a> of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Hungary</a> founded a <a href=\"/wiki/Diocese\" title=\"Diocese\">bishopric</a> near it, the present <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Oradea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Oradea\">Roman Catholic Diocese of Oradea</a>. The city flourished both economically and culturally during the 13th century as part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>. It was at this time that the <a href=\"/wiki/Citadel\" title=\"Citadel\">Citadel</a> of Oradea, first mentioned in 1241 during the <a href=\"/wiki/Mongol_invasion_of_Europe\" title=\"Mongol invasion of Europe\">Mongol invasion</a>, was first built. It would be destroyed and rebuilt several times over the course of following centuries. The 14th and 15th centuries would prove to be of the most prosperous periods in the city's history up to that point. Many works of art would be added to the city, including: statues of St. Stephen, Emeric and Ladislaus (before 1372) and the <a href=\"/wiki/Equestrian_sculpture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Equestrian sculpture\">equestrian sculpture</a> of <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">St. King Ladislaus I</a> (1390) were erected in Oradea. St. Ladislaus' fabled statue was the first proto-renaissance public square equestrian in Europe. Bishop Andreas B\u00e1thori (1329\u20131345) rebuilt the Cathedral in <a href=\"/wiki/Gothic_architecture\" title=\"Gothic architecture\">Gothic</a> style. From that <a href=\"/wiki/Epoch_(reference_date)\" title=\"Epoch (reference date)\">epoch</a> dates also the Hermes, now preserved at <a href=\"/wiki/Gy%C5%91r\" title=\"Gy\u0151r\">Gy\u0151r</a>, which contains the skull of St. Ladislaus, and which is a masterpiece of the Hungarian goldsmith's art.\n</p><p>It was at this time that astronomer <a href=\"/wiki/Georg_von_Peuerbach\" title=\"Georg von Peuerbach\">Georg von Peuerbach</a> wrote his <i>Tabula Varadiensis</i>, published posthumously in 1464, at (?) the Observatory of Varadinum, establishing the city's observatory as the Earth's point of reference and prime meridian.\n</p><p>In 1474, the city was captured by the Turks after a protracted siege. Their mostly tolerant policies towards others peoples ensured that the city would become an ethnic mosaic of <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanians</a>, <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a>, <a href=\"/wiki/Austrians\" title=\"Austrians\">Austrians</a>, <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovaks</a>, <a href=\"/wiki/Hebrews\" title=\"Hebrews\">Hebrews</a>, <a href=\"/wiki/Ruthenians\" title=\"Ruthenians\">Ruthenians</a> and <a href=\"/wiki/Turkish_people\" title=\"Turkish people\">Turks</a>,<sup id=\"cite_ref-istorie1_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-istorie1-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-istorie2_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-istorie2-9\">&#91;9&#93;</a></sup> causing Oradea to grow as an urban area starting with the 16th century.\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Ottoman_wars_in_Europe\" title=\"Ottoman wars in Europe\">Ottoman invasion of Hungary</a>, in the 16th century, the city became a constant point of contention between the <a href=\"/wiki/Principality_of_Transylvania_(1570%E2%80%931711)\" title=\"Principality of Transylvania (1570\u20131711)\">Principality of Transylvania</a>, the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> and the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a>. The Peace of V\u00e1rad was concluded between <a href=\"/wiki/Ferdinand_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand I, Holy Roman Emperor\">Emperor Ferdinand I</a> and <a href=\"/wiki/John_Z%C3%A1polya\" title=\"John Z\u00e1polya\">John Z\u00e1polya</a> here on 4 February 1538, in which they mutually recognized each other as legitimate monarchs.\n</p><p>Following <a href=\"/wiki/Michael_the_Brave\" title=\"Michael the Brave\">Michael the Brave</a>'s conquest of the Principality of Transylvania, the Ottomans sent a punitive expedition that laid siege to the city in 1598, however the siege failed. After Michael's assassination in 1601 and the Peace of Vienna of 1603, the city was permanently incorporated in the Principality of Transylvania by imperial decree.\n</p><p>As a result of <a href=\"/wiki/Gyorgy_Rakoczi_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gyorgy Rakoczi II\">Gyorgy Rakoczi II</a>'s, at the time <a href=\"/wiki/Prince_of_Transylvania\" title=\"Prince of Transylvania\">Prince of Transylvania</a> failed attempt to gain the throne of <a href=\"/wiki/Crown_of_the_Kingdom_of_Poland\" title=\"Crown of the Kingdom of Poland\">Poland</a> the Ottomans sent yet another punitive expedition against him and his <a href=\"/wiki/Gheorghe_%C5%9Etefan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheorghe \u015etefan\">Wallachian</a> and <a href=\"/wiki/Constantin_Serban\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantin Serban\">Moldavian</a> allies. The expedition failed, but it gave the Romanian chronicler <a href=\"/wiki/Miron_Costin\" title=\"Miron Costin\">Miron Costin</a> the occasion to write the first full chronicle about the city, <i>Oradiia</i>. In 1660 the Ottomans, with a force of 45000 men, besieged the city for the last time. The 850 defenders managed to hold out for 46 days, but eventually the city fell on the 27th of August due to internal treachery. The Ottomans would establish the city as the capital of the newly formed <a href=\"/wiki/Varat_Eyalet\" title=\"Varat Eyalet\">Eyalet of Varat</a>. The <a href=\"/wiki/Eyalet\" title=\"Eyalet\">eyalet</a> included the sanjaks of <b>Varat</b> (Oradea), <a href=\"/wiki/Salonta\" title=\"Salonta\">Salanta</a>, <a href=\"/wiki/Debrecen\" title=\"Debrecen\">Debre\u00e7in</a>, <a href=\"/wiki/Nagyhal%C3%A1sz\" title=\"Nagyhal\u00e1sz\">Halma\u0219</a>, <a href=\"/wiki/S%C4%83cueni\" title=\"S\u0103cueni\">Sengevi</a> and <a href=\"/wiki/Balmaz%C3%BAjv%C3%A1ros\" title=\"Balmaz\u00fajv\u00e1ros\">Yap\u0131\u0219maz</a>. The siege itself is described in detail by <a href=\"/w/index.php?title=Szal%C3%A1rdy_J%C3%A1nos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Szal\u00e1rdy J\u00e1nos (page does not exist)\">Szal\u00e1rdy J\u00e1nos</a> in his contemporary chronicle. Ottoman dominance of the city ended in 1692, when, the Habsburg imperial forces conquered the city after a 14-month siege.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Oradea_1897.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Oradea_1897.jpg/250px-Oradea_1897.jpg\" width=\"250\" height=\"168\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Oradea_1897.jpg/375px-Oradea_1897.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/92/Oradea_1897.jpg/500px-Oradea_1897.jpg 2x\" data-file-width=\"1785\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Oradea_1897.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Oradea's map in 1897</div></div></div>\n<p>Under the Habsburgs, the city entered its golden age. The <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Viennese</a> engineer <a href=\"/w/index.php?title=Franz_Anton_Hillebrandt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franz Anton Hillebrandt (page does not exist)\">Franz Anton Hillebrandt</a> given the task of planning the city in the <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a> style and, starting with the year 1752, many of the city's current landmarks were constructed such as the <a href=\"/wiki/Cathedral_Basilica_of_St._Mary,_Oradea\" title=\"Cathedral Basilica of St. Mary, Oradea\">Roman Catholic Cathedral</a>, the Moon Church, the State Theatre and the <a href=\"/wiki/Episcopal_palace,_Oradea\" title=\"Episcopal palace, Oradea\">Baroque Palace</a>.\n</p><p>The city played a major role in the <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Hungarian Revolution of 1848</a>, being the home of the largest Hungarian arms factory.\n</p><p>At the end of <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a> Oradea became a part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a> under the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a>. The <a href=\"/wiki/Second_Vienna_Award\" title=\"Second Vienna Award\">Second Vienna Award</a> brokered by Hitler and Mussolini in 1940 allowed Hungary to recover <a href=\"/wiki/Northern_Transylvania\" title=\"Northern Transylvania\">Northern Transylvania</a>, including Oradea, where mass of celebrators welcomed the Hungarian administration.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> On 12 October 1944, Oradea was captured by <a href=\"/wiki/Red_Army\" title=\"Red Army\">Soviet</a> troops of the <a href=\"/wiki/2nd_Ukrainian_Front\" class=\"mw-redirect\" title=\"2nd Ukrainian Front\">2nd Ukrainian Front</a> in the course of the <a href=\"/wiki/Battle_of_Debrecen\" title=\"Battle of Debrecen\">Battle of Debrecen</a>. After World War II, Hungary had to relinquish claims to it under the <a href=\"/wiki/Paris_Peace_Treaties,_1947\" title=\"Paris Peace Treaties, 1947\">Treaty of Paris</a> concluded on 10 February 1947.\n</p><p>In 1925, the status of <a href=\"/wiki/Municipalities_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Municipalities of Romania\">municipality</a> was given to Oradea dissolving its former civic autonomy. Under the same ordinance, its name was changed from <i>Oradea Mare</i> (\"Great\" Oradea) to simply Oradea.\n</p><p>Ethnic tensions sometimes ran high in the area in the past but the different ethnic groups now generally live together in harmony, thriving on each other's contributions to modern culture.\n</p><p>After December 1989, Oradea aims to achieve greater prosperity along with other towns in Central Europe. Both culturally and economically, Oradea's prospects are inevitably tied to the general aspiration of Romanian society to <a href=\"/wiki/Freedom_(philosophy)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freedom (philosophy)\">freedom</a>, democracy and a free <a href=\"/wiki/Market_economy\" title=\"Market economy\">market economy</a>, with varied initiatives in all fields of endeavor. Due to its specific character, Oradea is one of the most important economic and cultural centers of Western Romania and of the country in general, and one of the great academic centers, with a unique bilingual dynamic.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Kings_buried\">Kings buried</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Kings buried\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1096 <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">St. Ladislaus I of Hungary</a></li>\n<li>1131 <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">Stephen II of Hungary</a></li>\n<li>1235 <a href=\"/wiki/Andrew_II_of_Hungary\" title=\"Andrew II of Hungary\">Andrew II of Hungary</a></li>\n<li>1295 <a href=\"/wiki/Fenenna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fenenna\">Fenenna</a>, wife of <a href=\"/wiki/Andrew_III_of_Hungary\" title=\"Andrew III of Hungary\">Andrew III of Hungary</a></li>\n<li>1319 <a href=\"/wiki/Beatrice_of_Luxembourg\" title=\"Beatrice of Luxembourg\">Beatrice of Luxembourg</a>, wife of <a href=\"/wiki/Charles_I_of_Hungary\" title=\"Charles I of Hungary\">Charles I of Hungary</a></li>\n<li>1367 Elizabeth, granddaughter of <a href=\"/wiki/Basarab_I_of_Wallachia\" title=\"Basarab I of Wallachia\">Basarab I of Wallachia</a></li>\n<li>1395 <a href=\"/wiki/Mary_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mary of Hungary\">Mary of Hungary</a></li>\n<li>1437 <a href=\"/wiki/Sigismund,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Sigismund, Holy Roman Emperor\">Sigismund, Holy Roman Emperor</a> and <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">King of Hungary</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demographics\">Demographics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Demographics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" border=\"1\" style=\"float:right; font-size:93%;width:200px;height:16px;border:0;text-align:left;line-height:120%;margin-left:10px; margin-bottom:10px;\">\n\n<tbody><tr>\n<td colspan=\"14\" style=\"text-align:center; background:#f4f4f4;\" height=\"24px\"><b>Historical population of Oradea</b><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Year\n</th>\n<th>Population\n</th>\n<th>%\u00b1\n</th>\n<th>Romanian\n</th>\n<th>Hungarian\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1787\n</td>\n<td>9,790\n</td>\n<td>\u2014\n</td>\n<td>n/a\n</td>\n<td>n/a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1830\n</td>\n<td>19,091\n</td>\n<td>95%\n</td>\n<td>n/a\n</td>\n<td>n/a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1857\n</td>\n<td>22,443\n</td>\n<td>17.5%\n</td>\n<td>n/a\n</td>\n<td>n/a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1880\n</td>\n<td>31,324\n</td>\n<td>39.5%\n</td>\n<td>6.5%\n</td>\n<td>86.8%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1900\n</td>\n<td>47,018<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>50.1%\n</td>\n<td>n/a\n</td>\n<td>n/a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1910 census\n</td>\n<td>64,169\n</td>\n<td>36.4%\n</td>\n<td>5.6%\n</td>\n<td>91%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1930 census\n</td>\n<td>82,687\n</td>\n<td>28.8%\n</td>\n<td>27.1%\n</td>\n<td>51.5%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1948 census\n</td>\n<td>82,282\n</td>\n<td>\u22120.4%\n</td>\n<td>32.8%\n</td>\n<td>63.8%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1956 census\n</td>\n<td>98,950\n</td>\n<td>20.2%\n</td>\n<td>35.9%\n</td>\n<td>59%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1966 census\n</td>\n<td>122,534\n</td>\n<td>23.8%\n</td>\n<td>46%\n</td>\n<td>51.3%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1977 census\n</td>\n<td>170,531\n</td>\n<td>39.1%\n</td>\n<td>53.9%\n</td>\n<td>44%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1992 census\n</td>\n<td>222,741\n</td>\n<td>30.6%\n</td>\n<td>64.7%\n</td>\n<td>33.3%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2002 census\n</td>\n<td>206,614\n</td>\n<td>\u22127.2%\n</td>\n<td>70.3%\n</td>\n<td>27.5%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2011 census\n</td>\n<td>196,367\n</td>\n<td>\u22124.9%\n</td>\n<td>73.1%\n</td>\n<td>24.9%\n</td></tr></tbody></table>\n<p>At the <a href=\"/wiki/Demographic_history_of_Romania\" title=\"Demographic history of Romania\">2011 census</a> Oradea had a population of 196,367, a decrease from the figure recorded at the 2002 census.<sup id=\"cite_ref-INSSER_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-INSSER-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>The ethnic makeup is as follows:<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanians</a>: 132,718 (73.1%)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a>: 45,305 (24.9%)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roma_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roma in Romania\">Roma</a>: 2,132 (1.2%)</li>\n<li>Other: 1,507 (0.8%)</li></ul>\n<p>(Data refer to those for whom information on ethnicity is available. It is unavailable for 14,705 individuals or 7.5% of the city's population.)\n</p><p>The religious makeup is as follows: 59.8% <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Orthodox\">Romanian Orthodox</a>, 14.3% <a href=\"/wiki/Reformed_Church_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reformed Church of Romania\">Reformed</a>, 9.4% <a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a>, 5% <a href=\"/wiki/Pentecostal_Union_of_Romania\" title=\"Pentecostal Union of Romania\">Pentecostal</a>, 3.7% <a href=\"/wiki/Baptist_Union_of_Romania\" title=\"Baptist Union of Romania\">Baptist</a>, 3.4% <a href=\"/wiki/Romanian_Church_United_with_Rome,_Greek-Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Church United with Rome, Greek-Catholic\">Greek-Catholic</a> and 4.4% other, undeclared or none.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Jewish_community\">Jewish community</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Jewish community\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sinagoga_neolog%C4%83_Oradea_-_interior.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Sinagoga_neolog%C4%83_Oradea_-_interior.jpg/220px-Sinagoga_neolog%C4%83_Oradea_-_interior.jpg\" width=\"220\" height=\"332\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Sinagoga_neolog%C4%83_Oradea_-_interior.jpg/330px-Sinagoga_neolog%C4%83_Oradea_-_interior.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Sinagoga_neolog%C4%83_Oradea_-_interior.jpg/440px-Sinagoga_neolog%C4%83_Oradea_-_interior.jpg 2x\" data-file-width=\"1059\" data-file-height=\"1596\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sinagoga_neolog%C4%83_Oradea_-_interior.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Interior of the Neolog Synagogue</div></div></div>\n<dl><dd><i>This section incorporates text from the 1901\u20131906</i> <a href=\"/wiki/Jewish_Encyclopedia\" title=\"Jewish Encyclopedia\">Jewish Encyclopedia</a><i>, a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>.</i></dd></dl>\n<p>The <i><a href=\"/wiki/Chevra_kadisha\" title=\"Chevra kadisha\">chevra kadisha</a></i> (\"holy society\") was founded in 1735, the first synagogue in 1803, and the first <a href=\"/w/index.php?title=Communal_school&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Communal school (page does not exist)\">communal school</a> in 1839.  Not until the beginning of the 19th century were Jews permitted to do business in any other part of the city, and even then they were required to return at nightfall to their own quarter. In 1835, permission was granted to live in any part of the city.\n</p><p>The Jewish community of Oradea <a href=\"/wiki/Schism_in_Hungarian_Jewry\" title=\"Schism in Hungarian Jewry\">became divided</a> into <a href=\"/wiki/Orthodox_Judaism\" title=\"Orthodox Judaism\">Orthodox</a> and <a href=\"/wiki/Neolog_Judaism\" title=\"Neolog Judaism\">Neolog</a> <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/congregation\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:congregation\">congregations</a>. While the members of the Neolog congregation still retained their membership in the <i>chevra kadisha</i>, they started to use a cemetery of their own in 1899. In the early 20th century, the Jews of Oradea had won prominence in the public life of the city. There were Jewish manufacturers, merchants, lawyers, physicians, and farmers; the chief of police (1902) was a Jew; and in the municipal council, the Jewish element was proportionately represented. The community possessed, in addition to the hospital and <i>chevra kadisha</i>, a Jewish women's association, a <a href=\"/wiki/Grammar_school\" title=\"Grammar school\">grammar school</a>, a <a href=\"/wiki/Trade_school\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trade school\">trade school</a> for boys and girls, a <a href=\"/wiki/Yeshiva\" title=\"Yeshiva\">yeshiva</a>, a <a href=\"/wiki/Soup_kitchen\" title=\"Soup kitchen\">soup kitchen</a> etc.\n</p><p>According to the <i>Center for Jewish Art</i>:\n</p>\n<blockquote><p>The Oradea Jewish community was once the most active both commercially and culturally in the Austro-Hungarian Empire. In 1944, twenty-five thousand Oradean Jews were deported to concentration camps by the <a href=\"/wiki/Nazi_Germany\" title=\"Nazi Germany\">Nazis</a>, thus decimating this vital community. Only three hundred Jews reside in Oradea today. In the center of the city, on the river bank and towering over other buildings in the area, is the large Neolog Temple Synagogue built in 1878. The unusual cube-shaped synagogue with its large cupola is one of the largest in Romania. Inside there is a large organ and stucco decorations. In 1891, the Orthodox community also built a complex of buildings including two synagogues and a community center.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>In 1944, during the <a href=\"/wiki/Operation_Margarethe\" title=\"Operation Margarethe\">occupation of Hungary by Nazi Germany</a>, <a href=\"/wiki/Government_of_National_Unity_(Hungary)\" title=\"Government of National Unity (Hungary)\">Hungarian authorities</a> forced the Jewish inhabitants into the <a href=\"/wiki/Oradea_ghetto\" title=\"Oradea ghetto\">Oradea ghetto</a> before sending them to the <a href=\"/wiki/Auschwitz_concentration_camp\" title=\"Auschwitz concentration camp\">Auschwitz concentration camp</a>. Descendants of the pre-<a href=\"/wiki/Holocaust\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holocaust\">Holocaust</a> <a href=\"/wiki/Hasidic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hasidic\">hasidic</a> rabbinate in Oradea established a synagogue in the <a href=\"/wiki/Willowbrook,_Staten_Island\" title=\"Willowbrook, Staten Island\">Willowbrook</a> area of <a href=\"/wiki/Staten_Island\" title=\"Staten Island\">Staten Island</a>, <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a>. The synagogue maintains both a traditional hasidic <a href=\"/wiki/Nusach_Sefard\" title=\"Nusach Sefard\">Nusach Sefard</a> and a <a href=\"/wiki/Nusach_Ashkenaz\" title=\"Nusach Ashkenaz\">Nusach Ashkenaz</a> service, the latter of which operates under the name <i>Bais Medrash Igud Avreichim of Groisverdain</i> (the Yiddish pronunciation of Grosswardein).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Quarters\">Quarters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Quarters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Oradea_Districts_EN.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Oradea_Districts_EN.svg/300px-Oradea_Districts_EN.svg.png\" width=\"300\" height=\"270\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Oradea_Districts_EN.svg/450px-Oradea_Districts_EN.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Oradea_Districts_EN.svg/600px-Oradea_Districts_EN.svg.png 2x\" data-file-width=\"5000\" data-file-height=\"4500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Oradea_Districts_EN.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of the current 30 districts</div></div></div>\n<p>Before 1848, Oradea was made up of 4 separate towns: V\u00e1rad-\u00dajv\u00e1ros (Villa Nova, former Vicus Szombathely), V\u00e1rad-Olaszi (Villa Latinorum Varadiensium, \"olasz\" meaning Italian), V\u00e1rad-Velence (Vicus Venetia), V\u00e1rad-V\u00e1ralja (Civitas Waradiensis). The names Vicus <a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venetia</a>, Villa <a href=\"/wiki/Latium\" title=\"Latium\">Latinorum</a>, Vicus <a href=\"/wiki/Bologna\" title=\"Bologna\">Bolognia</a>, Vicus <a href=\"/wiki/Padua\" title=\"Padua\">Padua</a> and others refer to the French, <a href=\"/wiki/Wallonia\" title=\"Wallonia\">Walloons</a> and Italian inhabitants who settled in the 13th century.\n</p><p>Today the city is made up of the following districts called quarters (<i>cartiere</i> in Romanian, <i>negyedek</i> in Hungarian):\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<ul><li>Calea Aradului</li>\n<li>Calea S\u00e2ntandrei</li>\n<li>Ora\u0219ul nou (city centre)</li>\n<li>Dacia - Decebal</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cantemir,_Oradea\" title=\"Cantemir, Oradea\">Dimitrie Cantemir</a></li>\n<li>Drago\u0219 Vod\u0103</li>\n<li>Dorobantilor</li>\n<li>Eastern Industrial Zone</li>\n<li>Episcopia Bihor</li>\n<li>Europa</li>\n<li>Gheorghe Doja</li>\n<li><a href=\"/wiki/Io%C8%99ia\" title=\"Io\u0219ia\">Io\u0219ia</a></li>\n<li>Io\u0219ia Nord</li>\n<li>Io\u0219ia Sud</li>\n<li>Mihai Eminescu</li>\n<li>Nicolae Grigorescu</li>\n<li>Nicolae Iorga</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuf%C4%83rul\" title=\"Nuf\u0103rul\">Nuf\u0103rul</a></li>\n<li>Olosig</li>\n<li>Oncea</li>\n<li>Podgoria</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rogerius,_Oradea\" title=\"Rogerius, Oradea\">Rogerius</a></li>\n<li>Salca</li>\n<li>Seleu\u0219</li>\n<li>Splaiul Cri\u0219anei</li>\n<li>Subcetate</li>\n<li>Tokai</li>\n<li>Universit\u0103\u021bii</li>\n<li><a href=\"/wiki/Velen%C8%9Ba\" title=\"Velen\u021ba\">Velen\u021ba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vie\" title=\"Vie\">Vie</a>, also known as Podgoria.</li>\n<li>Western Industrial Zone</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy\">Economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Oradea has long been one of the more prosperous cities in Romania.  The per capita GDP of Oradea is approximately 150% of the Romanian average.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> After 1989, due to its important base of consumers, Oradea enjoyed an economic renewal, not so much in industry but rather in the services sector such as trade and tourism.\n</p><p>Oradea has an unemployment rate of 6.0%, slightly lower than the Romanian average but much higher than Bihor County's average of around 2%. Oradea currently produces around 63% of the industrial production of <a href=\"/wiki/Bihor_County\" title=\"Bihor County\">Bihor County</a> while accounting for 34.5% of the population of the county. Its main industries are furniture, textiles and clothing, footwear and food processing.\nOradea economy is sustained largely by small and medium business and the property taxes paid by citizens.\n</p><p>In the fiscal year 2012, Oradea had the largest budget in the <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a> region, overcoming its neighbour cities, <a href=\"/wiki/Arad,_Romania\" title=\"Arad, Romania\">Arad</a> and <a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj-Napoca</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Some large Romanian companies, such as Adeplast, RCS-RDS, European Drinks or FrigoExpress are located in Oradea.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Transport\">Transport</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Transport\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:ULF_in_Oradea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/ULF_in_Oradea.jpg/220px-ULF_in_Oradea.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/ULF_in_Oradea.jpg/330px-ULF_in_Oradea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2a/ULF_in_Oradea.jpg/440px-ULF_in_Oradea.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:ULF_in_Oradea.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Oradea <a href=\"/wiki/Ultra_Low_Floor\" title=\"Ultra Low Floor\">Ultra Low Floor</a> tram</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Transport_in_Oradea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Transport in Oradea\">Transport in Oradea</a></div>\n<p>The public transport network is run by OTL, a municipal agency. It is made up of three tram lines (1R, 1N, 2, 3R, 3N) and 17 local bus lines (numbered from 10 to 26), and an international suburban one to <a href=\"/wiki/Biharkeresztes\" title=\"Biharkeresztes\">Biharkeresztes</a>, Hungary. The city has four train stations: Central, West, East and Episcopia Bihor (Bihor Abbey). The West Station is located in the quarter of Io\u015fia, the Central station (called simply Oradea) is located closer to the city center, near the quarter of Vie, while the East station is located in Velen\u0163a.\n</p><p>Oradea is served by <a href=\"/wiki/Oradea_International_Airport\" title=\"Oradea International Airport\">Oradea International Airport</a>, which has reopened at the end of 2015, after repairs to the runway.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Education\">Education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-peacock\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section contains wording that <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Words_to_watch#Puffery\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch\">promotes the subject in a subjective manner</a> without imparting real information</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please remove or replace such wording and instead of making proclamations about a subject's importance, use facts and attribution to demonstrate that importance.</span>  <small><i>(March 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Oradea is one of the main education centers of Romania. The city is home to the <a href=\"/wiki/University_of_Oradea\" title=\"University of Oradea\">University of Oradea</a>, one of the largest universities in the country. There are also several private universities, one being <a href=\"/wiki/Agora_University\" title=\"Agora University\">Agora University</a>, a modern academic institution founded in 2000. <a href=\"/wiki/Emanuel_University\" title=\"Emanuel University\">Emanuel University</a>, an accredited private Baptist university, also exists in the city since 2002.<sup id=\"cite_ref-emanuel.ro_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-emanuel.ro-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>The traditions of higher education in Oradea, metaphorically speaking, go back to time immemorial. This year 2012 there are 232 years since the inauguration of higher education in Oradea and 48 years of continuous higher education in Oradea.\n</p><p>At the end of the 18th century, \"a higher institution for philosophic teaching\" is founded in Oradea in 1780, which was to become in 1788 the Faculty of Law, the oldest <a href=\"/wiki/Faculty_(division)\" title=\"Faculty (division)\">faculty</a> not only within the Romanian borders but also in a vast region of Eastern Europe.\n</p><p>After 1921, all the courses at the Law Faculty were taught in Romanian. In 1923, the foundation of two theological academies gave new dimensions to the academic life in Oradea.\n</p><p>The Law Academy of Oradea, together with the two theological academies, was to make another step forward by integrating a faculty of letters, thus achieving the old desideratum of creating a University of Crisana in Oradea.\n</p><p>After a thirty-year break in the activity of the Law Academy of Oradea, on 1 October 1963, an order of the Ministry of Education established in Oradea a 3-year Pedagogic Institute meant to do away with the scarcity of teachers in secondary education. The new institution of higher education began its activity with two faculties: Philology and Mathematics-Physics, and a year later other two faculties (History-Geography and Physical Education) were added.\n</p><p>In May 1990, a decree of the Romanian Government established the Technical University of Oradea, later called the University of Oradea, and based on impressive traditions of academic life in the town. It was an act of scientific and cultural restoration long expected in the life of the Romanian society, a major gain of the people's Revolution of December 1989, one of the greatest Romanian achievements in <a href=\"/wiki/Crisana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crisana\">Crisana</a> after the Great Union on 1 December 1918. This is how the dream of several generations of scholars came true, clearly expressed by a historian of Oradea: \"As regarding the future, the desire of all well-meant Romanians is to establish in Oradea a complete university, the lights of which will shine across the entire western border of Romania\".\nToday, the <a href=\"/wiki/University_of_Oradea\" title=\"University of Oradea\">University of Oradea</a> is an integrated institution of higher education of this kind, comprising 18 faculties.\n</p><p>The mission of the University of Oradea is to train and educate on a large scale both the students and also the high education graduates, as well as to approache certain domains of science and technology at high level.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Medicina_Oradea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Medicina_Oradea.jpg/200px-Medicina_Oradea.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Medicina_Oradea.jpg/300px-Medicina_Oradea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Medicina_Oradea.jpg/400px-Medicina_Oradea.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"375\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Medicina_Oradea.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Faculty of Medicine</div></div></div>\n<p>The structure of the University contains academic education, postgraduate education and scientific research.\n</p><p>The University of Oradea expanded itself by developing new faculties and research teams, as well as by developing certain specializations inside the existing faculties.\n</p><p>Inside the University of Oradea the education and research activity is developing in the area of natural and physical sciences, as well as in the area of social and human sciences, covering the following: Mathematics, Physics, Chemistry, Sciences of Life, Agricultural Sciences, Medical Sciences, Technological Sciences, Economical Sciences, Geography, History, Juridical Sciences and Law, Linguistics, Pedagogy, Political Sciences, Psychology, Letters and Arts, Sociology, Philosophy. The educational process is based on the curricula for long undergraduate and postgraduate studies.\n</p><p>One of the oldest private universities in Romania is also situated in Oradea. The <a href=\"/w/index.php?title=Sulyok_Istv%C3%A1n_Reform_College&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sulyok Istv\u00e1n Reform College (page does not exist)\">Sulyok Istv\u00e1n Reform College</a> was founded in the spring of 1990 by the <a href=\"/w/index.php?title=Kir%C3%A1lyh%C3%A1g%C3%B3mell%C3%A9ki_Reform_Church&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kir\u00e1lyh\u00e1g\u00f3mell\u00e9ki Reform Church (page does not exist)\">Kir\u00e1lyh\u00e1g\u00f3mell\u00e9ki Reform Church</a>. In 1999 the school became entirely independent from the <a href=\"/w/index.php?title=Protestant_Theology_College_of_Cluj-Napoca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Protestant Theology College of Cluj-Napoca (page does not exist)\">Protestant Theology College of Cluj-Napoca</a> and changed its name to <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.partium.ro\">Partium Christian University</a>. It presently operates with 12 faculties and a student body of 1400; the language of instruction is Hungarian.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Architecture\">Architecture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Architecture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Piata_Ferdinand.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Piata_Ferdinand.jpg/200px-Piata_Ferdinand.jpg\" width=\"200\" height=\"133\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Piata_Ferdinand.jpg/300px-Piata_Ferdinand.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Piata_Ferdinand.jpg/400px-Piata_Ferdinand.jpg 2x\" data-file-width=\"583\" data-file-height=\"389\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Piata_Ferdinand.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ferdinand Square</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Basilica_romano-catolica.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Basilica_romano-catolica.jpg/150px-Basilica_romano-catolica.jpg\" width=\"150\" height=\"113\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Basilica_romano-catolica.jpg/225px-Basilica_romano-catolica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Basilica_romano-catolica.jpg/300px-Basilica_romano-catolica.jpg 2x\" data-file-width=\"3456\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Basilica_romano-catolica.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Roman Catholic Basilica</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Sinagoga_Israelita_Ortodoxa_Oradea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Sinagoga_Israelita_Ortodoxa_Oradea.jpg/150px-Sinagoga_Israelita_Ortodoxa_Oradea.jpg\" width=\"150\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Sinagoga_Israelita_Ortodoxa_Oradea.jpg/225px-Sinagoga_Israelita_Ortodoxa_Oradea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Sinagoga_Israelita_Ortodoxa_Oradea.jpg/300px-Sinagoga_Israelita_Ortodoxa_Oradea.jpg 2x\" data-file-width=\"768\" data-file-height=\"1024\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sinagoga_Israelita_Ortodoxa_Oradea.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Orthodox Synagogue</div></div></div>\n<p>Oradea's current architecture is a mix of Communist-era apartment buildings, mainly in the outer quarters, and beautiful historical buildings that are remnants of the era when the city was part of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>. In addition to many <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a> buildings, Oradea is remarkable for its particularly rich collection of <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a> architecture.\n</p><p><a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a> is easy to discern because of its curved, undulating lines \u00ab&#160;flowing&#160;\u00bb naturally, in syncopate rhythms, as a musical leitmotif. The numerous open curved lines \u2013 parabolas and hyperbolas \u2013 important elements of <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a> \u201cpanoply\u201d, give dynamism and rhythm to these buildings and artefacts.\n</p><p>It is fully expressed in decorative arts, design and architecture. The main ornamental characteristic is the asymmetric undulating line, terminated by an energetic whiplash.\n</p><p>Oradea may be considered one of the most representative centres of 1900 architecture in <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>; it can be compared with those of Secession architecture in Central Europe.\n</p><p>Located at the Romanian western border, Oradea was, at the beginning of the 20th century, part of the Central European Austro-Hungarian Empire and, thus, was influenced by the artistic currents of this space.\n</p><p>The buildings of the early 20th century are richly marked by Lechner and <a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a> Secession influence, inheriting an important legacy from the great architects of the artistic movement of the late 19th century and the early 20th century. The architecture and habitat of Oradea are to be approached only in the context of Central European architecture.\n</p><p>By its independence and personality, Oradea has a place among the large great European families of the firmly contoured 1900 Art, especially regarding the area between the Citadel and the Main Railway Station.  There are here rental buildings, (Moskovits Palace I and II, Apollo Palace, Stern Palace, Adorjan Houses I and II, Darvasy Palace), villas (La Roche, V\u00e1g\u00f3, Okany Schwartz), h\u00f4tels (Pannonia, Emke, Rimonoczy, Weiszlovics, Vulturul Negru), military buildings \u2013 on Armatei Rom\u00e2ne Street, industrial buildings and warehouses (beer-, spirit-, bricks-factories, electric plant\u2019s chimney), public institutions (City Hall, Palace of Orthodox Bishopry, Palace of Greek-Catholic Bishopry, Palace of Justice, banks, houses of commerce and industry etc.), signed by architects who have a prime place in the European 1900 Architecture record: Odon Lechner, Dezs\u0151 Jakab, Marcell Komor, L\u00e1szl\u00f3 and J\u00f3zsef V\u00e1g\u00f3, Val\u00e9r Mende, Ferenc Sztaril, Ferenc L\u00f6bl, K\u00e1lm\u00e1n Riman\u00f3czy Sr.and Jr., Anton Szallerbek.  All these sites offer a very diverse research and development material.\nThese great architects brought in Oradea the influence of Vienna and Budapest through their work, featuring a new style, different from the academic ones, thus creating the premises of a stylistic diversification based on inventions and originality.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Biserica_Evanghelica_Oradea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Biserica_Evanghelica_Oradea.jpg/150px-Biserica_Evanghelica_Oradea.jpg\" width=\"150\" height=\"200\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Biserica_Evanghelica_Oradea.jpg/225px-Biserica_Evanghelica_Oradea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5c/Biserica_Evanghelica_Oradea.jpg/300px-Biserica_Evanghelica_Oradea.jpg 2x\" data-file-width=\"420\" data-file-height=\"560\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Biserica_Evanghelica_Oradea.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Evangelical Church</div></div></div>\n<p>Like many European cities, \u201cSmall Paris\u201d, as Oradea was named at the beginning of the last century, has a belle-\u00e9poque charm given by its Secession, eclectic, New-Romanian, Neoclassic and Baroque architecture. Not impressing by size or opulence, the buildings of Oradea have an aura of welfare, refinement and quality that imprints on the memory.\nThe early 20th century is well represented in the centre, but almost every zone of the city has something especially particular.\nThe <a href=\"/wiki/Historic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historic\">history</a> centre of the city has a great historical, cultural, architectural and urban planning heritage value. It includes settlements nuclei, architectural relics, monuments of architecture and urban planning beginning with the 16th century up to a well represented beginning of the 20th century, and none of the monuments is annoying or discordant.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Palatul_Baroc.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Palatul_Baroc.jpg/220px-Palatul_Baroc.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Palatul_Baroc.jpg/330px-Palatul_Baroc.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Palatul_Baroc.jpg/440px-Palatul_Baroc.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"375\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Palatul_Baroc.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Baroque Palace</div></div></div>\n<p>Analyzing the unity of style and ornamentation as an intrinsic value of Art Nouveau, we can find a coherent style combining the architectural structure and its artistic means; stucco mouldings, statues and medallions, ironwork, stained glass, opaque and coloured glass \u2013 they all justify ornamentation as a principle of architecture, based on the value of the line, on the organic power of the plant and on the structural symbol.\nOradea architecture is a result of the values created by an extremely interesting and valuable ethnic mix, which materialized in a value exchange of a rare richness, and in a shared heritage of great majesty and beauty. In its evident and rare specificity, it appears to be exceptionally valuable.\nThe heritage represents here a unifying element, a social cohesion instrument, which engendered a cultural mosaic and an original synthesis, like the dialects of a language \u2013 the result is a stylistic dialect resulting from mutual embellishments and fertilizations.\n</p><p>This contribution, a Romanian stylistic intervention in an important European current, is worth a special attention and a significant promotion, to match the quality, generosity, authenticity and exceptional value of the harmonious resulting interlacing.\n</p><p>The authenticity of the place was very well kept and fed by the previous generations. If the local specificity is not well-preserved, much of the cultural identity, so important in identifying a people, will be lost.\nThe entire community must feel obliged to a greater attention and sensitivity concerning the heritage protection, and the authorities and experts must develop policies and actions to preserve such a valuable heritage.\nIt is necessary to study and know the different views of conservation, to carefully choose the appropriate ones, in order to avoid possible pitfalls that may stem from trying to maintain a balance between conservation and management of the historic city.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Tourist_attractions\">Tourist attractions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Tourist attractions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Cri%C8%99ul_Repede_river,_with_Continental_Hotel,_DobleTree_by_Hilton_Hotel_and_Olympic_Swimming_Pool_in_the_background.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Cri%C8%99ul_Repede_river%2C_with_Continental_Hotel%2C_DobleTree_by_Hilton_Hotel_and_Olympic_Swimming_Pool_in_the_background.jpg/230px-Cri%C8%99ul_Repede_river%2C_with_Continental_Hotel%2C_DobleTree_by_Hilton_Hotel_and_Olympic_Swimming_Pool_in_the_background.jpg\" width=\"230\" height=\"180\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Cri%C8%99ul_Repede_river%2C_with_Continental_Hotel%2C_DobleTree_by_Hilton_Hotel_and_Olympic_Swimming_Pool_in_the_background.jpg/345px-Cri%C8%99ul_Repede_river%2C_with_Continental_Hotel%2C_DobleTree_by_Hilton_Hotel_and_Olympic_Swimming_Pool_in_the_background.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Cri%C8%99ul_Repede_river%2C_with_Continental_Hotel%2C_DobleTree_by_Hilton_Hotel_and_Olympic_Swimming_Pool_in_the_background.jpg/460px-Cri%C8%99ul_Repede_river%2C_with_Continental_Hotel%2C_DobleTree_by_Hilton_Hotel_and_Olympic_Swimming_Pool_in_the_background.jpg 2x\" data-file-width=\"3764\" data-file-height=\"2949\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cri%C8%99ul_Repede_river,_with_Continental_Hotel,_DobleTree_by_Hilton_Hotel_and_Olympic_Swimming_Pool_in_the_background.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Cri%C8%99ul_Repede\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cri\u0219ul Repede\">Cri\u0219ul Repede</a> river, with Continental Hotel, DobleTree by Hilton Hotel and Olympic Swimming Pool in the background</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Prim%C4%83ria_Municipiului_Oradea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Prim%C4%83ria_Municipiului_Oradea.jpg/220px-Prim%C4%83ria_Municipiului_Oradea.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Prim%C4%83ria_Municipiului_Oradea.jpg/330px-Prim%C4%83ria_Municipiului_Oradea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Prim%C4%83ria_Municipiului_Oradea.jpg/440px-Prim%C4%83ria_Municipiului_Oradea.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"797\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Prim%C4%83ria_Municipiului_Oradea.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Oradea City Hall</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Black_Eagle_palace,_Oradea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Black_Eagle_palace%2C_Oradea.jpg/220px-Black_Eagle_palace%2C_Oradea.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Black_Eagle_palace%2C_Oradea.jpg/330px-Black_Eagle_palace%2C_Oradea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/Black_Eagle_palace%2C_Oradea.jpg/440px-Black_Eagle_palace%2C_Oradea.jpg 2x\" data-file-width=\"5472\" data-file-height=\"3648\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Black_Eagle_palace,_Oradea.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Black Eagle palace</div></div></div>\n<p>The city centre is worth visiting, as are the <a href=\"/wiki/B%C4%83ile_Felix\" title=\"B\u0103ile Felix\">B\u0103ile Felix</a> health <a href=\"/wiki/Destination_spa\" title=\"Destination spa\">spas</a>, accessible by bus and located just outside the city.\n</p><p>Other sites worth visiting include:\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Theater_in_Oradea-Nagyv%C3%A1rad.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Theater_in_Oradea-Nagyv%C3%A1rad.JPG/230px-Theater_in_Oradea-Nagyv%C3%A1rad.JPG\" width=\"230\" height=\"153\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Theater_in_Oradea-Nagyv%C3%A1rad.JPG/345px-Theater_in_Oradea-Nagyv%C3%A1rad.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Theater_in_Oradea-Nagyv%C3%A1rad.JPG/460px-Theater_in_Oradea-Nagyv%C3%A1rad.JPG 2x\" data-file-width=\"3008\" data-file-height=\"2000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Theater_in_Oradea-Nagyv%C3%A1rad.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Building of the theatre</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baroque_Palace_of_Oradea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baroque Palace of Oradea\">Baroque Palace of Oradea</a> \u2013 today Muzeul \u021a\u0103rii Cri\u0219urilor, a wonderful Baroque museum with 365 famous windows. It was the Roman Catholic bishop's palace until 1945, when the Communist regime took the building into public ownership. It was returned to the Roman Catholic Church in 2003. Its collection includes many <a href=\"/wiki/Fossils\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fossils\">fossils</a> of <a href=\"/wiki/Dinosaur\" title=\"Dinosaur\">dinosaurs</a> and birds from the <a href=\"/wiki/Bauxite\" title=\"Bauxite\">bauxite</a> mines at Cornet-<a href=\"/wiki/Brusturi,_Bihor\" title=\"Brusturi, Bihor\">Brusturi</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cathedral_Basilica_of_St._Mary,_Oradea\" title=\"Cathedral Basilica of St. Mary, Oradea\">Roman Catholic Basilica-Cathedral of the Assumption of Mary</a>, or simply \"Baroque Cathedral\" (\"Catedrala baroc\u0103\") \u2013 the largest Baroque cathedral in Romania, and home to a skull relic and 2 statutes of <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">St. King Ladislaus I of Hungary</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li>Cetatea Oradea \u2013 Oradea's Fortress, with a pentagonal shape, is a fortification with walls of rock on some portions and wood towers situated at the gate and at the corners.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Biserica_cu_Lun%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Biserica cu Lun\u0103 (page does not exist)\">Biserica cu Lun\u0103</a> \u2013 a church unique in Europe, with an <a href=\"/wiki/Astronomical_clock\" title=\"Astronomical clock\">astronomical clock</a> depicting the phases of the moon.</li>\n<li>Pasajul Vulturul Negru \u2013 the \"Black Eagle Palace\" (or \"Eagle Palace\") shopping galleria, named after its famous stained glass eagle in the ceiling.</li>\n<li>Ady Endre Museum \u2013 a museum dedicated to one of the greatest Hungarian poets and a native son.</li>\n<li>Teatrul de Stat din Oradea|Teatrul de Stat \u2013 the State Theatre in the heart of the city, plans for which were designed by two Austrian architects who had built around 100 theaters and opera houses in Europe by the end of the 19th century.</li>\n<li>Str. Republicii \u2013 one of the most beautiful streets of <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>, displaying a great number of <a href=\"/wiki/Art_Nouveau\" title=\"Art Nouveau\">Art Nouveau</a> buildings.</li>\n<li>Some 100 religious sites of different denominations in Oradea, including three synagogues (only one still in use) and the largest <a href=\"/wiki/Baptist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baptist\">Baptist</a> church in Eastern Europe, Emmanuel Baptist Church.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sports\">Sports</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Sports\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Arena_Antonio_Alexe.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Arena_Antonio_Alexe.jpg/200px-Arena_Antonio_Alexe.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Arena_Antonio_Alexe.jpg/300px-Arena_Antonio_Alexe.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Arena_Antonio_Alexe.jpg/400px-Arena_Antonio_Alexe.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"375\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Arena_Antonio_Alexe.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"Antonio Alexe\" Arena</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Municipal_Oradea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Municipal_Oradea.jpg/200px-Municipal_Oradea.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Municipal_Oradea.jpg/300px-Municipal_Oradea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Municipal_Oradea.jpg/400px-Municipal_Oradea.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Municipal_Oradea.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"Iuliu Bodola\" Stadium</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Bazinul_Ion_Alexandrescu_Oradea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Bazinul_Ion_Alexandrescu_Oradea.jpg/200px-Bazinul_Ion_Alexandrescu_Oradea.jpg\" width=\"200\" height=\"134\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Bazinul_Ion_Alexandrescu_Oradea.jpg/300px-Bazinul_Ion_Alexandrescu_Oradea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Bazinul_Ion_Alexandrescu_Oradea.jpg/400px-Bazinul_Ion_Alexandrescu_Oradea.jpg 2x\" data-file-width=\"717\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bazinul_Ion_Alexandrescu_Oradea.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"Ion Alexandrescu\" Water Polo Centre</div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/CSM_Oradea_(basketball)\" class=\"mw-redirect\" title=\"CSM Oradea (basketball)\">CSM Oradea</a> is Oradea's professional basketball club that plays in the country's 1st division, <a href=\"/wiki/Liga_Na%C8%9Bional%C4%83_(men%27s_basketball)\" title=\"Liga Na\u021bional\u0103 (men&#39;s basketball)\">Liga Na\u021bional\u0103</a>, competition that the club won it, in 2016 and 2018, also competing in international competitions such as <a href=\"/wiki/Basketball_Champions_League\" title=\"Basketball Champions League\">Champions League</a>. The team plays its home matches at the <a href=\"/wiki/Arena_Antonio_Alexe\" title=\"Arena Antonio Alexe\">Arena Antonio Alexe</a>.\n</p><p><a href=\"/wiki/FC_Bihor_Oradea\" title=\"FC Bihor Oradea\">FC Bihor</a>, founded in 1958, club colors were red and blue, and the logo includes the year 1902, when the first football match was played in Oradea in R\u00e9day Park, was the city's most representative club in the Romanian football system for 58 years, the club was dissolved in 2016, after important financial problems. <a href=\"/wiki/CA_Oradea\" class=\"mw-redirect\" title=\"CA Oradea\">CA Oradea</a> (CAO), founded in 1910 became famous, after the annexation of Northern Transylvania by Hungary during WW II, the football club played in the Hungarian Championship under the Hungarian translation Nagyv\u00e1radi Atl\u00e9tikai Club (NAC), and won the championship at the end of the 1943\u20131944 season. CA Oradea is one of only two football clubs who played and won national championships in two countries (the other one is <a href=\"/wiki/SK_Rapid_Wien\" title=\"SK Rapid Wien\">SK Rapid Wien</a>). After FC Bihor dissolution CAO was refounded in the spring of 2017, at 54 years after its dissolution. In the late years another club appeared on the city's football stage, <a href=\"/wiki/CS_Luceaf%C4%83rul_Oradea\" title=\"CS Luceaf\u0103rul Oradea\">Luceaf\u0103rul Oradea</a>, club that was founded in 2001 and now is playing in the <a href=\"/wiki/Liga_II\" title=\"Liga II\">Liga II</a>, being the most representative football club of the city and <a href=\"/wiki/Bihor_County\" title=\"Bihor County\">Bihor County</a>, at this moment.\n</p><p>Many important footballers were born in Oradea over time, like: <a href=\"/wiki/Iuliu_Baratky\" title=\"Iuliu Baratky\">Iuliu Baratky</a>, <a href=\"/wiki/Cosmin_B%C4%83rc%C4%83uan\" title=\"Cosmin B\u0103rc\u0103uan\">Cosmin B\u0103rc\u0103uan</a>, <a href=\"/wiki/Elem%C3%A9r_Berkessy\" title=\"Elem\u00e9r Berkessy\">Elem\u00e9r Berkessy</a>, <a href=\"/wiki/Zeno_Bundea\" title=\"Zeno Bundea\">Zeno Bundea</a>, <a href=\"/wiki/Zoltan_Cri%C8%99an\" title=\"Zoltan Cri\u0219an\">Zoltan Cri\u0219an</a>, <a href=\"/wiki/Claudiu_Ke%C8%99er%C3%BC\" title=\"Claudiu Ke\u0219er\u00fc\">Claudiu Ke\u0219er\u00fc</a>, <a href=\"/wiki/Attila_Kun\" title=\"Attila Kun\">Attila Kun</a>, <a href=\"/wiki/Erik_Lincar\" title=\"Erik Lincar\">Erik Lincar</a>, <a href=\"/wiki/Marius_Popa\" title=\"Marius Popa\">Marius Popa</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Popovici\" title=\"Paul Popovici\">Paul Popovici</a>, <a href=\"/wiki/Francisc_Spielmann\" title=\"Francisc Spielmann\">Francisc Spielmann</a>, <a href=\"/wiki/Albert_Str%C3%B6ck\" title=\"Albert Str\u00f6ck\">Albert Str\u00f6ck</a> or <a href=\"/wiki/Ion_Adrian_Zare\" title=\"Ion Adrian Zare\">Ion Zare</a>.\n</p><p><a href=\"/wiki/CSM_Digi_Oradea\" title=\"CSM Digi Oradea\">CSM Digi Oradea</a> is Oradea's professional water polo club, it evolves in the <a href=\"/wiki/Romanian_Superliga_(water_polo)\" title=\"Romanian Superliga (water polo)\">Romanian Superliga</a>, competition that it won 9 times in a row and also have a regular presence in <a href=\"/wiki/LEN_Champions_League\" title=\"LEN Champions League\">LEN Champions League</a> or <a href=\"/wiki/LEN_Euro_Cup\" title=\"LEN Euro Cup\">LEN Euro Cup</a>, being a finalist in the last one.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_relations\">International relations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: International relations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_twin_towns_and_sister_cities_in_Romania\" title=\"List of twin towns and sister cities in Romania\">List of twin towns and sister cities in Romania</a></div>\n<h3><span id=\"Twin_towns_.E2.80.93_Sister_cities\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Twin_towns_\u2013_Sister_cities\">Twin towns \u2013 Sister cities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Twin towns \u2013 Sister cities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Oradea is <a href=\"/wiki/Twin_towns_and_sister_cities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Twin towns and sister cities\">twinned</a> with:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr valign=\"top\">\n<td>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Ceyrat\" title=\"Ceyrat\">Ceyrat</a>, France</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Coslada\" title=\"Coslada\">Coslada</a>, Spain</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\"><img alt=\"Hungary\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/23px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/46px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Debrecen\" title=\"Debrecen\">Debrecen</a>, Hungary</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Israel\" title=\"Israel\"><img alt=\"Israel\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Flag_of_Israel.svg/21px-Flag_of_Israel.svg.png\" width=\"21\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Flag_of_Israel.svg/32px-Flag_of_Israel.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Flag_of_Israel.svg/41px-Flag_of_Israel.svg.png 2x\" data-file-width=\"660\" data-file-height=\"480\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Givatayim\" title=\"Givatayim\">Givatayim</a>, Israel</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\"><img alt=\"Sweden\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/23px-Flag_of_Sweden.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/35px-Flag_of_Sweden.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4c/Flag_of_Sweden.svg/46px-Flag_of_Sweden.svg.png 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1000\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Link%C3%B6ping\" title=\"Link\u00f6ping\">Link\u00f6ping</a>, Sweden</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\"><img alt=\"Italy\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/23px-Flag_of_Italy.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/35px-Flag_of_Italy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Flag_of_Italy.svg/45px-Flag_of_Italy.svg.png 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1000\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Mantua\" title=\"Mantua\">Mantua</a>, Italy</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Metropolitan_area\">Metropolitan area</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Metropolitan area\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Oradea_metropolitan_area\" title=\"Oradea metropolitan area\">Oradea metropolitan area</a></div>\n<p>Oradea metropolitan area is a metropolitan area located in Western Romania, in the County of Bihor, Cri\u015fana Romania and was founded on 9 May 2005.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Oradea_Night_from_Ciuperca_Hill.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Oradea_Night_from_Ciuperca_Hill.jpg/250px-Oradea_Night_from_Ciuperca_Hill.jpg\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Oradea_Night_from_Ciuperca_Hill.jpg/375px-Oradea_Night_from_Ciuperca_Hill.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Oradea_Night_from_Ciuperca_Hill.jpg/500px-Oradea_Night_from_Ciuperca_Hill.jpg 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"1728\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Oradea_Night_from_Ciuperca_Hill.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Metropolitan area at night</div></div></div>\n<p>The metropolitan area comprises the city of Oradea and 8 adjacent communes:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Biharia\" title=\"Biharia\">Biharia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bor%C5%9F,_Bihor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bor\u015f, Bihor\">Bor\u015f</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cetariu\" title=\"Cetariu\">Cetariu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nojorid\" title=\"Nojorid\">Nojorid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/O%C5%9Forhei\" class=\"mw-redirect\" title=\"O\u015forhei\">O\u015forhei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paleu\" title=\"Paleu\">Paleu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A2nmartin,_Bihor\" title=\"S\u00e2nmartin, Bihor\">S\u00e2nmartin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A2ntandrei\" title=\"S\u00e2ntandrei\">S\u00e2ntandrei</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Piata_Ferdinand.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Piata_Ferdinand.jpg/120px-Piata_Ferdinand.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Piata_Ferdinand.jpg/180px-Piata_Ferdinand.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Piata_Ferdinand.jpg/240px-Piata_Ferdinand.jpg 2x\" data-file-width=\"583\" data-file-height=\"389\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The Ferdinand Square\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Medicina_Oradea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Medicina_Oradea.jpg/120px-Medicina_Oradea.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Medicina_Oradea.jpg/180px-Medicina_Oradea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Medicina_Oradea.jpg/240px-Medicina_Oradea.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"375\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The Faculty of Medicine\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:27.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Oradea_(Nagyv%C3%A1rad)_-_pia%C5%A3a_Unirii.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Oradea_%28Nagyv%C3%A1rad%29_-_pia%C5%A3a_Unirii.JPG/120px-Oradea_%28Nagyv%C3%A1rad%29_-_pia%C5%A3a_Unirii.JPG\" width=\"120\" height=\"95\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Oradea_%28Nagyv%C3%A1rad%29_-_pia%C5%A3a_Unirii.JPG/180px-Oradea_%28Nagyv%C3%A1rad%29_-_pia%C5%A3a_Unirii.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Oradea_%28Nagyv%C3%A1rad%29_-_pia%C5%A3a_Unirii.JPG/240px-Oradea_%28Nagyv%C3%A1rad%29_-_pia%C5%A3a_Unirii.JPG 2x\" data-file-width=\"2143\" data-file-height=\"1700\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The Black Eagle Palace\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Catedrala_Catolica.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Catedrala_Catolica.jpg/90px-Catedrala_Catolica.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Catedrala_Catolica.jpg/135px-Catedrala_Catolica.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Catedrala_Catolica.jpg/180px-Catedrala_Catolica.jpg 2x\" data-file-width=\"360\" data-file-height=\"480\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a> Roman Catholic cathedral\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Oradea-Nagyv%C3%A1rad_-_Cri%C5%9Ful_Repede_and_synagogue.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Oradea-Nagyv%C3%A1rad_-_Cri%C5%9Ful_Repede_and_synagogue.jpg/120px-Oradea-Nagyv%C3%A1rad_-_Cri%C5%9Ful_Repede_and_synagogue.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Oradea-Nagyv%C3%A1rad_-_Cri%C5%9Ful_Repede_and_synagogue.jpg/180px-Oradea-Nagyv%C3%A1rad_-_Cri%C5%9Ful_Repede_and_synagogue.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Oradea-Nagyv%C3%A1rad_-_Cri%C5%9Ful_Repede_and_synagogue.jpg/240px-Oradea-Nagyv%C3%A1rad_-_Cri%C5%9Ful_Repede_and_synagogue.jpg 2x\" data-file-width=\"2165\" data-file-height=\"1443\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The <a href=\"/wiki/Cri%C8%99ul_Repede\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cri\u0219ul Repede\">Cri\u0219ul Repede</a> river\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Natives\">Natives</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Natives\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Yehuda_Amital\" title=\"Yehuda Amital\">Yehuda Amital</a>, rabbi and former member of <a href=\"/wiki/Israel\" title=\"Israel\">Israeli</a> <a href=\"/wiki/Israeli_cabinet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Israeli cabinet\">cabinet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iuliu_Baratky\" title=\"Iuliu Baratky\">Iuliu Baratky</a>, footballer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cosmin_B%C4%83rc%C4%83uan\" title=\"Cosmin B\u0103rc\u0103uan\">Cosmin B\u0103rc\u0103uan</a>, footballer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_B%C3%A1thory\" title=\"Gabriel B\u00e1thory\">Gabriel B\u00e1thory</a> prince of <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigismund_B%C3%A1thory\" title=\"Sigismund B\u00e1thory\">Sigismund B\u00e1thory</a> prince of <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96d%C3%B6n_Be%C3%B6thy\" title=\"\u00d6d\u00f6n Be\u00f6thy\">\u00d6d\u00f6n Be\u00f6thy</a>, deputy</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lajos_B%C3%ADr%C3%B3\" title=\"Lajos B\u00edr\u00f3\">Lajos B\u00edr\u00f3</a>, novelist, playwright, and screenwriter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eliezer_Berkovits\" title=\"Eliezer Berkovits\">Eliezer Berkovits</a>, rabbi, theologian, and educator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Iosif_Demian\" title=\"Iosif Demian\">Iosif Demian</a>, cinematographer and film director</li>\n<li><a href=\"/wiki/Emanoil_Gojdu\" title=\"Emanoil Gojdu\">Emanoil Gojdu</a>, lawyer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ern%C5%91_Gr%C3%BCnbaum\" title=\"Ern\u0151 Gr\u00fcnbaum\">Ern\u0151 Gr\u00fcnbaum</a>, expressionist painter</li>\n<li><a href=\"/wiki/Endre_Kabos\" title=\"Endre Kabos\">Endre Kabos</a>, Olympic champion fencer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Asteris_Koutoulas\" title=\"Asteris Koutoulas\">Asteris Koutoulas</a>, music producer, publicist and translator</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mihai_Ne%C8%99u\" title=\"Mihai Ne\u0219u\">Mihai Ne\u0219u</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claudiu_Ke%C8%99er%C3%BC\" title=\"Claudiu Ke\u0219er\u00fc\">Claudiu Ke\u0219er\u00fc</a>, football player</li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A9ter_P%C3%A1zm%C3%A1ny\" title=\"P\u00e9ter P\u00e1zm\u00e1ny\">P\u00e9ter P\u00e1zm\u00e1ny</a>, philosopher</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristian_Petre\" title=\"Cristian Petre\">Cristian Petre</a>, rugby union player</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Politzer\" title=\"Georges Politzer\">Georges Politzer</a>, philosopher</li>\n<li><a href=\"/wiki/Titus_Popovici\" title=\"Titus Popovici\">Titus Popovici</a>, screenwriter</li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%B3zsika_Rothschild\" title=\"R\u00f3zsika Rothschild\">R\u00f3zsika Rothschild</a>, philanthropist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Schorr\" title=\"Friedrich Schorr\">Friedrich Schorr</a>, opera singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ede_Szigligeti\" title=\"Ede Szigligeti\">Ede Szigligeti</a>, writer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Reuven_Tsur\" title=\"Reuven Tsur\">Reuven Tsur</a>, professor emeritus of Hebrew literature and literary theory</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BAlia_V%C3%A1rady\" title=\"J\u00falia V\u00e1rady\">J\u00falia V\u00e1rady</a>, opera singer</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nandor_Wagner\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nandor Wagner\">Nandor Wagner</a>, sculptor</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Diocese_of_Oradea_Mare_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Diocese of Oradea Mare (disambiguation)\">Diocese of Oradea Mare (disambiguation)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/File:PD-icon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/12px-PD-icon.svg.png\" width=\"12\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/18px-PD-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/62/PD-icon.svg/24px-PD-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"196\" data-file-height=\"196\" /></a>&#160;This article incorporates text from a publication now in the <a href=\"/wiki/Public_domain\" title=\"Public domain\">public domain</a>:&#160;<cite id=\"CITEREFHerbermann1913\" class=\"citation encyclopaedia\">Herbermann, Charles, ed. (1913). \"<a href=\"/wiki/Template:Catholic_Encyclopedia\" title=\"Template:Catholic Encyclopedia\"><span style=\"color:red\">article name needed</span></a>\". <i><a href=\"/wiki/Catholic_Encyclopedia\" title=\"Catholic Encyclopedia\">Catholic Encyclopedia</a></i>. New York: Robert Appleton.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%3Csup%3E%3Cspan+style%3D%22color%3Ared%22%3Earticle+name+needed%3C%2Fspan%3E%3C%2Fsup%3E&amp;rft.btitle=Catholic+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Robert+Appleton&amp;rft.date=1913&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-INSSER2016-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-INSSER2016_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.insse.ro/cms/ro/content/popula%C5%A3ia-rom%C3%A2niei-pe-localitati-la-1-ianuarie-2016\">\"Popula\u0163ia Rom\u00e2niei pe localitati la 1 ianuarie 2016\"</a> (in <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a>). <a href=\"/wiki/National_Institute_of_Statistics_(Romania)\" title=\"National Institute of Statistics (Romania)\">INSSE</a>. 6 June 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 November</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Popula%C5%A3ia+Rom%C3%A2niei+pe+localitati+la+1+ianuarie+2016&amp;rft.pub=INSSE&amp;rft.date=2016-06-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.insse.ro%2Fcms%2Fro%2Fcontent%2Fpopula%25C5%25A3ia-rom%25C3%25A2niei-pe-localitati-la-1-ianuarie-2016&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Unrecognized language (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Unrecognized_language\" title=\"Category:CS1 maint: Unrecognized language\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Law 215/2001 (<a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a>: <i><span lang=\"ro\">Legea nr. 215 din 2001 a administra\u021biei publice locale</span></i>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hram1-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-hram1_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.erdon.ro/szent-laszlo-nagyvarad-vedoszentje/2019991\">Dr. J\u00e1nos Fleisz \u2013 Szent L\u00e1szl\u00f3 Nagyv\u00e1rad v\u00e9d\u0151szentje</a>. Retrieved 2016-05-19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.britannica.com/place/Oradea\">\"Oradea | Romania\"</a>. <i>Encyclopedia Britannica</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-09-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Encyclopedia+Britannica&amp;rft.atitle=Oradea+%7C+Romania&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2Fplace%2FOradea&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-climate-a-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-climate-a_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.meteoromania.ro/index.php?id=475\">\"<i>Medii lunare multianuale 1961\u20131990</i>\"</a> (in Romanian). <i>Administra\u021bia National\u0103 de Meteorologie</i> (Romanian National Administration of Meteorology)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-07-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Medii+lunare+multianuale+1961%E2%80%931990&amp;rft.pub=%27%27Administra%C8%9Bia+National%C4%83+de+Meteorologie%27%27+%28Romanian+National+Administration+of+Meteorology%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.meteoromania.ro%2Findex.php%3Fid%3D475&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bookref1-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bookref1_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cataldi Raffaele; Hodgson Susan; Lund John (1999). <i>Stories from a Heated Earth, Our Geothermal Heritage</i>. Geothermal Resources Council. p.&#160;245. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0934412197\" title=\"Special:BookSources/0934412197\">0934412197</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Stories+from+a+Heated+Earth%2C+Our+Geothermal+Heritage&amp;rft.pages=245&amp;rft.pub=Geothermal+Resources+Council&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=0934412197&amp;rft.au=Cataldi+Raffaele&amp;rft.au=Hodgson+Susan&amp;rft.au=Lund+John&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">E. J. Brill. <i>Rumanian Studies, Vol. 3</i>. <a href=\"/wiki/Brill_Publishers\" title=\"Brill Publishers\">Brill Publishers</a>, Leiden, 1976.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-istorie1-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-istorie1_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lego.rdsor.ro/tont/oradea/rom/istorie/istorie.html\">Colegiul Na\u021bional <i>Emanuil Gojdu</i> \u2013 Istoria ora\u0219ului Oradea</a>. Retrieved 2009-05-10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-istorie2-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-istorie2_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oradea-online.ro/oradea/2/istorie_cronologie.htm\">Oradea-Online \u2013 Istoria Oradiei</a>. Retrieved 2009-07-21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hhrf.org/erdelyinaplo/cikk_nyomtatas.php?id_cikk=10427\">A nagyv\u00e1radi \u201ever\u0151f\u00e9nyes magyar \u00fcnnep\u201d (The \"shiny Hungarian holiday\" in Oradea), Erd\u00e9lyi Napl\u00f3, 4 February, 2009</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141129131644/http://www.hhrf.org/erdelyinaplo/cikk_nyomtatas.php?id_cikk=10427\">Archived</a> 29 November 2014 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://varga.adatbank.transindex.ro/?pg=3&amp;action=etnik&amp;id=1233\">\"Erd\u00e9ly etnikai \u00e9s felekezeti statisztik\u00e1ja\"</a>. <i>varga.adatbank.transindex.ro</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=varga.adatbank.transindex.ro&amp;rft.atitle=Erd%C3%A9ly+etnikai+%C3%A9s+felekezeti+statisztik%C3%A1ja&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fvarga.adatbank.transindex.ro%2F%3Fpg%3D3%26action%3Detnik%26id%3D1233&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.edrc.ro/recensamant.jsp?regiune_id=2140&amp;judet_id=2141&amp;localitate_id=2142\">Structura etno-demografic\u0103 a Rom\u00e2niei la recens\u0103m\u00e2ntul din 2002</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-INSSER-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-INSSER_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120616230135/http://www.bihor.insse.ro/phpfiles/Comunicat%20-%20DATE%20PROVIZORII%20RPL%202011.pdf\">\"2011 Census\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Romanian). <a href=\"/wiki/National_Institute_of_Statistics_(Romania)\" title=\"National Institute of Statistics (Romania)\">INSSE</a>. 2 February 2012. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bihor.insse.ro/phpfiles/Comunicat%20-%20DATE%20PROVIZORII%20RPL%202011.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 16 June 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=2011+Census&amp;rft.pub=INSSE&amp;rft.date=2012-02-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bihor.insse.ro%2Fphpfiles%2FComunicat%2520-%2520DATE%2520PROVIZORII%2520RPL%25202011.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120616230135/http://www.bihor.insse.ro/phpfiles/Comunicat%20-%20DATE%20PROVIZORII%20RPL%202011.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bihor.insse.ro/phpfiles/Comunicat%20-%20DATE%20PROVIZORII%20RPL%202011.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 16 June 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bihor.insse.ro%2Fphpfiles%2FComunicat%2520-%2520DATE%2520PROVIZORII%2520RPL%25202011.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bihor.insse.ro/phpfiles/Comunicat_Rezultate_preliminarii_RPL2011.pdf\">\"Comunicat de pres\u0103 privind rezultatele preliminare ale Recens\u0103m\u00e2ntului Popula\u0163iei \u015fi al Locuin\u0163elor \u2013 2011 \u00een jude\u0163ul Bihor\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>insse.ro</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=insse.ro&amp;rft.atitle=Comunicat+de+pres%C4%83+privind+rezultatele+preliminare+ale+Recens%C4%83m%C3%A2ntului+Popula%C5%A3iei+%C5%9Fi+al+Locuin%C5%A3elor+%E2%80%93+2011+%C3%AEn+jude%C5%A3ul+Bihor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bihor.insse.ro%2Fphpfiles%2FComunicat_Rezultate_preliminarii_RPL2011.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20061208145953/http://www.hum.huji.ac.il/cja/NL14-Romania.htm\">\"Uncovering and Documenting Jewish Art and Architecture in Western Romania\"</a>. <i>Center for Jewish Art</i>. The Hebrew University of Jerusalem. Summer 1998. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hum.huji.ac.il/CJA/NL14-Romania.htm\">the original</a> on 8 December 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Center+for+Jewish+Art&amp;rft.atitle=Uncovering+and+Documenting+Jewish+Art+and+Architecture+in+Western+Romania&amp;rft.ssn=summer&amp;rft.date=1998&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hum.huji.ac.il%2FCJA%2FNL14-Romania.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zmo.ro/movie.html\">Zona metropolitan\u0103 Oradea \u2013 Prezentare multimedia</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070304180020/http://www.zmo.ro/movie.html\">Archived</a> 4 March 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.romanialibera.ro/actualitate/locale/topul-bugetelor-locale-din-transilvania-si-banat-253725.html\">http://www.romanialibera.ro/actualitate/locale/topul-bugetelor-locale-din-transilvania-si-banat-253725.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-emanuel.ro-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-emanuel.ro_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.emanuel.ro/\">\"Prima Pagina - Universitatea Emanuel din Oradea\"</a>. <i>Universitatea Emanuel din Oradea</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Universitatea+Emanuel+din+Oradea&amp;rft.atitle=Prima+Pagina+-+Universitatea+Emanuel+din+Oradea&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.emanuel.ro%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">WR. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.welcometoromania.ro/Oradea/Oradea_Bazilica_Rom_Cat_r.htm\">\"Bazilica romano-catolica, Oradea\"</a>. <i>www.welcometoromania.ro</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.welcometoromania.ro&amp;rft.atitle=Bazilica+romano-catolica%2C+Oradea&amp;rft.au=WR&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.welcometoromania.ro%2FOradea%2FOradea_Bazilica_Rom_Cat_r.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOradea\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Oradea&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Oradea\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Oradea\">Oradea</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/16px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"16\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/24px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/32px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></a> <a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Oradea#Q93358\" class=\"extiw\" title=\"voy:Oradea\">Oradea</a> travel guide from Wikivoyage</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.oradea.ro/\">Oradea Town Hall</a> <span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Bihor_County,_Romania\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Bihor_County\" title=\"Template:Bihor County\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Bihor_County\" title=\"Template talk:Bihor County\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Bihor_County&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Bihor_County,_Romania\" class=\"adr\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"region\"><a href=\"/wiki/Bihor_County\" title=\"Bihor County\">Bihor County</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a></span></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Municipiu\" title=\"Municipiu\">Cities</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><b><a class=\"mw-selflink selflink\">Oradea</a></b> (county seat)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Beiu%C8%99\" title=\"Beiu\u0219\">Beiu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marghita\" title=\"Marghita\">Marghita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salonta\" title=\"Salonta\">Salonta</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Actual_Bihor_county_CoA.png\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Bihor County\"><img alt=\"Coat of arms of Bihor County\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Actual_Bihor_county_CoA.png/100px-Actual_Bihor_county_CoA.png\" width=\"100\" height=\"107\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Actual_Bihor_county_CoA.png/150px-Actual_Bihor_county_CoA.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c4/Actual_Bihor_county_CoA.png 2x\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"214\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_cities_and_towns_in_Romania\" title=\"List of cities and towns in Romania\">Towns</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ale%C8%99d\" title=\"Ale\u0219d\">Ale\u0219d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nucet\" title=\"Nucet\">Nucet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C4%83cueni\" title=\"S\u0103cueni\">S\u0103cueni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98tei\" title=\"\u0218tei\">\u0218tei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valea_lui_Mihai\" title=\"Valea lui Mihai\">Valea lui Mihai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Va%C8%99c%C4%83u\" title=\"Va\u0219c\u0103u\">Va\u0219c\u0103u</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Communes_of_Romania\" title=\"Communes of Romania\">Communes</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abram,_Bihor\" title=\"Abram, Bihor\">Abram</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Abr%C4%83mu%C8%9B\" title=\"Abr\u0103mu\u021b\">Abr\u0103mu\u021b</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/A%C8%99tileu\" title=\"A\u0219tileu\">A\u0219tileu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Au%C8%99eu\" title=\"Au\u0219eu\">Au\u0219eu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avram_Iancu,_Bihor\" title=\"Avram Iancu, Bihor\">Avram Iancu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balc,_Bihor\" title=\"Balc, Bihor\">Balc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bat%C4%83r\" title=\"Bat\u0103r\">Bat\u0103r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biharia\" title=\"Biharia\">Biharia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boianu_Mare\" title=\"Boianu Mare\">Boianu Mare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borod,_Bihor\" title=\"Borod, Bihor\">Borod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bor%C8%99,_Bihor\" title=\"Bor\u0219, Bihor\">Bor\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bratca\" title=\"Bratca\">Bratca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brusturi,_Bihor\" title=\"Brusturi, Bihor\">Brusturi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budureasa\" title=\"Budureasa\">Budureasa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budusl%C4%83u\" title=\"Budusl\u0103u\">Budusl\u0103u</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulz\" title=\"Bulz\">Bulz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bunte%C8%99ti\" title=\"Bunte\u0219ti\">Bunte\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C4%83be%C8%99ti\" title=\"C\u0103be\u0219ti\">C\u0103be\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C3%A2mpani\" title=\"C\u00e2mpani\">C\u00e2mpani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C4%83p%C3%A2lna\" title=\"C\u0103p\u00e2lna\">C\u0103p\u00e2lna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C4%83rpinet\" title=\"C\u0103rpinet\">C\u0103rpinet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cefa\" title=\"Cefa\">Cefa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ceica\" title=\"Ceica\">Ceica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cetariu\" title=\"Cetariu\">Cetariu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cherechiu\" title=\"Cherechiu\">Cherechiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chi%C8%99laz\" title=\"Chi\u0219laz\">Chi\u0219laz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ciumeghiu\" title=\"Ciumeghiu\">Ciumeghiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cociuba_Mare\" title=\"Cociuba Mare\">Cociuba Mare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cop%C4%83cel\" title=\"Cop\u0103cel\">Cop\u0103cel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cri%C8%99tioru_de_Jos\" title=\"Cri\u0219tioru de Jos\">Cri\u0219tioru de Jos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cur%C4%83%C8%9Bele\" title=\"Cur\u0103\u021bele\">Cur\u0103\u021bele</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Curtui%C8%99eni\" title=\"Curtui\u0219eni\">Curtui\u0219eni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Derna,_Bihor\" title=\"Derna, Bihor\">Derna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Diosig\" title=\"Diosig\">Diosig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobre%C8%99ti,_Bihor\" title=\"Dobre\u0219ti, Bihor\">Dobre\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dr%C4%83g%C4%83ne%C8%99ti,_Bihor\" title=\"Dr\u0103g\u0103ne\u0219ti, Bihor\">Dr\u0103g\u0103ne\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dr%C4%83ge%C8%99ti\" title=\"Dr\u0103ge\u0219ti\">Dr\u0103ge\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fini%C8%99\" title=\"Fini\u0219\">Fini\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gepiu\" title=\"Gepiu\">Gepiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giri%C8%99u_de_Cri%C8%99\" title=\"Giri\u0219u de Cri\u0219\">Giri\u0219u de Cri\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hidi%C8%99elu_de_Sus\" title=\"Hidi\u0219elu de Sus\">Hidi\u0219elu de Sus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holod,_Bihor\" title=\"Holod, Bihor\">Holod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Husas%C4%83u_de_Tinca\" title=\"Husas\u0103u de Tinca\">Husas\u0103u de Tinca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ineu,_Bihor\" title=\"Ineu, Bihor\">Ineu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C4%83z%C4%83reni\" title=\"L\u0103z\u0103reni\">L\u0103z\u0103reni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lazuri_de_Beiu%C8%99\" title=\"Lazuri de Beiu\u0219\">Lazuri de Beiu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luga%C8%99u_de_Jos\" title=\"Luga\u0219u de Jos\">Luga\u0219u de Jos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lunca,_Bihor\" title=\"Lunca, Bihor\">Lunca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%83d%C4%83ras\" title=\"M\u0103d\u0103ras\">M\u0103d\u0103ras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C4%83ge%C8%99ti\" title=\"M\u0103ge\u0219ti\">M\u0103ge\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nojorid\" title=\"Nojorid\">Nojorid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olcea\" title=\"Olcea\">Olcea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/O%C8%99orhei\" title=\"O\u0219orhei\">O\u0219orhei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paleu\" title=\"Paleu\">Paleu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pietroasa,_Bihor\" title=\"Pietroasa, Bihor\">Pietroasa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pocola,_Bihor\" title=\"Pocola, Bihor\">Pocola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pomezeu\" title=\"Pomezeu\">Pomezeu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pope%C8%99ti,_Bihor\" title=\"Pope\u0219ti, Bihor\">Pope\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C4%83b%C4%83gani\" title=\"R\u0103b\u0103gani\">R\u0103b\u0103gani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remetea,_Bihor\" title=\"Remetea, Bihor\">Remetea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rieni\" title=\"Rieni\">Rieni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ro%C8%99ia,_Bihor\" title=\"Ro\u0219ia, Bihor\">Ro\u0219ia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ro%C8%99iori,_Bihor\" title=\"Ro\u0219iori, Bihor\">Ro\u0219iori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C4%83c%C4%83dat\" title=\"S\u0103c\u0103dat\">S\u0103c\u0103dat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C4%83lacea\" title=\"S\u0103lacea\">S\u0103lacea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C4%83lard\" title=\"S\u0103lard\">S\u0103lard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A2mb%C4%83ta\" title=\"S\u00e2mb\u0103ta\">S\u00e2mb\u0103ta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A2niob\" title=\"S\u00e2niob\">S\u00e2niob</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A2nmartin,_Bihor\" title=\"S\u00e2nmartin, Bihor\">S\u00e2nmartin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A2nnicolau_Rom%C3%A2n\" title=\"S\u00e2nnicolau Rom\u00e2n\">S\u00e2nnicolau Rom\u00e2n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A2ntandrei\" title=\"S\u00e2ntandrei\">S\u00e2ntandrei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A2rbi,_Bihor\" title=\"S\u00e2rbi, Bihor\">S\u00e2rbi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98imian,_Bihor\" title=\"\u0218imian, Bihor\">\u0218imian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98inteu\" title=\"\u0218inteu\">\u0218inteu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98oimi\" title=\"\u0218oimi\">\u0218oimi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spinu%C8%99\" title=\"Spinu\u0219\">Spinu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%98uncuiu%C8%99\" title=\"\u0218uncuiu\u0219\">\u0218uncuiu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suplacu_de_Barc%C4%83u\" title=\"Suplacu de Barc\u0103u\">Suplacu de Barc\u0103u</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C4%83m%C4%83%C8%99eu\" title=\"T\u0103m\u0103\u0219eu\">T\u0103m\u0103\u0219eu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C4%83rcaia\" title=\"T\u0103rcaia\">T\u0103rcaia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarcea\" title=\"Tarcea\">Tarcea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C4%83uteu\" title=\"T\u0103uteu\">T\u0103uteu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C8%9Ae%C8%9Bchea\" title=\"\u021ae\u021bchea\">\u021ae\u021bchea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tileagd\" title=\"Tileagd\">Tileagd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tinca\" title=\"Tinca\">Tinca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toboliu\" title=\"Toboliu\">Toboliu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tulca\" title=\"Tulca\">Tulca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uileacu_de_Beiu%C8%99\" title=\"Uileacu de Beiu\u0219\">Uileacu de Beiu\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vadu_Cri%C8%99ului\" title=\"Vadu Cri\u0219ului\">Vadu Cri\u0219ului</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A2rciorog\" title=\"V\u00e2rciorog\">V\u00e2rciorog</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vii%C8%99oara,_Bihor\" title=\"Vii\u0219oara, Bihor\">Vii\u0219oara</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cities_in_Romania_by_population\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cities_in_Romania\" title=\"Template:Cities in Romania\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Cities_in_Romania\" title=\"Template talk:Cities in Romania\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cities_in_Romania&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cities_in_Romania_by_population\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/List_of_cities_and_towns_in_Romania\" title=\"List of cities and towns in Romania\">Cities in Romania</a> by population</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1,000,000+</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">200,000+</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj-Napoca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Timi\u0219oara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constan%C8%9Ba\" title=\"Constan\u021ba\">Constan\u021ba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Craiova\" title=\"Craiova\">Craiova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bra%C8%99ov\" title=\"Bra\u0219ov\">Bra\u0219ov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gala%C8%9Bi\" title=\"Gala\u021bi\">Gala\u021bi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ploie%C8%99ti\" title=\"Ploie\u0219ti\">Ploie\u0219ti</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">100,000+</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Oradea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Br%C4%83ila\" title=\"Br\u0103ila\">Br\u0103ila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arad,_Romania\" title=\"Arad, Romania\">Arad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pite%C8%99ti\" title=\"Pite\u0219ti\">Pite\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sibiu\" title=\"Sibiu\">Sibiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bac%C4%83u\" title=\"Bac\u0103u\">Bac\u0103u</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%A2rgu_Mure%C8%99\" title=\"T\u00e2rgu Mure\u0219\">T\u00e2rgu Mure\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baia_Mare\" title=\"Baia Mare\">Baia Mare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buz%C4%83u\" title=\"Buz\u0103u\">Buz\u0103u</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boto%C8%99ani\" title=\"Boto\u0219ani\">Boto\u0219ani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Satu_Mare\" title=\"Satu Mare\">Satu Mare</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"padding:0.4em; line-height:1.0em;\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_and_towns_in_Romania\" title=\"List of cities and towns in Romania\">complete list</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipiu\" title=\"Municipiu\">municipalities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metropolitan_areas_in_Romania\" title=\"Metropolitan areas in Romania\">metropolitan areas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Romanian_counties_by_population\" title=\"List of Romanian counties by population\">counties</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"County_seats_of_Romania_(alphabetical_order_by_county)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:RoJudCapitals\" title=\"Template:RoJudCapitals\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:RoJudCapitals\" title=\"Template talk:RoJudCapitals\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:RoJudCapitals&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"County_seats_of_Romania_(alphabetical_order_by_county)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Counties_of_Romania\" title=\"Counties of Romania\">County seats</a> of <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a> <small>(alphabetical order by county)</small></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alba_Iulia\" title=\"Alba Iulia\">Alba Iulia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arad,_Romania\" title=\"Arad, Romania\">Arad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pite%C8%99ti\" title=\"Pite\u0219ti\">Pite\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bac%C4%83u\" title=\"Bac\u0103u\">Bac\u0103u</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Oradea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bistri%C8%9Ba\" title=\"Bistri\u021ba\">Bistri\u021ba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boto%C8%99ani\" title=\"Boto\u0219ani\">Boto\u0219ani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bra%C8%99ov\" title=\"Bra\u0219ov\">Bra\u0219ov</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Br%C4%83ila\" title=\"Br\u0103ila\">Br\u0103ila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buz%C4%83u\" title=\"Buz\u0103u\">Buz\u0103u</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Re%C8%99i%C8%9Ba\" title=\"Re\u0219i\u021ba\">Re\u0219i\u021ba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/C%C4%83l%C4%83ra%C8%99i\" title=\"C\u0103l\u0103ra\u0219i\">C\u0103l\u0103ra\u0219i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj-Napoca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constan%C8%9Ba\" title=\"Constan\u021ba\">Constan\u021ba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sf%C3%A2ntu_Gheorghe\" title=\"Sf\u00e2ntu Gheorghe\">Sf\u00e2ntu Gheorghe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%A2rgovi%C8%99te\" title=\"T\u00e2rgovi\u0219te\">T\u00e2rgovi\u0219te</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Craiova\" title=\"Craiova\">Craiova</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gala%C8%9Bi\" title=\"Gala\u021bi\">Gala\u021bi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giurgiu\" title=\"Giurgiu\">Giurgiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%A2rgu_Jiu\" title=\"T\u00e2rgu Jiu\">T\u00e2rgu Jiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miercurea_Ciuc\" title=\"Miercurea Ciuc\">Miercurea Ciuc</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deva,_Romania\" title=\"Deva, Romania\">Deva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slobozia\" title=\"Slobozia\">Slobozia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baia_Mare\" title=\"Baia Mare\">Baia Mare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Drobeta-Turnu_Severin\" title=\"Drobeta-Turnu Severin\">Drobeta-Turnu Severin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%A2rgu_Mure%C8%99\" title=\"T\u00e2rgu Mure\u0219\">T\u00e2rgu Mure\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piatra_Neam%C8%9B\" title=\"Piatra Neam\u021b\">Piatra Neam\u021b</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slatina,_Romania\" title=\"Slatina, Romania\">Slatina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ploie%C8%99ti\" title=\"Ploie\u0219ti\">Ploie\u0219ti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Satu_Mare\" title=\"Satu Mare\">Satu Mare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zal%C4%83u\" title=\"Zal\u0103u\">Zal\u0103u</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sibiu\" title=\"Sibiu\">Sibiu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suceava\" title=\"Suceava\">Suceava</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandria,_Romania\" title=\"Alexandria, Romania\">Alexandria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timi%C8%99oara\" title=\"Timi\u0219oara\">Timi\u0219oara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tulcea\" title=\"Tulcea\">Tulcea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vaslui\" title=\"Vaslui\">Vaslui</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A2mnicu_V%C3%A2lcea\" title=\"R\u00e2mnicu V\u00e2lcea\">R\u00e2mnicu V\u00e2lcea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foc%C8%99ani\" title=\"Foc\u0219ani\">Foc\u0219ani</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> <small>(national capital)</small></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Romania.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Romania.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/70px-Flag_of_Romania.svg.png\" width=\"70\" height=\"47\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/105px-Flag_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/140px-Flag_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q93358&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q93358&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q93358\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/155570309\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11934304n\">cb11934304n</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11934304n\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4253198-6\">4253198-6</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/155570309\">155570309</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2173\nCached time: 20180921181831\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.948 seconds\nReal time usage: 1.312 seconds\nPreprocessor visited node count: 7538/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 129538/2097152 bytes\nTemplate argument size: 19141/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 23/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 20264/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.401/10.000 seconds\nLua memory usage: 19.09 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1021.566      1 -total\n 39.97%  408.367      1 Template:Infobox_settlement\n 32.51%  332.115      1 Template:Infobox\n 13.21%  134.909      4 Template:Lang\n 12.44%  127.132      1 Template:Reflist\n  6.83%   69.821      6 Template:Flagicon\n  6.47%   66.077      9 Template:Cite_web\n  5.41%   55.258      1 Template:Weather_box\n  5.02%   51.325      9 Template:Both\n  4.72%   48.184      1 Template:Coord\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:284235-0!canonical and timestamp 20180921181829 and revision id 857159037\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ace","url":"https://ace.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Achinese","autonym":"Ac\u00e8h","*":"Oradea"},{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Oradea"},{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Oradea"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%AF%D9%8A%D8%A7","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0623\u0648\u0631\u0627\u062f\u064a\u0627"},{"lang":"roa-rup","url":"https://roa-rup.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Aromanian","autonym":"arm\u00e3neashti","*":"Oradea"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Oradea"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%AF%D8%A6%D8%A7","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0627\u0648\u0631\u0627\u062f\u0626\u0627"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B7%D1%8F","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0410\u0440\u0430\u0434\u0437\u044f"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B7%D1%8F","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0410\u0440\u0430\u0434\u0437\u044f"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%8F","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041e\u0440\u0430\u0434\u044f"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Oradea"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Oradea"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Municipiul_Oradea","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Municipiul Oradea"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Oradea"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Oradea"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Oradea"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Oradea"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Oradea"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9F%CF%81%CE%AC%CE%BD%CF%84%CE%B5%CE%B1","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039f\u03c1\u03ac\u03bd\u03c4\u03b5\u03b1"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Oradea"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Oradea"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Oradea"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%AF%D8%A6%D8%A7","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0627\u0648\u0631\u0627\u062f\u0626\u0627"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Oradea"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Oradea"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%98%A4%EB%9D%BC%EB%8D%B0%EC%95%84","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc624\ub77c\ub370\uc544"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%95%D6%80%D5%A1%D5%A4%D5%B5%D5%A1","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0555\u0580\u0561\u0564\u0575\u0561"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Oradea"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Oradea"},{"lang":"ie","url":"https://ie.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Interlingue","autonym":"Interlingue","*":"Oradea"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Oradea"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%90%D7%95%D7%A8%D7%90%D7%93%D7%99%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d0\u05d5\u05e8\u05d0\u05d3\u05d9\u05d4"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%9D%E1%83%A0%E1%83%90%E1%83%93%E1%83%98%E1%83%90","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10dd\u10e0\u10d0\u10d3\u10d8\u10d0"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Varadinum","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Varadinum"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Oradja","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Oradja"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Oradea"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Oradia","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Oradia"},{"lang":"li","url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Limburgish","autonym":"Limburgs","*":"Oradea"},{"lang":"jbo","url":"https://jbo.wikipedia.org/wiki/oradeas","langname":"Lojban","autonym":"la .lojban.","*":"oradeas"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Nagyv%C3%A1rad","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Nagyv\u00e1rad"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B5%D1%98%D0%B0","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u041e\u0440\u0430\u0434\u0435\u0458\u0430"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Oradea"},{"lang":"min","url":"https://min.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Minangkabau","autonym":"Baso Minangkabau","*":"Oradea"},{"lang":"mn","url":"https://mn.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%8F_%D1%85%D0%BE%D1%82","langname":"Mongolian","autonym":"\u043c\u043e\u043d\u0433\u043e\u043b","*":"\u041e\u0440\u0430\u0434\u044f \u0445\u043e\u0442"},{"lang":"nah","url":"https://nah.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"N\u0101huatl","autonym":"N\u0101huatl","*":"Oradea"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Oradea"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%AA%E3%83%A9%E3%83%87%E3%82%A2","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30aa\u30e9\u30c7\u30a2"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Oradea"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Oradea"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Oradea"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%AF%DB%8C%D8%A7","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0627\u0648\u0631\u0627\u062f\u06cc\u0627"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Oradea"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Oradea"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Oradea"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041e\u0440\u0430\u0434\u044f"},{"lang":"sc","url":"https://sc.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Sardinian","autonym":"sardu","*":"Oradea"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Oradea"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Oradea"},{"lang":"scn","url":"https://scn.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Sicilian","autonym":"sicilianu","*":"Oradea"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Oradea"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Oradea"},{"lang":"szl","url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Silesian","autonym":"\u015bl\u016fnski","*":"Oradea"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%B8_%D0%92%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%B4%D0%B8%D0%BD","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438 \u0412\u0430\u0440\u0430\u0434\u0438\u043d"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Oradea"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Oradea"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Oradea"},{"lang":"tl","url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Tagalog","autonym":"Tagalog","*":"Oradea"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%92%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%A4%E0%AF%87%E0%AE%AF%E0%AE%BE","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0b92\u0bb0\u0bbe\u0ba4\u0bc7\u0baf\u0bbe"},{"lang":"tt","url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/Orad%C3%A4","langname":"Tatar","autonym":"\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a","*":"Orad\u00e4"},{"lang":"tg","url":"https://tg.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%8F","langname":"Tajik","autonym":"\u0442\u043e\u04b7\u0438\u043a\u04e3","*":"\u041e\u0440\u0430\u0434\u044f"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Oradea"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D1%80%D0%B0%D0%B4%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041e\u0440\u0430\u0434\u044f"},{"lang":"ur","url":"https://ur.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%88%D8%B1%D8%A7%D8%AF%DB%8C%D8%A7","langname":"Urdu","autonym":"\u0627\u0631\u062f\u0648","*":"\u0627\u0648\u0631\u0627\u062f\u06cc\u0627"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Oradea"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Oradea"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Oradea","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Oradea"},{"lang":"wuu","url":"https://wuu.wikipedia.org/wiki/%E5%A5%A5%E6%8B%89%E8%BF%AA%E4%BA%9A","langname":"Wu Chinese","autonym":"\u5434\u8bed","*":"\u5965\u62c9\u8fea\u4e9a"},{"lang":"yi","url":"https://yi.wikipedia.org/wiki/%D7%92%D7%A8%D7%95%D7%99%D7%A1%D7%95%D7%95%D7%90%D7%A8%D7%93%D7%99%D7%99%D7%9F","langname":"Yiddish","autonym":"\u05d9\u05d9\u05b4\u05d3\u05d9\u05e9","*":"\u05d2\u05e8\u05d5\u05d9\u05e1\u05d5\u05d5\u05d0\u05e8\u05d3\u05d9\u05d9\u05df"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E5%A5%A7%E6%8B%89%E8%BF%AA%E4%BA%9E","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u5967\u62c9\u8fea\u4e9e"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A5%A5%E6%8B%89%E8%BF%AA%E4%BA%9A","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5965\u62c9\u8fea\u4e9a"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Unrecognized_language"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Romanian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Romanian-language_sources_(ro)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_October_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_October_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Turkish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Yiddish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_October_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_peacock_terms_from_March_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_peacock_terms"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_incorporating_text_from_the_1913_Catholic_Encyclopedia_with_no_article_parameter"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"Populated_places_in_Bihor_County"},{"sortkey":"","*":"Cities_in_Romania"},{"sortkey":"","*":"Capitals_of_Romanian_counties"},{"sortkey":" ","*":"Oradea"},{"sortkey":"","*":"Shtetls"},{"sortkey":"","*":"Hungary\u2013Romania_border_crossings"},{"sortkey":"","*":"Historic_Jewish_communities"},{"sortkey":"","*":"Place_names_of_Hungarian_origin_in_Romania"},{"sortkey":"","*":"Art_Nouveau_architecture_in_Romania"},{"sortkey":"","*":"Holocaust_locations_in_Romania"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from October 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from October 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from October 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with peacock terms from March 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Unrecognized language"},{"ns":0,"*":"Flag of Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"County capital"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"2nd Ukrainian Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abram, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abr\u0103mu\u021b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agora University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alba Iulia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Str\u00f6ck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandria, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ale\u0219d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew III of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arad, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arena Antonio Alexe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Nouveau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asteris Koutoulas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astronomical clock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila Kun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auschwitz concentration camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Au\u0219eu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avram Iancu, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u0219tileu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bac\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baia Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balc, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balmaz\u00fajv\u00e1ros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baptist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baptist Union of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque Palace of Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basarab I of Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basketball Champions League"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Debrecen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bat\u0103r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bauxite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatrice of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beiu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biharia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biharkeresztes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bihor County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bistri\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boianu Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bologna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borod, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bor\u015f, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bor\u0219, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boto\u0219ani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u0219ov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brill Publishers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brusturi, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0103ila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budureasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budusl\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bunte\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buz\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u0103ile Felix"},{"ns":0,"exists":"","*":"CA Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"CSM Digi Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"CSM Oradea (basketball)"},{"ns":0,"exists":"","*":"CS Luceaf\u0103rul Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cantemir, Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral Basilica of St. Mary, Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cefa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cetariu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceyrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cherechiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chevra kadisha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chi\u0219laz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citadel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciumeghiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claudiu Ke\u0219er\u00fc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj-Napoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cociuba Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communes of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Serban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constan\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cop\u0103cel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coslada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cosmin B\u0103rc\u0103uan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counties of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Craiova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crisana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cristian Petre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cri\u0219ana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cri\u0219tioru de Jos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cri\u0219ul Repede"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cri\u0219ul Repede River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of the Kingdom of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curtui\u0219eni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cur\u0103\u021bele"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e2mpani"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103be\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103l\u0103ra\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103p\u00e2lna"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103rpinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Debrecen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographic history of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Derna, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Destination spa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deva, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dinosaur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Oradea Mare (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diosig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobre\u0219ti, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drobeta-Turnu Severin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dr\u0103ge\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dr\u0103g\u0103ne\u0219ti, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ede Szigligeti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elem\u00e9r Berkessy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eliezer Berkovits"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanoil Gojdu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emanuel University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Endre Kabos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Episcopal palace, Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epoch (reference date)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Equestrian sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erik Lincar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ern\u0151 Gr\u00fcnbaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eyalet"},{"ns":0,"exists":"","*":"FC Bihor Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faculty (division)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fenenna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fini\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foc\u0219ani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fossils"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisc Spielmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freedom (philosophy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Schorr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel B\u00e1thory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gala\u021bi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg von Peuerbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Politzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gepiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe \u015etefan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giri\u0219u de Cri\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giurgiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Givatayim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of National Unity (Hungary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammar school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyorgy Rakoczi II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u0151r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasidic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hidi\u0219elu de Sus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holod, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humid continental climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Husas\u0103u de Tinca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ineu, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Adrian Zare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iosif Demian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Io\u0219ia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israeli cabinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iuliu Baratky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Encyclopedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Z\u00e1polya"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00falia V\u00e1rady"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6ppen climate classification"},{"ns":0,"exists":"","*":"LEN Champions League"},{"ns":0,"exists":"","*":"LEN Euro Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos B\u00edr\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazuri de Beiu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liga II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liga Na\u021bional\u0103 (men's basketball)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Link\u00f6ping"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Romanian counties by population"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities and towns in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of twin towns and sister cities in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luga\u0219u de Jos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lunca, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u0103z\u0103reni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mantua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marghita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marius Popa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Market economy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan areas in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael the Brave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miercurea Ciuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Ne\u0219u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miron Costin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongol invasion of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0103d\u0103ras"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0103ge\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nagyhal\u00e1sz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nandor Wagner"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Institute of Statistics (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neolog Judaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nojorid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nucet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuf\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nusach Ashkenaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nusach Sefard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olcea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Margarethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oradea International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oradea ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oradea metropolitan area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Saint Benedict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthodox Judaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman wars in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u015forhei"},{"ns":0,"exists":"","*":"O\u0219orhei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Padua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Peace Treaties, 1947"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patron saint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Popovici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pentecostal Union of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piatra Neam\u021b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pietroasa, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pite\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ploie\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pocola, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomezeu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope\u0219ti, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Precipitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Transylvania (1570\u20131711)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public domain"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9ter P\u00e1zm\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reformed Church of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remetea, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reuven Tsur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Re\u0219i\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rieni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rogerius, Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Diocese of Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Church United with Rome, Greek-Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Superliga (water polo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ro\u0219ia, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ro\u0219iori, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruthenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e2mnicu V\u00e2lcea"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00f3zsika Rothschild"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103b\u0103gani"},{"ns":0,"exists":"","*":"SK Rapid Wien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salonta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satu Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schism in Hungarian Jewry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Vienna Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sf\u00e2ntu Gheorghe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sibiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund B\u00e1thory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slatina, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobozia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soup kitchen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spinu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Staten Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suceava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suplacu de Barc\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e2mb\u0103ta"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e2niob"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e2nmartin, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e2nnicolau Rom\u00e2n"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e2ntandrei"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e2rbi, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103cueni"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103c\u0103dat"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103lacea"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103lard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarcea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbering plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tileagd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timi\u0219oara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tinca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titus Popovici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toboliu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trade school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tulca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tulcea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twin towns and sister cities"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e2rgovi\u0219te"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e2rgu Jiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e2rgu Mure\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u0103m\u0103\u0219eu"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u0103rcaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u0103uteu"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uileacu de Beiu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ultra Low Floor"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vadu Cri\u0219ului"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valea lui Mihai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varat Eyalet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaslui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Va\u0219c\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vehicle registration plate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velen\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vii\u0219oara, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e2rciorog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willowbrook, Staten Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yehuda Amital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yeshiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zal\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeno Bundea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zobor Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoltan Cri\u0219an"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6d\u00f6n Be\u00f6thy"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218imian, Bihor"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218inteu"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218oimi"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tei"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218uncuiu\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u021ae\u021bchea"},{"ns":0,"*":"Salca"},{"ns":0,"*":"Szal\u00e1rdy J\u00e1nos"},{"ns":0,"*":"Franz Anton Hillebrandt"},{"ns":0,"*":"Communal school"},{"ns":0,"*":"Sulyok Istv\u00e1n Reform College"},{"ns":0,"*":"Kir\u00e1lyh\u00e1g\u00f3mell\u00e9ki Reform Church"},{"ns":0,"*":"Protestant Theology College of Cluj-Napoca"},{"ns":0,"*":"Biserica cu Lun\u0103"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catholic Encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bihor County"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cities in Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:RoJudCapitals"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Words to watch"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Bihor County"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Cities in Romania"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:RoJudCapitals"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Hungarian"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Romanian"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ROU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Autolink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Auto link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ConvertIPA-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:C-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For loop"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-yi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Weather box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Peacock"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data FRA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ESP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data HUN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ISR"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Israel"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data SWE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Sweden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ITA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Italy"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catholic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catholic Encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:LocalitiesBihor"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bihor County"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Judet"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:County (judet) of Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cities in Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:RoJudCapitals"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Romania"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For loop"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Template invocation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WeatherBoxColors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Piata_Ferdinand.jpg","Medicina_Oradea.jpg","Oradea_(Nagyv\u00e1rad)_-_pia\u0163a_Unirii.JPG","Catedrala_Catolica.jpg","Oradea-Nagyv\u00e1rad_-_Cri\u015ful_Repede_and_synagogue.jpg","Question_book-new.svg","Piata_Unirii_Oradea.jpg","Oradea_City_Hall.jpg","RO_BH_Oradea_Greek_Catholic_bishopric_palace.jpg","Oradea_Vulturul_Negru_(2).JPG","Hotel_\u015fi_cafenea_\"Astoria\u201d.jpg","Palatul_Episcopal_Romano-Catolic_3.jpg","ROU_BH_Oradea_Flag.gif","Coa_Oradea_RO.png","ROU_BH_Oradea_CoA1.png","Oradea_jud_Bihor.png","Romania_location_map.svg","Red_pog.svg","Flag_of_Romania.svg","Fn_braun-varadinum.jpg","Oradea_1897.jpg","Sinagoga_neolog\u0103_Oradea_-_interior.jpg","Oradea_Districts_EN.svg","ULF_in_Oradea.jpg","Ambox_important.svg","Basilica_romano-catolica.jpg","Sinagoga_Israelita_Ortodoxa_Oradea.jpg","Biserica_Evanghelica_Oradea.jpg","Palatul_Baroc.jpg","Cri\u0219ul_Repede_river,_with_Continental_Hotel,_DobleTree_by_Hilton_Hotel_and_Olympic_Swimming_Pool_in_the_background.jpg","Prim\u0103ria_Municipiului_Oradea.jpg","Black_Eagle_palace,_Oradea.jpg","Theater_in_Oradea-Nagyv\u00e1rad.JPG","Arena_Antonio_Alexe.jpg","Municipal_Oradea.jpg","Bazinul_Ion_Alexandrescu_Oradea.jpg","Flag_of_France.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Hungary.svg","Flag_of_Israel.svg","Flag_of_Sweden.svg","Flag_of_Italy.svg","Oradea_Night_from_Ciuperca_Hill.jpg","PD-icon.svg","Commons-logo.svg","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg","Actual_Bihor_county_CoA.png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.insse.ro/cms/ro/content/popula%C5%A3ia-rom%C3%A2niei-pe-localitati-la-1-ianuarie-2016","http://www.erdon.ro/szent-laszlo-nagyvarad-vedoszentje/2019991","https://www.britannica.com/place/Oradea","http://www.meteoromania.ro/index.php?id=475","http://www.lego.rdsor.ro/tont/oradea/rom/istorie/istorie.html","http://www.oradea-online.ro/oradea/2/istorie_cronologie.htm","http://www.hhrf.org/erdelyinaplo/cikk_nyomtatas.php?id_cikk=10427","https://web.archive.org/web/20141129131644/http://www.hhrf.org/erdelyinaplo/cikk_nyomtatas.php?id_cikk=10427","http://varga.adatbank.transindex.ro/?pg=3&action=etnik&id=1233","http://www.edrc.ro/recensamant.jsp?regiune_id=2140&judet_id=2141&localitate_id=2142","https://web.archive.org/web/20120616230135/http://www.bihor.insse.ro/phpfiles/Comunicat%20-%20DATE%20PROVIZORII%20RPL%202011.pdf","http://www.bihor.insse.ro/phpfiles/Comunicat%20-%20DATE%20PROVIZORII%20RPL%202011.pdf","http://www.bihor.insse.ro/phpfiles/Comunicat_Rezultate_preliminarii_RPL2011.pdf","https://web.archive.org/web/20061208145953/http://www.hum.huji.ac.il/cja/NL14-Romania.htm","http://www.hum.huji.ac.il/CJA/NL14-Romania.htm","http://www.zmo.ro/movie.html","https://web.archive.org/web/20070304180020/http://www.zmo.ro/movie.html","http://www.emanuel.ro/","http://www.welcometoromania.ro/Oradea/Oradea_Bazilica_Rom_Cat_r.htm","http://www.romanialibera.ro/actualitate/locale/topul-bugetelor-locale-din-transilvania-si-banat-253725.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q93358","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Oradea&params=47_04_20_N_21_55_16_E_region:RO_type:city(196367)","http://www.oradea.ro/","http://www.partium.ro","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/155570309","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11934304n","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11934304n","https://d-nb.info/gnd/4253198-6","https://viaf.org/viaf/155570309"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Oradea","byteoffset":5129,"anchor":"Geography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Oradea","byteoffset":7544,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Kings buried","number":"3","index":"3","fromtitle":"Oradea","byteoffset":15629,"anchor":"Kings_buried"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demographics","number":"4","index":"4","fromtitle":"Oradea","byteoffset":16049,"anchor":"Demographics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Jewish community","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Oradea","byteoffset":19336,"anchor":"Jewish_community"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Quarters","number":"5","index":"6","fromtitle":"Oradea","byteoffset":23054,"anchor":"Quarters"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy","number":"6","index":"7","fromtitle":"Oradea","byteoffset":24310,"anchor":"Economy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Transport","number":"7","index":"8","fromtitle":"Oradea","byteoffset":25799,"anchor":"Transport"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Education","number":"8","index":"9","fromtitle":"Oradea","byteoffset":26566,"anchor":"Education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Architecture","number":"9","index":"10","fromtitle":"Oradea","byteoffset":31092,"anchor":"Architecture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Tourist attractions","number":"10","index":"11","fromtitle":"Oradea","byteoffset":37163,"anchor":"Tourist_attractions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sports","number":"11","index":"12","fromtitle":"Oradea","byteoffset":39884,"anchor":"Sports"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International relations","number":"12","index":"13","fromtitle":"Oradea","byteoffset":42315,"anchor":"International_relations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Twin towns \u2013 Sister cities","number":"12.1","index":"14","fromtitle":"Oradea","byteoffset":42405,"anchor":"Twin_towns_\u2013_Sister_cities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Metropolitan area","number":"13","index":"15","fromtitle":"Oradea","byteoffset":42768,"anchor":"Metropolitan_area"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"14","index":"16","fromtitle":"Oradea","byteoffset":43280,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Natives","number":"15","index":"17","fromtitle":"Oradea","byteoffset":43624,"anchor":"Natives"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"16","index":"18","fromtitle":"Oradea","byteoffset":44730,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"17","index":"19","fromtitle":"Oradea","byteoffset":44790,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"18","index":"20","fromtitle":"Oradea","byteoffset":44816,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"19","index":"21","fromtitle":"Oradea","byteoffset":44839,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Oradea","iwlinks":[{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/congregation","*":"wiktionary:congregation"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Oradea","*":"commons:Category:Oradea"},{"prefix":"voy","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Oradea","*":"voy:Oradea"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"City in Bihor County, Romania"},{"name":"wikibase_item","*":"Q93358"}]}}