{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Podg\u00f3rze","pageid":2976664,"revid":855406037,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other places with the same name, see <a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Podg\u00f3rze (disambiguation)\">Podg\u00f3rze (disambiguation)</a>.</div>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Dzielnica of Krak\u00f3w in Lesser Poland, Poland</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Podg\u00f3rze</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\"><a href=\"/wiki/Dzielnica\" title=\"Dzielnica\">Dzielnica</a> of <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jozefinska_street,Podgorze,Krakow,_Poland.jpg\" class=\"image\" title=\"J\u00f3zefi\u0144ska Street\"><img alt=\"J\u00f3zefi\u0144ska Street\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Jozefinska_street%2CPodgorze%2CKrakow%2C_Poland.jpg/250px-Jozefinska_street%2CPodgorze%2CKrakow%2C_Poland.jpg\" width=\"250\" height=\"162\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Jozefinska_street%2CPodgorze%2CKrakow%2C_Poland.jpg/375px-Jozefinska_street%2CPodgorze%2CKrakow%2C_Poland.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d8/Jozefinska_street%2CPodgorze%2CKrakow%2C_Poland.jpg/500px-Jozefinska_street%2CPodgorze%2CKrakow%2C_Poland.jpg 2x\" data-file-width=\"4515\" data-file-height=\"2922\" /></a><div>J\u00f3zefi\u0144ska Street</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Krak%C3%B3w_dzielnica_XIII_Podgorze.svg\" class=\"image\" title=\"Location of Podg\u00f3rze within Krak\u00f3w\"><img alt=\"Location of Podg\u00f3rze within Krak\u00f3w\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Krak%C3%B3w_dzielnica_XIII_Podgorze.svg/250px-Krak%C3%B3w_dzielnica_XIII_Podgorze.svg.png\" width=\"250\" height=\"176\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Krak%C3%B3w_dzielnica_XIII_Podgorze.svg/375px-Krak%C3%B3w_dzielnica_XIII_Podgorze.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Krak%C3%B3w_dzielnica_XIII_Podgorze.svg/500px-Krak%C3%B3w_dzielnica_XIII_Podgorze.svg.png 2x\" data-file-width=\"744\" data-file-height=\"524\" /></a><br /><small>Location of Podg\u00f3rze within Krak\u00f3w</small></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Podg%C3%B3rze&amp;params=50_2_30_N_19_59_0_E_type:city_region:PL-LP_source:plwiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b02\u203230\u2033N</span> <span class=\"longitude\">19\u00b059\u20320\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.04167\u00b0N 19.98333\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.04167; 19.98333</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Podg%C3%B3rze&amp;params=50_2_30_N_19_59_0_E_type:city_region:PL-LP_source:plwiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">50\u00b02\u203230\u2033N</span> <span class=\"longitude\">19\u00b059\u20320\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">50.04167\u00b0N 19.98333\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">50.04167; 19.98333</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/23px-Flag_of_Poland.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/35px-Flag_of_Poland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/46px-Flag_of_Poland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"800\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Voivodeships_of_Poland\" title=\"Voivodeships of Poland\">Voivodeship</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Lesser_Poland_Voivodeship\" title=\"Lesser Poland Voivodeship\">Lesser Poland</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Powiat\" title=\"Powiat\">County</a>/City</th><td>\n<a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;President</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Jacek_Bednarz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacek Bednarz (page does not exist)\">Jacek Bednarz</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n25.67&#160;km<sup>2</sup> (9.91&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2014)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n34,045</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n1,300/km<sup>2</sup> (3,400/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+1\">UTC+1</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Summer_Time\" title=\"Central European Summer Time\">CEST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Telephone_numbering_plan\" title=\"Telephone numbering plan\">Area code(s)</a></th><td>\n+48 12</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.dzielnica13.krakow.pl\">http://www.dzielnica13.krakow.pl</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Podg\u00f3rze</b> is a district of <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>, situated on the right (southern) bank of the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a> River, at the foot of Lasota Hill. The district was subdivided in 1990 into six new districts, see present-day <a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\">districts of Krak\u00f3w</a> for more details. The name Podg\u00f3rze roughly translates as <i>the base of a hill</i>. Initially a small settlement, in the years following the <a href=\"/wiki/First_Partition_of_Poland\" title=\"First Partition of Poland\">First Partition of Poland</a> the town's development was promoted by the <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> <a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">Emperor Joseph II</a> who in 1784 granted it the city status, as the Royal Free City of Podg\u00f3rze. In the following years it was a self-governing administrative unit. After the <a href=\"/wiki/Third_Partition_of_Poland\" title=\"Third Partition of Poland\">Third Partition of Poland</a> in 1795 and the takeover of the entire city by the Empire, Podg\u00f3rze lost it political role of an independent suburb across the river from the <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Old_Town\" title=\"Krak\u00f3w Old Town\">Old Town</a>.<sup id=\"cite_ref-Marczewski_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Marczewski-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The administrative reform of 1810 which followed the expansion of the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Warsaw\" title=\"Duchy of Warsaw\">Duchy of Warsaw</a> brought Podg\u00f3rze together with the rest of the historic city. However, after the <a href=\"/wiki/Congress_of_Vienna\" title=\"Congress of Vienna\">Congress of Vienna</a> made Krak\u00f3w <a href=\"/wiki/Free_City_of_Krak%C3%B3w\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free City of Krak\u00f3w\">a free city</a> in 1815, Podg\u00f3rze fell back under the Austrian rule and remained there for the rest of the 19th century. According to Encyclop\u00e6dia Britannica, in 1910 it was the 13th largest town in the Austrian-ruled <a href=\"/wiki/Galicia_(Central_Europe)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Galicia (Central Europe)\">Galicia</a> (population 18,142 in 1900).<sup id=\"cite_ref-EncBrit1911_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EncBrit1911-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In the years leading to the return of Polish independence, the city council discussions from July 1915 made Podg\u00f3rze again a part of the Greater Krak\u00f3w (<i>Wielki Krak\u00f3w</i>); its president, the vice president of a single administrative unit.<sup id=\"cite_ref-Marczewski_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Marczewski-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Brief_history\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Brief history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Notable_people\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notable people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Brief_history\">Brief history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Podg%C3%B3rze&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Brief history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The oldest man-made structure in Podg\u00f3rze is the <a href=\"/wiki/Krakus_Mound\" title=\"Krakus Mound\">Krakus Mound</a> (<a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">Kopiec Krakusa</span></i>) on Lasota Hill, believed to be the grave of the legendary prince <a href=\"/wiki/Krakus\" title=\"Krakus\">Krakus</a>. It is the largest prehistoric mound in Poland and one of the best view points in the city.\n</p><p>The Austrian bridge named <a href=\"/wiki/Archduke_Carl_Ludwig_of_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archduke Carl Ludwig of Austria\">Carl</a>'s Bridge (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Karls Br\u00fccke</span></i>), linking Podg\u00f3rze with the Krak\u00f3w proper across the Vistula was built in 1802. This wooden structure located between today's Mostowa and Brodzi\u0144skiego streets, survived only until 1813 when it was destroyed in a flood.\n</p><p>Towards the end of the Austrian rule, in 1915 the size of Podg\u00f3rze reached &#x200b;<span class=\"frac nowrap\"><sup>1</sup>&#8260;<sub>5</sub></span> of the size of Krak\u00f3w. Since the return of <a href=\"/wiki/Second_Polish_Republic\" title=\"Second Polish Republic\">Poland's independence</a>, it remained integrated into the city. It includes the historic part of Podg\u00f3rze with the triangular market square and impressive <a href=\"/wiki/St._Joseph%27s_Church,_Podg%C3%B3rze\" title=\"St. Joseph&#39;s Church, Podg\u00f3rze\">St. Joseph Church</a> as well as the green hills of Krzemionki with the World War II <a href=\"/wiki/Quarry\" title=\"Quarry\">quarry</a> called <i>Liban</i>. It also includes the site of the Nazi <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w Ghetto</a> and a <a href=\"/wiki/Oskar_Schindler%27s_Enamel_Factory\" title=\"Oskar Schindler&#39;s Enamel Factory\">factory</a> of <a href=\"/wiki/Oskar_Schindler\" title=\"Oskar Schindler\">Oskar Schindler</a> who saved nearly 1,200 Jews from the camps, as well as the old villages (now suburbs) of P\u0142asz\u00f3w, Rybitwy and Przew\u00f3z. <a href=\"/wiki/Districts_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Districts of Krak\u00f3w\">The district population</a> as of 31 December 2006 was 31,599 at an area of 2,456&#160;<a href=\"/wiki/Hectare\" title=\"Hectare\">ha</a>.<sup id=\"cite_ref-Stats_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stats-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_Podgorze_church_20070814_1755.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Krakow_Podgorze_church_20070814_1755.jpg/170px-Krakow_Podgorze_church_20070814_1755.jpg\" width=\"170\" height=\"233\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Krakow_Podgorze_church_20070814_1755.jpg/255px-Krakow_Podgorze_church_20070814_1755.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Krakow_Podgorze_church_20070814_1755.jpg/340px-Krakow_Podgorze_church_20070814_1755.jpg 2x\" data-file-width=\"1948\" data-file-height=\"2674\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krakow_Podgorze_church_20070814_1755.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/St._Joseph%27s_Church,_Podg%C3%B3rze\" title=\"St. Joseph&#39;s Church, Podg\u00f3rze\">St. Joseph's Church</a>, built 1905\u20131909</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Apteka_pod_Or%C5%82em_Krak%C3%B3w.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Apteka_pod_Or%C5%82em_Krak%C3%B3w.JPG/170px-Apteka_pod_Or%C5%82em_Krak%C3%B3w.JPG\" width=\"170\" height=\"227\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Apteka_pod_Or%C5%82em_Krak%C3%B3w.JPG/255px-Apteka_pod_Or%C5%82em_Krak%C3%B3w.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/Apteka_pod_Or%C5%82em_Krak%C3%B3w.JPG/340px-Apteka_pod_Or%C5%82em_Krak%C3%B3w.JPG 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Apteka_pod_Or%C5%82em_Krak%C3%B3w.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Tadeusz_Pankiewicz\" title=\"Tadeusz Pankiewicz\">Tadeusz Pankiewicz</a>'s \"Under the Eagle\" pharmacy at the heart of <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w Ghetto</a> in World War II</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_people\">Notable people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Podg%C3%B3rze&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notable people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Edward_Dembowski\" title=\"Edward Dembowski\">Edward Dembowski</a>, Polish philosopher, journalist and independence activist, died here</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Dunkelblum\" title=\"Arthur Dunkelblum\">Arthur Dunkelblum</a>, Jewish Belgian chess master, born here</li>\n<li><a href=\"/wiki/Salomon_Bochner\" title=\"Salomon Bochner\">Salomon Bochner</a>, Jewish American mathematician, born here</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ignaz_Friedman\" title=\"Ignaz Friedman\">Ignacy Friedmann (Freudmann)</a>, a Jewish pianist, composer, born here</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Hofmann\" class=\"mw-redirect\" title=\"J\u00f3zef Hofmann\">J\u00f3zef Hofmann</a>, born here</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aleksander_Kotsis\" title=\"Aleksander Kotsis\">Aleksander Kotsis</a>, died here</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bernard_Offen\" title=\"Bernard Offen\">Bernard Offen</a>, <a href=\"/wiki/The_Holocaust\" title=\"The Holocaust\">Holocaust</a> survivor, author, lived here</li>\n<li><a href=\"/wiki/Poldek_Pfefferberg\" title=\"Poldek Pfefferberg\">Poldek Pfefferberg</a>, Holocaust survivor, taught at the Ko\u015bciuszko Gymnasium as a professor</li>\n<li><a href=\"/wiki/Albin_Francisco_Schoepf\" title=\"Albin Francisco Schoepf\">Albin Francisco Schoepf</a>, born here</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mike_Staner\" title=\"Mike Staner\">Mike Staner</a>, Holocaust survivor, author, born here</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Polanski\" title=\"Roman Polanski\">Roman Polanski</a>, Polish film director, Holocaust survivor, lived here during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ryansocash.com\">Ryan Socash</a>, American artist, currently lives here<sup id=\"cite_ref-Rock_Area_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rock_Area-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Podg%C3%B3rze&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Krakus_Mound\" title=\"Krakus Mound\">Krakus Mound</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Ghetto\" title=\"Krak\u00f3w Ghetto\">Krak\u00f3w Ghetto</a> was located in the central part of Podg\u00f3rze\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Reinhard_in_Krak%C3%B3w\" title=\"Operation Reinhard in Krak\u00f3w\">Operation Reinhard in Krak\u00f3w</a> during <a href=\"/wiki/The_Holocaust_in_Poland\" title=\"The Holocaust in Poland\">the Holocaust in Poland</a></li>\n<li>Large parts of the 1993 film <a href=\"/wiki/Schindler%27s_List\" title=\"Schindler&#39;s List\">Schindler's List</a> were shot in nearby Kazimierz - not at the original places in Podg\u00f3rze</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tadeusz_Pankiewicz\" title=\"Tadeusz Pankiewicz\">Tadeusz Pankiewicz</a>, <a href=\"/wiki/Polish_Righteous_among_the_Nations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish Righteous among the Nations\">Polish Righteous</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_Culture_Festival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish Culture Festival\">Jewish Culture Festival</a> in <a href=\"/wiki/Kazimierz\" title=\"Kazimierz\">Kazimierz</a> part of <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w_Old_Town\" title=\"Krak\u00f3w Old Town\">Krak\u00f3w Old Town</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Podg%C3%B3rze&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Marczewski-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Marczewski_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Marczewski_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Adam Marczewski, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sztetl.org.pl/en/article/podgorze-obecnie-dzielnica-krakowa-/3,local-history/\">Podg\u00f3rze history and its Jewish Community</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160304204310/http://www.sztetl.org.pl/en/article/podgorze-obecnie-dzielnica-krakowa-/3,local-history/\">Archived</a> 4 March 2016 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. on <i><a href=\"/wiki/Virtual_Shtetl\" title=\"Virtual Shtetl\">Virtual Shtetl</a></i>. Retrieved April 26, 2012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EncBrit1911-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-EncBrit1911_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><img alt=\"Wikisource\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/12px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/18px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/24px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" />&#160;<cite class=\"citation encyclopaedia\">Chisholm, Hugh, ed. (1911). \"<a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Cracow\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Cracow\">Cracow</a>\". <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>. <b>7</b> (11th ed.). Cambridge University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Cracow&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.edition=11th&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1911&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APodg%C3%B3rze\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stats-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stats_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cracow City Council official publication <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bip.krakow.pl/?sub_dok_id=15893\">\"Population by district\"</a> (in Polish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-09-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Population+by+district&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bip.krakow.pl%2F%3Fsub_dok_id%3D15893&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APodg%C3%B3rze\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rock_Area-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rock_Area_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Dudzi\u0144ski, Irek. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rockarea.eu/articles.php?article_id=1855\">\"LET ME END - Ryan Socash\"</a>. <i>Emocje zwi\u0105zane z \u201cOf Ghost\u201d to nieko\u0144cz\u0105ce si\u0119 dramaty i po\u015bwi\u0119cenia. Teraz p\u0142yta, prawie uko\u0144czona spoczywa na dysku twardym na krakowskim podg\u00f3rzu</i>. rockarea.eu/<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 March</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Emocje+zwi%C4%85zane+z+%E2%80%9COf+Ghost%E2%80%9D+to+nieko%C5%84cz%C4%85ce+si%C4%99+dramaty+i+po%C5%9Bwi%C4%99cenia.+Teraz+p%C5%82yta%2C+prawie+uko%C5%84czona+spoczywa+na+dysku+twardym+na+krakowskim+podg%C3%B3rzu.&amp;rft.atitle=LET+ME+END+-+Ryan+Socash&amp;rft.aulast=Dudzi%C5%84ski&amp;rft.aufirst=Irek&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rockarea.eu%2Farticles.php%3Farticle_id%3D1855&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APodg%C3%B3rze\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Podg%C3%B3rze&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/40px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/60px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/80px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikivoyage has a travel guide for <i><b><a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Krak%C3%B3w/South#Q2553877\" class=\"extiw\" title=\"wikivoyage:Krak\u00f3w/South\">South Krak\u00f3w</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dzielnica13.krakow.pl/\">Podg\u00f3rze District Council</a> official page <span class=\"languageicon\">(in Polish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krakow.pl/en/turystyka/trasy/?id=historyczna_trasa_podgorska/trasa.html\">Pog\u00f3rze historical route</a> from the municipality of Krak\u00f3w website</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://podgorze.pl/english/\">Association PODGORZE.PL</a> site of the association of friends of the district with descriptions of the main sites of interests in several languages.</li></ul>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Swoszowice\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Swoszowice\">Swoszowice</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Districts_of_Krak\u00f3w\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\";\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Districts_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Template:Districts of Krak\u00f3w\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Districts_of_Krak%C3%B3w\" title=\"Template talk:Districts of Krak\u00f3w\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Districts_of_Krak%C3%B3w&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Districts_of_Krak\u00f3w\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Dzielnica\" title=\"Dzielnica\">Districts</a> of <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Stare_Miasto_(Krak%C3%B3w)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stare Miasto (Krak\u00f3w)\"> Stare Miasto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grzeg%C3%B3rzki_(Krak%C3%B3w)\" title=\"Grzeg\u00f3rzki (Krak\u00f3w)\">Grzeg\u00f3rzki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pr%C4%85dnik_Czerwony\" title=\"Pr\u0105dnik Czerwony\">Pr\u0105dnik Czerwony</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pr%C4%85dnik_Bia%C5%82y\" title=\"Pr\u0105dnik Bia\u0142y\">Pr\u0105dnik Bia\u0142y</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Krowodrza\" title=\"Krowodrza\">Krowodrza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronowice_(Krak%C3%B3w)\" title=\"Bronowice (Krak\u00f3w)\">Bronowice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zwierzyniec_(Krak%C3%B3w)\" title=\"Zwierzyniec (Krak\u00f3w)\">Zwierzyniec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C4%99bniki_(Krak%C3%B3w)\" title=\"D\u0119bniki (Krak\u00f3w)\">D\u0119bniki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%81agiewniki-Borek_Fa%C5%82%C4%99cki\" title=\"\u0141agiewniki-Borek Fa\u0142\u0119cki\">\u0141agiewniki-Borek Fa\u0142\u0119cki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swoszowice_(Krak%C3%B3w)\" title=\"Swoszowice (Krak\u00f3w)\">Swoszowice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Podg%C3%B3rze_Duchackie\" title=\"Podg\u00f3rze Duchackie\">Podg\u00f3rze Duchackie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bie%C5%BCan%C3%B3w-Prokocim\" title=\"Bie\u017can\u00f3w-Prokocim\">Bie\u017can\u00f3w-Prokocim</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Podg\u00f3rze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czy%C5%BCyny\" title=\"Czy\u017cyny\">Czy\u017cyny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mistrzejowice\" title=\"Mistrzejowice\">Mistrzejowice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bie%C5%84czyce_(Krak%C3%B3w)\" title=\"Bie\u0144czyce (Krak\u00f3w)\">Bie\u0144czyce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wzg%C3%B3rza_Krzes%C5%82awickie\" title=\"Wzg\u00f3rza Krzes\u0142awickie\">Wzg\u00f3rza Krzes\u0142awickie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nowa_Huta\" title=\"Nowa Huta\">Nowa Huta</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:POL_Krak%C3%B3w_COA.svg\" class=\"image\" title=\"Krak\u00f3w\"><img alt=\"Krak\u00f3w\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/30px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png\" width=\"30\" height=\"46\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/45px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/POL_Krak%C3%B3w_COA.svg/60px-POL_Krak%C3%B3w_COA.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"770\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2234\nCached time: 20180921184945\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.560 seconds\nReal time usage: 0.701 seconds\nPreprocessor visited node count: 3935/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 43380/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7557/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4476/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.273/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.02 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  634.235      1 -total\n 43.80%  277.777      1 Template:Infobox_settlement\n 27.96%  177.336      1 Template:Infobox\n 20.61%  130.718      1 Template:Lang-pl\n 13.54%   85.873      1 Template:Reflist\n  7.47%   47.395      1 Template:Cite_EB1911\n  6.59%   41.799      1 Template:Coord\n  5.91%   37.459      1 Template:Cite_encyclopedia\n  5.54%   35.159      1 Template:Short_description\n  4.64%   29.423      1 Template:Other_places\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2976664-0!canonical and timestamp 20180921184945 and revision id 855406037\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Podg%C3%B3rze","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Podg\u00f3rze"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Podg%C3%B3rze_(Krakau)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Podg\u00f3rze (Krakau)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Podg%C3%B3rze_(Cracovia)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Podg\u00f3rze (Cracovia)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Podg%C3%B3rze_(Cracovie)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Podg\u00f3rze (Cracovie)"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Podg%C3%B3rze","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Podg\u00f3rze"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Podg%C3%B3rze","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Podg\u00f3rze"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Podg%C3%B3rze","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Podg\u00f3rze"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Podg%C3%B3rze","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Podg\u00f3rze"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Podg%C3%B3rze_(cz%C4%99%C5%9B%C4%87_Krakowa)","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Podg\u00f3rze (cz\u0119\u015b\u0107 Krakowa)"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Podg%C3%B3rze","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Podg\u00f3rze"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_incorporating_a_citation_from_the_1911_Encyclopaedia_Britannica_with_Wikisource_reference"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Polish-language_sources_(pl)"},{"sortkey":"Podgorze","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Podgorze","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Podgorze","hidden":"","*":"Articles_containing_Polish-language_text"},{"sortkey":"Podgorze","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"Podgorze","hidden":"","*":"Articles_with_Polish-language_external_links"},{"sortkey":"Podgorze","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2011"},{"sortkey":"Podgorze","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"Podgorze","*":"Districts_of_Krak\u00f3w"},{"sortkey":"Podgorze","*":"Shtetls"},{"sortkey":"Podgorze","*":"Historic_Jewish_communities"},{"sortkey":"Podgorze","*":"Holocaust_locations_in_Poland"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Districts of Krak\u00f3w"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2011"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albin Francisco Schoepf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Kotsis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archduke Carl Ludwig of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Dunkelblum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Offen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bie\u0144czyce (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bie\u017can\u00f3w-Prokocim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronowice (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czy\u017cyny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Districts of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Warsaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dzielnica"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u0119bniki (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edward Dembowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Partition of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free City of Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Central Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grzeg\u00f3rzki (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hectare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ignaz Friedman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Culture Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Hofmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazimierz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krakus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krakus Mound"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Ghetto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w Old Town"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krowodrza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Poland Voivodeship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mike Staner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mistrzejowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nowa Huta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Reinhard in Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Schindler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Schindler's Enamel Factory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podg\u00f3rze (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podg\u00f3rze Duchackie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poldek Pfefferberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Righteous among the Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Powiat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pr\u0105dnik Bia\u0142y"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pr\u0105dnik Czerwony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quarry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Polanski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salomon Bochner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schindler's List"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Polish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Joseph's Church, Podg\u00f3rze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stare Miasto (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swoszowice (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Pankiewicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telephone numbering plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Holocaust in Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Partition of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+1"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual Shtetl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivodeships of Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wzg\u00f3rza Krzes\u0142awickie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zwierzyniec (Krak\u00f3w)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0141agiewniki-Borek Fa\u0142\u0119cki"},{"ns":0,"*":"Jacek Bednarz"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Districts of Krak\u00f3w"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other places"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Frac"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Zwsp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Zero width space"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite EB1911"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pl icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Districts of Krak\u00f3w"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Side box/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"}],"images":["Wikisource-logo.svg","Jozefinska_street,Podgorze,Krakow,_Poland.jpg","Krak\u00f3w_dzielnica_XIII_Podgorze.svg","Flag_of_Poland.svg","Krakow_Podgorze_church_20070814_1755.jpg","Apteka_pod_Or\u0142em_Krak\u00f3w.JPG","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg","Commons-logo.svg","POL_Krak\u00f3w_COA.svg"],"externallinks":["http://www.sztetl.org.pl/en/article/podgorze-obecnie-dzielnica-krakowa-/3,local-history/","https://web.archive.org/web/20160304204310/http://www.sztetl.org.pl/en/article/podgorze-obecnie-dzielnica-krakowa-/3,local-history/","http://www.bip.krakow.pl/?sub_dok_id=15893","http://www.rockarea.eu/articles.php?article_id=1855","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Podg%C3%B3rze&params=50_2_30_N_19_59_0_E_type:city_region:PL-LP_source:plwiki","http://ryansocash.com","http://www.dzielnica13.krakow.pl/","http://www.krakow.pl/en/turystyka/trasy/?id=historyczna_trasa_podgorska/trasa.html","http://podgorze.pl/english/","http://www.dzielnica13.krakow.pl"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Brief history","number":"1","index":"1","fromtitle":"Podg\u00f3rze","byteoffset":4264,"anchor":"Brief_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable people","number":"2","index":"2","fromtitle":"Podg\u00f3rze","byteoffset":6171,"anchor":"Notable_people"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Podg\u00f3rze","byteoffset":7372,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Podg\u00f3rze","byteoffset":7824,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Podg\u00f3rze","byteoffset":7854,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Podg\u00f3rze","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Cracow","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Cracow"},{"prefix":"wikivoyage","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Krak%C3%B3w/South","*":"wikivoyage:Krak\u00f3w/South"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Swoszowice","*":"commons:Category:Swoszowice"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Dzielnica of Krak\u00f3w in Lesser Poland, Poland"},{"name":"defaultsort","*":"Podgorze"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2553877"}]}}