{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Sos del Rey Cat\u00f3lico","pageid":13172424,"revid":844883790,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Place in Aragon, Spain</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\"><span lang=\"es\" style=\"font-style:normal;\" title=\"Spanish language text\">Sos del Rey Cat\u00f3lico</span>&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>)</span></span><br /><span class=\"nickname\"><span lang=\"an\" style=\"font-style:normal;\" title=\"Aragonese language text\">Sos d'o Rei Catolico</span>&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Aragonese_language\" title=\"Aragonese language\">Aragonese</a>)</span></span></th></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Vista_general.jpg\" class=\"image\" title=\"Skyline of Sos del Rey Cat\u00f3lico&#160;(Spanish)\"><img alt=\"Skyline of Sos del Rey Cat\u00f3lico&#160;(Spanish)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Vista_general.jpg/250px-Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Vista_general.jpg\" width=\"250\" height=\"188\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Vista_general.jpg/375px-Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Vista_general.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Vista_general.jpg/500px-Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Vista_general.jpg 2x\" data-file-width=\"2848\" data-file-height=\"2136\" /></a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.svg\" class=\"image\" title=\"Official seal of Sos del Rey Cat\u00f3lico&#160;(Spanish)\"><img alt=\"Official seal of Sos del Rey Cat\u00f3lico&#160;(Spanish)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Coat_of_Arms_of_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.svg/100px-Coat_of_Arms_of_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.svg.png\" width=\"100\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Coat_of_Arms_of_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.svg/150px-Coat_of_Arms_of_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Coat_of_Arms_of_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.svg/200px-Coat_of_Arms_of_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.svg.png 2x\" data-file-width=\"460\" data-file-height=\"612\" /></a><br /><small>Seal</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Spain_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Sos del Rey Cat\u00f3lico&#160;(Spanish) is located in Spain\"><img alt=\"Sos del Rey Cat\u00f3lico&#160;(Spanish) is located in Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/250px-Spain_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"215\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/375px-Spain_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Spain_location_map.svg/500px-Spain_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1184\" data-file-height=\"1016\" /></a><div style=\"position:absolute;top:19.622%;left:59.084%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Sos del Rey Cat\u00f3lico&#160;(Spanish)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Sos del Rey Cat\u00f3lico&#160;(Spanish)\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\"><span lang=\"es\" style=\"font-style:normal;\" title=\"Spanish language text\">Sos del Rey Cat\u00f3lico</span>&#160;<span class=\"languageicon\" style=\"font-size:81%;font-weight:normal;\">(<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>)</span></div></div></div></div><div><small>Location in Spain.</small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;params=42_29_48_N_1_12_53_W_type:city(614)_region:ES-AR\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">42\u00b029\u203248\u2033N</span> <span class=\"longitude\">1\u00b012\u203253\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">42.49667\u00b0N 1.21472\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">42.49667; -1.21472</span></span></span></a></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Country</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Autonomous_communities_of_Spain\" title=\"Autonomous communities of Spain\">Autonomous community</a></th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/23px-Flag_of_Aragon.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/35px-Flag_of_Aragon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/45px-Flag_of_Aragon.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"667\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_Spain\" title=\"Provinces of Spain\">Province</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Zaragoza_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zaragoza (province)\">Zaragoza</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Comarcas_of_Aragon\" title=\"Comarcas of Aragon\">Comarca</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Cinco_Villas,_Aragon\" title=\"Cinco Villas, Aragon\">Cinco Villas</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_municipalities_in_Zaragoza\" title=\"List of municipalities in Zaragoza\">Municipality</a></th><td>\nSos del Rey Cat\u00f3lico</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n907</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayor</th><td>\nJes\u00fas Iso</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n216.62&#160;km<sup>2</sup> (83.64&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n652&#160;m (2,139&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2015)</span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n614</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n2.8/km<sup>2</sup> (7.3/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Demonym\" title=\"Demonym\">Demonym(s)</a></th><td>\nSosienses</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B1\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+1\">UTC+1</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><span style=\"white-space:nowrap\">&#160;\u2022&#160;Summer (<a href=\"/wiki/Daylight_saving_time\" title=\"Daylight saving time\">DST</a>)</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/UTC%2B2\" class=\"mw-redirect\" title=\"UTC+2\">UTC+2</a> (<a href=\"/wiki/Central_European_Summer_Time\" title=\"Central European Summer Time\">CEST</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Postal_code#Spain\" title=\"Postal code\">Postal Code</a></th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">50680</span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Sos del Rey Cat\u00f3lico</b> (in <a href=\"/wiki/Aragonese_language\" title=\"Aragonese language\">Aragonese</a>: <b>Sos d'o Rei Catolico</b>) is a historic town and municipality in the <a href=\"/wiki/Cinco_Villas,_Aragon\" title=\"Cinco Villas, Aragon\">Cinco Villas</a> comarca, <a href=\"/wiki/Province_of_Zaragoza\" title=\"Province of Zaragoza\">province of Zaragoza</a>, in <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Main_sights\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Main sights</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Other_interest_places\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Other interest places</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Infrastructure_and_public_services.\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Infrastructure and public services.</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Other_services\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Other services</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Fiestas\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Fiestas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#In_film\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">In film</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Twin_towns_-_sister_cities\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Twin towns - sister cities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notable_people\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notable people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Other_towns_within_the_municipality\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Other towns within the municipality</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Municipality_limits\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Municipality limits</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Located on rocky and elevated terrain, this important border town served well as a stronghold from the year 907<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> when it was <a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">reclaimed</a> by <a href=\"/wiki/Sancho_I_of_Pamplona\" title=\"Sancho I of Pamplona\">Sancho I of Pamplona</a>.\n</p><p>It was incorporated in 1044 by <a href=\"/wiki/Ramiro_I_of_Aragon\" title=\"Ramiro I of Aragon\">Ramiro I</a> into the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Kingdom of Aragon</a>.<sup id=\"cite_ref-rabal_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rabal-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In the year 1452, during the <a href=\"/w/index.php?title=War_of_Navarre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"War of Navarre (page does not exist)\">War of Navarre</a>, Queen <a href=\"/wiki/Juana_Enr%C3%ADquez\" title=\"Juana Enr\u00edquez\">Juana Enr\u00edquez de C\u00f3rdoba</a> moved to the town, then called \"Sos\". There she gave birth to the <a href=\"/wiki/Infante\" title=\"Infante\">infante</a> Ferdinand on March 10, 1452, who later became <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand II of Aragon</a>, one of the <a href=\"/wiki/Catholic_Monarchs\" title=\"Catholic Monarchs\">Catholic Monarchs</a>. His birth added \"d'o Rei Catolico\" to the name of the town,<sup id=\"cite_ref-rabal_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rabal-2\">&#91;2&#93;</a></sup> which translates as either \"<i>You are of the Catholic Monarch</i>\" or \"<i>You belong to the Catholic Monarch</i>\".\n</p><p>In 1711 it was named as the capital of the <a href=\"/wiki/Cinco_Villas,_Aragon\" title=\"Cinco Villas, Aragon\">Cinco Villas</a>.<sup id=\"cite_ref-rabal_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rabal-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_sights\">Main sights</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Main sights\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The exceptional preservation of the historic center makes a stroll around this town becomes a journey into the past highlighting the city walls, churches, Plaza de la Villa and the Palacio de los Sada, where Ferdinand was born in 1452.\n</p>\n<ul><li>Castillo de Sos de Arag\u00f3n, in an inside light promontory rise this castle built by <a href=\"/wiki/Ramiro_II_of_Aragon\" title=\"Ramiro II of Aragon\">Ramiro II of Aragon</a> in the 12th century,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> with further reforms. Has irregular plant, with a bucket provided with arrow slits and in the center, the most remarkable vestige that has been preserved of the 12th-century castle is the slender tower of homage, a square of 6 m side and topped by battlements, point from which the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenean</a> peaks can be seen, both Huescan as Navarrese. Previously to this it was in the same site a primitive wooden castle which were built around the houses, indeed that was the origin of the town.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Of the original wooden castle nothing remains. As construction techniques evolved, the wood was replaced by stone.</li>\n<li>Palacio de los Sada, this palace dates from the late 15th century, in Gothic style, and reformed in 16th and 17th centuries. It was built on the ruins of a castle and belonged to the Sada family from the French <a href=\"/wiki/Provence\" title=\"Provence\">Provence</a>. Here it was where Queen <a href=\"/wiki/Juana_Enriquez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juana Enriquez\">Juana Enriquez</a> gave birth to the infante <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand</a>. Its fa\u00e7ade has oval doors, coats of arms and shot of battlements. It preserves the courtyard and remains of the walls and a fortified tower. But all interior of this building is new. Today beside the tourist office can find a museum and interpretive center of the monarch.</li></ul>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:132px;\"><a href=\"/wiki/File:Sos_rey_catolico_calle.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Sos_rey_catolico_calle.jpg/130px-Sos_rey_catolico_calle.jpg\" width=\"130\" height=\"195\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Sos_rey_catolico_calle.jpg/195px-Sos_rey_catolico_calle.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Sos_rey_catolico_calle.jpg/260px-Sos_rey_catolico_calle.jpg 2x\" data-file-width=\"534\" data-file-height=\"801\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sos_rey_catolico_calle.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jewish quarter</div></div></div>\n<ul><li>Barrio jud\u00edo (the <a href=\"/wiki/Jewish_quarter_(diaspora)\" title=\"Jewish quarter (diaspora)\">Jewish quarter</a>) had great importance during the medieval era, in it lived about 30 families who came to the village in the 12th century and had to migrate to the neighboring <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Kingdom of Navarre</a> in 1492, date on which the Catholic Monarchs signed the <a href=\"/wiki/Alhambra_Decree\" title=\"Alhambra Decree\">decree</a> expelling the Jews of the kingdom of Castile and Aragon. At the heart of the district is the known as Plaza de la Sart\u00e9n and where it can see in one of its houses a slot where formerly the Jews placed the <a href=\"/wiki/Mezuzah\" title=\"Mezuzah\">Mezuzah</a>, a scroll which has written two verses from the <a href=\"/wiki/Torah\" title=\"Torah\">Torah</a> and is usually found in the right of all the Jewish houses. In the Jewish quarter also is located the Old <a href=\"/wiki/Synagogue\" title=\"Synagogue\">Synagogue</a>, today converted into a farmhouse. It can also see that there is a cross drawn on the walls of some doors, it has been determined that these houses belong to Jews converted to Christianity, to record carved this symbol at the entrance.</li>\n<li>City Walls, The town of Sos is located on a rocky spur and is surrounded by the Gothic walls, which are confused in some parts with buildings. Of which seven city gates are preserved:</li>\n<li>City Gates, the nature of border town between the neighboring kingdoms of <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Navarre\" title=\"Kingdom of Navarre\">Navarre</a> and <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Aragon</a>, made the medieval town has a defensive wall around the entire perimeter of the town. Are seven tower-shaped city gates of the walls, giving access to the intramural enclosure are preserved today.</li></ul>\n<ol><li>Portal de Zaragoza, It gives the main access, to Calle Fernando el Cat\u00f3lico leading to Plaza de la villa.</li>\n<li>Portal de la Reina, called with this name, because according to tradition probably entered Queen Juana Enr\u00edquez from Navarre. This fortified tower has several loopholes windows and a machicolation and one of the stones of its gateway can see an inscription that made the soldiers of the <a href=\"/wiki/Napoleonic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleonic\">Napoleonic</a> French troops stationed in the town during the <a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">Peninsular War</a>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> which says \"Merde pour les volantiers de Mina\" that can be translated into English would mean \"<i>Shit to the volunteers of Mina</i>\" referring to the <a href=\"/wiki/Francisco_Espoz_y_Mina\" title=\"Francisco Espoz y Mina\">Espoz y Mina</a>'s Navarrese troops.</li>\n<li>Portal de Sang\u00fcesa.</li>\n<li>Portal de Jaca.</li>\n<li>Portal de Uncastillo.</li>\n<li>Portal de Bueno, this preserve only the arch with keystones..</li>\n<li>Portal de El Mudo, of pointed arch.</li></ol>\n<ul><li>Plaza de la Villa (square and Medieval market), one of the Sos's most important places. On the one hand it find a portico where the weekly market was held during the Middle Ages and where stands a triangular hollow popularly known as \"el quesito\" in this site the market's officer or almutafaz placed the \"romana\", a scale for weighing products and thus prevent merchants deceive buyers. Right next to the triangle the \"barra jaquesa\" was placed, a measure of length used in this part of Aragon, exactly 772 millimeters and that all merchants could use to verify the length of fabrics, yarns or textiles they bought.</li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:122px;\"><a href=\"/wiki/File:Plaza_del_Ayuntamiento_en_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Plaza_del_Ayuntamiento_en_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.jpg/120px-Plaza_del_Ayuntamiento_en_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.jpg\" width=\"120\" height=\"180\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Plaza_del_Ayuntamiento_en_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.jpg/180px-Plaza_del_Ayuntamiento_en_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Plaza_del_Ayuntamiento_en_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.jpg/240px-Plaza_del_Ayuntamiento_en_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.jpg 2x\" data-file-width=\"2652\" data-file-height=\"3979\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Plaza_del_Ayuntamiento_en_Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Casa de la Villa</div></div></div>\n<ul><li>Casa de la Villa, (town hall), a Renaissance building from the late 16th century, renovated in the 19th century, and restored to adapt to its current role as administrative headquarters of the municipal offices, in the 1980s. in which highlights the town's coat of arms located on the front door and an inscription, of year 1681, on the right side of it where it can read \"Dice Dios nuestro se\u00f1or, en la casa del que jura no faltar\u00e1 desventura\" (<i>says God our Lord, in the house of who <a href=\"/wiki/Oath\" title=\"Oath\">oath</a> will not lack misfortune</i>). The city hall has four floors, the main is believed to have been destined for the horses and local prison and the other three for administrative and justice functions. The courtyard has a special floor made up of a mosaic of pebbles, characteristic of the nobility constructions. The third floor has a gallery of small arches, typical of the Aragonese palaces.</li>\n<li>Colegio Isidoro Gil de Jaz, it can not visit as it is still in operation. Architect Don Isidoro Gil de Jaz was one of the ministers of King Charles III. During his childhood his family moved to the town of Sos, so it was here that his initial training began. For this reason, he always had a very special relationship with the municipality, in the mid-18th century he encouraged the creation of the Pious Schools for the children of Sos, on the site of the architect's house, expanding the space with some adjoining houses.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Currently the building still houses the public school of the town for cycles for nursery and primary education, the Nature and Mentor classrooms. The building is located in Plaza de la Villa. The set includes the iglesia de San Jos\u00e9 de Calasanz.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Llotja\" title=\"Llotja\">Loncha Medieval</a>, is located next to the City Hall, it was built around the 15th century to house the large market and as a meeting place of the council of the town. Are still preserved the underground cistern, two water wells that were used as refrigerators and some crevices where the wine and oil jars were placed. Until a few years ago, in this recint was held one of the most important cultural fiestas of Aragon, the Festival Luna Lunera ended due to financial problems. Today houses the municipal library in the main building.</li>\n<li>Iglesia de San Esteban, this Romanesque church was started to build in the 13th century. It is in top of the town and attached to a tower. The tunnel that connects the crypt with the church, built in the 11th century and used as a burial site, which can be seen about 22 sepulchers are marked with a cross. It can access the church for the 12th century great <a href=\"/wiki/Romanesque_architecture\" title=\"Romanesque architecture\">Romanesque</a> portal which features a Pantocrator surrounded by the four evangelists represented as Tetramorph. In the interior highlights the 8th century <a href=\"/wiki/Baptismal_font\" title=\"Baptismal font\">baptismal font</a>, the Romanesque christ Cristo del Perd\u00f3n which according to a church legend helped a woman to forgive the murderer of her son, and the recently restored <a href=\"/wiki/Rococo\" title=\"Rococo\">Rococo</a> organ. Inside it is strictly forbidden to take pictures.</li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:177px;\"><a href=\"/wiki/File:Capilla_Mayor_de_la_Cripta_de_Santa_Maria_del_Perdon.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Capilla_Mayor_de_la_Cripta_de_Santa_Maria_del_Perdon.JPG/175px-Capilla_Mayor_de_la_Cripta_de_Santa_Maria_del_Perdon.JPG\" width=\"175\" height=\"117\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Capilla_Mayor_de_la_Cripta_de_Santa_Maria_del_Perdon.JPG/263px-Capilla_Mayor_de_la_Cripta_de_Santa_Maria_del_Perdon.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Capilla_Mayor_de_la_Cripta_de_Santa_Maria_del_Perdon.JPG/350px-Capilla_Mayor_de_la_Cripta_de_Santa_Maria_del_Perdon.JPG 2x\" data-file-width=\"5184\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Capilla_Mayor_de_la_Cripta_de_Santa_Maria_del_Perdon.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Crypt of Santa Mar\u00eda del Perd\u00f3n, whose construction began in the mid-11th century. Detail of Gothic mural paintings that preserve.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Calle03.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Calle03.jpg/160px-Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Calle03.jpg\" width=\"160\" height=\"120\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Calle03.jpg/240px-Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Calle03.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Calle03.jpg/320px-Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Calle03.jpg 2x\" data-file-width=\"2848\" data-file-height=\"2136\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_-_Calle03.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Street in Sos.</div></div></div>\n<ul><li>Crypt of Santa Mar\u00eda del Perd\u00f3n, built in 1056<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> with donations of the Navarrese Queen <a href=\"/wiki/Stephanie,_Queen_of_Navarre\" title=\"Stephanie, Queen of Navarre\">Stephanie, Queen of Navarre</a>. It has three small chapels decorated with frescoes depicting the life of Christ but are in very bad condition, in the crypt are two capitals made by Master Esteban, one of the architects of the <a href=\"/wiki/Cathedral_of_Santiago_de_Compostela\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cathedral of Santiago de Compostela\">Cathedral of Santiago de Compostela</a>. Also inside is the 12th century virgin Virgen del Perd\u00f3n.</li>\n<li>Iglesia de San Mart\u00edn de Tours, it was the chapel of the primitive castle on that settled the Palacio de los Sada. Of Proto-Gothic style, built in the 13th century, consists of a rectangular nave and apse, wooden roof over pointed arches and preserves Gothic murals in the apse.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>Palacio Espa\u00f1ol de Ni\u00f1o, this building is in Renaissance style and was built as the nobility palace of the Espa\u00f1ol de ni\u00f1o of the late 16th century.</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Parador\" title=\"Parador\">Parador de Turismo</a>.</li>\n<li>Ermita de Santa Luc\u00eda, it is a small church located outside the city walls. Built in the late-12th century or early-13th century. The facade of the church is simple. Originally, it was consecrated to Saint Michael, whom he referred to by the Gothic mural paintings preserved in the apse. Currently, the hermitage is visited on the Saint Lucia's day (December 13), before or after the offices held there.</li>\n<li>Palacio del Consistorio, an example of 16th-century Aragonese civil architecture.</li>\n<li>Historic center, all the historic center is well preserved and the town is declared <a href=\"/wiki/Conjunto_hist%C3%B3rico\" title=\"Conjunto hist\u00f3rico\">Historic-Artistic grouping</a> and <a href=\"/wiki/Bien_de_Inter%C3%A9s_Cultural\" title=\"Bien de Inter\u00e9s Cultural\">Bien de Inter\u00e9s Cultural</a> in the year 1968.</li>\n<li>Monasterio e iglesia de Valentu\u00f1ana, built by the Discalced Carmelites at the end of the 17th century, is located about 2 kilometers from the town. It store a collection of overseas's pieces from the missions of Augustinians.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_interest_places\">Other interest places</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Other interest places\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2009, on the occasion of the 25th anniversary of <i>La Vaquilla</i> film in the town, a set of sculptures were placed, made in bronze by sculptor Jos\u00e9 Luis Fern\u00e1ndez. The sculptures represent life-size chair commonly used by film directors, and also one sculpture of the director.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Infrastructure_and_public_services.\">Infrastructure and public services.</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Infrastructure and public services.\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Mentor Classroom, located in the Colegio Isidoro Gil de Jazbuilding, the Aula Mentor offers an open training system, flexible, to distance and tutorial support through Internet.</li>\n<li>Library, The Biblioteca municipal Isidoro Gil de Jaz reopened in May 2003 in the building of the Loncha medieval. In addition to own funds, for a few years it is part of the Library Network of Aragon, allowing users in Sos use funds from other libraries in the network for free.</li>\n<li>Music School, since 2002 when teaching music in Sos del Rey Cat\u00f3lico recovered, there several steps have been taken in this field, and initiatives and projects that have emerged later, of the hand of the director, Javier Blanco.</li>\n<li>Nature Classroom, The Nature, Arts and Culture Classroom Project is a program of the Department of Education, Culture and Sports of the <a href=\"/w/index.php?title=General_Deputation_of_Aragon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"General Deputation of Aragon (page does not exist)\">Government of Aragon</a>. The project aims to promote knowledge of cultural artistic and social natural goods of Aragon, complementing the development of the educational curriculum in the Aragonese school in the levels of non-university education.  For one week, students of schools of Aragon, accompanied by their teachers from the center, perform a full program of activities, which allows them to know the town, and the natural and artistic environment.</li>\n<li>Sports facilities in Sos del Rey Catolico are composed of: Summer municipal pools, with two pools, one for recreational and one for children; a Sports center, It has a multipurpose court for several sports; and a gymnasium.</li>\n<li>A toy library, an educational and meeting space for children.</li>\n<li>The Office Tourism, is located on the Calle del palacio de Sada, which also houses an interpretation center for Ferdinand II of Aragon, but omitting several history's details.</li>\n<li>Parador de turismo, located in the historic center of Sos, aims to provide a hosting service, services and activities in the town. The possibilities offered by the hostel are, from rooms with 10 beds and bathrooms to service dining, living rooms and cozy atmosphere and treatment.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_services\">Other services</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Other services\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Post Office, <a href=\"/wiki/Civil_Guard_(Spain)\" title=\"Civil Guard (Spain)\">Guarcia Civil</a> Barracks, bank entities, pharmacy, 24-hour health center, fuel station, Oficina Comarca Agraria (OCA) (Cormarca Agricultural Office), hotels, bars and restaurants.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Fiestas\">Fiestas</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Fiestas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Hogueras of San Sebasti\u00e1n (<i>Bonfires of Saint Sebastian</i>), January 19\u201320. The significance of these fires is in the purification of all evils through fire. Neighbors come together to light the fire in every neighborhood, and during a weekend gather to eat, drink, share and talk around the fire.</li>\n<li>Jornadas Fernandinas, March 4\u201313, the birth of King Ferdinand II of Aragon is a marked date in the activity of the town of his birth. Around the date of his birth on March 10, a series of events and conferences are organized to commemorate the birth of the most illustrious Sosian.</li>\n<li>Pascua de Valentu\u00f1ana (<i>Valentu\u00f1ana's Easter</i>), are the minor fiestas of the town. They held for Pentecost, so the date is unclear, and is based on Easter. Generally it coincides with the end of May, beginning of June. The festivals are held during the weekend, and Monday. There are activities for children, verbena, dancing, musical performances, and a solemn Mass celebrated in the iglesia del Monasterio de Valentu\u00f1ana both Sunday and Monday, which all the neighbors come in pilgrimage.</li>\n<li>Feria Medieval (<i>Medieval Fair</i>), the first weekend of August, the streets are decorated as in medieval times, offering a medieval market distributed through the streets of the town, where artisans sell products, and offer demonstrations of how to make their products. Jewelery, leather, glass, silver, soaps, food, pastries, sausages, etc. these are some of the products each year returners to the market in the fiesta. In addition to the market, there street entertainment and planned events.</li>\n<li>Fiestas Mayores (<i>The Major Fiestas</i>), third week of August are held. Formerly, these were held to coincide with the day of the Feast of the Cross, on September 14, but moved to August to coincide with the dates of the summer and vacations. The festivities begin on Wednesday with the launch of the Chupinazo from the balcony of City Hall, and for five days, the feast take over the streets of the town. Confinements of heifers, parades, <a href=\"/wiki/Toro_de_fuego\" title=\"Toro de fuego\">toro de fuego</a>, inflatables, contests, and a big number of events.</li>\n<li>D\u00eda de la Cruz (<i>Day of the Cross</i>), September 14. In memory of the Patron Feasts that took place in the town on September 14, a solemn Mass is celebrated in the iglesia de San Esteban with the general bell ringing and then it organizes a popular food, and other leisure-festive events.</li>\n<li>Festival de la Luna Lunera, currently no longer exists.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"In_film\">In film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: In film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The film <i><a href=\"/wiki/La_vaquilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"La vaquilla\">La vaquilla</a></i> was shot in Sos with many locals working as extras. It was directed by Pablo Garcia Albano.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Twin_towns_-_sister_cities\">Twin towns - sister cities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Twin towns - sister cities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Town\n</th>\n<th>State/Region\n</th>\n<th>Country\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Madrigalejo\" title=\"Madrigalejo\">Madrigalejo</a>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg/23px-Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg/35px-Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg/45px-Flag_of_Extremadura_%28with_coat_of_arms%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Extremadura\" title=\"Extremadura\">Extremadura</a>\n</td>\n<td><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_people\">Notable people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notable people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Aragon\" title=\"Ferdinand II of Aragon\">Ferdinand II of Aragon</a> (1452\u20131516), King of Aragon and Sicily</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_towns_within_the_municipality\">Other towns within the municipality</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Other towns within the municipality\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Baru%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baru\u00e9s (page does not exist)\">Baru\u00e9s</a><br />\n<a href=\"/w/index.php?title=Campo_Reyal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Campo Reyal (page does not exist)\">Campo Reyal</a><br />\n<a href=\"/w/index.php?title=Castiello_Baru%C3%A9s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Castiello Baru\u00e9s (page does not exist)\">Castiello Baru\u00e9s</a><br />\n<a href=\"/w/index.php?title=Mamillas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mamillas (page does not exist)\">Mamillas</a><br />\n<a href=\"/w/index.php?title=Novellaco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Novellaco (page does not exist)\">Novellaco</a><br />\n<a href=\"/w/index.php?title=O_Reyal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"O Reyal (page does not exist)\">O Reyal</a><br />\n<a href=\"/w/index.php?title=Sofuentes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sofuentes (page does not exist)\">Sofuentes</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Municipality_limits\">Municipality limits</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Municipality limits\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Places_adjacent_to_Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div id=\"Places_adjacent_to_Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Places adjacent to Sos del Rey Cat\u00f3lico</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><table role=\"presentation\" style=\"width:100%; margin:0; text-align:center;\"><tbody><tr>\n<td><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\"><img alt=\"Navarre\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/23px-Bandera_de_Navarra.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/35px-Bandera_de_Navarra.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/45px-Bandera_de_Navarra.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Sang%C3%BCesa\" title=\"Sang\u00fcesa\">Sang\u00fcesa</a> <span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\"><img alt=\"Navarre\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/23px-Bandera_de_Navarra.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/35px-Bandera_de_Navarra.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/45px-Bandera_de_Navarra.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Aibar\" title=\"Aibar\">Oibar</a></td>\n<td><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\"><img alt=\"Navarre\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/23px-Bandera_de_Navarra.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/35px-Bandera_de_Navarra.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/45px-Bandera_de_Navarra.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Javier,_Spain\" title=\"Javier, Spain\">Xabier</a> <span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\"><img alt=\"Aragon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/23px-Flag_of_Aragon.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/35px-Flag_of_Aragon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/45px-Flag_of_Aragon.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"667\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Undu%C3%A9s_de_Lerda\" title=\"Undu\u00e9s de Lerda\">Undu\u00e9s de Lerda</a></td>\n<td></td>\n</tr><tr>\n<td style=\"width:33%\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\"><img alt=\"Navarre\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/23px-Bandera_de_Navarra.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/35px-Bandera_de_Navarra.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/45px-Bandera_de_Navarra.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/C%C3%A1seda\" title=\"C\u00e1seda\">Kaseda</a> <span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\"><img alt=\"Navarre\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/23px-Bandera_de_Navarra.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/35px-Bandera_de_Navarra.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Bandera_de_Navarra.svg/45px-Bandera_de_Navarra.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Carcastillo\" title=\"Carcastillo\">Zarrakaztelu</a></td>\n<td style=\"width:33%;\">\n<div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/14px-Pfeil_oben.svg.png\" title=\"North\" width=\"14\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/21px-Pfeil_oben.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Pfeil_oben.svg/28px-Pfeil_oben.svg.png 2x\" data-file-width=\"501\" data-file-height=\"595\" /></div>\n<div style=\"white-space:nowrap;\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/17px-Pfeil_links.svg.png\" title=\"West\" width=\"17\" height=\"14\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/25px-Pfeil_links.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Pfeil_links.svg/33px-Pfeil_links.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /><b style=\"display:inline-block; vertical-align:middle; margin:0.75em 1em\">Sos del Rey Cat\u00f3lico</b><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/17px-Pfeil_rechts.svg.png\" title=\"East\" width=\"17\" height=\"14\" style=\"vertical-align: middle\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/25px-Pfeil_rechts.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pfeil_rechts.svg/33px-Pfeil_rechts.svg.png 2x\" data-file-width=\"595\" data-file-height=\"501\" /></div>\n<div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/14px-Pfeil_unten.svg.png\" title=\"South\" width=\"14\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/21px-Pfeil_unten.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c3/Pfeil_unten.svg/28px-Pfeil_unten.svg.png 2x\" data-file-width=\"501\" data-file-height=\"595\" /></div>\n</td>\n<td style=\"width:33%\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\"><img alt=\"Aragon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/23px-Flag_of_Aragon.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/35px-Flag_of_Aragon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/45px-Flag_of_Aragon.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"667\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Petilla_de_Arag%C3%B3n\" title=\"Petilla de Arag\u00f3n\">Petilla de Arag\u00f3n</a> <span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\"><img alt=\"Aragon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/23px-Flag_of_Aragon.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/35px-Flag_of_Aragon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/45px-Flag_of_Aragon.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"667\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Navard%C3%BAn\" title=\"Navard\u00fan\">Navard\u00fan</a></td>\n</tr><tr>\n<td></td>\n<td><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\"><img alt=\"Aragon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/23px-Flag_of_Aragon.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/35px-Flag_of_Aragon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/45px-Flag_of_Aragon.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"667\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Castiliscar\" title=\"Castiliscar\">Castiliscar</a></td>\n<td><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\"><img alt=\"Spain\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/23px-Flag_of_Spain.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/35px-Flag_of_Spain.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/9a/Flag_of_Spain.svg/45px-Flag_of_Spain.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a></span><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\"><img alt=\"Aragon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/23px-Flag_of_Aragon.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/35px-Flag_of_Aragon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/45px-Flag_of_Aragon.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"667\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Uncastillo\" title=\"Uncastillo\">Uncastillo</a></td>\n</tr></tbody></table></div></td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Briz Mart\u00ednez, Juan (1620). <i>Historia de la fundaci\u00f3n y antig\u00fcedades de San Juan de la Pe\u00f1a</i>. Saragossa. p.&#160;chapter 9, folio 312.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+de+la+fundaci%C3%B3n+y+antig%C3%BCedades+de+San+Juan+de+la+Pe%C3%B1a&amp;rft.place=Saragossa&amp;rft.pages=chapter+9%2C+folio+312&amp;rft.date=1620&amp;rft.aulast=Briz+Mart%C3%ADnez&amp;rft.aufirst=Juan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASos+del+Rey+Cat%C3%B3lico\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rabal-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rabal_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rabal_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rabal_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Alberto, Rosa and Javier. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hernandezrabal.com/espana/aragon/zaragoza/sosreycatolico.htm\">\"Sos del Rey Cat\u00f3lico\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sos+del+Rey+Cat%C3%B3lico&amp;rft.au=Alberto%2C+Rosa+and+Javier&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hernandezrabal.com%2Fespana%2Faragon%2Fzaragoza%2Fsosreycatolico.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASos+del+Rey+Cat%C3%B3lico\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.xn--espaaescultura-tnb.es/es/monumentos/zaragoza/castillo_y_murallas_medievales_de_sos_del_rey_catolico.html\">\"Castillo y murallas medievales de Sos del Rey Cat\u00f3lico\", espa\u00f1aescultura.es</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sosdelreycatolico.com/contenido/castillo\">\"Castillo\", sosdelreycatolico.com</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sosdelreycatolico.com/contenido/portales-muralla\">\"Portales, muralla\", sosdelreycatolico.com</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sosdelreycatolico.com/contenido/colegio-isidoro-gil-de-jaz-s-xviii\">\"Colegio Isidoro Gil de Jaz (s. XVIII)\", sosdelreycatolico.com</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.xn--espaaescultura-tnb.es/es/monumentos/zaragoza/iglesia_de_san_esteban.html\">\"Una iglesia-fortaleza rom\u00e1nica\", espa\u00f1aescultura.es</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.xn--espaaescultura-tnb.es/es/destinos/sos_del_rey_catolico.html\">\"Sos del Rey Cat\u00f3lico\", espa\u00f1aescultura.es</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza_provincia/2015/02/02/madrigalejo_sos_del_rey_catolico_estrechan_lazos_por_fernando_catolico_336344_1101025.html\">\"Madrigalejo and Sos del Rey Catolico strengthen ties due Ferdinand the Catholic\" (in Spanish), Heraldo (regional newspaper) website</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>BAJ\u00c9N GARC\u00cdA, LUIS MIGUEL and GROS HERRERO, MARIO. Archivo de la tradici\u00f3n oral. Vol. 1. La tradici\u00f3n oral en las Cinco Villas, Valdonsella y Alta Zaragoza. D.P.Z. Zaragoza, 1994.</li>\n<li>JIM\u00c9NEZ DE ARAG\u00d3N, JUAN JOS\u00c9. Cancionero aragon\u00e9s. Canciones de jota Antiguas y populares en Arag\u00f3n. Tip. La Academia. Zaragoza, 1925.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Sos del Rey Cat\u00f3lico\">Sos del Rey Cat\u00f3lico</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hitchhikershandbook.com/country-guides/spain-2/sos-del-rey-catolico/\">Sos del Rey Cat\u00f3lico city guide</a> at <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hitchhikershandbook.com\">HitchHikers Handbook</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://villadesosdelreycatolico.blogspot.com/search/label/Cuentos%20y%20leyendas\">Legends and folktales of Sos del Rey Cat\u00f3lico</a> (in Spanish)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Municipalities_of_the_province_of_Zaragoza\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Municipalities_in_Zaragoza\" title=\"Template:Municipalities in Zaragoza\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Municipalities_in_Zaragoza\" title=\"Template talk:Municipalities in Zaragoza\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Municipalities_in_Zaragoza&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Municipalities_of_the_province_of_Zaragoza\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Municipalities of the <a href=\"/wiki/Province_of_Zaragoza\" title=\"Province of Zaragoza\">province of Zaragoza</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div id=\"List_of_municipalities_of_Zaragoza\"><a href=\"/wiki/List_of_municipalities_in_Zaragoza\" title=\"List of municipalities in Zaragoza\">List of municipalities of Zaragoza</a></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abanto\" title=\"Abanto\">Abanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acered\" title=\"Acered\">Acered</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ag%C3%B3n\" title=\"Ag\u00f3n\">Ag\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aguar%C3%B3n\" title=\"Aguar\u00f3n\">Aguar\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aguil%C3%B3n\" title=\"Aguil\u00f3n\">Aguil\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ainz%C3%B3n\" title=\"Ainz\u00f3n\">Ainz\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aladr%C3%A9n\" title=\"Aladr\u00e9n\">Aladr\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alag%C3%B3n,_Zaragoza\" title=\"Alag\u00f3n, Zaragoza\">Alag\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alarba\" title=\"Alarba\">Alarba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alberite_de_San_Juan\" title=\"Alberite de San Juan\">Alberite de San Juan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albeta\" title=\"Albeta\">Albeta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alborge\" title=\"Alborge\">Alborge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alcal%C3%A1_de_Ebro\" title=\"Alcal\u00e1 de Ebro\">Alcal\u00e1 de Ebro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alcal%C3%A1_de_Moncayo\" title=\"Alcal\u00e1 de Moncayo\">Alcal\u00e1 de Moncayo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alconchel_de_Ariza\" title=\"Alconchel de Ariza\">Alconchel de Ariza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aldehuela_de_Liestos\" title=\"Aldehuela de Liestos\">Aldehuela de Liestos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfajar%C3%ADn\" title=\"Alfajar\u00edn\">Alfajar\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfam%C3%A9n\" title=\"Alfam\u00e9n\">Alfam\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alforque\" title=\"Alforque\">Alforque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alhama_de_Arag%C3%B3n\" title=\"Alhama de Arag\u00f3n\">Alhama de Arag\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almochuel\" title=\"Almochuel\">Almochuel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Almolda\" title=\"La Almolda\">La Almolda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almonacid_de_la_Cuba\" title=\"Almonacid de la Cuba\">Almonacid de la Cuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Almonacid_de_la_Sierra\" title=\"Almonacid de la Sierra\">Almonacid de la Sierra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Almunia_de_Do%C3%B1a_Godina\" title=\"La Almunia de Do\u00f1a Godina\">La Almunia de Do\u00f1a Godina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alpartir\" title=\"Alpartir\">Alpartir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambel,_Zaragoza\" title=\"Ambel, Zaragoza\">Ambel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anento\" title=\"Anento\">Anento</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ani%C3%B1%C3%B3n\" title=\"Ani\u00f1\u00f3n\">Ani\u00f1\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/A%C3%B1%C3%B3n_de_Moncayo\" title=\"A\u00f1\u00f3n de Moncayo\">A\u00f1\u00f3n de Moncayo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aranda_de_Moncayo\" title=\"Aranda de Moncayo\">Aranda de Moncayo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ar%C3%A1ndiga\" title=\"Ar\u00e1ndiga\">Ar\u00e1ndiga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ardisa\" title=\"Ardisa\">Ardisa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ariza,_Zaragoza\" title=\"Ariza, Zaragoza\">Ariza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Artieda\" title=\"Artieda\">Artieda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/As%C3%ADn,_Aragon\" class=\"mw-redirect\" title=\"As\u00edn, Aragon\">As\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atea,_Zaragoza\" title=\"Atea, Zaragoza\">Atea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ateca\" title=\"Ateca\">Ateca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Azuara\" title=\"Azuara\">Azuara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Badules\" title=\"Badules\">Badules</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bag%C3%BC%C3%A9s\" title=\"Bag\u00fc\u00e9s\">Bag\u00fc\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balconch%C3%A1n\" title=\"Balconch\u00e1n\">Balconch\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A1rboles\" title=\"B\u00e1rboles\">B\u00e1rboles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bardallur\" title=\"Bardallur\">Bardallur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belchite\" title=\"Belchite\">Belchite</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belmonte_de_Graci%C3%A1n\" title=\"Belmonte de Graci\u00e1n\">Belmonte de Graci\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berdejo\" title=\"Berdejo\">Berdejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berrueco\" title=\"Berrueco\">Berrueco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biel,_Aragon\" title=\"Biel, Aragon\">Biel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bijuesca\" title=\"Bijuesca\">Bijuesca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biota,_Cinco_Villas\" title=\"Biota, Cinco Villas\">Biota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bisimbre\" title=\"Bisimbre\">Bisimbre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boqui%C3%B1eni\" title=\"Boqui\u00f1eni\">Boqui\u00f1eni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bordalba\" title=\"Bordalba\">Bordalba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borja,_Zaragoza\" title=\"Borja, Zaragoza\">Borja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Botorrita\" title=\"Botorrita\">Botorrita</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brea_de_Arag%C3%B3n\" title=\"Brea de Arag\u00f3n\">Brea de Arag\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bubierca\" title=\"Bubierca\">Bubierca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bujaraloz\" title=\"Bujaraloz\">Bujaraloz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulbuente\" title=\"Bulbuente\">Bulbuente</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bureta\" title=\"Bureta\">Bureta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Burgo_de_Ebro\" title=\"El Burgo de Ebro\">El Burgo de Ebro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Buste\" title=\"El Buste\">El Buste</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caba%C3%B1as_de_Ebro\" title=\"Caba\u00f1as de Ebro\">Caba\u00f1as de Ebro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cabolafuente\" title=\"Cabolafuente\">Cabolafuente</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cadrete\" title=\"Cadrete\">Cadrete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calatayud\" title=\"Calatayud\">Calatayud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calatorao\" title=\"Calatorao\">Calatorao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calcena\" title=\"Calcena\">Calcena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calmarza\" title=\"Calmarza\">Calmarza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Campillo_de_Arag%C3%B3n\" title=\"Campillo de Arag\u00f3n\">Campillo de Arag\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carenas\" title=\"Carenas\">Carenas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cari%C3%B1ena,_Aragon\" title=\"Cari\u00f1ena, Aragon\">Cari\u00f1ena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caspe\" title=\"Caspe\">Caspe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castej%C3%B3n_de_Alarba\" title=\"Castej\u00f3n de Alarba\">Castej\u00f3n de Alarba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castej%C3%B3n_de_las_Armas\" title=\"Castej\u00f3n de las Armas\">Castej\u00f3n de las Armas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castej%C3%B3n_de_Valdejasa\" title=\"Castej\u00f3n de Valdejasa\">Castej\u00f3n de Valdejasa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castiliscar\" title=\"Castiliscar\">Castiliscar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cervera_de_la_Ca%C3%B1ada\" title=\"Cervera de la Ca\u00f1ada\">Cervera de la Ca\u00f1ada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cerveruela\" title=\"Cerveruela\">Cerveruela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cetina,_Aragon\" title=\"Cetina, Aragon\">Cetina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chiprana\" title=\"Chiprana\">Chiprana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chodes\" title=\"Chodes\">Chodes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cimballa\" title=\"Cimballa\">Cimballa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinco_Olivas\" title=\"Cinco Olivas\">Cinco Olivas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clar%C3%A9s_de_Ribota\" title=\"Clar\u00e9s de Ribota\">Clar\u00e9s de Ribota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Codo,_Zaragoza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Codo, Zaragoza\">Codo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Codos,_Aragon\" title=\"Codos, Aragon\">Codos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Contamina\" title=\"Contamina\">Contamina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cosuenda\" title=\"Cosuenda\">Cosuenda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuarte_de_Huerva\" title=\"Cuarte de Huerva\">Cuarte de Huerva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cubel\" title=\"Cubel\">Cubel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_Cuerlas\" title=\"Las Cuerlas\">Las Cuerlas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daroca\" title=\"Daroca\">Daroca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ejea_de_los_Caballeros\" title=\"Ejea de los Caballeros\">Ejea de los Caballeros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Embid_de_Ariza\" title=\"Embid de Ariza\">Embid de Ariza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Encinacorba\" title=\"Encinacorba\">Encinacorba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89pila\" title=\"\u00c9pila\">\u00c9pila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erla\" title=\"Erla\">Erla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escatr%C3%B3n\" title=\"Escatr\u00f3n\">Escatr\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fabara\" title=\"Fabara\">Fabara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Farlete\" title=\"Farlete\">Farlete</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fay%C3%B3n\" title=\"Fay\u00f3n\">Fay\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Fayos\" title=\"Los Fayos\">Los Fayos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Figueruelas\" title=\"Figueruelas\">Figueruelas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fombuena\" title=\"Fombuena\">Fombuena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Frago\" title=\"El Frago\">El Frago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Frasno\" title=\"El Frasno\">El Frasno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fr%C3%A9scano\" title=\"Fr\u00e9scano\">Fr\u00e9scano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuendejal%C3%B3n\" title=\"Fuendejal\u00f3n\">Fuendejal\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuendetodos\" title=\"Fuendetodos\">Fuendetodos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuentes_de_Ebro\" title=\"Fuentes de Ebro\">Fuentes de Ebro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fuentes_de_Jiloca\" title=\"Fuentes de Jiloca\">Fuentes de Jiloca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gallocanta\" title=\"Gallocanta\">Gallocanta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gallur\" title=\"Gallur\">Gallur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gelsa\" title=\"Gelsa\">Gelsa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Godojos\" title=\"Godojos\">Godojos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gotor\" title=\"Gotor\">Gotor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grisel\" title=\"Grisel\">Grisel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gris%C3%A9n\" title=\"Gris\u00e9n\">Gris\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herrera_de_los_Navarros\" title=\"Herrera de los Navarros\">Herrera de los Navarros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ibdes\" title=\"Ibdes\">Ibdes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Illueca\" title=\"Illueca\">Illueca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Isuerre\" title=\"Isuerre\">Isuerre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaraba\" title=\"Jaraba\">Jaraba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jarque\" title=\"Jarque\">Jarque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaul%C3%ADn\" title=\"Jaul\u00edn\">Jaul\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Joyosa\" title=\"La Joyosa\">La Joyosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lagata\" title=\"Lagata\">Lagata</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Langa_del_Castillo\" title=\"Langa del Castillo\">Langa del Castillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Layana\" title=\"Layana\">Layana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9cera\" title=\"L\u00e9cera\">L\u00e9cera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lech%C3%B3n,_Aragon\" title=\"Lech\u00f3n, Aragon\">Lech\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leci%C3%B1ena\" title=\"Leci\u00f1ena\">Leci\u00f1ena</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Letux\" title=\"Letux\">Letux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Litago\" title=\"Litago\">Litago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Litu%C3%A9nigo\" title=\"Litu\u00e9nigo\">Litu\u00e9nigo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lobera_de_Onsella\" title=\"Lobera de Onsella\">Lobera de Onsella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Longares\" title=\"Longares\">Longares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Long%C3%A1s\" title=\"Long\u00e1s\">Long\u00e1s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucena_de_Jal%C3%B3n\" title=\"Lucena de Jal\u00f3n\">Lucena de Jal\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luceni\" title=\"Luceni\">Luceni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luesia\" title=\"Luesia\">Luesia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luesma\" title=\"Luesma\">Luesma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lumpiaque\" title=\"Lumpiaque\">Lumpiaque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luna,_Zaragoza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luna, Zaragoza\">Luna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maella\" title=\"Maella\">Maella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magall%C3%B3n\" title=\"Magall\u00f3n\">Magall\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mainar\" title=\"Mainar\">Mainar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malanquilla\" title=\"Malanquilla\">Malanquilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malej%C3%A1n\" title=\"Malej\u00e1n\">Malej\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mall%C3%A9n\" title=\"Mall\u00e9n\">Mall\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malon,_Zaragoza\" title=\"Malon, Zaragoza\">Mal\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maluenda\" title=\"Maluenda\">Maluenda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manchones\" title=\"Manchones\">Manchones</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mara,_Aragon\" title=\"Mara, Aragon\">Mara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_de_Huerva\" title=\"Mar\u00eda de Huerva\">Mar\u00eda de Huerva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marracos\" title=\"Marracos\">Marracos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mediana_de_Arag%C3%B3n\" title=\"Mediana de Arag\u00f3n\">Mediana de Arag\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mequinenza\" title=\"Mequinenza\">Mequinenza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mesones_de_Isuela\" title=\"Mesones de Isuela\">Mesones de Isuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mezalocha\" title=\"Mezalocha\">Mezalocha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mianos\" title=\"Mianos\">Mianos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miedes_de_Arag%C3%B3n\" title=\"Miedes de Arag\u00f3n\">Miedes de Arag\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monegrillo\" title=\"Monegrillo\">Monegrillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moneva\" title=\"Moneva\">Moneva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monreal_de_Ariza\" title=\"Monreal de Ariza\">Monreal de Ariza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterde\" title=\"Monterde\">Monterde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mont%C3%B3n\" title=\"Mont\u00f3n\">Mont\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morata_de_Jal%C3%B3n\" title=\"Morata de Jal\u00f3n\">Morata de Jal\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morata_de_Jiloca\" title=\"Morata de Jiloca\">Morata de Jiloca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mor%C3%A9s\" title=\"Mor\u00e9s\">Mor\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moros,_Zaragoza\" title=\"Moros, Zaragoza\">Moros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moyuela\" title=\"Moyuela\">Moyuela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mozota\" title=\"Mozota\">Mozota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muel,_Zaragoza\" title=\"Muel, Zaragoza\">Muel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Muela\" title=\"La Muela\">La Muela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mun%C3%A9brega\" title=\"Mun\u00e9brega\">Mun\u00e9brega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murero\" title=\"Murero\">Murero</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murillo_de_G%C3%A1llego\" title=\"Murillo de G\u00e1llego\">Murillo de G\u00e1llego</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navard%C3%BAn\" title=\"Navard\u00fan\">Navard\u00fan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nig%C3%BCella\" title=\"Nig\u00fcella\">Nig\u00fcella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nombrevilla\" title=\"Nombrevilla\">Nombrevilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nonaspe\" title=\"Nonaspe\">Nonaspe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novallas\" title=\"Novallas\">Novallas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novillas\" title=\"Novillas\">Novillas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nu%C3%A9valos\" title=\"Nu\u00e9valos\">Nu\u00e9valos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuez_de_Ebro\" title=\"Nuez de Ebro\">Nuez de Ebro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Olv%C3%A9s\" title=\"Olv\u00e9s\">Olv\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orcajo\" title=\"Orcajo\">Orcajo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orera\" title=\"Orera\">Orera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Or%C3%A9s\" title=\"Or\u00e9s\">Or\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oseja\" title=\"Oseja\">Oseja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Osera_de_Ebro\" title=\"Osera de Ebro\">Osera de Ebro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paniza\" title=\"Paniza\">Paniza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paracuellos_de_Jiloca\" title=\"Paracuellos de Jiloca\">Paracuellos de Jiloca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paracuellos_de_la_Ribera\" title=\"Paracuellos de la Ribera\">Paracuellos de la Ribera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pastriz\" title=\"Pastriz\">Pastriz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedrola\" title=\"Pedrola\">Pedrola</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_Pedrosas\" title=\"Las Pedrosas\">Las Pedrosas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Perdiguera\" title=\"Perdiguera\">Perdiguera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piedratajada\" title=\"Piedratajada\">Piedratajada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pina_de_Ebro\" title=\"Pina de Ebro\">Pina de Ebro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pinseque\" title=\"Pinseque\">Pinseque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Pintanos\" title=\"Los Pintanos\">Los Pintanos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plasencia_de_Jal%C3%B3n\" title=\"Plasencia de Jal\u00f3n\">Plasencia de Jal\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pleitas\" title=\"Pleitas\">Pleitas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plenas\" title=\"Plenas\">Plenas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pomer,_Zaragoza\" title=\"Pomer, Zaragoza\">Pomer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pozuel_de_Ariza\" title=\"Pozuel de Ariza\">Pozuel de Ariza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pozuelo_de_Arag%C3%B3n\" title=\"Pozuelo de Arag\u00f3n\">Pozuelo de Arag\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pradilla_de_Ebro\" title=\"Pradilla de Ebro\">Pradilla de Ebro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puebla_de_Albort%C3%B3n\" title=\"Puebla de Albort\u00f3n\">Puebla de Albort\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Puebla_de_Alfind%C3%A9n\" title=\"La Puebla de Alfind\u00e9n\">La Puebla de Alfind\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puendeluna\" title=\"Puendeluna\">Puendeluna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Purujosa\" title=\"Purujosa\">Purujosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quinto,_Aragon\" title=\"Quinto, Aragon\">Quinto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remolinos\" title=\"Remolinos\">Remolinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Retasc%C3%B3n\" title=\"Retasc\u00f3n\">Retasc\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricla\" title=\"Ricla\">Ricla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanos,_Aragon\" title=\"Romanos, Aragon\">Romanos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rueda_de_Jal%C3%B3n\" title=\"Rueda de Jal\u00f3n\">Rueda de Jal\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruesca\" title=\"Ruesca\">Ruesca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sabi%C3%B1%C3%A1n\" title=\"Sabi\u00f1\u00e1n\">Sabi\u00f1\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1daba\" title=\"S\u00e1daba\">S\u00e1daba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salillas_de_Jal%C3%B3n\" title=\"Salillas de Jal\u00f3n\">Salillas de Jal\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvatierra_de_Esca\" title=\"Salvatierra de Esca\">Salvatierra de Esca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samper_del_Salz\" title=\"Samper del Salz\">Samper del Salz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Mart%C3%ADn_de_la_Virgen_de_Moncayo\" title=\"San Mart\u00edn de la Virgen de Moncayo\">San Mart\u00edn de la Virgen de Moncayo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Mateo_de_G%C3%A1llego\" title=\"San Mateo de G\u00e1llego\">San Mateo de G\u00e1llego</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_Gr%C3%ADo\" title=\"Santa Cruz de Gr\u00edo\">Santa Cruz de Gr\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_Moncayo\" title=\"Santa Cruz de Moncayo\">Santa Cruz de Moncayo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Eulalia_de_G%C3%A1llego\" title=\"Santa Eulalia de G\u00e1llego\">Santa Eulalia de G\u00e1llego</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santed\" title=\"Santed\">Santed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1stago\" title=\"S\u00e1stago\">S\u00e1stago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sediles\" title=\"Sediles\">Sediles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sestrica\" title=\"Sestrica\">Sestrica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sierra_de_Luna\" title=\"Sierra de Luna\">Sierra de Luna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sig%C3%BC%C3%A9s\" title=\"Sig\u00fc\u00e9s\">Sig\u00fc\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sisam%C3%B3n\" title=\"Sisam\u00f3n\">Sisam\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sobradiel\" title=\"Sobradiel\">Sobradiel</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Sos del Rey Cat\u00f3lico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tabuenca\" title=\"Tabuenca\">Tabuenca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Talamantes\" title=\"Talamantes\">Talamantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarazona\" title=\"Tarazona\">Tarazona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tauste\" title=\"Tauste\">Tauste</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terrer\" title=\"Terrer\">Terrer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tierga\" title=\"Tierga\">Tierga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tobed\" title=\"Tobed\">Tobed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torralba_de_los_Frailes\" title=\"Torralba de los Frailes\">Torralba de los Frailes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torralba_de_Ribota\" title=\"Torralba de Ribota\">Torralba de Ribota</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torralbilla\" title=\"Torralbilla\">Torralbilla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrehermosa\" title=\"Torrehermosa\">Torrehermosa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrelapaja\" title=\"Torrelapaja\">Torrelapaja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrellas\" title=\"Torrellas\">Torrellas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torres_de_Berrell%C3%A9n\" title=\"Torres de Berrell\u00e9n\">Torres de Berrell\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Torrijo_de_la_Ca%C3%B1ada\" title=\"Torrijo de la Ca\u00f1ada\">Torrijo de la Ca\u00f1ada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tosos\" title=\"Tosos\">Tosos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trasmoz\" title=\"Trasmoz\">Trasmoz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trasobares\" title=\"Trasobares\">Trasobares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uncastillo\" title=\"Uncastillo\">Uncastillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Undu%C3%A9s_de_Lerda\" title=\"Undu\u00e9s de Lerda\">Undu\u00e9s de Lerda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urrea_de_Jal%C3%B3n\" title=\"Urrea de Jal\u00f3n\">Urrea de Jal\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urri%C3%A9s\" title=\"Urri\u00e9s\">Urri\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Used,_Zaragoza\" title=\"Used, Zaragoza\">Used</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Utebo\" title=\"Utebo\">Utebo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Val_de_San_Mart%C3%ADn\" title=\"Val de San Mart\u00edn\">Val de San Mart\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valdehorna\" title=\"Valdehorna\">Valdehorna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valmadrid\" title=\"Valmadrid\">Valmadrid</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valpalmas\" title=\"Valpalmas\">Valpalmas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valtorres\" title=\"Valtorres\">Valtorres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Velilla_de_Ebro\" title=\"Velilla de Ebro\">Velilla de Ebro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Velilla_de_Jiloca\" title=\"Velilla de Jiloca\">Velilla de Jiloca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vera_de_Moncayo\" title=\"Vera de Moncayo\">Vera de Moncayo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vierlas\" title=\"Vierlas\">Vierlas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villadoz\" title=\"Villadoz\">Villadoz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villafeliche\" title=\"Villafeliche\">Villafeliche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villafranca_de_Ebro\" title=\"Villafranca de Ebro\">Villafranca de Ebro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villalba_de_Perejil\" title=\"Villalba de Perejil\">Villalba de Perejil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villalengua\" title=\"Villalengua\">Villalengua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villamayor_de_G%C3%A1llego\" title=\"Villamayor de G\u00e1llego\">Villamayor de G\u00e1llego</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_de_G%C3%A1llego\" title=\"Villanueva de G\u00e1llego\">Villanueva de G\u00e1llego</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_de_Huerva\" title=\"Villanueva de Huerva\">Villanueva de Huerva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villanueva_de_Jiloca\" title=\"Villanueva de Jiloca\">Villanueva de Jiloca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villar_de_los_Navarros\" title=\"Villar de los Navarros\">Villar de los Navarros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villarreal_de_Huerva\" title=\"Villarreal de Huerva\">Villarreal de Huerva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villarroya_de_la_Sierra\" title=\"Villarroya de la Sierra\">Villarroya de la Sierra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villarroya_del_Campo\" title=\"Villarroya del Campo\">Villarroya del Campo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Vilue%C3%B1a\" title=\"La Vilue\u00f1a\">La Vilue\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vistabella,_Zaragoza\" title=\"Vistabella, Zaragoza\">Vistabella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Zaida\" title=\"La Zaida\">La Zaida</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zuera\" title=\"Zuera\">Zuera</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Aragon.svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Aragon\"><img alt=\"Flag of Aragon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/50px-Flag_of_Aragon.svg.png\" width=\"50\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/75px-Flag_of_Aragon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Aragon.svg/100px-Flag_of_Aragon.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"667\" /></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2227\nCached time: 20180921185014\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.652 seconds\nReal time usage: 0.801 seconds\nPreprocessor visited node count: 5176/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 85972/2097152 bytes\nTemplate argument size: 16335/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5070/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.282/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.85 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  612.103      1 -total\n 74.62%  456.723      1 Template:Infobox_settlement\n 56.59%  346.376      1 Template:Infobox\n 23.65%  144.733      1 Template:If_empty\n 22.92%  140.311      2 Template:Native_name\n 21.35%  130.678      2 Template:Lang\n 11.43%   69.954      1 Template:Reflist\n  9.58%   58.628      1 Template:Short_description\n  7.84%   48.002      1 Template:Cite_book\n  6.65%   40.700      1 Template:Geographic_location\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:13172424-0!canonical and timestamp 20180921185013 and revision id 844883790\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D9%88%D8%B3_%D8%AF%D9%8A%D9%84_%D8%B1%D9%8A_%D9%83%D8%A7%D8%AA%D9%88%D9%84%D9%8A%D9%83%D9%88","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0633\u0648\u0633 \u062f\u064a\u0644 \u0631\u064a \u0643\u0627\u062a\u0648\u0644\u064a\u0643\u0648"},{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Sos_d%27o_Rei_Catolico","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Sos d'o Rei Catolico"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Sos_d%27o_Rei_Catolico","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Sos d'o Rei Catolico"},{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_(munisipyo)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico (munisipyo)"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Sause","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Sause"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"kk","url":"https://kk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%A0%D0%B5%D0%B9-%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE","langname":"Kazakh","autonym":"\u049b\u0430\u0437\u0430\u049b\u0448\u0430","*":"\u0421\u043e\u0441-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0420\u0435\u0439-\u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%A0%D0%B5%D0%B9-%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u043e\u0441-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0420\u0435\u0439-\u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u043a\u043e"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico_(kommun)","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico (kommun)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D1%81-%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D1%8C-%D0%A0%D0%B5%D0%B9-%D0%9A%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BB%D1%96%D0%BA%D0%BE","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0421\u043e\u0441-\u0434\u0435\u043b\u044c-\u0420\u0435\u0439-\u041a\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u043a\u043e"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B4%A2%E6%96%AF%E5%BE%B7%E5%B0%94%E9%9B%B7%E5%8D%A1%E6%89%98%E5%88%A9%E7%A7%91","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u7d22\u65af\u5fb7\u5c14\u96f7\u5361\u6258\u5229\u79d1"}],"categories":[{"sortkey":"Sos Del Rey Catolico","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Sos Del Rey Catolico","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Sos Del Rey Catolico","hidden":"","*":"Articles_containing_Aragonese-language_text"},{"sortkey":"Sos Del Rey Catolico","*":"Municipalities_in_the_Province_of_Zaragoza"},{"sortkey":"Sos Del Rey Catolico","*":"Populated_places_in_the_Province_of_Zaragoza"},{"sortkey":"Sos Del Rey Catolico","*":"Historic_Jewish_communities"},{"sortkey":"Sos Del Rey Catolico","*":"Jewish_Spanish_history"},{"sortkey":"Sos Del Rey Catolico","*":"Cultural_tourism_in_Spain"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name an"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in Zaragoza"},{"ns":0,"*":"Seal of Sos del Rey Cat\u00f3lico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abanto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acered"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguar\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguil\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aibar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ainz\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aladr\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alag\u00f3n, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alarba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberite de San Juan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alborge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcal\u00e1 de Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcal\u00e1 de Moncayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alconchel de Ariza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aldehuela de Liestos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfajar\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfam\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alforque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhama de Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alhambra Decree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almochuel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almonacid de la Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almonacid de la Sierra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alpartir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambel, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ani\u00f1\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragonese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aranda de Moncayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ardisa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ariza, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artieda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ar\u00e1ndiga"},{"ns":0,"exists":"","*":"As\u00edn, Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atea, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ateca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous communities of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azuara"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u00f1\u00f3n de Moncayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Badules"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bag\u00fc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balconch\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baptismal font"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bardallur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belchite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belmonte de Graci\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berdejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berrueco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biel, Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bien de Inter\u00e9s Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bijuesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biota, Cinco Villas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bisimbre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boqui\u00f1eni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordalba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borja, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botorrita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brea de Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bubierca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bujaraloz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulbuente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bureta"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e1rboles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caba\u00f1as de Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabolafuente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cadrete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calatayud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calatorao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calcena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calmarza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campillo de Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carcastillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cari\u00f1ena, Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caspe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castej\u00f3n de Alarba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castej\u00f3n de Valdejasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castej\u00f3n de las Armas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castiliscar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of Santiago de Compostela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cervera de la Ca\u00f1ada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cerveruela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cetina, Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chiprana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chodes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cimballa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinco Olivas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinco Villas, Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civil Guard (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clar\u00e9s de Ribota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Codo, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Codos, Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comarcas of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conjunto hist\u00f3rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contamina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cosuenda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuarte de Huerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubel"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1seda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daroca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daylight saving time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ejea de los Caballeros"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Burgo de Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Buste"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Frago"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Frasno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Embid de Ariza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encinacorba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escatr\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extremadura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fabara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farlete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fay\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figueruelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fombuena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Espoz y Mina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e9scano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuendejal\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuendetodos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuentes de Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuentes de Jiloca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallocanta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gelsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Godojos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grisel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gris\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herrera de los Navarros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibdes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illueca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infante"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isuerre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaraba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jarque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaul\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javier, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish quarter (diaspora)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juana Enriquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juana Enr\u00edquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Almolda"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Almunia de Do\u00f1a Godina"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Joyosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Muela"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Puebla de Alfind\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vilue\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Zaida"},{"ns":0,"exists":"","*":"La vaquilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lagata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Langa del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Cuerlas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Pedrosas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Layana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech\u00f3n, Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leci\u00f1ena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Letux"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of municipalities in Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"Litago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Litu\u00e9nigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Llotja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lobera de Onsella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Longares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Long\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Fayos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Pintanos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucena de Jal\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luceni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luesma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lumpiaque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luna, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9cera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrigalejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magall\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mainar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malanquilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malej\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mall\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malon, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maluenda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manchones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mara, Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marracos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda de Huerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediana de Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mequinenza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesones de Isuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mezalocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mezuzah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mianos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miedes de Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monegrillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monreal de Ariza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morata de Jal\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morata de Jiloca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moros, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mor\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moyuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muel, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mun\u00e9brega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murillo de G\u00e1llego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navard\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nig\u00fcella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nombrevilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nonaspe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novallas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuez de Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nu\u00e9valos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olv\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orcajo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Or\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oseja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osera de Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paniza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paracuellos de Jiloca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paracuellos de la Ribera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pastriz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedrola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perdiguera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petilla de Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piedratajada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pina de Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pinseque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plasencia de Jal\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pleitas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomer, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postal code"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pozuel de Ariza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pozuelo de Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pradilla de Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puebla de Albort\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puendeluna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Purujosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quinto, Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro II of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramiro I of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remolinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Retasc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rococo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanos, Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rueda de Jal\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabi\u00f1\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salillas de Jal\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvatierra de Esca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samper del Salz"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Mart\u00edn de la Virgen de Moncayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Mateo de G\u00e1llego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho I of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sang\u00fcesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de Gr\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de Moncayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Eulalia de G\u00e1llego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sediles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sestrica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sierra de Luna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sig\u00fc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sisam\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobradiel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephanie, Queen of Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1daba"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1stago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabuenca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talamantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarazona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tauste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tierga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tobed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toro de fuego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torralba de Ribota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torralba de los Frailes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torralbilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrehermosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrelapaja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrellas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torres de Berrell\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torrijo de la Ca\u00f1ada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tosos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trasmoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trasobares"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+1"},{"ns":0,"exists":"","*":"UTC+2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uncastillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Undu\u00e9s de Lerda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urrea de Jal\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urri\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Used, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Utebo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val de San Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valdehorna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valmadrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valpalmas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valtorres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velilla de Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velilla de Jiloca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vera de Moncayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vierlas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villadoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villafeliche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villafranca de Ebro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villalba de Perejil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villalengua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villamayor de G\u00e1llego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva de G\u00e1llego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva de Huerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villanueva de Jiloca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villar de los Navarros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarreal de Huerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarroya de la Sierra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villarroya del Campo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistabella, Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zuera"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9pila"},{"ns":0,"*":"War of Navarre"},{"ns":0,"*":"General Deputation of Aragon"},{"ns":0,"*":"Baru\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Campo Reyal"},{"ns":0,"*":"Castiello Baru\u00e9s"},{"ns":0,"*":"Mamillas"},{"ns":0,"*":"Novellaco"},{"ns":0,"*":"O Reyal"},{"ns":0,"*":"Sofuentes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Municipalities in Zaragoza"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Aragon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Native name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name an"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Extremadura"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geographic location"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Adjacent communities"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data ESP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Navarre"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities in Zaragoza"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Spain"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/ES"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"}],"images":["Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico_-_Vista_general.jpg","Coat_of_Arms_of_Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico.svg","Spain_location_map.svg","Red_pog.svg","Flag_of_Spain.svg","Flag_of_Aragon.svg","Sos_rey_catolico_calle.jpg","Plaza_del_Ayuntamiento_en_Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico.jpg","Capilla_Mayor_de_la_Cripta_de_Santa_Maria_del_Perdon.JPG","Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico_-_Calle03.jpg","Flag_of_Extremadura_with_COA.svg","Flag_of_Extremadura_(with_coat_of_arms).svg","Bandera_de_Navarra.svg","Pfeil_oben.svg","Pfeil_links.svg","Pfeil_rechts.svg","Pfeil_unten.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.hernandezrabal.com/espana/aragon/zaragoza/sosreycatolico.htm","http://www.xn--espaaescultura-tnb.es/es/monumentos/zaragoza/castillo_y_murallas_medievales_de_sos_del_rey_catolico.html","http://www.sosdelreycatolico.com/contenido/castillo","http://www.sosdelreycatolico.com/contenido/portales-muralla","http://www.sosdelreycatolico.com/contenido/colegio-isidoro-gil-de-jaz-s-xviii","http://www.xn--espaaescultura-tnb.es/es/monumentos/zaragoza/iglesia_de_san_esteban.html","http://www.xn--espaaescultura-tnb.es/es/destinos/sos_del_rey_catolico.html","http://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza_provincia/2015/02/02/madrigalejo_sos_del_rey_catolico_estrechan_lazos_por_fernando_catolico_336344_1101025.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico&params=42_29_48_N_1_12_53_W_type:city(614)_region:ES-AR","http://hitchhikershandbook.com/country-guides/spain-2/sos-del-rey-catolico/","http://www.hitchhikershandbook.com","http://villadesosdelreycatolico.blogspot.com/search/label/Cuentos%20y%20leyendas"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":1828,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main sights","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":3059,"anchor":"Main_sights"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other interest places","number":"3","index":"3","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":13680,"anchor":"Other_interest_places"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Infrastructure and public services.","number":"4","index":"4","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":13988,"anchor":"Infrastructure_and_public_services."},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other services","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":16098,"anchor":"Other_services"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Fiestas","number":"5","index":"6","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":16338,"anchor":"Fiestas"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"In film","number":"6","index":"7","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":18790,"anchor":"In_film"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Twin towns - sister cities","number":"7","index":"8","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":18924,"anchor":"Twin_towns_-_sister_cities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable people","number":"8","index":"9","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":19392,"anchor":"Notable_people"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other towns within the municipality","number":"9","index":"10","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":19480,"anchor":"Other_towns_within_the_municipality"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Municipality limits","number":"10","index":"11","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":19659,"anchor":"Municipality_limits"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"11","index":"12","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":20345,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"12","index":"13","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":20377,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"13","index":"14","fromtitle":"Sos_del_Rey_Cat\u00f3lico","byteoffset":20712,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sos del Rey Cat\u00f3lico","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Sos_del_Rey_Cat%C3%B3lico","*":"commons:Category:Sos del Rey Cat\u00f3lico"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Place in Aragon, Spain"},{"name":"defaultsort","*":"Sos Del Rey Catolico"},{"name":"wikibase_item","*":"Q49571"}]}}