{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Sos\u00faa","pageid":16131552,"revid":842799439,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Municipality in Puerto Plata, Dominican Republic</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\">Sos\u00faa</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#cddeff; font-weight:bold;\">\n<span class=\"category\">Municipality</span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-weight:bold;\">\nPuerto Plata</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:City_of_Sosua,_Dominican_Republic,_Aerial_View.jpg\" class=\"image\" title=\"Aerial view of Sos\u00faa\"><img alt=\"Aerial view of Sos\u00faa\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/City_of_Sosua%2C_Dominican_Republic%2C_Aerial_View.jpg/250px-City_of_Sosua%2C_Dominican_Republic%2C_Aerial_View.jpg\" width=\"250\" height=\"164\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/City_of_Sosua%2C_Dominican_Republic%2C_Aerial_View.jpg/375px-City_of_Sosua%2C_Dominican_Republic%2C_Aerial_View.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/City_of_Sosua%2C_Dominican_Republic%2C_Aerial_View.jpg/500px-City_of_Sosua%2C_Dominican_Republic%2C_Aerial_View.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1047\" /></a><div>Aerial view of Sos\u00faa</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Escudo_del_Municipio_Sos%C3%BAa.svg\" class=\"image\" title=\"Official seal of Sos\u00faa\"><img alt=\"Official seal of Sos\u00faa\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Escudo_del_Municipio_Sos%C3%BAa.svg/175px-Escudo_del_Municipio_Sos%C3%BAa.svg.png\" width=\"175\" height=\"177\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Escudo_del_Municipio_Sos%C3%BAa.svg/263px-Escudo_del_Municipio_Sos%C3%BAa.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Escudo_del_Municipio_Sos%C3%BAa.svg/350px-Escudo_del_Municipio_Sos%C3%BAa.svg.png 2x\" data-file-width=\"357\" data-file-height=\"361\" /></a><br /><small>Seal</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Dominican_Republic_relief_location_map.jpg\" class=\"image\" title=\"Sos\u00faa is located in the Dominican Republic\"><img alt=\"Sos\u00faa is located in the Dominican Republic\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Dominican_Republic_relief_location_map.jpg/250px-Dominican_Republic_relief_location_map.jpg\" width=\"250\" height=\"203\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Dominican_Republic_relief_location_map.jpg/375px-Dominican_Republic_relief_location_map.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Dominican_Republic_relief_location_map.jpg/500px-Dominican_Republic_relief_location_map.jpg 2x\" data-file-width=\"1338\" data-file-height=\"1088\" /></a><div style=\"position:absolute;top:17.742%;left:42%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Sos\u00faa\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Sos\u00faa\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Sos\u00faa</div></div></div></div><div><small>Sos\u00faa in the Dominican Republic</small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Sos%C3%BAa&amp;params=19_45_00_N_70_31_12_W_region:DO_type:city(49593)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">19\u00b045\u203200\u2033N</span> <span class=\"longitude\">70\u00b031\u203212\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">19.75000\u00b0N 70.52000\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">19.75000; -70.52000</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Sos%C3%BAa&amp;params=19_45_00_N_70_31_12_W_region:DO_type:city(49593)\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">19\u00b045\u203200\u2033N</span> <span class=\"longitude\">70\u00b031\u203212\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">19.75000\u00b0N 70.52000\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">19.75000; -70.52000</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Flag_of_the_Dominican_Republic.svg/23px-Flag_of_the_Dominican_Republic.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Flag_of_the_Dominican_Republic.svg/35px-Flag_of_the_Dominican_Republic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Flag_of_the_Dominican_Republic.svg/45px-Flag_of_the_Dominican_Republic.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Provinces_of_the_Dominican_Republic\" title=\"Provinces of the Dominican Republic\">Province</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Puerto_Plata_Province\" title=\"Puerto Plata Province\">Puerto Plata</a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Mayoress</th><td>\n<a href=\"/wiki/Ilana_Neumann\" title=\"Ilana Neumann\">Ilana Neumann</a> (<a href=\"/wiki/Dominican_Revolutionary_Party\" title=\"Dominican Revolutionary Party\">Dominican Revolutionary Party</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"><sup id=\"cite_ref-listado_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-listado-2\">&#91;2&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Municipality</th><td>\n276.89&#160;km<sup>2</sup> (106.91&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2010)<sup id=\"cite_ref-censo_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-censo-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Municipality</th><td>\n49,593</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n180/km<sup>2</sup> (460/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">Urban</a><span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n7,713</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Municipalities_of_the_Dominican_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Municipalities of the Dominican Republic\">Municipal&#160;districts</a></th><td>\n2</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">Distance to<br />&#160;\u2013 <a href=\"/wiki/Santo_Domingo\" title=\"Santo Domingo\">Santo Domingo</a></th><td>\n<br />240&#160;km (150&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sosua.gob.do\">www.sosua.gob.do</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Sos\u00faa</b> is a <a href=\"/wiki/Resort_town\" title=\"Resort town\">resort town</a> in the <a href=\"/wiki/Puerto_Plata_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puerto Plata (province)\">Puerto Plata</a> province of the <a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a>. Located approximately 4 miles (6.4&#160;km) from the <a href=\"/wiki/Gregorio_Luper%C3%B3n_International_Airport\" title=\"Gregorio Luper\u00f3n International Airport\">Gregorio Luper\u00f3n International Airport</a> in <a href=\"/wiki/San_Felipe_de_Puerto_Plata\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Felipe de Puerto Plata\">San Felipe de Puerto Plata</a>, the town is accessed primarily by Camino Cinco, or Highway 5, which runs much of the length of the country's North coastline. The town is divided into three sectors: <i>El Batey</i>, which is the main tourist section and on the east side of the main beach (Playa Sos\u00faa), <i>Los Charamicos</i>, on the west end of the beach and past that, heading north toward the airport, is <i>Sos\u00faa Abajo</i>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_town\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The town</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#The_bay_and_beach\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The bay and beach</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Sex_tourism\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sex tourism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos%C3%BAa&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At the 1938 <a href=\"/wiki/Evian_Conference\" class=\"mw-redirect\" title=\"Evian Conference\">Evian Conference</a>, <a href=\"/wiki/Rafael_Trujillo\" title=\"Rafael Trujillo\">Rafael Trujillo</a> offered to accept up to 100,000 Jewish refugees; about 800 <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">German</a> and <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austrian</a> <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jewish</a> refugees received visas issued by the Dominican government between 1940 and 1945 (see <a href=\"/wiki/Dominican_Jews\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dominican Jews\">Dominican Jews</a>) and settled in Sos\u00faa.<sup id=\"cite_ref-crassweller_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-crassweller-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  The government provided them with land and resources with which they created a dairy and cheese factory, named <a href=\"/w/index.php?title=Productos_Sos%C3%BAa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Productos Sos\u00faa (page does not exist)\">Productos Sos\u00faa</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> still in existence today. Descendants of the original settlers still live in Sos\u00faa, where they maintain a <a href=\"/wiki/Synagogue\" title=\"Synagogue\">synagogue</a> and a museum.\n</p><p>The town was little known until tourism took off in the island in the mid 1980s.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_town\">The town</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos%C3%BAa&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The town\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Sosua_Abajo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sosua Abajo (page does not exist)\">Sosua Abajo</a>, which translates roughly to \"Lower Sosua\", is located on the western side of Sos\u00faa in a valley nearby a river that flows into Sos\u00faa Bay. Mainly a rural area of Sos\u00faa, Sos\u00faa Abajo houses many of the workers who commute to the El Batey area, nearby <a href=\"/wiki/Cabarete_Bay\" title=\"Cabarete Bay\">Cabarete Bay</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Playa_Dorada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Playa Dorada (page does not exist)\">Playa Dorada</a>.\n</p><p>The Barrio of <a href=\"/w/index.php?title=Los_Charamicos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Los Charamicos (page does not exist)\">Los Charamicos</a> is situated between El Batey and Abajo, and is a densely populated urban area known for its nightlife, dancing, and bar scene. In 1988 actor <a href=\"/wiki/George_Rose_(actor)\" title=\"George Rose (actor)\">George Rose</a> was murdered here by his adopted son and the son's uncle.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sosua_beach.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Sosua_beach.jpg/220px-Sosua_beach.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Sosua_beach.jpg/330px-Sosua_beach.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Sosua_beach.jpg/440px-Sosua_beach.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sosua_beach.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sos\u00faa beach</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Los-charamicos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Los-charamicos.jpg/220px-Los-charamicos.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Los-charamicos.jpg/330px-Los-charamicos.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Los-charamicos.jpg/440px-Los-charamicos.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Los-charamicos.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Los Charamicos</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_bay_and_beach\">The bay and beach</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos%C3%BAa&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The bay and beach\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Sos\u00faa Bay attracts many water sports enthusiast, including snorkelers and divers because of its sheltered, calm waters, diverse species of fish and intricate reef structures. In the winter, whale watching is also a popular tourist activity in Sos\u00faa Bay.\n</p><p>Recently, naturally occurring <a href=\"/wiki/Beach_nourishment\" title=\"Beach nourishment\">beach nourishment</a> has created a new beach just north of Sos\u00faa Bay, depositing sand where there were previously only sheer rock cliffs. The beach is called Playa Alicia.\n</p><p>There are several other beaches, Sosua Beach, which is a crescent-shaped bay protected by coral formations. Sos\u00faa's other beaches are Waterfront (Playa Alicia), Paradise beach (actually shifts on and off every several months), Playa Imbert and Playa Chiquita. Waterfront beach is just 15\u201316 years old, created after a storm around 2002.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sex_tourism\">Sex tourism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos%C3%BAa&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sex tourism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>During the 1990s and 2000s Sos\u00faa was a favorite destination of sex tourists. Starting in the late 2000s there was an effort to crack down on this industry.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos%C3%BAa&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Taveras, Yamira (29 April 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hoy.com.do/unidos-por-la-amistad-festejan-75-aniversario-de-la-migracion-judia-a-rd/\">\"Unidos por la amistad. Festejan 75 aniversario de la migraci\u00f3n jud\u00eda a RD\"</a> (in Spanish). Sos\u00faa, Puerto Plata: Hoy<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">30 August</span> 2016</span>. <q>El acto fue encabezado por el embajador de Israel, Bahij Mansour junto a la alcaldesa de Sos\u00faa, Ilana Neumann de Azar, de descendencia jud\u00eda, y la presidenta de la comunidad jud\u00eda Ivonne Milzo, [...]. (Translation) <i>The ceremony was led by the ambassador of Israel, Bahij Mansour along with the mayor of Sos\u00faa, Ilana Neumann Azar, of Jewish descent, and the president of the Jewish community Ivonne Milzo, [...]</i></q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Unidos+por+la+amistad.+Festejan+75+aniversario+de+la+migraci%C3%B3n+jud%C3%ADa+a+RD&amp;rft.date=2015-04-29&amp;rft.aulast=Taveras&amp;rft.aufirst=Yamira&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhoy.com.do%2Funidos-por-la-amistad-festejan-75-aniversario-de-la-migracion-judia-a-rd%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASos%C3%BAa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-listado-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-listado_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Superficies a nivel de municipios, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://one.gob.do/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=63&amp;Itemid=283\">Oficina Nacional de Estadistica</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090417021712/http://one.gob.do/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=63&amp;Itemid=283\">Archived</a> 2009-04-17 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-censo-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-censo_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pablo Tactuk, ed. (5 May 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121004020030/http://censo2010.one.gob.do/resultados/Resumen_resultados_generales_censo_2010.pdf\">\"IX Censo Nacional de Poblaci\u00f3n y Vivienda 2010: Informe B\u00e1sico\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Spanish). Santo Domingo: Oficina Nacional de Estad\u00edstica. pp.&#160;7\u20138. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://censo2010.one.gob.do/resultados/Resumen_resultados_generales_censo_2010.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span> on 4 October 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 August</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=IX+Censo+Nacional+de+Poblaci%C3%B3n+y+Vivienda+2010%3A+Informe+B%C3%A1sico&amp;rft.place=Santo+Domingo&amp;rft.pages=7-8&amp;rft.pub=Oficina+Nacional+de+Estad%C3%ADstica&amp;rft.date=2012-05-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcenso2010.one.gob.do%2Fresultados%2FResumen_resultados_generales_censo_2010.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASos%C3%BAa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-crassweller-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-crassweller_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Crassweller RD. <i>Trujillo. The Life and Times of a Caribbean Dictator</i>. The MacMillan Co, New York (1966). pp.&#160;199\u2013200.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Trujillo.+The+Life+and+Times+of+a+Caribbean+Dictator.&amp;rft.pages=199-200&amp;rft.pub=The+MacMillan+Co%2C+New+York+%281966%29&amp;rft.au=Crassweller+RD&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASos%C3%BAa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hans-Ulrich Dillmann, <i>Ein karibischer Ausweg. Die Siedlung Sosua in der Dominikanischen Republik,</i> in: <i>Heimat und Exil. Emigration der deutschen Juden nach 1933.</i> J\u00fcdischer Verlag, Frankfurt 2006 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3633542221\" title=\"Special:BookSources/3633542221\">3633542221</a>, pp. 171 - 177, in German. E. g. Artur Kirchheimer. Cf. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sosuanews.com/index.php?id=1055&amp;article=1\">online</a>, here max. 571 German refugees in total are counted for Sos\u00faa</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Avalancha de rechazo al turismo sexual en Sos\u00faa y Cabarete\", <i>Peri\u00f3dico El Faro</i>, June 7, 2013, <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://periodicoelfaro.com.do/2013/06/avalancha-de-rechazo-al-turismo-sexual-en-sosua-y-cabarete/\">http://periodicoelfaro.com.do/2013/06/avalancha-de-rechazo-al-turismo-sexual-en-sosua-y-cabarete/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Antonio Heredia, \"Deportan norteamericano arrestado en Sos\u00faa acusado de promover el turismo sexual hacia RD\", <i>Puerto Plata Digital</i>, July 3, 2014, <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.puertoplatadigital.com/verNoticia.aspx?Id=15808\">http://www.puertoplatadigital.com/verNoticia.aspx?Id=15808</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Apresan en Sos\u00faa a alem\u00e1n acusado de explotaci\u00f3n sexual\", <i>Dominicano ahora</i>, March 15, 2014, <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.dominicanoahora.com/nacionales/region-norte/27513-apresan-en-sosua-a-aleman-acusado-de-explotacion-sexual.html\">http://www.dominicanoahora.com/nacionales/region-norte/27513-apresan-en-sosua-a-aleman-acusado-de-explotacion-sexual.html</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sos%C3%BAa&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Sosua\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Sosua\">Sosua</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/40px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/60px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/80px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikivoyage has a travel guide for <i><b><a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Sos%C3%BAa#Q1639488\" class=\"extiw\" title=\"wikivoyage:Sos\u00faa\">Sos\u00faa</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sosuamuseum.org\">Sosua Virtual Museum</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090616082321/http://www.bowdoin.edu/faculty/a/awells/tropical-zion/\">Tropical Zion: General Trujillo, FDR, and the Jews of Sos\u00faa</a> by Allen Wells</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mjhnyc.org/\">Museum of Jewish Heritage</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sosua-villas.com/sosua/history-of-sosua\">History of Sosua</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archives.jdc.org/explore-the-archives/finding-aids/dorsa-collection/\">Records of the Dominican Republic Settlement Association (DORSA) 1939-1977</a> American Jewish Joint Distribution Committee Archives</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Municipalities_of_the_Dominican_Republic\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Municipalities_of_the_Dominican_Republic\" title=\"Template:Municipalities of the Dominican Republic\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Municipalities_of_the_Dominican_Republic\" title=\"Template talk:Municipalities of the Dominican Republic\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Municipalities_of_the_Dominican_Republic&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Municipalities_of_the_Dominican_Republic\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Flag_of_the_Dominican_Republic.svg/23px-Flag_of_the_Dominican_Republic.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Flag_of_the_Dominican_Republic.svg/35px-Flag_of_the_Dominican_Republic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Flag_of_the_Dominican_Republic.svg/45px-Flag_of_the_Dominican_Republic.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></span> <a href=\"/wiki/List_of_municipalities_of_the_Dominican_Republic\" title=\"List of municipalities of the Dominican Republic\">Municipalities of the Dominican Republic</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Azua_Province\" title=\"Azua Province\">Azua</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Azua_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Azua (city)\">Azua de Compostela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteban%C3%ADa,_Azua\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esteban\u00eda, Azua\">Esteban\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guayabal,_Azua\" title=\"Guayabal, Azua\">Guayabal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_Charcas,_Azua\" class=\"mw-redirect\" title=\"Las Charcas, Azua\">Las Charcas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Padre_Las_Casas_(Azua)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Padre Las Casas (Azua)\">Padre Las Casas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peralta,_Azua\" title=\"Peralta, Azua\">Peralta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pueblo_Viejo,_Azua\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pueblo Viejo, Azua\">Pueblo Viejo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nueva_Sabana_Yegua\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nueva Sabana Yegua\">Nueva Sabana Yegua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sabana_Yegua\" title=\"Sabana Yegua\">Sabana Yegua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%A1bara_Arriba\" title=\"T\u00e1bara Arriba\">T\u00e1bara Arriba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yayas_de_Viajama\" title=\"Yayas de Viajama\">Yayas de Viajama</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Baoruco_Province\" title=\"Baoruco Province\">Baoruco</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Galv%C3%A1n,_Dominican_Republic\" title=\"Galv\u00e1n, Dominican Republic\">Galv\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_R%C3%ADos,_Dominican_Republic\" title=\"Los R\u00edos, Dominican Republic\">Los R\u00edos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neiba\" title=\"Neiba\">Neiba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamayo,_Dominican_Republic\" title=\"Tamayo, Dominican Republic\">Tamayo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Jaragua\" title=\"Villa Jaragua\">Villa Jaragua</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Barahona_Province\" title=\"Barahona Province\">Barahona</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cabral,_Barahona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cabral, Barahona\">Cabral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Pe%C3%B1%C3%B3n,_Barahona\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Pe\u00f1\u00f3n, Barahona\">El Pe\u00f1\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enriquillo,_Barahona\" title=\"Enriquillo, Barahona\">Enriquillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3n,_Barahona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fundaci\u00f3n, Barahona\">Fundaci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaquimeyes\" title=\"Jaquimeyes\">Jaquimeyes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Ci%C3%A9naga,_Barahona\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Ci\u00e9naga, Barahona\">La Ci\u00e9naga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_Salinas\" title=\"Las Salinas\">Las Salinas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Para%C3%ADso,_Barahona\" title=\"Para\u00edso, Barahona\">Para\u00edso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polo,_Barahona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polo, Barahona\">Polo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_Barahona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Cruz de Barahona\">Santa Cruz de Barahona</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vicente_Noble\" title=\"Vicente Noble\">Vicente Noble</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Dajab%C3%B3n_Province\" title=\"Dajab\u00f3n Province\">Dajab\u00f3n</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dajab%C3%B3n\" title=\"Dajab\u00f3n\">Dajab\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Pino_(Dominican_Republic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Pino (Dominican Republic)\">El Pino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loma_de_Cabrera\" title=\"Loma de Cabrera\">Loma de Cabrera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Partido,_Dominican_Republic\" title=\"Partido, Dominican Republic\">Partido</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Restauraci%C3%B3n\" title=\"Restauraci\u00f3n\">Restauraci\u00f3n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Distrito_Nacional\" title=\"Distrito Nacional\">Distrito Nacional</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">See: <a href=\"/wiki/Distrito_Nacional#Sectors\" title=\"Distrito Nacional\">Sectors</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Duarte_Province\" title=\"Duarte Province\">Duarte</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arenoso\" title=\"Arenoso\">Arenoso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castillo_(Duarte)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castillo (Duarte)\">Castillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eugenio_Mar%C3%ADa_de_Hostos,_Duarte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eugenio Mar\u00eda de Hostos, Duarte\">Eugenio Mar\u00eda de Hostos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_Gu%C3%A1ranas\" title=\"Las Gu\u00e1ranas\">Las Gu\u00e1ranas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pimentel,_Dominican_Republic\" title=\"Pimentel, Dominican Republic\">Pimentel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Francisco_de_Macor%C3%ADs\" title=\"San Francisco de Macor\u00eds\">San Francisco de Macor\u00eds</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Riva\" title=\"Villa Riva\">Villa Riva</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/El%C3%ADas_Pi%C3%B1a_Province\" title=\"El\u00edas Pi\u00f1a Province\">El\u00edas Pi\u00f1a</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/San_Francisco_de_B%C3%A1nica\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Francisco de B\u00e1nica\">B\u00e1nica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comendador,_El%C3%ADas_Pi%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comendador, El\u00edas Pi\u00f1a\">Comendador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Llano,_El%C3%ADas_Pi%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Llano, El\u00edas Pi\u00f1a\">El Llano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hondo_Valle,_El%C3%ADas_Pi%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hondo Valle, El\u00edas Pi\u00f1a\">Hondo Valle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Santiago,_El%C3%ADas_Pi%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Santiago, El\u00edas Pi\u00f1a\">Juan Santiago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Santana,_El%C3%ADas_Pi%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedro Santana, El\u00edas Pi\u00f1a\">Pedro Santana</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/El_Seibo_Province\" title=\"El Seibo Province\">El Seibo</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Miches\" title=\"Miches\">Miches</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_El_Seibo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Cruz de El Seibo\">Santa Cruz de El Seibo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Espaillat_Province\" title=\"Espaillat Province\">Espaillat</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cayetano_Germos%C3%A9n\" title=\"Cayetano Germos\u00e9n\">Cayetano Germos\u00e9n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaspar_Hern%C3%A1ndez\" title=\"Gaspar Hern\u00e1ndez\">Gaspar Hern\u00e1ndez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamao_al_Norte\" title=\"Jamao al Norte\">Jamao al Norte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moca,_Espaillat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Moca, Espaillat\">Moca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_V%C3%ADctor\" title=\"San V\u00edctor\">San V\u00edctor</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Hato_Mayor_Province\" title=\"Hato Mayor Province\">Hato Mayor</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/El_Valle,_Hato_Mayor\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Valle, Hato Mayor\">El Valle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hato_Mayor_del_Rey\" title=\"Hato Mayor del Rey\">Hato Mayor del Rey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sabana_de_la_Mar\" title=\"Sabana de la Mar\">Sabana de la Mar</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Hermanas_Mirabal_Province\" title=\"Hermanas Mirabal Province\">Hermanas Mirabal</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Salcedo,_Hermanas_Mirabal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salcedo, Hermanas Mirabal\">Salcedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tenares\" title=\"Tenares\">Tenares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Tapia\" title=\"Villa Tapia\">Villa Tapia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Independencia_Province\" title=\"Independencia Province\">Independencia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Crist%C3%B3bal,_Independencia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crist\u00f3bal, Independencia\">Crist\u00f3bal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duverg%C3%A9\" title=\"Duverg\u00e9\">Duverg\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jiman%C3%AD\" title=\"Jiman\u00ed\">Jiman\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Descubierta\" title=\"La Descubierta\">La Descubierta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mella,_Independencia\" title=\"Mella, Independencia\">Mella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Postrer_R%C3%ADo\" title=\"Postrer R\u00edo\">Postrer R\u00edo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/La_Altagracia_Province\" title=\"La Altagracia Province\">La Altagracia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hig%C3%BCey_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hig\u00fcey (city)\">Hig\u00fcey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Rafael_del_Yuma\" title=\"San Rafael del Yuma\">San Rafael del Yuma</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/La_Romana_Province,_Dominican_Republic\" title=\"La Romana Province, Dominican Republic\">La Romana</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Guaymate\" title=\"Guaymate\">Guaymate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Romana,_Dominican_Republic\" title=\"La Romana, Dominican Republic\">La Romana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Hermosa\" title=\"Villa Hermosa\">Villa Hermosa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/La_Vega_Province\" title=\"La Vega Province\">La Vega</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/La_Vega,_Dominican_Republic\" title=\"La Vega, Dominican Republic\">Concepci\u00f3n de la Vega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constanza,_Dominican_Republic\" title=\"Constanza, Dominican Republic\">Constanza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jarabacoa\" title=\"Jarabacoa\">Jarabacoa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jima_Abajo\" title=\"Jima Abajo\">Jima Abajo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Trinidad_S%C3%A1nchez_Province\" title=\"Mar\u00eda Trinidad S\u00e1nchez Province\">Mar\u00eda Trinidad S\u00e1nchez</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cabrera,_Mar%C3%ADa_Trinidad_S%C3%A1nchez\" title=\"Cabrera, Mar\u00eda Trinidad S\u00e1nchez\">Cabrera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Factor\" title=\"El Factor\">El Factor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%ADo_San_Juan,_Mar%C3%ADa_Trinidad_S%C3%A1nchez\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00edo San Juan, Mar\u00eda Trinidad S\u00e1nchez\">R\u00edo San Juan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nagua\" title=\"Nagua\">Nagua</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Monse%C3%B1or_Nouel_Province\" title=\"Monse\u00f1or Nouel Province\">Monse\u00f1or Nouel</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bonao\" title=\"Bonao\">Bonao</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maim%C3%B3n,_Monse%C3%B1or_Nouel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maim\u00f3n, Monse\u00f1or Nouel\">Maim\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Piedra_Blanca\" title=\"Piedra Blanca\">Piedra Blanca</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Monte_Cristi_Province\" title=\"Monte Cristi Province\">Monte Cristi</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Casta%C3%B1uela\" title=\"Casta\u00f1uela\">Casta\u00f1uela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guayub%C3%ADn\" title=\"Guayub\u00edn\">Guayub\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_Matas_de_Santa_Cruz\" title=\"Las Matas de Santa Cruz\">Las Matas de Santa Cruz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pepillo_Salcedo,_Dominican_Republic\" title=\"Pepillo Salcedo, Dominican Republic\">Pepillo Salcedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monte_Cristi,_Dominican_Republic\" title=\"Monte Cristi, Dominican Republic\">San Fernando de Monte Cristi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_V%C3%A1squez\" title=\"Villa V\u00e1squez\">Villa V\u00e1squez</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Monte_Plata_Province\" title=\"Monte Plata Province\">Monte Plata</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Peralvillo\" title=\"Peralvillo\">Peralvillo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sabana_Grande_de_Boy%C3%A1\" title=\"Sabana Grande de Boy\u00e1\">Sabana Grande de Boy\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yamas%C3%A1\" title=\"Yamas\u00e1\">Yamas\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bayaguana\" title=\"Bayaguana\">Bayaguana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monte_Plata\" title=\"Monte Plata\">Monte Plata</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Pedernales_Province\" title=\"Pedernales Province\">Pedernales</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Oviedo,_Pedernales\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oviedo, Pedernales\">Oviedo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedernales,_Pedernales\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pedernales, Pedernales\">Pedernales</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Puerto_Plata_province\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puerto Plata province\">Puerto Plata</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Altamira,_Puerto_Plata\" class=\"mw-redirect\" title=\"Altamira, Puerto Plata\">Altamira</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guananico\" title=\"Guananico\">Guananico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Imbert,_Puerto_Plata\" class=\"mw-redirect\" title=\"Imbert, Puerto Plata\">Imbert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Hidalgos\" title=\"Los Hidalgos\">Los Hidalgos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luper%C3%B3n,_Puerto_Plata\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luper\u00f3n, Puerto Plata\">Luper\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puerto_Plata_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puerto Plata (city)\">San Felipe de Puerto Plata</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Sos\u00faa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Isabela\" title=\"Villa Isabela\">Villa Isabela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Montellano\" title=\"Villa Montellano\">Villa Montellano</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Peravia_Province\" title=\"Peravia Province\">Peravia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ban%C3%AD\" title=\"Ban\u00ed\">Ban\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matanzas,_Peravia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matanzas, Peravia\">Matanzas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nizao\" title=\"Nizao\">Nizao</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Saman%C3%A1_Province\" title=\"Saman\u00e1 Province\">Saman\u00e1</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Las_Terrenas\" title=\"Las Terrenas\">Las Terrenas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saman%C3%A1_(town)\" title=\"Saman\u00e1 (town)\">Santa B\u00e1rbara de Saman\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1nchez,_Saman%C3%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e1nchez, Saman\u00e1\">S\u00e1nchez</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/San_Crist%C3%B3bal_Province\" title=\"San Crist\u00f3bal Province\">San Crist\u00f3bal</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bajos_de_Haina\" title=\"Bajos de Haina\">Bajos de Haina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Crist%C3%B3bal,_Dominican_Republic\" title=\"San Crist\u00f3bal, Dominican Republic\">San Crist\u00f3bal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cambita_Garabitos\" title=\"Cambita Garabitos\">Cambita Garabitos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Cacaos\" title=\"Los Cacaos\">Los Cacaos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sabana_Grande_de_Palenque\" title=\"Sabana Grande de Palenque\">Sabana Grande de Palenque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Gregorio_de_Nigua\" title=\"San Gregorio de Nigua\">San Gregorio de Nigua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Gregorio_de_Yaguate\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Gregorio de Yaguate\">San Gregorio de Yaguate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Altagracia\" title=\"Villa Altagracia\">Villa Altagracia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/San_Jos%C3%A9_de_Ocoa_Province\" title=\"San Jos\u00e9 de Ocoa Province\">San Jos\u00e9 de Ocoa</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rancho_Arriba\" title=\"Rancho Arriba\">Rancho Arriba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sabana_Larga\" title=\"Sabana Larga\">Sabana Larga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Jos%C3%A9_de_Ocoa\" title=\"San Jos\u00e9 de Ocoa\">San Jos\u00e9 de Ocoa</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/San_Juan_Province_(Dominican_Republic)\" title=\"San Juan Province (Dominican Republic)\">San Juan</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bohech%C3%ADo\" title=\"Bohech\u00edo\">Bohech\u00edo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Cercado\" title=\"El Cercado\">El Cercado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_de_Herrera,_Dominican_Republic\" title=\"Juan de Herrera, Dominican Republic\">Juan de Herrera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Las_Matas_de_Farf%C3%A1n\" title=\"Las Matas de Farf\u00e1n\">Las Matas de Farf\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Juan_de_la_Maguana\" title=\"San Juan de la Maguana\">San Juan de la Maguana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vallejuelo\" title=\"Vallejuelo\">Vallejuelo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/San_Pedro_de_Macor%C3%ADs_Province\" title=\"San Pedro de Macor\u00eds Province\">San Pedro de Macor\u00eds</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Consuelo,_Dominican_Republic\" title=\"Consuelo, Dominican Republic\">Consuelo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guayacanes,_San_Pedro_de_Macor%C3%ADs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guayacanes, San Pedro de Macor\u00eds\">Guayacanes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quisqueya,_San_Pedro_de_Macor%C3%ADs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quisqueya, San Pedro de Macor\u00eds\">Quisqueya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Santana,_San_Pedro_de_Macor%C3%ADs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ram\u00f3n Santana, San Pedro de Macor\u00eds\">Ram\u00f3n Santana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Jos%C3%A9_de_los_Llanos\" title=\"San Jos\u00e9 de los Llanos\">San Jos\u00e9 de los Llanos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Pedro_de_Macor%C3%ADs\" title=\"San Pedro de Macor\u00eds\">San Pedro de Macor\u00eds</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/S%C3%A1nchez_Ram%C3%ADrez_Province\" title=\"S\u00e1nchez Ram\u00edrez Province\">S\u00e1nchez Ram\u00edrez</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cevicos\" title=\"Cevicos\">Cevicos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cotu%C3%AD\" title=\"Cotu\u00ed\">Cotu\u00ed</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fantino\" title=\"Fantino\">Fantino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Mata,_Dominican_Republic\" title=\"La Mata, Dominican Republic\">La Mata</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Santiago_Province_(Dominican_Republic)\" title=\"Santiago Province (Dominican Republic)\">Santiago</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baitoa\" title=\"Baitoa\">Baitoa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1nico\" title=\"J\u00e1nico\">J\u00e1nico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Licey_al_Medio\" title=\"Licey al Medio\">Licey al Medio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pu%C3%B1al\" title=\"Pu\u00f1al\">Pu\u00f1al</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sabana_Iglesia\" title=\"Sabana Iglesia\">Sabana Iglesia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Jos%C3%A9_de_las_Matas\" title=\"San Jos\u00e9 de las Matas\">San Jos\u00e9 de las Matas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santiago_de_los_Caballeros\" title=\"Santiago de los Caballeros\">Santiago de los Caballeros</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamboril,_Dominican_Republic\" title=\"Tamboril, Dominican Republic\">Tamboril</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bison%C3%B3\" title=\"Bison\u00f3\">Bison\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Villa Gonz\u00e1lez\">Villa Gonz\u00e1lez</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Santiago_Rodr%C3%ADguez_Province\" title=\"Santiago Rodr\u00edguez Province\">Santiago Rodr\u00edguez</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/San_Ignacio_de_Sabaneta\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Ignacio de Sabaneta\">San Ignacio de Sabaneta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monci%C3%B3n\" title=\"Monci\u00f3n\">Monci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Los_Alm%C3%A1cigos\" title=\"Villa Los Alm\u00e1cigos\">Villa Los Alm\u00e1cigos</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Santo_Domingo_Province\" title=\"Santo Domingo Province\">Santo Domingo</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Los_Alcarrizos\" title=\"Los Alcarrizos\">Los Alcarrizos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boca_Chica\" title=\"Boca Chica\">Boca Chica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Brand\" title=\"Pedro Brand\">Pedro Brand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Antonio_de_Guerra\" title=\"San Antonio de Guerra\">San Antonio de Guerra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Luis,_Santo_Domingo\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Luis, Santo Domingo\">San Luis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santo_Domingo_Este\" title=\"Santo Domingo Este\">Santo Domingo Este</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santo_Domingo_Norte\" title=\"Santo Domingo Norte\">Santo Domingo Norte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santo_Domingo_Oeste\" title=\"Santo Domingo Oeste\">Santo Domingo Oeste</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:15em\"><a href=\"/wiki/Valverde_Province\" title=\"Valverde Province\">Valverde</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Esperanza,_Dominican_Republic\" title=\"Esperanza, Dominican Republic\">Esperanza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laguna_Salada\" title=\"Laguna Salada\">Laguna Salada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mao,_Dominican_Republic\" title=\"Mao, Dominican Republic\">Santa Cruz de Mao</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2173\nCached time: 20180920165808\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.480 seconds\nReal time usage: 0.603 seconds\nPreprocessor visited node count: 4186/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 117577/2097152 bytes\nTemplate argument size: 13150/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 25/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7211/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.177/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.25 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  480.446      1 -total\n 67.24%  323.039      1 Template:Infobox_settlement\n 48.17%  231.423      1 Template:Infobox\n 20.46%   98.295      1 Template:Reflist\n  9.59%   46.054      1 Template:Short_description\n  8.05%   38.660      1 Template:Cite_news\n  7.68%   36.890      2 Template:Convert\n  6.96%   33.436      8 Template:Both\n  6.38%   30.647      1 Template:Coord\n  6.32%   30.360      1 Template:Infobox_settlement/areadisp\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:16131552-0!canonical and timestamp 20180920165807 and revision id 842799439\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"zh-min-nan","url":"https://zh-min-nan.wikipedia.org/wiki/Sos%C3%BAa","langname":"Chinese (Min Nan)","autonym":"B\u00e2n-l\u00e2m-g\u00fa","*":"Sos\u00faa"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Sos%C3%BAa","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Sos\u00faa"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Sos%C3%BAa","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Sos\u00faa"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sos%C3%BAa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Sos\u00faa"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Sos%C3%BAa","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Sos\u00faa"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sos%C3%BAa","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Sos\u00faa"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Sos%C3%BAa","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Sos\u00faa"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A1%D7%95%D7%A1%D7%95%D7%90%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e1\u05d5\u05e1\u05d5\u05d0\u05d4"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Sos%C3%BAa","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Sos\u00faa"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Sos%C3%BAa","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Sos\u00faa"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BE%D1%81%D1%83%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u043e\u0441\u0443\u0430"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Sos%C3%BAa","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Sos\u00faa"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Sos%C3%BAa","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Sos\u00faa"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E7%B4%A2%E8%98%87%E9%98%BF","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u7d22\u8607\u963f"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Sosua","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Sosua","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Sosua","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"Sosua","*":"Historic_Jewish_communities"},{"sortkey":"Sosua","*":"Municipalities_of_the_Dominican_Republic"},{"sortkey":"Sosua","*":"Populated_places_in_Puerto_Plata_Province"}],"links":[{"ns":0,"*":"Seal of Sos\u00faa"},{"ns":0,"*":"Seal of Puerto Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altamira, Puerto Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arenoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azua (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azua Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baitoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bajos de Haina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ban\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baoruco Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barahona Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayaguana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beach nourishment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bison\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boca Chica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohech\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabarete Bay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabral, Barahona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabrera, Mar\u00eda Trinidad S\u00e1nchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambita Garabitos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casta\u00f1uela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castillo (Duarte)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cayetano Germos\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cevicos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comendador, El\u00edas Pi\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constanza, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consuelo, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cotu\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crist\u00f3bal, Independencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dajab\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dajab\u00f3n Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Distrito Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican Revolutionary Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duarte Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duverg\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Cercado"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Factor"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Llano, El\u00edas Pi\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pe\u00f1\u00f3n, Barahona"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pino (Dominican Republic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Seibo Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Valle, Hato Mayor"},{"ns":0,"exists":"","*":"El\u00edas Pi\u00f1a Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enriquillo, Barahona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Espaillat Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperanza, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban\u00eda, Azua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugenio Mar\u00eda de Hostos, Duarte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evian Conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fantino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3n, Barahona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galv\u00e1n, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar Hern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Rose (actor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregorio Luper\u00f3n International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guananico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guayabal, Azua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guayacanes, San Pedro de Macor\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guaymate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guayub\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hato Mayor Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hato Mayor del Rey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermanas Mirabal Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hig\u00fcey (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hondo Valle, El\u00edas Pi\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilana Neumann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imbert, Puerto Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independencia Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamao al Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaquimeyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jarabacoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jima Abajo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jiman\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Santiago, El\u00edas Pi\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de Herrera, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nico"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Altagracia Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Ci\u00e9naga, Barahona"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Descubierta"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mata, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Romana, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Romana Province, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vega, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vega Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laguna Salada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Charcas, Azua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Gu\u00e1ranas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Matas de Farf\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Matas de Santa Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Salinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Terrenas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Licey al Medio"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of municipalities of the Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loma de Cabrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Alcarrizos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Cacaos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Hidalgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los R\u00edos, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luper\u00f3n, Puerto Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maim\u00f3n, Monse\u00f1or Nouel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mao, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Trinidad S\u00e1nchez Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matanzas, Peravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mella, Independencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moca, Espaillat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monse\u00f1or Nouel Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Cristi, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Cristi Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monte Plata Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of the Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nagua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neiba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nizao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nueva Sabana Yegua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oviedo, Pedernales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Padre Las Casas (Azua)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Para\u00edso, Barahona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partido, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedernales, Pedernales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedernales Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Brand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Santana, El\u00edas Pi\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pepillo Salcedo, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peralta, Azua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peralvillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peravia Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piedra Blanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pimentel, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polo, Barahona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postrer R\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of the Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pueblo Viejo, Azua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Plata (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Plata (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Plata Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Plata province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pu\u00f1al"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quisqueya, San Pedro de Macor\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Trujillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Santana, San Pedro de Macor\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rancho Arriba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Resort town"},{"ns":0,"exists":"","*":"Restauraci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo San Juan, Mar\u00eda Trinidad S\u00e1nchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabana Grande de Boy\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabana Grande de Palenque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabana Iglesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabana Larga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabana Yegua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabana de la Mar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salcedo, Hermanas Mirabal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saman\u00e1 (town)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saman\u00e1 Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Antonio de Guerra"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Crist\u00f3bal, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Crist\u00f3bal Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Felipe de Puerto Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Francisco de B\u00e1nica"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Francisco de Macor\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Gregorio de Nigua"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Gregorio de Yaguate"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Ignacio de Sabaneta"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Jos\u00e9 de Ocoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Jos\u00e9 de Ocoa Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Jos\u00e9 de las Matas"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Jos\u00e9 de los Llanos"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan Province (Dominican Republic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan de la Maguana"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Luis, Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Pedro de Macor\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Pedro de Macor\u00eds Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Rafael del Yuma"},{"ns":0,"exists":"","*":"San V\u00edctor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de Barahona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de El Seibo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago Province (Dominican Republic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago Rodr\u00edguez Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de los Caballeros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo Este"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo Oeste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santo Domingo Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1nchez, Saman\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1nchez Ram\u00edrez Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamayo, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamboril, Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenares"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e1bara Arriba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vallejuelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valverde Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Noble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Altagracia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Hermosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Isabela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Jaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Los Alm\u00e1cigos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Montellano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Riva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Tapia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa V\u00e1squez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yamas\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yayas de Viajama"},{"ns":0,"*":"Productos Sos\u00faa"},{"ns":0,"*":"Sosua Abajo"},{"ns":0,"*":"Playa Dorada"},{"ns":0,"*":"Los Charamicos"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Dominican Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities of the Dominican Republic"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Municipalities of the Dominican Republic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DOM"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Dominican Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age in years"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Municipalities of the Dominican Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Dominican Republic"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Side box/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["City_of_Sosua,_Dominican_Republic,_Aerial_View.jpg","Escudo_del_Municipio_Sos\u00faa.svg","Dominican_Republic_relief_location_map.jpg","Red_pog.svg","Flag_of_the_Dominican_Republic.svg","Sosua_beach.jpg","Los-charamicos.jpg","Commons-logo.svg","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg"],"externallinks":["http://hoy.com.do/unidos-por-la-amistad-festejan-75-aniversario-de-la-migracion-judia-a-rd/","http://one.gob.do/index.php?option=com_content&task=view&id=63&Itemid=283","https://web.archive.org/web/20090417021712/http://one.gob.do/index.php?option=com_content&task=view&id=63&Itemid=283","https://web.archive.org/web/20121004020030/http://censo2010.one.gob.do/resultados/Resumen_resultados_generales_censo_2010.pdf","http://censo2010.one.gob.do/resultados/Resumen_resultados_generales_censo_2010.pdf","http://www.sosuanews.com/index.php?id=1055&article=1","http://periodicoelfaro.com.do/2013/06/avalancha-de-rechazo-al-turismo-sexual-en-sosua-y-cabarete/","http://www.puertoplatadigital.com/verNoticia.aspx?Id=15808","http://www.dominicanoahora.com/nacionales/region-norte/27513-apresan-en-sosua-a-aleman-acusado-de-explotacion-sexual.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Sos%C3%BAa&params=19_45_00_N_70_31_12_W_region:DO_type:city(49593)","http://www.sosua.gob.do","http://www.sosuamuseum.org","https://web.archive.org/web/20090616082321/http://www.bowdoin.edu/faculty/a/awells/tropical-zion/","http://www.mjhnyc.org/","http://www.sosua-villas.com/sosua/history-of-sosua","http://archives.jdc.org/explore-the-archives/finding-aids/dorsa-collection/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sos\u00faa","byteoffset":3950,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The town","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sos\u00faa","byteoffset":5203,"anchor":"The_town"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The bay and beach","number":"3","index":"3","fromtitle":"Sos\u00faa","byteoffset":5894,"anchor":"The_bay_and_beach"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sex tourism","number":"4","index":"4","fromtitle":"Sos\u00faa","byteoffset":6729,"anchor":"Sex_tourism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Sos\u00faa","byteoffset":7557,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Sos\u00faa","byteoffset":7585,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sos\u00faa","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Sosua","*":"commons:Category:Sosua"},{"prefix":"wikivoyage","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Sos%C3%BAa","*":"wikivoyage:Sos\u00faa"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Municipality in Puerto Plata, Dominican Republic"},{"name":"defaultsort","*":"Sosua"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1639488"}]}}