{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Wolfenb\u00fcttel","pageid":154465,"revid":854322034,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel\" class=\"extiw\" title=\"de:Wolfenb\u00fcttel\">corresponding article</a> in German</b>. &#32;<i><small>(December 2009)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fde.wikipedia.org%2Fwiki%2FWolfenb%C3%BCttel&amp;sl=de&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the German article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|de|Wolfenb\u00fcttel}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:Wolfenb%C3%BCttel\" title=\"Talk:Wolfenb\u00fcttel\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(March 2007)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">in Lower Saxony, Germany</div>\n<table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;width:23em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:1.25em; white-space:nowrap\"><span class=\"fn org\"><span class=\"wrap\">Wolfenb\u00fcttel </span></span></th></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Wolfenbuettel_Schloss_(2006).jpg\" class=\"image\" title=\"Wolfenb\u00fcttel Castle\"><img alt=\"Wolfenb\u00fcttel Castle\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Wolfenbuettel_Schloss_%282006%29.jpg/250px-Wolfenbuettel_Schloss_%282006%29.jpg\" width=\"250\" height=\"191\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Wolfenbuettel_Schloss_%282006%29.jpg/375px-Wolfenbuettel_Schloss_%282006%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Wolfenbuettel_Schloss_%282006%29.jpg/500px-Wolfenbuettel_Schloss_%282006%29.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"610\" /></a><div>Wolfenb\u00fcttel Castle</div></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" class=\"maptable\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:100%; background:none;\">\n<tbody><tr><td style=\"vertical-align:middle; text-align:center;\"><a href=\"/wiki/File:Wf_wappen.png\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Wolfenb\u00fcttel \"><img alt=\"Coat of arms of Wolfenb\u00fcttel \" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Wf_wappen.png/74px-Wf_wappen.png\" width=\"74\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Wf_wappen.png/111px-Wf_wappen.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Wf_wappen.png/147px-Wf_wappen.png 2x\" data-file-width=\"187\" data-file-height=\"203\" /></a><br /><small>Coat of arms</small></td></tr></tbody></table></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:170px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:170px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:170px\"><a href=\"/wiki/File:Germany_adm_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Wolfenb\u00fcttel  is located in Germany\"><img alt=\"Wolfenb\u00fcttel  is located in Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Germany_adm_location_map.svg/170px-Germany_adm_location_map.svg.png\" width=\"170\" height=\"202\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Germany_adm_location_map.svg/255px-Germany_adm_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Germany_adm_location_map.svg/340px-Germany_adm_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1073\" data-file-height=\"1272\" /></a><div style=\"position:absolute;top:37.187%;left:50.369%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Wolfenb\u00fcttel \" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Wolfenb\u00fcttel \" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\"><span class=\"wrap\">Wolfenb\u00fcttel </span></div></div></div></div><div><small><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:line;margin-top:2px\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:left;;font-size:115%; height:auto; padding:0.2em; padding-left:0.6em; padding-right:2em;\">Location of Wolfenb\u00fcttel  within Wolfenb\u00fcttel   district</div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<div class=\"noresize\" style=\"height: 183px; width: 240px; \"><map name=\"ImageMap_1_937236047\"><area href=\"/wiki/Wolfenb%C3%BCttel_(district)\" shape=\"rect\" coords=\"49,35,59,44\" alt=\"Wolfenb&#xfc;ttel (district)\" title=\"Wolfenb&#xfc;ttel (district)\" /><area href=\"/wiki/Lower_Saxony\" shape=\"rect\" coords=\"3,2,68,62\" alt=\"Lower Saxony\" title=\"Lower Saxony\" /><area href=\"/wiki/Salzgitter\" shape=\"poly\" coords=\"45,138,44,147,55,151,52,156,56,156,56,153,62,155,79,149,90,137,101,142,102,139,104,138,104,133,98,135,95,128,93,127,88,118,89,115,84,109,82,107,86,92,90,92,100,77,111,67,107,58,102,59,90,58,88,51,82,51,80,56,77,57,76,61,71,61,68,69,65,69,62,75,53,75,53,71,52,68,49,69,44,75,34,73,24,76,27,88,31,91,24,98,28,102,31,101,32,106,37,107,42,107,49,107,50,110,54,111,64,135,63,140,59,143\" alt=\"Salzgitter\" title=\"Salzgitter\" /><area href=\"/wiki/Braunschweig\" shape=\"poly\" coords=\"89,49,89,41,91,36,95,32,91,30,88,28,87,23,92,20,91,15,84,16,86,8,85,0,150,0,151,7,155,9,152,10,151,9,150,15,147,18,144,20,143,31,137,34,139,48,130,50,130,58,120,58,119,64,111,65,108,57,102,58,92,57\" alt=\"Braunschweig\" title=\"Braunschweig\" /><area href=\"/wiki/Hildesheim_(district)\" shape=\"poly\" coords=\"11,182,11,164,15,160,11,143,13,138,9,123,4,108,11,102,8,96,3,95,5,88,11,74,16,68,22,69,26,71,26,74,33,73,32,71,34,65,32,62,0,63,0,182\" alt=\"Hildesheim (district)\" title=\"Hildesheim (district)\" /><area href=\"/wiki/Goslar_(district)\" shape=\"poly\" coords=\"14,182,15,179,13,170,12,163,18,161,24,163,36,158,45,149,49,148,54,152,53,154,50,154,51,157,57,157,79,149,88,139,92,137,98,141,96,144,105,156,102,163,101,168,105,173,108,174,109,177,119,181,123,181,124,172,130,168,135,175,136,179,142,178,142,182,101,182\" alt=\"Goslar (district)\" title=\"Goslar (district)\" /><area href=\"/wiki/Saxony-Anhalt\" shape=\"poly\" coords=\"147,182,143,181,143,177,137,178,130,164,152,162,163,154,162,145,179,140,187,141,239,136,239,181\" alt=\"Saxony-Anhalt\" title=\"Saxony-Anhalt\" /><area href=\"/wiki/Helmstedt_(district)\" shape=\"poly\" coords=\"150,0,151,7,155,8,156,7,163,9,168,7,172,5,177,5,184,11,183,14,185,26,184,27,188,33,193,38,195,45,201,50,204,52,215,53,215,60,221,66,223,69,227,69,230,66,236,68,238,74,238,79,237,84,233,97,231,101,221,104,221,108,224,109,223,112,217,112,215,119,209,117,209,122,207,123,211,138,224,138,231,135,239,135,239,0\" alt=\"Helmstedt (district)\" title=\"Helmstedt (district)\" /><area href=\"/wiki/Peine_(district)\" shape=\"poly\" coords=\"34,63,35,65,33,72,35,73,44,73,47,70,47,67,52,67,56,69,55,72,60,73,62,69,65,66,68,67,69,60,72,59,76,55,78,52,80,48,84,48,89,48,88,41,87,39,90,34,87,31,84,26,83,21,86,9,83,2,81,1,68,1,68,62,33,63\" alt=\"Peine (district)\" title=\"Peine (district)\" /><area href=\"/wiki/Sehlde\" shape=\"poly\" coords=\"16,161,12,142,15,139,13,132,16,134,19,144,21,150,28,148,27,141,36,138,43,144,43,149,34,158,24,162\" alt=\"Sehlde\" title=\"Sehlde\" /><area href=\"/wiki/Heere\" shape=\"poly\" coords=\"22,150,15,135,22,131,21,127,30,122,36,128,37,128,39,130,40,130,38,132,36,134,36,137,27,141,27,147\" alt=\"Heere\" title=\"Heere\" /><area href=\"/wiki/Haverlah\" shape=\"poly\" coords=\"35,135,39,143,44,144,42,139,46,138,48,138,50,141,54,140,57,142,60,141,58,139,63,138,56,118,48,120,44,123,43,129,43,131,40,131,38,132\" alt=\"Haverlah\" title=\"Haverlah\" /><area href=\"/wiki/Elbe,_Lower_Saxony\" shape=\"poly\" coords=\"35,127,26,117,30,114,30,110,33,110,35,111,37,110,41,108,43,109,48,109,50,112,52,113,55,118,43,123,44,125,44,128,42,130,40,131,39,130,38,129,34,127\" alt=\"Elbe\" title=\"Elbe\" /><area href=\"/wiki/Baddeckenstedt\" shape=\"poly\" coords=\"15,134,13,127,13,122,9,120,6,108,12,103,14,104,16,104,20,107,30,107,31,108,36,107,37,110,34,111,31,110,29,111,30,113,25,116,29,121,20,127,22,130\" alt=\"Baddeckenstedt\" title=\"Baddeckenstedt\" /><area href=\"/wiki/Burgdorf,_Wolfenb%C3%BCttel\" shape=\"poly\" coords=\"13,101,14,103,18,104,19,107,30,108,31,105,28,101,27,101,24,97,29,92,25,87,25,81,24,81,24,72,20,72,18,71,14,72,13,75,11,77,9,83,7,87,7,88,5,93,11,93,11,100,14,104\" alt=\"Burgdorf\" title=\"Burgdorf\" /><area href=\"/wiki/Schladen\" shape=\"poly\" coords=\"104,170,103,162,109,155,114,153,111,149,116,148,120,149,127,145,128,143,131,145,136,152,137,160,129,164,127,169,121,179,110,176,110,172\" alt=\"Schladen\" title=\"Schladen\" /><area href=\"/wiki/Gielde\" shape=\"poly\" coords=\"98,143,102,150,108,155,114,154,112,149,115,148,116,146,114,143,110,139,111,138,106,134,105,139,101,142\" alt=\"Gielde\" title=\"Gielde\" /><area href=\"/wiki/Hornburg\" shape=\"poly\" coords=\"137,159,137,152,130,145,136,139,133,133,142,133,143,138,148,138,149,144,158,144,161,153,157,154,155,158,148,161,142,161,141,157,139,158\" alt=\"Hornburg\" title=\"Hornburg\" /><area href=\"/wiki/Achim,_Wolfenb%C3%BCttel\" shape=\"poly\" coords=\"143,138,142,130,153,124,150,122,152,119,159,120,158,131,163,132,166,141,151,144,148,143,149,138\" alt=\"Achim\" title=\"Achim\" /><area href=\"/wiki/Werlaburgdorf\" shape=\"poly\" coords=\"108,135,116,127,119,129,121,131,122,136,129,137,130,136,133,141,131,145,128,144,120,150,116,148,116,144,110,139,112,138\" alt=\"Werlaburgdorf\" title=\"Werlaburgdorf\" /><area href=\"/wiki/Fl%C3%B6the\" shape=\"poly\" coords=\"108,134,98,134,89,115,105,111,113,113,116,121,113,122,116,126\" alt=\"Fl&#xf6;the\" title=\"Fl&#xf6;the\" /><area href=\"/wiki/Cramme\" shape=\"poly\" coords=\"91,115,105,111,110,112,112,108,111,102,89,102,86,101,84,107\" alt=\"Cramme\" title=\"Cramme\" /><area href=\"/wiki/Wolfenb%C3%BCttel\" shape=\"poly\" coords=\"86,100,89,102,111,102,120,101,120,99,128,98,127,95,133,94,133,91,143,83,155,80,155,74,152,70,144,69,145,68,140,55,138,55,141,50,139,49,132,50,131,56,133,59,129,60,124,57,122,59,120,66,115,66,113,65,102,78,93,89,87,95\" alt=\"Wolfenb&#xfc;ttel\" title=\"Wolfenb&#xfc;ttel\" /><area href=\"/wiki/Ohrum\" shape=\"poly\" coords=\"110,110,118,110,124,108,132,108,131,104,129,97,119,99,121,101,111,103\" alt=\"Ohrum\" title=\"Ohrum\" /><area href=\"/wiki/Dorstadt\" shape=\"poly\" coords=\"110,110,110,112,114,113,115,121,121,120,122,121,131,123,131,120,132,121,132,117,134,116,134,114,133,110,133,108,124,108,119,111\" alt=\"Dorstadt\" title=\"Dorstadt\" /><area href=\"/wiki/Heiningen,_Lower_Saxony\" shape=\"poly\" coords=\"120,130,117,128,113,121,122,119,122,121,129,122,130,122,129,136,122,136\" alt=\"Heiningen\" title=\"Heiningen\" /><area href=\"/wiki/B%C3%B6r%C3%9Fum\" shape=\"poly\" coords=\"133,114,142,113,144,115,145,119,146,119,152,119,150,122,152,123,152,125,150,125,147,128,141,130,142,133,134,135,136,140,133,142,130,135,131,121\" alt=\"B&#xf6;r&#xdf;um\" title=\"B&#xf6;r&#xdf;um\" /><area href=\"/wiki/Hedeper\" shape=\"poly\" coords=\"183,138,185,132,184,125,182,124,183,119,180,121,179,123,172,123,169,125,159,125,158,130,164,132,167,141\" alt=\"Hedeper\" title=\"Hedeper\" /><area href=\"/wiki/Semmenstedt\" shape=\"poly\" coords=\"179,123,185,113,177,109,177,109,170,109,169,111,167,111,167,118,159,119,160,124,169,125,169,123,172,122\" alt=\"Semmenstedt\" title=\"Semmenstedt\" /><area href=\"/wiki/Denkte\" shape=\"poly\" coords=\"131,103,139,103,139,97,141,98,141,102,150,105,151,103,153,94,150,92,152,90,156,92,159,90,153,87,154,80,150,80,144,82,141,84,135,89,133,91,133,93,127,95\" alt=\"Denkte\" title=\"Denkte\" /><area href=\"/wiki/Wittmar\" shape=\"poly\" coords=\"152,90,156,91,159,90,162,92,160,98,160,101,158,103,155,104,153,105,152,103,151,104,153,93,150,93\" alt=\"Wittmar\" title=\"Wittmar\" /><area href=\"/wiki/Kissenbr%C3%BCck\" shape=\"poly\" coords=\"133,113,142,113,142,110,146,109,151,104,148,102,140,103,141,98,139,98,138,103,131,103,132,108,134,109\" alt=\"Kissenbr&#xfc;ck\" title=\"Kissenbr&#xfc;ck\" /><area href=\"/wiki/Remlingen,_Lower_Saxony\" shape=\"poly\" coords=\"143,111,142,113,144,116,145,119,153,119,160,119,167,117,167,111,169,111,170,109,173,109,177,108,178,109,176,101,169,99,169,98,162,92,160,97,161,98,160,102,158,103,153,105,153,105,153,104,151,104\" alt=\"Remlingen\" title=\"Remlingen\" /><area href=\"/wiki/Dettum\" shape=\"poly\" coords=\"152,71,152,67,164,68,166,69,167,72,168,74,169,77,169,79,170,78,170,77,173,76,177,77,176,88,171,86,169,90,163,91,158,88,157,89,153,86,154,79,156,81,156,74\" alt=\"Dettum\" title=\"Dettum\" /><area href=\"/wiki/Veltheim\" shape=\"poly\" coords=\"159,53,163,55,164,54,171,54,174,52,174,48,171,45,173,42,169,41,166,41,165,41,164,40,161,39,160,38,157,41\" alt=\"Veltheim\" title=\"Veltheim\" /><area href=\"/wiki/Sickte\" shape=\"poly\" coords=\"140,38,145,40,149,36,150,37,150,40,153,40,158,41,159,53,161,54,161,56,160,57,165,61,164,68,152,68,153,71,145,70,144,68,144,67,141,55,139,55,141,51,139,49\" alt=\"Sickte\" title=\"Sickte\" /><area href=\"/wiki/Evessen\" shape=\"poly\" coords=\"165,62,173,62,177,62,179,61,182,61,185,65,186,66,183,74,181,73,178,76,176,76,177,77,173,77,172,78,170,78,170,79,169,73,167,73,167,70,165,69,164,67\" alt=\"Evessen\" title=\"Evessen\" /><area href=\"/wiki/Roklum\" shape=\"poly\" coords=\"183,138,185,131,184,124,184,120,183,117,186,114,189,115,194,119,193,123,190,139\" alt=\"Roklum\" title=\"Roklum\" /><area href=\"/wiki/Winnigstedt\" shape=\"poly\" coords=\"190,139,194,119,206,124,209,139\" alt=\"Winnigstedt\" title=\"Winnigstedt\" /><area href=\"/wiki/Vahlberg\" shape=\"poly\" coords=\"185,113,189,110,191,104,191,100,192,99,192,96,189,94,183,95,185,92,182,90,179,88,172,86,170,85,169,90,166,91,164,91,157,88,158,89,168,96,170,99,177,102,178,109\" alt=\"Vahlberg\" title=\"Vahlberg\" /><area href=\"/wiki/Uehrde\" shape=\"poly\" coords=\"186,113,190,106,191,100,199,99,206,101,211,101,214,98,217,99,217,105,219,106,219,109,222,110,222,112,217,111,213,117,208,117,205,124,192,117\" alt=\"Uehrde\" title=\"Uehrde\" /><area href=\"/wiki/Kneitlingen\" shape=\"poly\" coords=\"175,87,193,88,201,64,199,63,199,62,195,62,193,67,190,66,191,62,193,60,191,58,183,73,181,73,177,75\" alt=\"Kneitlingen\" title=\"Kneitlingen\" /><area href=\"/wiki/Evessen\" shape=\"poly\" coords=\"179,50,180,57,196,55,201,56,201,52,199,50,195,47,193,47,193,49,191,49,190,48\" alt=\"Evessen\" title=\"Evessen\" /><area href=\"/wiki/Cremlingen\" shape=\"poly\" coords=\"174,49,193,44,181,27,184,23,182,11,176,5,155,9,151,11,152,16,149,21,144,21,143,33,138,35,139,39,146,40,149,37,149,40,158,41,161,38,172,42,174,49\" alt=\"Cremlingen\" title=\"Cremlingen\" /><area href=\"/wiki/Dahlum\" shape=\"poly\" coords=\"213,97,219,82,227,83,229,71,231,69,231,82,233,84,230,99,229,100,227,100,225,102,219,102,220,105\" alt=\"Dahlum\" title=\"Dahlum\" /><area href=\"/wiki/Erkerode\" shape=\"poly\" coords=\"195,55,187,65,180,61,165,62,160,58,161,55,172,53,173,50,192,43,193,49,179,51,178,54,180,56\" alt=\"Erkerode\" title=\"Erkerode\" /><area href=\"/wiki/Sch%C3%B6ppenstedt\" shape=\"poly\" coords=\"181,88,184,91,184,95,189,95,193,95,193,98,192,99,199,99,203,100,205,101,210,101,213,98,214,96,219,83,220,82,219,77,217,75,220,67,214,63,213,55,209,57,206,62,206,68,198,69,195,76,192,87\" alt=\"Sch&#xf6;ppenstedt\" title=\"Sch&#xf6;ppenstedt\" /><area href=\"/wiki/Wolfenb%C3%BCttel_(district)\" shape=\"rect\" coords=\"0,0,1519,1519\" alt=\"gemeindefreies Gebiet\" title=\"gemeindefreies Gebiet\" /></map><img alt=\"Wolfenb&#xfc;ttel in WF.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Wolfenb%C3%BCttel_in_WF.svg/240px-Wolfenb%C3%BCttel_in_WF.svg.png\" width=\"240\" height=\"183\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Wolfenb%C3%BCttel_in_WF.svg/360px-Wolfenb%C3%BCttel_in_WF.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Wolfenb%C3%BCttel_in_WF.svg/480px-Wolfenb%C3%BCttel_in_WF.svg.png 2x\" data-file-width=\"1580\" data-file-height=\"1204\" usemap=\"#ImageMap_1_937236047\" /><div style=\"margin-left: 220px; margin-top: -20px; text-align: left;\"><a href=\"/wiki/File:Wolfenb%C3%BCttel_in_WF.svg\" title=\"About this image\"><img alt=\"About this image\" src=\"/w/extensions/ImageMap/desc-20.png?15600\" style=\"border: none;\" /></a></div></div> </div></div></small></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"mergedbottomrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nCoordinates: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Wolfenb%C3%BCttel&amp;params=52_09_44_N_10_32_13_E_type:city(52446)_region:DE-NI\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">52\u00b009\u203244\u2033N</span> <span class=\"longitude\">10\u00b032\u203213\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">52.16222\u00b0N 10.53694\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">52.16222; 10.53694</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Wolfenb%C3%BCttel&amp;params=52_09_44_N_10_32_13_E_type:city(52446)_region:DE-NI\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">52\u00b009\u203244\u2033N</span> <span class=\"longitude\">10\u00b032\u203213\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">52.16222\u00b0N 10.53694\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">52.16222; 10.53694</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/States_of_Germany\" title=\"States of Germany\">State</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Lower_Saxony\" title=\"Lower Saxony\">Lower Saxony</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Germany\" title=\"Districts of Germany\">District</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Wolfenb%C3%BCttel_(district)\" title=\"Wolfenb\u00fcttel (district)\">Wolfenb\u00fcttel  </a></td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Government<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;<a href=\"/wiki/Burgomaster\" title=\"Burgomaster\">Mayor</a></th><td>\nThomas Pink (<a href=\"/wiki/Christian_Democratic_Union_(Germany)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Christian Democratic Union (Germany)\">CDU</a>)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Area<span style=\"font-weight:normal\"></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n78.46&#160;km<sup>2</sup> (30.29&#160;sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Elevation<span style=\"font-weight:normal\"></span></th><td>\n77&#160;m (253&#160;ft)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:left\">Population <span style=\"font-weight:normal\">(2016-12-31)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></span></th></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Total</th><td>\n52,446</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\">&#160;\u2022&#160;Density</th><td>\n670/km<sup>2</sup> (1,700/sq&#160;mi)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Time_zone\" title=\"Time zone\">Time zone</a></th><td>\n<a href=\"/wiki/Central_European_Time\" title=\"Central European Time\">CET</a>/<a href=\"/wiki/Central_European_Summer_Time\" title=\"Central European Summer Time\">CEST</a> (UTC+1/+2)</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_postal_codes_in_Germany\" title=\"List of postal codes in Germany\">Postal codes</a></th><td class=\"adr\">\n<span class=\"postal-code\">38300, 38302, 38304</span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/List_of_dialling_codes_in_Germany\" title=\"List of dialling codes in Germany\">Dialling codes</a></th><td>\n05331</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Vehicle_registration_plate\" title=\"Vehicle registration plate\">Vehicle registration</a></th><td>\nWF</td></tr><tr class=\"mergedtoprow\"><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.wolfenbuettel.de/\">www.wolfenbuettel.de</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Wolfenb\u00fcttel</b> (<small>German pronunciation:&#32;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Standard_German\" title=\"Help:IPA/Standard German\">[\u02ccv\u0254lfn\u0329\u02c8b\u028ftl\u0329]</a></span>) is a town in <a href=\"/wiki/Lower_Saxony\" title=\"Lower Saxony\">Lower Saxony</a>, <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>, the administrative capital of <a href=\"/wiki/Wolfenb%C3%BCttel_(district)\" title=\"Wolfenb\u00fcttel (district)\">Wolfenb\u00fcttel District</a>. It is best known as the location of the internationally renowned <a href=\"/wiki/Herzog_August_Library\" title=\"Herzog August Library\">Herzog August Library</a> and for having the largest concentration of timber-framed buildings in Germany. It is an <a href=\"/wiki/Landesbischof\" title=\"Landesbischof\">episcopal</a> see of the <a href=\"/wiki/Evangelical_Lutheran_Church_in_Brunswick\" title=\"Evangelical Lutheran Church in Brunswick\">Evangelical Lutheran Church in Brunswick</a>. It is also home to the <a href=\"/wiki/J%C3%A4germeister\" title=\"J\u00e4germeister\">J\u00e4germeister</a> distillery and houses a campus of the <a href=\"/wiki/Ostfalia_Hochschule_f%C3%BCr_angewandte_Wissenschaften\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ostfalia Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften\">Ostfalia University of Applied Sciences</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Mayor\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Mayor</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Main_sights\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Main sights</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Twin_cities\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Twin cities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#People\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">People</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Notable_people\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notable people</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The town centre is located at an elevation of 77&#160;ft (23&#160;m) on the <a href=\"/wiki/Oker\" title=\"Oker\">Oker</a> river near the confluence with its <a href=\"/wiki/Altenau_(Oker)\" title=\"Altenau (Oker)\">Altenau</a> tributary, about 13&#160;km (8.1&#160;mi) south of <a href=\"/wiki/Braunschweig\" title=\"Braunschweig\">Brunswick</a> and 60&#160;km (37&#160;mi) southeast of the state capital <a href=\"/wiki/Hanover\" title=\"Hanover\">Hanover</a>. Wolfenb\u00fcttel is situated about half-way between the <a href=\"/wiki/Harz\" title=\"Harz\">Harz</a> mountain range in the south and the <a href=\"/wiki/L%C3%BCneburg_Heath\" title=\"L\u00fcneburg Heath\">L\u00fcneburg Heath</a> in the north. The <a href=\"/wiki/Elm-Lappwald_Nature_Park\" title=\"Elm-Lappwald Nature Park\">Elm-Lappwald Nature Park</a> and the <a href=\"/wiki/Asse_(hills)\" title=\"Asse (hills)\">Asse</a> hill range stretch east and southeast of the town.\n</p><p>With a population of about 52,000 people, Wolfenb\u00fcttel is part of the <a href=\"/wiki/Hannover%E2%80%93Braunschweig%E2%80%93G%C3%B6ttingen%E2%80%93Wolfsburg_Metropolitan_Region\" title=\"Hannover\u2013Braunschweig\u2013G\u00f6ttingen\u2013Wolfsburg Metropolitan Region\">Hannover\u2013Braunschweig\u2013G\u00f6ttingen\u2013Wolfsburg Metropolitan Region</a>. It is the southernmost of the 172 towns in <a href=\"/wiki/Northern_Germany\" title=\"Northern Germany\">Northern Germany</a> whose names end in <i>b\u00fcttel</i>, meaning \"residence\" or \"settlement.\"<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mayor\">Mayor</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Mayor\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The mayor of the town Wolfenb\u00fcttel is since 2006 Thomas Pink (CDU). He was reelected in 2014 with 67.7% of the vote.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A first settlement, probably restricted to a tiny islet in the Oker river, was founded in the 10th century. It was mentioned in 1118 as <i>Wulferisbuttle</i>, when the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Saxony\" title=\"Duchy of Saxony\">Saxon</a> count Widekind of Wolfenb\u00fcttel had a <a href=\"/wiki/Water_castle\" title=\"Water castle\">water castle</a> erected on the important trade route from Brunswick to <a href=\"/wiki/Halberstadt\" title=\"Halberstadt\">Halberstadt</a> and <a href=\"/wiki/Leipzig\" title=\"Leipzig\">Leipzig</a>. Destroyed by <a href=\"/wiki/Henry_the_Lion\" title=\"Henry the Lion\">Henry the Lion</a> in 1191, and again by his great-grandson Duke <a href=\"/wiki/Albert_I,_Duke_of_Brunswick-L%C3%BCneburg\" title=\"Albert I, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg\">Albert I of Brunswick-L\u00fcneburg</a> in 1255, the fortress was acquired and rebuilt by the <a href=\"/wiki/House_of_Welf\" title=\"House of Welf\">Welf</a> duke <a href=\"/wiki/Henry_I,_Duke_of_Brunswick-Grubenhagen\" title=\"Henry I, Duke of Brunswick-Grubenhagen\">Henry I of Brunswick</a> from 1283 onwards.\n</p><p>By 1432, the town had become a permanent residence of the Brunswick <a href=\"/wiki/Principality_of_Brunswick-Wolfenb%C3%BCttel\" title=\"Principality of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel\">Princes of Wolfenb\u00fcttel</a>. Devastated in the 1542 <a href=\"/wiki/Schmalkaldic_War\" title=\"Schmalkaldic War\">Schmalkaldic War</a>, it was largely rebuilt in a <a href=\"/wiki/Renaissance_architecture\" title=\"Renaissance architecture\">Renaissance</a> style under Duke <a href=\"/wiki/Julius,_Duke_of_Brunswick-L%C3%BCneburg\" title=\"Julius, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg\">Julius of Brunswick-L\u00fcneburg</a>, including several <i><a href=\"/wiki/Gracht\" title=\"Gracht\">gracht</a></i> waterways laid out by <a href=\"/wiki/Hans_Vredeman_de_Vries\" title=\"Hans Vredeman de Vries\">Hans Vredeman de Vries</a>. The duke vested the citizens with <a href=\"/wiki/Market_town\" title=\"Market town\">market rights</a> in 1570 and founded the <a href=\"/wiki/Herzog_August_Library\" title=\"Herzog August Library\">Ducal Library</a> (<i>Herzogliche Bibliothek</i>, the later <i>Bibliotheca Augusta</i>) two years later.\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Thirty_Years%27_War\" title=\"Thirty Years&#39; War\">Thirty Years' War</a>, Danish troops under King <a href=\"/wiki/Christian_IV_of_Denmark\" title=\"Christian IV of Denmark\">Christian IV</a> occupied the fortified town in 1626. Upon the nearby <a href=\"/wiki/Battle_of_Lutter\" title=\"Battle of Lutter\">Battle of Lutter</a>, they were besieged by the <a href=\"/wiki/Imperial_Army_(Holy_Roman_Empire)\" title=\"Imperial Army (Holy Roman Empire)\">Imperial forces</a> of General <a href=\"/wiki/Gottfried_Heinrich_Graf_zu_Pappenheim\" title=\"Gottfried Heinrich Graf zu Pappenheim\">Gottfried Heinrich Graf zu Pappenheim</a>. Re-conquered in 1627, the Wolfenb\u00fcttel fortress remained under the command of <a href=\"/wiki/Gottfried_Huyn_von_Geleen\" title=\"Gottfried Huyn von Geleen\">Gottfried Huyn von Geleen</a>. In June 1641 the <a href=\"/wiki/Battle_of_Wolfenb%C3%BCttel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Wolfenb\u00fcttel\">Battle of Wolfenb\u00fcttel</a> was fought here, when the <a href=\"/wiki/Swedish_Empire\" title=\"Swedish Empire\">Swedish</a> forces under <a href=\"/wiki/Carl_Gustaf_Wrangel\" title=\"Carl Gustaf Wrangel\">Wrangel</a> and the <a href=\"/wiki/Hans_Christoff_von_K%C3%B6nigsmarck\" title=\"Hans Christoff von K\u00f6nigsmarck\">Count of K\u00f6nigsmark</a> defeated the Austrians under <a href=\"/wiki/Archduke_Leopold_Wilhelm_of_Austria\" title=\"Archduke Leopold Wilhelm of Austria\">Archduke Leopold of Habsburg</a>, however, they failed to occupy the town.\n</p><p>Over two centuries, especially under Duke Julius' successors <a href=\"/wiki/Henry_Julius,_Duke_of_Brunswick-L%C3%BCneburg\" title=\"Henry Julius, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg\">Henry Julius</a> and <a href=\"/wiki/Augustus_the_Younger,_Duke_of_Brunswick-L%C3%BCneburg\" title=\"Augustus the Younger, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg\">Augustus the Younger</a>, Wolfenb\u00fcttel grew to be a centre of the arts and science: Already in 1604, the composer <a href=\"/wiki/Michael_Praetorius\" title=\"Michael Praetorius\">Michael Praetorius</a> (1571\u20131621) served as <i><a href=\"/wiki/Kapellmeister\" title=\"Kapellmeister\">Kapellmeister</a></i> of the Brunswick dukes. From 1682, the composer <a href=\"/wiki/Johann_Rosenm%C3%BCller\" title=\"Johann Rosenm\u00fcller\">Johann Rosenm\u00fcller</a> (1619\u20131684), who had to flee Germany due to allegations of homosexuality, spent his last years in Wolfenb\u00fcttel. <a href=\"/wiki/Gottfried_Leibniz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gottfried Leibniz\">Gottfried Leibniz</a> (1646\u20131716) and <a href=\"/wiki/Gotthold_Ephraim_Lessing\" title=\"Gotthold Ephraim Lessing\">Gotthold Ephraim Lessing</a> (1729\u20131781) directed the Ducal Library, and established one of the first <a href=\"/wiki/Lending_libraries\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lending libraries\">lending libraries</a> in Enlightenment Europe.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> However, the ducal court eventually returned to Brunswick in 1753 and Wolfenb\u00fcttel subsequently lost in importance.\n</p><p>During <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, the city prison became a major execution site of prisoners of the <a href=\"/wiki/Gestapo\" title=\"Gestapo\">Gestapo</a>. Most of those executed were members of various Resistance groups.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> One such victim was a <a href=\"/wiki/Dom_(title)\" title=\"Dom (title)\">Dom</a> Lambert, a <a href=\"/wiki/Monk\" title=\"Monk\">monk</a> of <a href=\"/wiki/Ligug%C3%A9_Abbey\" title=\"Ligug\u00e9 Abbey\">Ligug\u00e9 Abbey</a> in France, who was beheaded there on 3 December 1943.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Main_sights\">Main sights</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Main sights\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">baroque</a> castle <i><a href=\"/wiki/Schloss_Wolfenb%C3%BCttel\" title=\"Schloss Wolfenb\u00fcttel\">Schloss Wolfenb\u00fcttel</a></i>. In 1866, the castle became the Anna-Vorwerk-School for girls. Today part of the building is used as a high school; it also houses a great example of Baroque state apartments, which are open to the public as a museum.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Herzog_August_Library\" title=\"Herzog August Library\">Herzog-August-Bibliothek</a></i> (HAB), the ducal library, hosts one of the largest and best-known collections of ancient books in the world. It is especially rich in bibles, <a href=\"/wiki/Incunabula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Incunabula\">incunabula</a>, and books of the Reformation period, with some 10,000 manuscripts. It was founded in 1572 and rehoused in an interpretation of the <a href=\"/wiki/Pantheon,_Rome\" title=\"Pantheon, Rome\">Pantheon</a> in 1723, built facing the castle; the present library building was constructed in 1886. Leibniz and Lessing worked in this library as librarianS. The <i><a href=\"/wiki/Codex\" title=\"Codex\">Codex</a> Carolinus</i> in the library is one of the few remaining texts in <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a>. The library also houses the bible of <a href=\"/wiki/Henry_the_Lion\" title=\"Henry the Lion\">Henry the Lion</a>, a book preserved in near mint condition from the year 1170.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Klein-Venedig</i>. A pittoresque waterside building ensemble (<a href=\"/wiki/Gracht\" title=\"Gracht\">Gracht</a>) along the River <a href=\"/wiki/Oker\" title=\"Oker\">Oker</a> built in the 18th century.</li>\n<li>The churches <a href=\"/wiki/Marienkirche,_Wolfenb%C3%BCttel\" title=\"Marienkirche, Wolfenb\u00fcttel\">Marienkirche</a> (Hauptkiche Beatae Mariae Virginis), built during the 17th century, and <i>St.-Trinitatiskirche</i> (Trinity Church), built during the early 18th century.</li></ul>\n<p>The town is also the location of the former Northampton Barracks, which housed units of the <a href=\"/wiki/British_Army_of_the_Rhine\" title=\"British Army of the Rhine\">British Army of the Rhine</a> until 1993 (postcode: BFPO 101).\n</p><p>Today, Wolfenb\u00fcttel is smaller than the neighbouring cities of <a href=\"/wiki/Braunschweig\" title=\"Braunschweig\">Braunschweig</a> (Brunswick), <a href=\"/wiki/Salzgitter\" title=\"Salzgitter\">Salzgitter</a>, and <a href=\"/wiki/Wolfsburg\" title=\"Wolfsburg\">Wolfsburg</a>, but, because it was largely undamaged by the war, its downtown is rich in half-timber buildings, many dating several centuries back, and it still retains its historical character. Wolfenb\u00fcttel is located on the <a href=\"/wiki/German_Timber-Frame_Road\" title=\"German Timber-Frame Road\">German Timber-Frame Road</a>.\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\" style=\"max-width: 1215px;_width: 1215px;\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 235px\"><div style=\"width: 235px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 230px;\"><div style=\"margin:48px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Wolfenbuettel_Herzog_August_Bibliothek_Detail_(2006).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Wolfenbuettel_Herzog_August_Bibliothek_Detail_%282006%29.jpg/200px-Wolfenbuettel_Herzog_August_Bibliothek_Detail_%282006%29.jpg\" width=\"200\" height=\"134\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Wolfenbuettel_Herzog_August_Bibliothek_Detail_%282006%29.jpg/300px-Wolfenbuettel_Herzog_August_Bibliothek_Detail_%282006%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Wolfenbuettel_Herzog_August_Bibliothek_Detail_%282006%29.jpg/400px-Wolfenbuettel_Herzog_August_Bibliothek_Detail_%282006%29.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"537\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The portal above the entrance to the <a href=\"/wiki/Herzog_August_Library\" title=\"Herzog August Library\">HAB</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 235px\"><div style=\"width: 235px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 230px;\"><div style=\"margin:47px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Wolfenb%C3%BCttel_Lessinghaus_HAB.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Wolfenb%C3%BCttel_Lessinghaus_HAB.jpg/200px-Wolfenb%C3%BCttel_Lessinghaus_HAB.jpg\" width=\"200\" height=\"136\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Wolfenb%C3%BCttel_Lessinghaus_HAB.jpg/300px-Wolfenb%C3%BCttel_Lessinghaus_HAB.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Wolfenb%C3%BCttel_Lessinghaus_HAB.jpg/400px-Wolfenb%C3%BCttel_Lessinghaus_HAB.jpg 2x\" data-file-width=\"1980\" data-file-height=\"1347\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The residence of <a href=\"/wiki/Gotthold_Lessing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gotthold Lessing\">Gotthold Lessing</a> when he was librarian at the HAB\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 235px\"><div style=\"width: 235px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 230px;\"><div style=\"margin:29px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Wolfenb%C3%BCttel_Zeughaus_HAB.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Wolfenb%C3%BCttel_Zeughaus_HAB.jpg/200px-Wolfenb%C3%BCttel_Zeughaus_HAB.jpg\" width=\"200\" height=\"172\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Wolfenb%C3%BCttel_Zeughaus_HAB.jpg/300px-Wolfenb%C3%BCttel_Zeughaus_HAB.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2c/Wolfenb%C3%BCttel_Zeughaus_HAB.jpg/400px-Wolfenb%C3%BCttel_Zeughaus_HAB.jpg 2x\" data-file-width=\"1828\" data-file-height=\"1572\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Wolfenb\u00fcttel's Zeughaus (former armory) now houses part of the HAB's Exhibitions\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 235px\"><div style=\"width: 235px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 230px;\"><div style=\"margin:48.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Klein_Venedig_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_1447.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Klein_Venedig_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_1447.jpg/200px-Klein_Venedig_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_1447.jpg\" width=\"200\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Klein_Venedig_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_1447.jpg/300px-Klein_Venedig_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_1447.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Klein_Venedig_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_1447.jpg/400px-Klein_Venedig_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_1447.jpg 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"2000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Klein-Venedig\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 235px\"><div style=\"width: 235px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 230px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Wolfenbuettel-BMV-01-nw.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Wolfenbuettel-BMV-01-nw.jpg/150px-Wolfenbuettel-BMV-01-nw.jpg\" width=\"150\" height=\"200\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Wolfenbuettel-BMV-01-nw.jpg/225px-Wolfenbuettel-BMV-01-nw.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Wolfenbuettel-BMV-01-nw.jpg/300px-Wolfenbuettel-BMV-01-nw.jpg 2x\" data-file-width=\"2736\" data-file-height=\"3648\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Beatae Mariae Virginis\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 235px\"><div style=\"width: 235px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 230px;\"><div style=\"margin:48.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:St.-Trinitatiskirche_(Wolfenb%C3%BCttel)_IMG_1376.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/St.-Trinitatiskirche_%28Wolfenb%C3%BCttel%29_IMG_1376.jpg/200px-St.-Trinitatiskirche_%28Wolfenb%C3%BCttel%29_IMG_1376.jpg\" width=\"200\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/St.-Trinitatiskirche_%28Wolfenb%C3%BCttel%29_IMG_1376.jpg/300px-St.-Trinitatiskirche_%28Wolfenb%C3%BCttel%29_IMG_1376.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/St.-Trinitatiskirche_%28Wolfenb%C3%BCttel%29_IMG_1376.jpg/400px-St.-Trinitatiskirche_%28Wolfenb%C3%BCttel%29_IMG_1376.jpg 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"2000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Trinity Church\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 235px\"><div style=\"width: 235px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 230px;\"><div style=\"margin:48.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Fachwerkgiebel_am_Kornmarkt.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Fachwerkgiebel_am_Kornmarkt.jpg/200px-Fachwerkgiebel_am_Kornmarkt.jpg\" width=\"200\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Fachwerkgiebel_am_Kornmarkt.jpg/300px-Fachwerkgiebel_am_Kornmarkt.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Fachwerkgiebel_am_Kornmarkt.jpg/400px-Fachwerkgiebel_am_Kornmarkt.jpg 2x\" data-file-width=\"4592\" data-file-height=\"3056\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Fachwerk H\u00e4user, a German style of Timber framing in Wolfenb\u00fcttel\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 235px\"><div style=\"width: 235px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 230px;\"><div style=\"margin:48.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Eckhaus_Klosterstr_Kanzleistr_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_3050.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Eckhaus Klosterstr Kanzleistr in Wolfenb\u00fcttel IMG 3050.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Eckhaus_Klosterstr_Kanzleistr_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_3050.jpg/200px-Eckhaus_Klosterstr_Kanzleistr_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_3050.jpg\" width=\"200\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Eckhaus_Klosterstr_Kanzleistr_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_3050.jpg/300px-Eckhaus_Klosterstr_Kanzleistr_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_3050.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Eckhaus_Klosterstr_Kanzleistr_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_3050.jpg/400px-Eckhaus_Klosterstr_Kanzleistr_in_Wolfenb%C3%BCttel_IMG_3050.jpg 2x\" data-file-width=\"4081\" data-file-height=\"2721\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 235px\"><div style=\"width: 235px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 230px;\"><div style=\"margin:48.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Wolfenb%C3%BCttel_2009_27.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Wolfenb\u00fcttel 2009 27.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Wolfenb%C3%BCttel_2009_27.JPG/200px-Wolfenb%C3%BCttel_2009_27.JPG\" width=\"200\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Wolfenb%C3%BCttel_2009_27.JPG/300px-Wolfenb%C3%BCttel_2009_27.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Wolfenb%C3%BCttel_2009_27.JPG/400px-Wolfenb%C3%BCttel_2009_27.JPG 2x\" data-file-width=\"4272\" data-file-height=\"2848\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:3_%C3%97_J%C3%A4germeister_(ubt).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/3_%C3%97_J%C3%A4germeister_%28ubt%29.JPG/220px-3_%C3%97_J%C3%A4germeister_%28ubt%29.JPG\" width=\"220\" height=\"254\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/3_%C3%97_J%C3%A4germeister_%28ubt%29.JPG/330px-3_%C3%97_J%C3%A4germeister_%28ubt%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/3_%C3%97_J%C3%A4germeister_%28ubt%29.JPG/440px-3_%C3%97_J%C3%A4germeister_%28ubt%29.JPG 2x\" data-file-width=\"1085\" data-file-height=\"1255\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:3_%C3%97_J%C3%A4germeister_(ubt).JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The herb <a href=\"/wiki/Liqueur\" title=\"Liqueur\">liqueur</a> <a href=\"/wiki/J%C3%A4germeister\" title=\"J\u00e4germeister\">J\u00e4germeister</a> is distilled in Wolfenb\u00fcttel</div></div></div>\n<p>Wolfenb\u00fcttel is home of several departments of the Ostfalia University of Applied Sciences<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and the <a href=\"/w/index.php?title=Lessing-Akademie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lessing-Akademie (page does not exist)\">Lessing-Akademie</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Lessing-Akademie\" class=\"extiw\" title=\"de:Lessing-Akademie\">de</a>)</span>, an organisation for the study of Lessing's works. It is also home to the Nieders\u00e4chsisches Staatsarchiv, the state archives of Lower Saxony.\n</p><p>The herb <a href=\"/wiki/Liqueur\" title=\"Liqueur\">liqueur</a> <a href=\"/wiki/J%C3%A4germeister\" title=\"J\u00e4germeister\">J\u00e4germeister</a>'s headquarters of <a href=\"/wiki/Mast-J%C3%A4germeister\" title=\"Mast-J\u00e4germeister\">Mast-J\u00e4germeister</a> are still located in Wolfenb\u00fcttel, and some of its distillation sites.\n</p><p>Wolfenb\u00fcttel hosted the three-day International German <a href=\"/w/index.php?title=Bus_Pulling&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bus Pulling (page does not exist)\">Bus Pulling</a> Championships in May 2009, where five-person teams pull a 16-ton bus 30 meters.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Every year starting in late November, Wolfenb\u00fcttel stages a Christmas market with food and drinks. Locals often come and enjoy the pre-Christmas Atmosphere.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Twin_cities\">Twin cities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Twin cities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/S%C3%A8vres\" title=\"S\u00e8vres\">S\u00e8vres</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\"><img alt=\"United States\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/23px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/35px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/46px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Kenosha,_Wisconsin\" title=\"Kenosha, Wisconsin\">Kenosha</a>, <a href=\"/wiki/Wisconsin\" title=\"Wisconsin\">Wisconsin</a>, <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\"><img alt=\"Romania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/23px-Flag_of_Romania.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/35px-Flag_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/45px-Flag_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Satu_Mare\" title=\"Satu Mare\">Satu Mare</a>, <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\"><img alt=\"Poland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/23px-Flag_of_Poland.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/35px-Flag_of_Poland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/46px-Flag_of_Poland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"800\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Kamienna_G%C3%B3ra\" title=\"Kamienna G\u00f3ra\">Kamienna G\u00f3ra</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Wales\" title=\"Wales\"><img alt=\"Wales\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Flag_of_Wales_%281959%E2%80%93present%29.svg/23px-Flag_of_Wales_%281959%E2%80%93present%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Flag_of_Wales_%281959%E2%80%93present%29.svg/35px-Flag_of_Wales_%281959%E2%80%93present%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Flag_of_Wales_%281959%E2%80%93present%29.svg/46px-Flag_of_Wales_%281959%E2%80%93present%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"830\" data-file-height=\"498\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Rhondda_Cynon_Taf\" title=\"Rhondda Cynon Taf\">Rhondda Cynon Taf</a>, <a href=\"/wiki/Wales\" title=\"Wales\">Wales</a></li></ul>\n<p>A bridge in Wolfenb\u00fcttel is named after each of these cities.\nIn Kenosha, there is a park located on the coast of Lake Michigan named after Wolfenb\u00fcttel.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:WolfenbuttelParkKenoshaWI.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/WolfenbuttelParkKenoshaWI.jpg/220px-WolfenbuttelParkKenoshaWI.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/WolfenbuttelParkKenoshaWI.jpg/330px-WolfenbuttelParkKenoshaWI.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/WolfenbuttelParkKenoshaWI.jpg/440px-WolfenbuttelParkKenoshaWI.jpg 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:WolfenbuttelParkKenoshaWI.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Wolfenb\u00fcttel Park In Kenosha Wisconsin USA (sister city)</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"People\">People</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: People\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Category:People_from_Wolfenb%C3%BCttel\" title=\"Category:People from Wolfenb\u00fcttel\">Category:People from Wolfenb\u00fcttel</a> and <a href=\"/wiki/Category:People_from_Wolfenb%C3%BCttel_(district)\" title=\"Category:People from Wolfenb\u00fcttel (district)\">Category:People from Wolfenb\u00fcttel (district)</a></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Augustus_William,_Duke_of_Brunswick-L%C3%BCneburg\" title=\"Augustus William, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg\">Augustus William, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg</a>(1662-1731)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchess_Anna_Amalia_of_Brunswick-Wolfenb%C3%BCttel\" title=\"Duchess Anna Amalia of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel\">Duchess Anna Amalia of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel</a>, a German princess and composer (1739-1807)</li>\n<li>Antonio Wolfenbuttel - Brazilian TV Personality known under the alias of Jo\u00e5o Paolo Vitor Diego</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_people\">Notable people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Notable people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:192px;\"><a href=\"/wiki/File:Koningin_elisabeth_christine.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Koningin_elisabeth_christine.jpg/190px-Koningin_elisabeth_christine.jpg\" width=\"190\" height=\"260\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Koningin_elisabeth_christine.jpg/285px-Koningin_elisabeth_christine.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Koningin_elisabeth_christine.jpg/380px-Koningin_elisabeth_christine.jpg 2x\" data-file-width=\"2431\" data-file-height=\"3322\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Koningin_elisabeth_christine.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Elisabeth Christine around 1739</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:192px;\"><a href=\"/wiki/File:Georg_Scholz_Selbstportr%C3%A4t.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Georg_Scholz_Selbstportr%C3%A4t.jpg/190px-Georg_Scholz_Selbstportr%C3%A4t.jpg\" width=\"190\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Georg_Scholz_Selbstportr%C3%A4t.jpg/285px-Georg_Scholz_Selbstportr%C3%A4t.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Georg_Scholz_Selbstportr%C3%A4t.jpg/380px-Georg_Scholz_Selbstportr%C3%A4t.jpg 2x\" data-file-width=\"736\" data-file-height=\"565\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Georg_Scholz_Selbstportr%C3%A4t.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Georg Scholz Self-portrait (undated)</div></div></div>\n<ul><li>1489: <a href=\"/wiki/Henry_V,_Duke_of_Brunswick-L%C3%BCneburg\" title=\"Henry V, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg\">Henry V, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg</a>, Prince of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel, died 1568</li>\n<li>1528: <a href=\"/wiki/Julius,_Duke_of_Brunswick-L%C3%BCneburg\" title=\"Julius, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg\">Julius, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg</a>, Prince of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel, died 1589</li>\n<li>1696: <a href=\"/wiki/August_Querfurt\" title=\"August Querfurt\">August Querfurt</a>, genre, horse, and hunting artist, died 1761</li>\n<li>1715: <a href=\"/wiki/Elisabeth_Christine_of_Brunswick-Wolfenb%C3%BCttel-Bevern\" title=\"Elisabeth Christine of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel-Bevern\">Elisabeth Christine of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel-Bevern</a>, wife of the Frederick II Queen in Prussia, died 1797</li>\n<li>1724: <a href=\"/wiki/Johann_Julius_Walbaum\" title=\"Johann Julius Walbaum\">Johann Julius Walbaum</a>, physician, natural scientist, died 1799</li>\n<li>1739: <a href=\"/wiki/Duchess_Anna_Amalia_of_Brunswick-Wolfenb%C3%BCttel\" title=\"Duchess Anna Amalia of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel\">Duchess Anna Amalia of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel</a>, Duchess and composer</li>\n<li>1746: <a href=\"/wiki/Elisabeth_Christine_of_Brunswick-Wolfenb%C3%BCttel,_Crown_Princess_of_Prussia\" title=\"Elisabeth Christine of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel, Crown Princess of Prussia\">Elisabeth Christine of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel, Crown Princess of Prussia</a>, daughter of Duke Charles I (Braunschweig)</li>\n<li>1774: <a href=\"/wiki/Friederike_von_Reden\" title=\"Friederike von Reden\">Friederike von Reden</a>, philanthropist and salon-holder, <i>Mother of the Hirschberg Valley</i>, died 1854</li>\n<li>1810: <a href=\"/wiki/August_Ludwig_von_Rochau\" class=\"mw-redirect\" title=\"August Ludwig von Rochau\">August Ludwig von Rochau</a>, publicist and politician, died 1873</li>\n<li>1813: <a href=\"/wiki/Theodor_Engelbrecht\" title=\"Theodor Engelbrecht\">Theodor Engelbrecht</a>, physician, professor and pomologist, died 1892</li>\n<li>1816: <a href=\"/wiki/Theodore_Eisfeld\" title=\"Theodore Eisfeld\">Theodore Eisfeld</a>, composer, chief conductor of the <a href=\"/wiki/New_York_Philharmonic\" title=\"New York Philharmonic\">New York Philharmonic</a>, died 1882</li>\n<li>1851: <a href=\"/wiki/Victor_Ehrenberg_(jurist)\" title=\"Victor Ehrenberg (jurist)\">Victor Ehrenberg</a>, legal scientist, died 1929</li>\n<li>1857: <a href=\"/wiki/Richard_Ehrenberg\" title=\"Richard Ehrenberg\">Richard Ehrenberg</a>, National Economist, died 1921</li>\n<li>1890: <a href=\"/wiki/Georg_Scholz\" title=\"Georg Scholz\">Georg Scholz</a>, painter of new objectivity, died 1945</li>\n<li>1964: <a href=\"/wiki/Hans-J%C3%B6rg_Meyer\" title=\"Hans-J\u00f6rg Meyer\">Hans-J\u00f6rg Meyer</a>, sports shooter</li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Arnd_Peiffer\" title=\"Arnd Peiffer\">Arnd Peiffer</a>, biathlete</li></ul>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Bepler, Jochen: <i>Kleine Wolfenb\u00fctteler Stadtgeschichte</i>. Pustet, Regensburg 2011. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-7917-2328-0\" title=\"Special:BookSources/978-3-7917-2328-0\">978-3-7917-2328-0</a>.</li>\n<li>Fimpel, Martin: <i>Erst Gro\u00dfbaustelle und dann eine andere Stadt. Der lange Abschied von der Festung Wolfenb\u00fcttel</i>, in: Braunschweigisches Jahrbuch f\u00fcr Landesgeschichte Bd. 94, 2013, S. 161\u2013192.</li>\n<li>Grote, Hans Henning: <i>Schloss Wolfenb\u00fcttel, Residenz der Herz\u00f6ge zu Braunschweig und L\u00fcneburg.</i> Appelhans Verlag, Braunschweig 2005</li>\n<li>Schwarz, Ulrich (Hrsg.): <i>Auf dem Weg zur herzoglichen Residenz. Wolfenb\u00fcttel im Mittelalter.</i> Appelhans Verlag, Braunschweig 2003</li>\n<li>Stadt Wolfenb\u00fcttel (Hrsg.): <i>Wolfenb\u00fcttel unter dem Hakenkreuz.</i> F\u00fcnf Vortr\u00e4ge von Reinhard F\u00f6rsterling,[Dietrich Kuessner, Hans-Ulrich Ludewig, Wilfried Knauer, Dieter Lent; Heckner-Print-Service-GmbH, Wolfenb\u00fcttel 2000 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gso.gbv.de/DB=2.1/PPNSET?PPN=313309108\">GBV</a></li></ul>\n<p><b>Braunschweiger Zeitung \u201eSpezial\u201c</b>\n</p>\n<ul><li><i>Residenzstadt Wolfenb\u00fcttel \u2013 Ein Streifzug durch die Geschichte</i>; Nr. 9 (2004)</li>\n<li><i>Junges Leben in alten H\u00e4usern \u2013 25 Jahre Stadtsanierung in Wolfenb\u00fcttel</i>; Nr. 9 (2005)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Metropolitan_region_Hannover-Braunschweig-G%C3%B6ttingen-Wolfsburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metropolitan region Hannover-Braunschweig-G\u00f6ttingen-Wolfsburg\">Metropolitan region Hannover-Braunschweig-G\u00f6ttingen-Wolfsburg</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.nls.niedersachsen.de/statistik/\">Landesamt f\u00fcr Statistik Niedersachsen, 100 Bev\u00f6lkerungsfortschreibung \u2013 Basis Zensus 2011, Stand 31. Dezember 2016</a> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ostfalia.de/cms/en/campus/wf/\">Ostfalia School of Applied Sciences</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Latin adjective deriving from the town is Guelpherbytanus; e.g. Bibliotheca Guelpherbytana.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Horn Melton, James Van, <i>The Rise of the Public in Enlightenment Europe</i> (Cambridge University Press, 2001), p106</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dpcamps.org/slaveCampsB-C.html\">\"Braunschweig - Brunswick\"</a>. <i>Slave Labor in Nazi, Germany, Camps</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Slave+Labor+in+Nazi%2C+Germany%2C+Camps&amp;rft.atitle=Braunschweig+-+Brunswick&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dpcamps.org%2FslaveCampsB-C.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWolfenb%C3%BCttel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abbaye-liguge.fr/#!historique/czr3\">\"Presentation: Historique\"</a>. <i>Abbaye Saint-Martin de Ligug\u00e9</i> (in French).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Abbaye+Saint-Martin+de+Ligug%C3%A9&amp;rft.atitle=Presentation%3A+Historique&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.abbaye-liguge.fr%2F%23%21historique%2Fczr3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWolfenb%C3%BCttel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Herzog August Bibliothek Wolfenb\u00fcttel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hab.de/index-e.htm\">\"www.hab.de\"</a>. www.hab.de<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-01-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=www.hab.de&amp;rft.pub=www.hab.de&amp;rft.au=Herzog+August+Bibliothek+Wolfenb%C3%BCttel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hab.de%2Findex-e.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWolfenb%C3%BCttel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ostfalia.de/\">ostfalia.de</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">page 22 March 2009 Forbes</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.buspulling.de\">\"Bus Pulling Germany website\"</a>. Buspulling.de<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-01-01</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bus+Pulling+Germany+website&amp;rft.pub=Buspulling.de&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.buspulling.de&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWolfenb%C3%BCttel\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in German)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Heinz_Grunow&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Heinz Grunow (page does not exist)\">Grunow, Heinz</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Wessel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wolfgang Wessel (page does not exist)\">Wessel, Wolfgang</a>. <i>Wolfenb\u00fcttel: ein Bildband</i>. <a href=\"/w/index.php?title=Grenzland-Verlag_Rock_%26_Co.&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grenzland-Verlag Rock &amp; Co. (page does not exist)\">Grenzland-Verlag Rock &amp; Co.</a>, Wolfenb\u00fcttel. 1977</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfenb%C3%BCttel&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Wolfenb%C3%BCttel\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Wolfenb\u00fcttel\">Wolfenb\u00fcttel</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.wolfenbuettel.de/\">Official website</a></span></span> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q4122#P856\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a> <span class=\"languageicon\">(in German)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Towns_and_municipalities_in_Wolfenb\u00fcttel_(district)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cities_and_towns_in_Wolfenb%C3%BCttel_(district)\" title=\"Template:Cities and towns in Wolfenb\u00fcttel (district)\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Cities_and_towns_in_Wolfenb%C3%BCttel_(district)\" title=\"Template talk:Cities and towns in Wolfenb\u00fcttel (district)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cities_and_towns_in_Wolfenb%C3%BCttel_(district)&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Towns_and_municipalities_in_Wolfenb\u00fcttel_(district)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Towns and municipalities in <a href=\"/wiki/Wolfenb%C3%BCttel_(district)\" title=\"Wolfenb\u00fcttel (district)\">Wolfenb\u00fcttel (district)</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px;font-size:95%;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baddeckenstedt\" title=\"Baddeckenstedt\">Baddeckenstedt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%B6r%C3%9Fum\" title=\"B\u00f6r\u00dfum\">B\u00f6r\u00dfum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgdorf,_Wolfenb%C3%BCttel\" title=\"Burgdorf, Wolfenb\u00fcttel\">Burgdorf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cramme\" title=\"Cramme\">Cramme</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cremlingen\" title=\"Cremlingen\">Cremlingen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dahlum\" title=\"Dahlum\">Dahlum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Denkte\" title=\"Denkte\">Denkte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dettum\" title=\"Dettum\">Dettum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dorstadt\" title=\"Dorstadt\">Dorstadt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elbe,_Lower_Saxony\" title=\"Elbe, Lower Saxony\">Elbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erkerode\" title=\"Erkerode\">Erkerode</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Evessen\" title=\"Evessen\">Evessen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fl%C3%B6the\" title=\"Fl\u00f6the\">Fl\u00f6the</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haverlah\" title=\"Haverlah\">Haverlah</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hedeper\" title=\"Hedeper\">Hedeper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heere\" title=\"Heere\">Heere</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heiningen,_Lower_Saxony\" title=\"Heiningen, Lower Saxony\">Heiningen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kissenbr%C3%BCck\" title=\"Kissenbr\u00fcck\">Kissenbr\u00fcck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kneitlingen\" title=\"Kneitlingen\">Kneitlingen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ohrum\" title=\"Ohrum\">Ohrum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remlingen-Semmenstedt\" title=\"Remlingen-Semmenstedt\">Remlingen-Semmenstedt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roklum\" title=\"Roklum\">Roklum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schladen-Werla\" title=\"Schladen-Werla\">Schladen-Werla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sch%C3%B6ppenstedt\" title=\"Sch\u00f6ppenstedt\">Sch\u00f6ppenstedt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sehlde\" title=\"Sehlde\">Sehlde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sickte\" title=\"Sickte\">Sickte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uehrde\" title=\"Uehrde\">Uehrde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vahlberg\" title=\"Vahlberg\">Vahlberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veltheim\" title=\"Veltheim\">Veltheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Winnigstedt\" title=\"Winnigstedt\">Winnigstedt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wittmar\" title=\"Wittmar\">Wittmar</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Wolfenb\u00fcttel</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"1\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:Wappen_Landkreis_Wolfenb%C3%BCttel.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms\"><img alt=\"Coat of arms\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Wappen_Landkreis_Wolfenb%C3%BCttel.svg/30px-Wappen_Landkreis_Wolfenb%C3%BCttel.svg.png\" width=\"30\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Wappen_Landkreis_Wolfenb%C3%BCttel.svg/45px-Wappen_Landkreis_Wolfenb%C3%BCttel.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Wappen_Landkreis_Wolfenb%C3%BCttel.svg/60px-Wappen_Landkreis_Wolfenb%C3%BCttel.svg.png 2x\" data-file-width=\"602\" data-file-height=\"662\" /></a></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4122&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q4122&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q4122\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/140714405\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118808654\">cb118808654</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118808654\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4066832-0\">4066832-0</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000405823401\">0000 0004 0582 3401</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80024168\">n80024168</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/140714405\">140714405</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2255\nCached time: 20180920164022\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.720 seconds\nReal time usage: 0.951 seconds\nPreprocessor visited node count: 7122/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 91458/2097152 bytes\nTemplate argument size: 22101/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 26/40\nExpensive parser function count: 15/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 25728/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.293/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.83 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  831.174      1 -total\n 54.77%  455.221      1 Template:Infobox_German_location\n 52.47%  436.106      1 Template:Infobox_settlement\n 43.67%  362.942      1 Template:Infobox\n  7.57%   62.927      7 Template:Population_Germany\n  7.56%   62.822      1 Template:Expand_German\n  6.61%   54.981      1 Template:Reflist\n  5.59%   46.461      2 Template:Ambox\n  5.43%   45.168      1 Template:Expand_language\n  5.40%   44.849      4 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:154465-0!canonical and timestamp 20180920164021 and revision id 854322034\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%81%D9%88%D9%84%D9%81%D9%86%D8%A8%D9%88%D8%AA%D9%84","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0641\u0648\u0644\u0641\u0646\u0628\u0648\u062a\u0644"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D1%8E%D1%82%D1%8D%D0%BB%D1%8C","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d\u0431\u044e\u0442\u044d\u043b\u044c"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%84%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D1%8E%D1%82%D0%B5%D0%BB","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0412\u043e\u043b\u0444\u0435\u043d\u0431\u044e\u0442\u0435\u043b"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel_(kapital_sa_distrito)","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Wolfenb\u00fcttel (kapital sa distrito)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%88%D9%84%D9%81%D9%84%D8%A8%D9%88%D8%AA%D9%84","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0648\u0644\u0641\u0644\u0628\u0648\u062a\u0644"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Guelpherbytum","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Guelpherbytum"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Volfenbiutelis","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Volfenbiutelis"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%84%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0412\u043e\u043b\u0444\u0435\u043d\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel_(stad)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Wolfenb\u00fcttel (stad)"},{"lang":"nds-nl","url":"https://nds-nl.wikipedia.org/wiki/Wulfenb%C3%BCddel","langname":"Low Saxon","autonym":"Nedersaksies","*":"Wulfenb\u00fcddel"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"uz","url":"https://uz.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Uzbek","autonym":"o\u02bbzbekcha/\u045e\u0437\u0431\u0435\u043a\u0447\u0430","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"nds","url":"https://nds.wikipedia.org/wiki/Wulfenb%C3%BCttel","langname":"Low German","autonym":"Plattd\u00fc\u00fctsch","*":"Wulfenb\u00fcttel"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Volfembutel","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Volfembutel"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D1%8E%D1%82%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d\u0431\u044e\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"szl","url":"https://szl.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Silesian","autonym":"\u015bl\u016fnski","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%84%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0412\u043e\u043b\u0444\u0435\u043d\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"tt","url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D2%AF%D1%82%D1%82%D0%B5%D0%BB","langname":"Tatar","autonym":"\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a","*":"\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d\u0431\u04af\u0442\u0442\u0435\u043b"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%84%D0%B5%D0%BD%D0%B1%D1%8E%D1%82%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0412\u043e\u043b\u044c\u0444\u0435\u043d\u0431\u044e\u0442\u0442\u0435\u043b\u044c"},{"lang":"vo","url":"https://vo.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Volap\u00fck","autonym":"Volap\u00fck","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"war","url":"https://war.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","langname":"Waray","autonym":"Winaray","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B2%83%E7%88%BE%E8%8A%AC%E6%AF%94%E7%89%B9%E7%88%BE","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u6c83\u723e\u82ac\u6bd4\u7279\u723e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_December_2009"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_German_Wikipedia"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_March_2007"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","*":"Towns_in_Lower_Saxony"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"Articles_with_German-language_external_links"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":" ","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","*":"Historic_Jewish_communities"},{"sortkey":"Wolfenbuettel","*":"Duchy_of_Brunswick"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from December 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from German Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from March 2007"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People from Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:People from Wolfenb\u00fcttel (district)"},{"ns":0,"*":"Coat of arms of Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfenb\u00fcttel (district)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salzgitter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Braunschweig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hildesheim (district)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goslar (district)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxony-Anhalt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmstedt (district)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peine (district)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sehlde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haverlah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbe, Lower Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baddeckenstedt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgdorf, Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schladen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gielde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hornburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achim, Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werlaburgdorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fl\u00f6the"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cramme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ohrum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorstadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heiningen, Lower Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00f6r\u00dfum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hedeper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semmenstedt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denkte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wittmar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kissenbr\u00fcck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remlingen, Lower Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dettum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veltheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sickte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evessen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roklum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winnigstedt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vahlberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uehrde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kneitlingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cremlingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dahlum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erkerode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sch\u00f6ppenstedt"},{"ns":0,"*":"Flag of Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"*":"Lessing-Akademie"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert I, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Altenau (Oker)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archduke Leopold Wilhelm of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnd Peiffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asse (hills)"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Ludwig von Rochau"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Querfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustus William, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Augustus the Younger, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lutter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Army of the Rhine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgomaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Gustaf Wrangel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Summer Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Democratic Union (Germany)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian IV of Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Codex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Districts of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dom (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchess Anna Amalia of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth Christine of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel, Crown Princess of Prussia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth Christine of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel-Bevern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elm-Lappwald Nature Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evangelical Lutheran Church in Brunswick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friederike von Reden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Scholz"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Timber-Frame Road"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gestapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Heinrich Graf zu Pappenheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Huyn von Geleen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Leibniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotthold Ephraim Lessing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotthold Lessing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gracht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halberstadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannover\u2013Braunschweig\u2013G\u00f6ttingen\u2013Wolfsburg Metropolitan Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanover"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-J\u00f6rg Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Christoff von K\u00f6nigsmarck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Vredeman de Vries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry I, Duke of Brunswick-Grubenhagen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Julius, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry V, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry the Lion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herzog August Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Welf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial Army (Holy Roman Empire)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incunabula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Julius Walbaum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Rosenm\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius, Duke of Brunswick-L\u00fcneburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e4germeister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamienna G\u00f3ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kapellmeister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenosha, Wisconsin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landesbischof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leipzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lending libraries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ligug\u00e9 Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liqueur"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of dialling codes in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of postal codes in Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00fcneburg Heath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marienkirche, Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Market town"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mast-J\u00e4germeister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan region Hannover-Braunschweig-G\u00f6ttingen-Wolfsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Praetorius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monk"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Philharmonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostfalia Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantheon, Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remlingen-Semmenstedt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhondda Cynon Taf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Ehrenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satu Mare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schladen-Werla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schloss Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schmalkaldic War"},{"ns":0,"exists":"","*":"States of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e8vres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Engelbrecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodore Eisfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thirty Years' War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vehicle registration plate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Ehrenberg (jurist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Water castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wisconsin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"*":"Bus Pulling"},{"ns":0,"*":"Heinz Grunow"},{"ns":0,"*":"Wolfgang Wessel"},{"ns":0,"*":"Grenzland-Verlag Rock & Co."},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Imagemap Germany district WF"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cities and towns in Wolfenb\u00fcttel (district)"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Cities and towns in Wolfenb\u00fcttel (district)"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Standard German"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand German"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox German location"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Imagemap Germany district WF"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link if exists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Population Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Schl\u00fcsselconverter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str sub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str sub old"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Metadata Population DE-NI"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Polparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/areadisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/pref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/metric"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max/2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Max"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Precision"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/lengthdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox settlement/densdisp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United States"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Wales"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:De icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cities and towns in Wolfenb\u00fcttel (district)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Germany"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/DE"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wolfenb\u00fcttel_in_WF.svg","Wolfenbuettel_Herzog_August_Bibliothek_Detail_(2006).jpg","Wolfenb\u00fcttel_Lessinghaus_HAB.jpg","Wolfenb\u00fcttel_Zeughaus_HAB.jpg","Klein_Venedig_in_Wolfenb\u00fcttel_IMG_1447.jpg","Wolfenbuettel-BMV-01-nw.jpg","St.-Trinitatiskirche_(Wolfenb\u00fcttel)_IMG_1376.jpg","Fachwerkgiebel_am_Kornmarkt.jpg","Eckhaus_Klosterstr_Kanzleistr_in_Wolfenb\u00fcttel_IMG_3050.jpg","Wolfenb\u00fcttel_2009_27.JPG","Translation_to_english_arrow.svg","Question_book-new.svg","Wolfenbuettel_Schloss_(2006).jpg","Wf_wappen.png","Germany_adm_location_map.svg","Red_pog.svg","3_\u00d7_J\u00e4germeister_(ubt).JPG","Flag_of_France.svg","Flag_of_the_United_States.svg","Flag_of_Romania.svg","Flag_of_Poland.svg","Flag_of_Wales_(1959\u2013present).svg","WolfenbuttelParkKenoshaWI.jpg","Koningin_elisabeth_christine.jpg","Georg_Scholz_Selbstportr\u00e4t.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg","Wappen_Landkreis_Wolfenb\u00fcttel.svg"],"externallinks":["http://www1.nls.niedersachsen.de/statistik/","https://www.ostfalia.de/cms/en/campus/wf/","http://www.dpcamps.org/slaveCampsB-C.html","http://www.abbaye-liguge.fr/#!historique/czr3","http://www.hab.de/index-e.htm","http://www.ostfalia.de/","http://www.buspulling.de","https://www.wikidata.org/wiki/Q4122#P856","https://www.wikidata.org/wiki/Q4122","https://translate.google.com/translate?&u=https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel&sl=de&tl=en&prev=_t&hl=en","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Wolfenb%C3%BCttel&params=52_09_44_N_10_32_13_E_type:city(52446)_region:DE-NI","https://www.wolfenbuettel.de/","http://gso.gbv.de/DB=2.1/PPNSET?PPN=313309108","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/140714405","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118808654","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118808654","https://d-nb.info/gnd/4066832-0","http://isni.org/isni/0000000405823401","http://id.loc.gov/authorities/names/n80024168","https://viaf.org/viaf/140714405"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":1471,"anchor":"Geography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mayor","number":"2","index":"2","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":2417,"anchor":"Mayor"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"3","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":2545,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Main sights","number":"4","index":"4","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":6166,"anchor":"Main_sights"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"5","index":"5","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":9050,"anchor":"Culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Twin cities","number":"6","index":"6","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":10150,"anchor":"Twin_cities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"People","number":"7","index":"7","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":10720,"anchor":"People"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable people","number":"8","index":"8","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":11082,"anchor":"Notable_people"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"9","index":"9","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":12604,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"10","index":"10","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":13698,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"11","index":"11","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":13782,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"12","index":"12","fromtitle":"Wolfenb\u00fcttel","byteoffset":14007,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Wolfenb\u00fcttel","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfenb%C3%BCttel","*":"de:Wolfenb\u00fcttel"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Lessing-Akademie","*":"de:Lessing-Akademie"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Wolfenb%C3%BCttel","*":"commons:Category:Wolfenb\u00fcttel"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"in Lower Saxony, Germany"},{"name":"defaultsort","*":"Wolfenbuettel"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4122"}]}}