{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Miguel de Bur\u00eda","pageid":57420985,"revid":854591825,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Miguel I of Bur\u00eda</b> (Spanish: <i>Miguel de Bur\u00eda</i>; c. 1510 \u2013 c. 1555), also known as King Miguel (Spanish: <i>Rey Miguel</i>), Miguel the Black (Spanish: <i>El Negro Miguel</i>) and Miguel Guacamaya,<sup id=\"cite_ref-Rodr\u00edguez224_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rodr\u00edguez224-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was a former slave from <a href=\"/wiki/San_Juan,_Puerto_Rico\" title=\"San Juan, Puerto Rico\">San Juan, Puerto Rico</a><sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n83_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n83-2\">&#91;2&#93;</a></sup> who reigned as the King of Bur\u00eda in the modern-day state of <a href=\"/wiki/Lara_(state)\" title=\"Lara (state)\">Lara</a>, <a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a>. His incumbency began in 1552 and lasted until some point between 1553 and 1555.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;nb 1&#93;</a></sup> \n</p><p>He obtained his political influence and the control of the region adjacent to the Bur\u00eda River after leading the first African rebellion in the country's history.<sup id=\"cite_ref-Duque325_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duque325-5\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;nb 2&#93;</a></sup> During this insurrection he took over the Minas de San Felipe de Bur\u00eda in modern-day <a href=\"/wiki/Sim%C3%B3n_Planas_Municipality\" title=\"Sim\u00f3n Planas Municipality\">Sim\u00f3n Planas Municipality</a>, gold mines established within the area with the consent of the Spanish Crown to pull out the ore that was discovered in the river, a task that heavily depended on slave work. Miguel, who had a reputation as a rebellious slave, resisted an attempt to use a whiplash to discipline him and led several slaves in an escape.<sup id=\"cite_ref-Duque325_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duque325-5\">&#91;4&#93;</a></sup> The group established themselves in a settlement build in the adjacent jungle, from where incursions were routinely carried into the mines.<sup id=\"cite_ref-Duque325_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duque325-5\">&#91;4&#93;</a></sup>  During these, Miguel would encourage other slaves to join him and seek freedom.<sup id=\"cite_ref-Duque325_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duque325-5\">&#91;4&#93;</a></sup>  In 1552, and accompanied by about 50 slaves, Miguel led an insurrection against foreman Diego Hern\u00e1ndez de Serpa. Killing a Spaniard and sacking and burning some houses, the group took some weapons before fleeing towards the vicinity of the San Pedro river.<sup id=\"cite_ref-Esteves8_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Esteves8-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>With his following rearranged to form an army, Miguel I established his royal lineage with his wife Guiomar as <a href=\"/wiki/Queen_consort\" title=\"Queen consort\">queen</a> and their son as <a href=\"/wiki/Prince\" title=\"Prince\">prince</a>. His birth and upbringing in San Juan made him the first black king born in the Americas,<sup id=\"cite_ref-Gonz\u00e1lez226_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gonz\u00e1lez226-8\">&#91;6&#93;</a></sup> also influencing him to use the <a href=\"/wiki/Monarchies_in_Europe\" title=\"Monarchies in Europe\">European format</a> for his kingdom.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;nb 3&#93;</a></sup> In his settlement, Miguel I also created his own church,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;nb 4&#93;</a></sup> naming one of the former slaves bishop. Officers were assigned to the royal household.<sup id=\"cite_ref-VonHumboldt66_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VonHumboldt66-12\">&#91;8&#93;</a></sup> Other functionaries named included ministers and councilors of state.<sup id=\"cite_ref-VonHumboldt66_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VonHumboldt66-12\">&#91;8&#93;</a></sup> The Spanish expected more attacks in the region and fortified Nueva Segovia.<sup id=\"cite_ref-Duque325_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duque325-5\">&#91;4&#93;</a></sup> Miguel led his forces in a clash against those led by Diego de Losada, but was killed in the ensuing battle.<sup id=\"cite_ref-Duque325_5-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duque325-5\">&#91;4&#93;</a></sup> The fall of the king led to the dissolution of the political entity that he created, and the remaining survivors were captured and reintroduced to slavery.<sup id=\"cite_ref-Duque325_5-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duque325-5\">&#91;4&#93;</a></sup> Following his death, Miguel became a part of Venezuelan folklore and is even revered by the Cult of Mar\u00eda Lionza.<sup id=\"cite_ref-CiccarielloMaher283_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CiccarielloMaher283-6\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_Kingdom_of_Bur\u00eda\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The Kingdom of Bur\u00eda</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Rebellion_at_the_San_Felipe_Mines\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Rebellion at the San Felipe Mines</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Coronation\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Coronation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#War_against_the_Spanish\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">War against the Spanish</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Final_battle\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Final battle</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Folklore_and_arts\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Folklore and arts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Critical_analysis\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Critical analysis</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Succession_line\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Succession line</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1517, <a href=\"/wiki/Charles_V,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Charles V, Holy Roman Emperor\">Charles V</a> authorized the transport of  thousands of black slaves to the Caribbean, due to a necessity of workers in the (mining and agrarian) Spanish settlements of the region.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda3_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda3-13\">&#91;9&#93;</a></sup> In the process, a limitation that only allowed Christians in the voyages to the New World was eliminated, allowing slavers to bring blacks directly from Africa. Between 1530 and 1533, the progression of the colonization of Trinidad and Venezuela attracted local setters to that area of South America (among them, Conquistador Antonio de Sede\u00f1o).<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda4_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda4-14\">&#91;10&#93;</a></sup> In 1552, the settlement of Nueva Segovia de Barquisimeto was founded by, among others Damian and Pedro del Barrio.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda6_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda6-15\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;nb 5&#93;</a></sup> The first had discovered abundant gold deposits at the Bur\u00eda river, where mines under the service of the Spanish Crown were established under the name Real de Minas de San Felipe de Buria in honor of <a href=\"/wiki/Philip_the_Apostle\" title=\"Philip the Apostle\">Philip the Apostle</a>.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda7_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda7-17\">&#91;12&#93;</a></sup> In addition to local Jirajara natives, black slaves were brought to extract the metal, among them was Miguel. He was a Christianized black, a class known as <i><a href=\"/wiki/Ladino_people\" title=\"Ladino people\">ladino</a></i> (a term that also applied to natives), and knew the Spanish language. Miguel was brought to Venezuela by Dami\u00e1n del Barrio.<sup id=\"cite_ref-Duque325_5-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duque325-5\">&#91;4&#93;</a></sup> Eventually, he passed into the ownership of Pedro del Barrio, the latter's son.<sup id=\"cite_ref-Duque325_5-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duque325-5\">&#91;4&#93;</a></sup> Miguel was assigned to work in the Real de Minas de San Felipe de Bur\u00eda in the state of Yaracuy.<sup id=\"cite_ref-Duque325_5-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duque325-5\">&#91;4&#93;</a></sup> Pedro de Aguado noted that the slave was \"proud\" (others called him arrogant) and \"well versed in cunningness\". It was reportedly known among the Spaniards that Miguel had intentions of rebelling, at one point reportedly killing another slave after revealing this secret.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n85_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n85-18\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Speculation about a noble ascendancy has been argued by some authors based on the organization of his kingdom, likely from the Portuguese slave trade in <a href=\"/wiki/Angola\" title=\"Angola\">Angola</a> or <a href=\"/wiki/Mozambique\" title=\"Mozambique\">Mozambique</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;14&#93;</a></sup> The arrival of royals as slaves was recorded in other instances at Puerto Rico including the case of a prince that was captured by an opposing group and sold to traders, eventually being sent back to Africa following his transport to <a href=\"/wiki/Manat%C3%AD,_Puerto_Rico\" title=\"Manat\u00ed, Puerto Rico\">Manat\u00ed</a> in 1832, where sugar baron <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ramon_Fern%C3%A1ndez\" title=\"Jos\u00e9 Ramon Fern\u00e1ndez\">Jos\u00e9 Ramon Fern\u00e1ndez</a> noticed that other blacks treated the young man (who was in his 20s) as their liege and discovered his lineage.<sup id=\"cite_ref-RibesTovar250_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RibesTovar250-20\">&#91;15&#93;</a></sup> Melchor L\u00f3pez called him a \"bi\u00e1fra\", indicating that ethnically his parents may have been part of a group that first originated between Nigeria and the <a href=\"/wiki/Muni_River\" title=\"Muni River\">Muni River</a> (which is adjacent to the <a href=\"/wiki/Bight_of_Biafra\" title=\"Bight of Biafra\">Bight of Biafra</a>), before being brought to the New World.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda10_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda10-21\">&#91;16&#93;</a></sup> This, however, is not certain since the military proofs were taken ten years later and L\u00f3pez served as a witness of Diego Hern\u00e1ndez de Serpa in a document that featured several contradictions including naming the mines after a different Catholic saint, <a href=\"/wiki/Saint_Peter\" title=\"Saint Peter\">Saint Peter</a> (calling them \"Minas de San Pedro\").<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda11_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda11-22\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;nb 6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"The_Kingdom_of_Bur.C3.ADa\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Kingdom_of_Bur\u00eda\">The Kingdom of Bur\u00eda</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The Kingdom of Bur\u00eda\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Rebellion_at_the_San_Felipe_Mines\">Rebellion at the San Felipe Mines</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Rebellion at the San Felipe Mines\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In a particular incident, one of the Spanish foremen that usually oversaw and disciplined the slaves tried to do so against Miguel by tying him (prior to lashing him). However, the slave resisted and grabbed a sword from one of the foremen and defended himself with it.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n54_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n54-25\">&#91;19&#93;</a></sup>  In the process, Miguel escaped to the nearby jungle. From there, he employed the cover of the night to stealthy approach the mines, where he began convincing the blacks and natives to flee and join his effort.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n83_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n83-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He managed to gather around 20 within the first group and more of the second.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda8_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda8-26\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n84_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n84-27\">&#91;21&#93;</a></sup>  Miguel then organized them, took control of weapons and led an attack against the mines. Emerging victorious, the rebels punished the Spaniards in the same fashion that they had been punished during their slavery, culminating in the \"cruel\" executions of some (two according to author Pedro Sim\u00f3n<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n84_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n84-27\">&#91;21&#93;</a></sup>) that were either foremen or otherwise abused the slaves. The survivors were left free in order to deliver a declaration of war to Barquisimeto, issuing an ominous warning that they \"should wait with their weapons handy, since [the former slaves] were determined to take away their town and resources and give them cruel deaths, taking their beloved women into their services\".<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n84_27-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n84-27\">&#91;21&#93;</a></sup> The news caused a commotion there.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n84_27-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n84-27\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>In a testimony that took place in 1565, Diego Hern\u00e1ndez de Serpa placed the number of escaped slaves that participated in the rebellion at 150, and stated that they were well armed and began the incursion gathering in a road, from where they attacked the small building where the Spanish were with so much vigour that they could not resist.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda10_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda10-21\">&#91;16&#93;</a></sup> After most were slaughtered, the Captain was joined by four black slaves that decided to remain loyal, one of which was killed, while others joined him in the trip back to Nueva Segovia. Among the survivors was Melchior L\u00f3pez, who claimed that he was threatened with death if he did not leave. Miguel and his men took all of the gold in the mines, as well as the equipment and belongings that the Spanish had at the location, as spoils of war. Miguel then arranged scouts to find and persuade other slaves and possible allies of joining their cause.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n84_27-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n84-27\">&#91;21&#93;</a></sup> Such efforts brought ladino natives to their company.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n84_27-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n84-27\">&#91;21&#93;</a></sup> Afterwards, in the document that served as proof of the military services that of Captain Diego Hern\u00e1ndez de Serpa, the events were discussed in detail.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda6_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda6-15\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Coronation\">Coronation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Coronation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Using his newly acquired riches, Miguel began an emancipatory campaign directed towards other black slaves, as well as Christianized natives.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda11_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda11-22\">&#91;17&#93;</a></sup> This proved successful and many joined him, leading to a population of around 180 (several of them mine workers), among which was his partner Guiomar and the couple's son. The former slaves' settlement was built in an strategic location, near an inlet or cove, with natural protection on the side that faced a river with an untraversable rock formation.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda19_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda19-28\">&#91;22&#93;</a></sup> It was fenced with two doors, and had guards at its entrance ready to defend in the case of an attack from the Spaniards.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda12_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda12-29\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n85_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n85-18\">&#91;13&#93;</a></sup>  The exact location, however, is unclear. Sources place his kingdom in the proximity of the current city of <a href=\"/wiki/Barquisimeto\" title=\"Barquisimeto\">Barquisimeto</a> or the municipality of Nirgua in the state of <a href=\"/wiki/Yaracuy\" title=\"Yaracuy\">Yaracuy</a>. According to Edgar Esteves Gonz\u00e1lez, the ines were near Nirgua.<sup id=\"cite_ref-Esteves8_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Esteves8-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Guevara speculated that he lived in a cumbe (a rebel slave  settlement) located near the mountains.<sup id=\"cite_ref-Guevara16_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Guevara16-30\">&#91;24&#93;</a></sup> The population was said to number at least a hundred by the time of his coronation.<sup id=\"cite_ref-VonHumboldt66_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-VonHumboldt66-12\">&#91;8&#93;</a></sup> Reports placed as many as 180 individuals during the settlement's peak.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n84_27-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n84-27\">&#91;21&#93;</a></sup> Herrera makes mention that the blacks had moved to a \"land in a hard place\" in his account about the attack on Nueva Segovia de Barquisimeto, but no other known document references this.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda17_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda17-31\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Spanish documents, a hierarchy was created and the women were assigned to the men, arbitrarily establishing the composition of the respective couples. Among the settlers was one that had been known as \"el can\u00f3nigo\" (lit. \"the priest\", likely a shaman in the vein of African tradition) in the mines, a background that inspired Miguel to name him bishop of his kingdom. The cleric had a church erected, where daily masses were held. Given his origins at Puerto Rico and his dominance of the language, Miguel was quite familiarized with 15th Century Spanish society and its Institutions.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda12_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda12-29\">&#91;23&#93;</a></sup> He organized his followers in accordance to these. In a ceremony, Miguel was sworn in as king by the bishop,<sup id=\"cite_ref-Revista158_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Revista158-32\">&#91;26&#93;</a></sup> Guiomar was recognized as queen and his son as prince, completing the succession line. The contingent of slaves was joined by the natives from the region in their recognition as king.<sup id=\"cite_ref-Esteves8_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Esteves8-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He established a Royal House and made use of every European regal role that he knew of. His most loyal collaborators were given the title of ministers, others were named royal officers.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"War_against_the_Spanish\">War against the Spanish</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: War against the Spanish\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>War preparations followed the organization of the citizens, beginning with the manufacturing of spears and darts made from the metal of the mining equipment.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda13_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda13-33\">&#91;27&#93;</a></sup> These were added to the kingdom's arsenal, initially composed of swords that had been gathered during the siege at the mines and with bows/arrows brought by the natives that joined the cause. The Spanish soon received warnings of the war preparations, raising concerns among them and gathering support for a preemptive attack against Bur\u00eda.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda15_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda15-34\">&#91;28&#93;</a></sup> The possibility of additional slaves from other settlements, could rebel in their own right an join the kingdom. The Spanish settlement at Tocuyo sent reinforcements to Nueva Segovia de Barquisimeto. \n</p><p>Learning of this, Miguel decided to instead take the initiative. The king ordered an attack on Nueva Segovia de Barquisimeto, reputedly pronouncing a war speech that emphasized liberty, arguing that despite \"God [having] made [them] free, like the other people\" the Spanish had made them slaves, criticizing the Iberians for applying different standards for slavery than several of the other European countries (this early in the history of the New World, countries like France, Germany or Italy mostly adopted war prisoners as slaves).<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n86_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n86-35\">&#91;29&#93;</a></sup> The king reportedly used psychological warfare by having the natives painted using <i><a href=\"/wiki/Genipa_americana\" title=\"Genipa americana\">genipa americana</a></i>  (a plant locally known as <i>jagua</i>, which can be used to produce a dark substance widely used by natives throughout South America and the Caribbean), trying to project a larger number of black soldiers to intimidate the Spaniards by removing discernment. Weapons were assigned according to expertise, with the natives receiving bows and arrows and blacks receiving spears made from mining tools; assorted swords were also distributed.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n85_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n85-18\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>The Burians arrived to the outskirts of the settlement during the night (Esteves places this attack taking place eighteen days after the uprising at the mines.<sup id=\"cite_ref-Esteves8_3-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Esteves8-3\">&#91;3&#93;</a></sup>), announcing their attack with the phrase <i>\u00a1Viva el Rey Miguel!</i> (lit. \"Long live King Miguel!\") and flanking the unsuspecting Spaniards.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n86_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n86-35\">&#91;29&#93;</a></sup>  In the confusion, some of the Iberians identified the presence of the natives wearing black paint.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda16_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda16-23\">&#91;18&#93;</a></sup> The Buarians won the plaza, burned the church and several houses, killing priest Toribio Ruiz and six settlers.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda15_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda15-34\">&#91;28&#93;</a></sup> The Spanish responded with the Tocuyan reinforcements, pushing them back before finally retreating to the mountains.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n86_35-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n86-35\">&#91;29&#93;</a></sup> Esteves credits Diego Garc\u00eda de Paredes and Juan de Mor\u00f3n, both warned by Serpa, for the European response.<sup id=\"cite_ref-Esteves8_3-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Esteves8-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Miguel reorganized his troops, but decided to  return to his kingdom expecting the Europeans to counterattack.\n</p><p>The Spanish panicked throughout the region, knowing that the Burians had not received many losses and that further attacks were only a matter of time.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda16_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda16-23\">&#91;18&#93;</a></sup> Nueva Segovia de Barquisimeto requested further help from Tocuyo, whose town council also feared that it could be attacked, organized its forces under captain Diego Losada.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;nb 7&#93;</a></sup> The officer departed to the former town, where the group was reinforced and given the task of launching an attack against the Kingdom of Bur\u00eda.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda17_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda17-31\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;nb 8&#93;</a></sup> The journey through the jungle was rough for the Europeans, who travelled it on foot. According to Castellanos, Diego De la Fuente went ahead by himself and captured one of Miguel's men and brought him to Losada's encampment.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda18_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda18-39\">&#91;31&#93;</a></sup> The prisoner was the forced to serve as guide. Using the element of surprise, the Spaniards captured a group of women that had been laundering in the adjacent river side. The kingdom's guards, however, were alerted and reportedly made a call to arms with the phrase <i>\u00a1Arma\u00a1 \u00a1Arma\u00a1 \u00a1Que los barbudos vienen!</i> (lit. \"To arms! To arms! The bearded ones are coming!\")\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_battle\">Final battle</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Final battle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>With this warning, the inhabitants of the kingdom armed themselves and after Miguel emerged to lead them into battle, they rallied behind him.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda20_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda20-40\">&#91;32&#93;</a></sup> They intended to prevent entry into the settlement, but after clashing with the Spanish, they retreated inside, but the doors were improperly closed allowing the Europeans to breach the interior. Cabrera de Sosa and Pedro Rodr\u00edguez were placed at the gates, while the Spaniards entered. Inside, Miguel addressed his subjects with a war speech in which he encouraged to fight for freedom. Afterwards, the king himself led his men into the clash, an act that led to Castellanos calling him \"a reflection of the lion\". During the battle, Miguel declined the offers to surrender that were made by the Spanish in defiant manner. The same author claims that one of his spears pierced a buckler carried by Pedro Rodr\u00edguez \"from side to side\".<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda21_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda21-41\">&#91;33&#93;</a></sup> Oviedo de Ba\u00f1os noted that the Burians followed his example and complicated the battle for the Iberians. However, in the heat of the battle Miguel was fatally injured, having stayed in the frontline instead of falling back.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n87_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n87-37\">&#91;30&#93;</a></sup> It is not clear who was responsible for the death of the king, Aguado writes that he was stabbed by \"one of the Spaniards\", which Esteves names as Diego Garg\u00eda de Paredes,<sup id=\"cite_ref-Esteves9_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Esteves9-42\">&#91;34&#93;</a></sup> but Castellanos claims that Diego de Escorcha fired a crossbow at him. Captain Diego Ortega gave the credit to Diego Garc\u00eda de Paredes.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda23_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda23-43\">&#91;35&#93;</a></sup> \n</p><p>The king's men were immediately demoralized, with his death having a direct effect on the outcome of the battle when the Spanish noted and attacked with more eagerness.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda23_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda23-43\">&#91;35&#93;</a></sup> Castellanos claims that most of the former slaves continued fighting, until they \"died like Romans\".<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda24_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda24-44\">&#91;36&#93;</a></sup> According to Pedro Sim\u00f3n, several fled and were pursued and either killed or jailed.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n87_37-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n87-37\">&#91;30&#93;</a></sup> The remaining were captured and brought to Nueva Segovia de Barquisimeto by Diego de Losada.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda24_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda24-44\">&#91;36&#93;</a></sup> Herrera argued all black men were killed, leaving only women and natives behind. Aguado claims that the natives turned on the blacks after they lost.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda24_44-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda24-44\">&#91;36&#93;</a></sup> Guiomar and the prince, having stayed away from battle along the other women, were sold back into slavery.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda24_44-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda24-44\">&#91;36&#93;</a></sup> The Jirajara would continue to resist the Spanish on the Nirgua region for decades, eventually forcing the Spanish to abandon the mines and move the town of Nueva Segovia.<sup id=\"cite_ref-Esteves9_42-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Esteves9-42\">&#91;34&#93;</a></sup> News of the initial rebellion would not reach Santo Domingo until March 3, 1554.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n84_27-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n84-27\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>His contemporary, Juan de Castellanos (who lived in Puerto Rico in 1539 and arrived in Venezuela in 1541), recorded the events involving Miguel in a requiem, <i>Eleg\u00eda a la muerte del gobernador Felipe de Uten</i>, establishing his origins as a \"brave negro, criollo (creole) from San Juan de Puerto Rico\".<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda5_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda5-45\">&#91;37&#93;</a></sup> His account, is more detailed than most in terms of naming the figures involved.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda6_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda6-15\">&#91;11&#93;</a></sup> Fray Pedro de Aguado, who arrived to Venezuela in 1561, met with several of the survivors of the Kingdom's time, recorded the rebellion.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda5_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda5-45\">&#91;37&#93;</a></sup> After being given the role of Chief Chronicler of the Indies, <a href=\"/wiki/Antonio_de_Herrera_y_Tordesillas\" title=\"Antonio de Herrera y Tordesillas\">Antonio de Herrera y Tordesillas</a> summarized the events.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda6_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda6-15\">&#91;11&#93;</a></sup> During the early 17th Century, Fray Pedro Sim\u00f3n quoted the work of Aguado. A hundred years later, Jos\u00e9 de Oviedo y Ba\u00f1os did the same for his take of the history of the region.<sup id=\"cite_ref-CiccarielloMaher283_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CiccarielloMaher283-6\">&#91;5&#93;</a></sup> As the first, the rebellion has a place in Federico Brito Figueroa's <i>Las insurreciones de los esclavos negros en la sociedad colonial venezolana</i>.<sup id=\"cite_ref-CiccarielloMaher283_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CiccarielloMaher283-6\">&#91;5&#93;</a></sup> In 1956, Jes\u00fas M. P\u00e9rez Morales and Enrique Luch S. de Mons published <i>Negro Miguel, el esclavo rey</i>, which presents a fictionalized account of his life that give him the rank of Captain within sultan <a href=\"/wiki/Suleiman_II\" title=\"Suleiman II\">Suleiman II</a>'s military.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda6_15-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda6-15\">&#91;11&#93;</a></sup> Douglas Palmas' <i>Uroboros</i> (1976), a winner of <i>El Nacional's</i> yearly short story competition, makes direct reference to \"avenging\" Miguel among other figures that the author perceives as victims of oppression.<sup id=\"cite_ref-ElNacional241_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ElNacional241-46\">&#91;38&#93;</a></sup> In 1991, Alfadil Ediciones published Ra\u00fal Agudo Freites' eponymous <i>Miguel de Bur\u00eda</i>, a historical novel that uses the king as inspiration for a fictional take on his reign.<sup id=\"cite_ref-Poddar573_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Poddar573-47\">&#91;39&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Moyano551_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Moyano551-48\">&#91;40&#93;</a></sup> Miguel Arroyo's <i>El Reino de Bur\u00eda</i> was published two years later.(Poddar et al. 573) Arturo Uslar Pietri based the story <i>La negramenta</i> on the events at Bur\u00eda.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda27_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda27-49\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Folklore_and_arts\">Folklore and arts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Folklore and arts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>At Venezuela, where he is most commonly known as \"El Negro Miguel\", his actions became part of the popular culture and passed on through oral tradition.<sup id=\"cite_ref-Pollak65_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pollak65-50\">&#91;42&#93;</a></sup> The figure of the fallen king has been deified, becoming part of the cult of Mar\u00eda Lionza (which began in Yaracuy), as a member of the goddess' court where he is joined by other historic figures associated with rebellion like <a href=\"/wiki/Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar\" title=\"Sim\u00f3n Bol\u00edvar\">Sim\u00f3n Bol\u00edvar</a>, the cacique Guaica\u00edpuro and fellow black slave Felipe.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda26_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda26-51\">&#91;43&#93;</a></sup> Some researchers have argued that the deity itself is a cultural representation of queen Guiomar, due to the proximity of the cult's origin to the kingdom's historic location, but the hypothesis has not been confirmed.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda27_49-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda27-49\">&#91;41&#93;</a></sup> \u00c1ngel Sauce used the events as the basis of a ballet. Manuel Rugeles wrote poetry about it. By the 1960s, Jos\u00e9 Antonio de Armas Chitty was writing poetry about his exploits.<sup id=\"cite_ref-Chitty81_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Chitty81-52\">&#91;44&#93;</a></sup> This continued during the following decade.<sup id=\"cite_ref-Congreso52_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Congreso52-53\">&#91;45&#93;</a></sup> A dramatic adaptation of Miguel's life is part of Guillermo Meneses' <i>Espejos y Disfraces</i>.<sup id=\"cite_ref-Meneses323_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Meneses323-54\">&#91;46&#93;</a></sup> Alejo Carpentier wrote poetry about Miguel and his defiance to build a kingdom in white territory in <i>El siglo de las luces</i>.<sup id=\"cite_ref-Carpentier277_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Carpentier277-55\">&#91;47&#93;</a></sup> However, in his native Puerto Rico Miguel was virtually unknown until at least the late 1970s, remaining obscure even afterwards.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda1_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda1-56\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Critical_analysis\">Critical analysis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Critical analysis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In a reflection of the attitudes of their times, both Aguado and Herrera vilify Miguel's wish for freedom in their accounts.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda8_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda8-26\">&#91;20&#93;</a></sup> In <i>Venezuela Speaks!: Voices from the Grassroots</i>, author Carlos Mart\u00edn established that the origin of the Network of Afro-Venezuelan Organizations can be traced back to \"the first uprisings by Africans here, such as was carried out by Miguel de Bur\u00eda in Yaracuy in 1552\".<sup id=\"cite_ref-Mart\u00ednez222_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00ednez222-57\">&#91;49&#93;</a></sup> In <i>Contribuci\u00f3n a la hist\u00f3ria de las culturas negras en Venezuela colonial</i>, author Jos\u00e9 M. Ramos discusses Miguel de Bur\u00eda as a literary influence.<sup id=\"cite_ref-Ramos306_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ramos306-58\">&#91;50&#93;</a></sup> From a sociopolitical context, the Venezuelan government has also cited the rebellion in cultural magazines.<sup id=\"cite_ref-Revista157_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Revista157-59\">&#91;51&#93;</a></sup> The titular rebellion in <i>La rebeli\u00f3n del Negro Miguel: y otros temas de African\u00eda</i> served as the starting point of another similar book, this one published by the regional Fundaci\u00f3n Bur\u00eda.<sup id=\"cite_ref-Rojas27_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rojas27-60\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1908, while discussing gold fever in Venezuela and dismissing most of the historical mines and reported deposits as fiction, author Jes\u00fas Mu\u00f1oz Tevar called the events \"the ridiculous story of the negro Miguel\".<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz15_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz15-61\">&#91;53&#93;</a></sup> Likewise, his contemporary Venezuela-based French historian Louis Alfred Silvano Pratlong Bonicell Gal (popularly known as \"Hermano Nectario Mar\u00eda\") criticized Aguada's version and argued that Miguel's followers most likely surrendered after he fell, bringing in racial issues and what he calls an \"inferiority complex\".<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda23_43-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda23-43\">&#91;35&#93;</a></sup> In 1949's <i>Insurrecci\u00f3n de los negros de la Serran\u00eda de Coro</i>, author Pedro M. Arcaya is critical of the Kingdom of Bur\u00eda, which he called a \"grotesque caricature of Spanish institutions\" and argued that blacks and natives were unable of understanding them fully.<sup id=\"cite_ref-CiccarielloMaher283_6-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CiccarielloMaher283-6\">&#91;5&#93;</a></sup> British James Duncan expressed distaste for the black inhabitants and also criticized it as a \"short-lived petty African monarchy\" and compared it to <a href=\"/wiki/Palmares_(quilombo)\" title=\"Palmares (quilombo)\">Palmares</a>.<sup id=\"cite_ref-Duncan208_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duncan208-62\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Succession_line\">Succession line</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Succession line\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"collapsible collapsed\" style=\"margin: 0.3em auto auto; clear:none; min-width:100%; width:100%; font-size:88%; border:1px solid #aaa;\">\n<tbody><tr>\n<th style=\"padding:0.2em 0.3em 0.2em 4.3em;background:none; width:100%\">Family of Miguel de Bur\u00eda\n</th></tr>\n<tr>\n<td style=\"text-align:center\">\n<div class=\"noresize\"><table style=\"border-collapse:separate;border-spacing:0;line-height:130%;font-size:88%;font-size: 90%; line-height: 110%; margin-left: auto; margin-right: auto;\"><tbody><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"4\" colspan=\"2\"> </td><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #fb9;\">2. <b>Miguel de Bur\u00eda</b></td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-top:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #fcc;\">1. <b>Pr\u00edncipe</b>*</td><td rowspan=\"2\" colspan=\"3\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"4\" colspan=\"2\"> </td><td rowspan=\"3\" style=\"border-bottom:#000 solid 1px; border-left:#000 solid 1px;\"> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\"> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td rowspan=\"2\" colspan=\"4\" style=\"border:1px solid black;height:0.5em; padding:0 0.2em;padding-top: 0; padding-bottom: 0;;background-color: #fb9;\">3. <b>Guiomar</b></td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td> </td></tr><tr style=\"text-align:center\"><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td><td> </td></tr></tbody></table></div>\n</td></tr></tbody></table>\n<p><span style=\"font-size:85%;\">* <i>The name of the royal couple's son is not revealed in official documents. \"Pr\u00edncipe\", which is Spanish for \"prince\", has become a misnomer.</i></span>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/32px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/48px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/64px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Puerto_Rico\" title=\"Portal:Puerto Rico\">Puerto Rico portal</a></span></li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/32px-Flag_of_Venezuela.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/48px-Flag_of_Venezuela.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/06/Flag_of_Venezuela.svg/64px-Flag_of_Venezuela.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Venezuela\" title=\"Portal:Venezuela\">Venezuela portal</a></span></li></ul></div>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"map\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Africa-locator.jpg/27px-Africa-locator.jpg\" width=\"27\" height=\"28\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Africa-locator.jpg/40px-Africa-locator.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Africa-locator.jpg/53px-Africa-locator.jpg 2x\" data-file-width=\"209\" data-file-height=\"219\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Africa\" title=\"Portal:Africa\">Africa portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afro-Puerto_Rican\" class=\"mw-redirect\" title=\"Afro-Puerto Rican\">Afro-Puerto Rican</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Afro-Venezuelan\" title=\"Afro-Venezuelan\">Afro-Venezuelan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haitian_Revolution\" title=\"Haitian Revolution\">Haitian Revolution</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_de_Bur%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Notes</b>\n</p>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The exact dates are undocumented and ambiguous, Brito Figueroa and Esteves argued in favor of the year 1555 marking the end of his reign.<sup id=\"cite_ref-Esteves8_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Esteves8-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Previous skirmishes between the Spanish and slaves had been recorded in the Americas before, but none with particular success.<sup id=\"cite_ref-CiccarielloMaher283_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CiccarielloMaher283-6\">&#91;5&#93;</a></sup> This may have been because Bur\u00eda had more slaves than other regions in Venezuela, of which most joined Miguel, and was still being contested between the Europeans and the natives (wo also joined his side).<sup id=\"cite_ref-CiccarielloMaher283_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CiccarielloMaher283-6\">&#91;5&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Several Amerindian cultures throughout the continent practiced varieties prior to the <a href=\"/wiki/Voyages_of_Christopher_Columbus\" title=\"Voyages of Christopher Columbus\">voyages of Christopher Columbus</a>. Miguel's contemporary, <a href=\"/wiki/Bayano\" title=\"Bayano\">Bayano</a>, created a kingdom in modern-day Panama at some point between 1552 and 1556, but was born in Africa. At least 15 other cases of black kings, both native Africans and born in the Americas, were recorded between the 16th and 18th centuries. The <a href=\"/wiki/First_Empire_of_Haiti\" title=\"First Empire of Haiti\">Empire of Haiti</a> was formed in the 19th Century.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">A spinoff based on the Roman Catholic Church's tradition.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nueva Segovia, was founded by Juan de Villegas due to the proximity of the mines.<sup id=\"cite_ref-Esteves8_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Esteves8-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Furthermore, Hern\u00e1ndez de Serpa, claimed that he pursued them on their way back to the Kingdom of Bur\u00eda and led the extermination of the blacks and natives there, contrasting with the official accounts.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda16_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda16-23\">&#91;18&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to Esteves, governor Juan de Villegas was informed of the attack and ordered reinforcements from El Tocuyo to be sent under the orders of Diego de Losada and Diego Ortega.<sup id=\"cite_ref-Esteves8_3-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Esteves8-3\">&#91;3&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to Pedro Sim\u00f3n the imperial forces reached around 50.<sup id=\"cite_ref-Sim\u00f3n87_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sim\u00f3n87-37\">&#91;30&#93;</a></sup>  Individuals that had gained some local influence such as Pedro Rodr\u00edguez, Cabrera de Sosa and Diego Garc\u00eda de Paredes were among them.<sup id=\"cite_ref-Alegr\u00eda17_31-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Alegr\u00eda17-31\">&#91;25&#93;</a></sup> So was a free black man, Diego de las Fuente.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><b>Citations</b>\n</p>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Rodr\u00edguez224-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rodr\u00edguez224_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRodr\u00edguez2006\">Rodr\u00edguez 2006</a>, p.&#160;224</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sim\u00f3n83-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n83_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n83_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSim\u00f3n1627\">Sim\u00f3n 1627</a>, p.&#160;83</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Esteves8-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Esteves8_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Esteves8_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Esteves8_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Esteves8_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Esteves8_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Esteves8_3-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Esteves8_3-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Esteves8_3-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEsteves2004\">Esteves 2004</a>, p.&#160;8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Duque325-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Duque325_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duque325_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duque325_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duque325_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duque325_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duque325_5-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duque325_5-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duque325_5-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duque325_5-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duque325_5-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDuque2013\">Duque 2013</a>, p.&#160;325</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CiccarielloMaher283-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-CiccarielloMaher283_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CiccarielloMaher283_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CiccarielloMaher283_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CiccarielloMaher283_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CiccarielloMaher283_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CiccarielloMaher283_6-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCiccariello-Maher2013\">Ciccariello-Maher 2013</a>, p.&#160;283</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gonz\u00e1lez226-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gonz\u00e1lez226_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGonz\u00e1lez2015\">Gonz\u00e1lez 2015</a>, p.&#160;226</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Natalia Silva Prada (2013-11-05). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://losreinosdelasindias.hypotheses.org/523\">\"Reyes africanos en Iberoam\u00e9rica\"</a> (in Spanish). Los Reinos de las Indias en el Nuevo Mundo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Reyes+africanos+en+Iberoam%C3%A9rica&amp;rft.pub=Los+Reinos+de+las+Indias+en+el+Nuevo+Mundo&amp;rft.date=2013-11-05&amp;rft.au=Natalia+Silva+Prada&amp;rft_id=https%3A%2F%2Flosreinosdelasindias.hypotheses.org%2F523&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-VonHumboldt66-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-VonHumboldt66_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VonHumboldt66_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-VonHumboldt66_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVon_Humboldt1869\">Von Humboldt 1869</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda3-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda3_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda4-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda4_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda6-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda6_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda6_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda6_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda6_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda6_15-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda7-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda7_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;7</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sim\u00f3n85-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n85_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n85_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n85_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSim\u00f3n1627\">Sim\u00f3n 1627</a>, p.&#160;85</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Mercedes Sosa (2016-04-28). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.correodelorinoco.gob.ve/negro-miguel-dirigio-primer-alzamiento-por-libertad/\">\"Afirm\u00f3 historiador e investigador Jos\u00e9 Marcial Ramos Gu\u00e9dez: El Negro Miguel dirigi\u00f3 el primer alzamiento por la libertad\"</a> (in Spanish). <i>El Correo del Orinoco</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Afirm%C3%B3+historiador+e+investigador+Jos%C3%A9+Marcial+Ramos+Gu%C3%A9dez%3A+El+Negro+Miguel+dirigi%C3%B3+el+primer+alzamiento+por+la+libertad&amp;rft.pub=%27%27El+Correo+del+Orinoco%27%27&amp;rft.date=2016-04-28&amp;rft.au=Mercedes+Sosa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.correodelorinoco.gob.ve%2Fnegro-miguel-dirigio-primer-alzamiento-por-libertad%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RibesTovar250-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-RibesTovar250_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRibes_Tovar1973\">Ribes Tovar 1973</a>, p.&#160;250</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda10-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda10_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda10_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;10</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda11-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda11_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda11_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda16-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda16_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda16_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda16_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;16</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sim\u00f3n54-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n54_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSim\u00f3n1627\">Sim\u00f3n 1627</a>, p.&#160;54</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda8-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda8_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda8_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sim\u00f3n84-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n84_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n84_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n84_27-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n84_27-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n84_27-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n84_27-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n84_27-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n84_27-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSim\u00f3n1627\">Sim\u00f3n 1627</a>, p.&#160;84</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda19-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda19_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda12-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda12_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda12_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;12</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Guevara16-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Guevara16_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGuevara2007\">Guevara 2007</a>, p.&#160;16</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda17-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda17_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda17_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda17_31-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;17</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Revista158-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Revista158_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRojas2004\">Rojas 2004</a>, p.&#160;158</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda13-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda13_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda15-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda15_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda15_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sim\u00f3n86-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n86_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n86_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n86_35-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSim\u00f3n1627\">Sim\u00f3n 1627</a>, p.&#160;86</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sim\u00f3n87-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n87_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n87_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sim\u00f3n87_37-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSim\u00f3n1627\">Sim\u00f3n 1627</a>, p.&#160;87</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda18-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda18_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda20-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda20_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;20</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda21-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda21_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Esteves9-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Esteves9_42-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Esteves9_42-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEsteves2004\">Esteves 2004</a>, p.&#160;9</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda23-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda23_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda23_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda23_43-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda24-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda24_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda24_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda24_44-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda24_44-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;24</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda5-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda5_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda5_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ElNacional241-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ElNacional241_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEl_Nacional2005\">El Nacional 2005</a>, p.&#160;241</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Poddar573-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Poddar573_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPoddar2008\">Poddar 2008</a>, p.&#160;573</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Moyano551-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Moyano551_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMoyano1999\">Moyano 1999</a>, p.&#160;551</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda27-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda27_49-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda27_49-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pollak65-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Pollak65_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPollak2000\">Pollak 2000</a>, p.&#160;65</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda26-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda26_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;26</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Chitty81-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Chitty81_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDe_Armas1969\">De Armas 1969</a>, p.&#160;81</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Congreso52-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Congreso52_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCongreso1978\">Congreso 1978</a>, p.&#160;52</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Meneses323-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Meneses323_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMeneses1981\">Meneses 1981</a>, p.&#160;323</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Carpentier277-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Carpentier277_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCarpentier2002\">Carpentier 2002</a>, p.&#160;277</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Alegr\u00eda1-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Alegr\u00eda1_56-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlegr\u00eda1979\">Alegr\u00eda 1979</a>, p.&#160;1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00ednez222-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mart\u00ednez222_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMart\u00ednez2010\">Mart\u00ednez 2010</a>, p.&#160;222</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ramos306-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ramos306_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRamos2001\">Ramos 2001</a>, p.&#160;306</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Revista157-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Revista157_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRojas2004\">Rojas 2004</a>, p.&#160;157</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rojas27-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rojas27_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRojas2004\">Rojas 2004</a>, p.&#160;27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mu\u00f1oz15-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz15_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMu\u00f1oz1908\">Mu\u00f1oz 1908</a>, p.&#160;15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Duncan208-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Duncan208_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDuncan1825\">Duncan 1825</a>, p.&#160;208</span>\n</li>\n</ol></div>\n<p><b>Bibliography</b>\n</p>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAlegr\u00eda1979\" class=\"citation book\">Alegr\u00eda, Ricardo (1979). <i>El Rey Miguel: H\u00e9roe puertorrique\u00f1o en la lucha por la libertad de los esclavos</i>. <a href=\"/wiki/Institute_of_Puerto_Rican_Culture\" title=\"Institute of Puerto Rican Culture\">Institute of Puerto Rican Culture</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8449907616\" title=\"Special:BookSources/8449907616\">8449907616</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+Rey+Miguel%3A+H%C3%A9roe+puertorrique%C3%B1o+en+la+lucha+por+la+libertad+de+los+esclavos&amp;rft.pub=Institute+of+Puerto+Rican+Culture&amp;rft.date=1979&amp;rft.isbn=8449907616&amp;rft.aulast=Alegr%C3%ADa&amp;rft.aufirst=Ricardo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDuque_Castillo2013\" class=\"citation book\">Duque Castillo, Elvia (2013). <i>Aportes Del Pueblo Afrodescendiente: La Historia Oculta De Am\u00e9rica Latina</i>. iUniverse. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1475965834\" title=\"Special:BookSources/1475965834\">1475965834</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Aportes+Del+Pueblo+Afrodescendiente%3A+La+Historia+Oculta+De+Am%C3%A9rica+Latina&amp;rft.pub=iUniverse&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=1475965834&amp;rft.aulast=Duque+Castillo&amp;rft.aufirst=Elvia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCarpentier2002\" class=\"citation book\">Carpentier, Alejo (2002). <i>El siglo de las luces, Vol. 5</i>. Siglo XXI. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9682316162\" title=\"Special:BookSources/9682316162\">9682316162</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+siglo+de+las+luces%2C+Vol.+5&amp;rft.pub=Siglo+XXI&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=9682316162&amp;rft.aulast=Carpentier&amp;rft.aufirst=Alejo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPoddar2008\" class=\"citation book\">Poddar, Prem (2008). <i>Historical Companion to Postcolonial Literatures: Continental Europe and its Empires</i>. <a href=\"/wiki/Edinburgh_University_Press\" title=\"Edinburgh University Press\">Edinburgh University Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0748623949\" title=\"Special:BookSources/0748623949\">0748623949</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historical+Companion+to+Postcolonial+Literatures%3A+Continental+Europe+and+its+Empires&amp;rft.pub=Edinburgh+University+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=0748623949&amp;rft.aulast=Poddar&amp;rft.aufirst=Prem&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMart\u00ednezFoxFarrell2010\" class=\"citation book\">Mart\u00ednez, Carlos; Fox, Michael; Farrell, Jojo (2010). <i>Venezuela Speaks! Voices from the Grassroots</i>. PM Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1604861088\" title=\"Special:BookSources/1604861088\">1604861088</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Venezuela+Speaks%21+Voices+from+the+Grassroots&amp;rft.pub=PM+Press&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=1604861088&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADnez&amp;rft.aufirst=Carlos&amp;rft.au=Fox%2C+Michael&amp;rft.au=Farrell%2C+Jojo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMoyano1999\" class=\"citation book\">Moyano, Dolores (1999). <i>Handbook of Latin American Studies: Humanities</i>. <a href=\"/wiki/University_of_Texas_Press\" title=\"University of Texas Press\">University of Texas Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0292706081\" title=\"Special:BookSources/0292706081\">0292706081</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Handbook+of+Latin+American+Studies%3A+Humanities&amp;rft.pub=University+of+Texas+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=0292706081&amp;rft.aulast=Moyano&amp;rft.aufirst=Dolores&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><i>Cuentos que hicieron historia: Ganadores del concurso anual de cuentos del diario El Nacional</i>. Editorial CEC. 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9803882309\" title=\"Special:BookSources/9803882309\">9803882309</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cuentos+que+hicieron+historia%3A+Ganadores+del+concurso+anual+de+cuentos+del+diario+El+Nacional&amp;rft.pub=Editorial+CEC&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9803882309&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRamos_Gu\u00e9dez2001\" class=\"citation book\">Ramos Gu\u00e9dez, Jos\u00e9 Marcial (2001). <i>Contribuci\u00f3n a la hist\u00f3ria de las culturas negras en Venezuela colonial</i>. Instituto Municipal de Publicaciones (Caracas). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9801411651\" title=\"Special:BookSources/9801411651\">9801411651</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Contribuci%C3%B3n+a+la+hist%C3%B3ria+de+las+culturas+negras+en+Venezuela+colonial&amp;rft.pub=Instituto+Municipal+de+Publicaciones+%28Caracas%29&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=9801411651&amp;rft.aulast=Ramos+Gu%C3%A9dez&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Marcial&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRojas2004\" class=\"citation book\">Rojas, Reinaldo (2004). <i>La rebeli\u00f3n del Negro Miguel: y otros temas de African\u00eda</i>. <i>Revista Nacional de la Cultura</i> (<a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_(Venezuela)\" title=\"Ministry of Education (Venezuela)\">Ministry of Education</a>).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+rebeli%C3%B3n+del+Negro+Miguel%3A+y+otros+temas+de+African%C3%ADa&amp;rft.pub=%27%27Revista+Nacional+de+la+Cultura%27%27+%28Ministry+of+Education%29&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Rojas&amp;rft.aufirst=Reinaldo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEsteves_Gonz\u00e1lez2004\" class=\"citation book\">Esteves Gonz\u00e1lez, Edgar (2004). <i>Batallas de Venezuela, 1810-1824</i>. <i>El Nacional</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Batallas+de+Venezuela%2C+1810-1824&amp;rft.pub=%27%27El+Nacional%27%27&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Esteves+Gonz%C3%A1lez&amp;rft.aufirst=Edgar&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCiccariello-Maher2013\" class=\"citation book\">Ciccariello-Maher, George (2013). <i>We Created Ch\u00e1vez: A People's History of the Venezuelan Revolution</i>. <a href=\"/wiki/Duke_University_Press\" title=\"Duke University Press\">Duke University Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0822354527\" title=\"Special:BookSources/0822354527\">0822354527</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=We+Created+Ch%C3%A1vez%3A+A+People%27s+History+of+the+Venezuelan+Revolution&amp;rft.pub=Duke+University+Press&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=0822354527&amp;rft.aulast=Ciccariello-Maher&amp;rft.aufirst=George&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRodr\u00edguez2006\" class=\"citation book\">Rodr\u00edguez, Junius P. (2006). <i>Encyclopedia of Slave Resistance and Rebellion, Vol. 1</i>. Greenwood Publishing Group. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0313332711\" title=\"Special:BookSources/0313332711\">0313332711</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Encyclopedia+of+Slave+Resistance+and+Rebellion%2C+Vol.+1&amp;rft.pub=Greenwood+Publishing+Group&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0313332711&amp;rft.aulast=Rodr%C3%ADguez&amp;rft.aufirst=Junius+P.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMenesesTenreiro1981\" class=\"citation book\">Meneses, Guillermo; Tenreiro, Salvador (1981). <i>Espejos y disfraces</i>. Fundaci\u00f3n Biblioteca Ayachucho. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788466000666\" title=\"Special:BookSources/9788466000666\">9788466000666</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Espejos+y+disfraces&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Biblioteca+Ayachucho&amp;rft.date=1981&amp;rft.isbn=9788466000666&amp;rft.aulast=Meneses&amp;rft.aufirst=Guillermo&amp;rft.au=Tenreiro%2C+Salvador&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGuevara_Baro2007\" class=\"citation book\">Guevara Baro, Manuel (2007). <i>Venezuela en el tiempo: cronolog\u00eda desde la Conquista hasta la fundaci\u00f3n de la Rep\u00fablica, Vol. 2</i>. <i>El Nacional</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Venezuela+en+el+tiempo%3A+cronolog%C3%ADa+desde+la+Conquista+hasta+la+fundaci%C3%B3n+de+la+Rep%C3%BAblica%2C+Vol.+2&amp;rft.pub=%27%27El+Nacional%27%27&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Guevara+Baro&amp;rft.aufirst=Manuel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVon_HumboldtBohn1869\" class=\"citation book\">Von Humboldt, Alexander; Bohn, Henry George (1869). <i>Personal narrative of travels to the equinoctial regions of America</i>. Benediction Classics. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1781393303\" title=\"Special:BookSources/1781393303\">1781393303</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Personal+narrative+of+travels+to+the+equinoctial+regions+of+America&amp;rft.pub=Benediction+Classics&amp;rft.date=1869&amp;rft.isbn=1781393303&amp;rft.aulast=Von+Humboldt&amp;rft.aufirst=Alexander&amp;rft.au=Bohn%2C+Henry+George&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDuncan1825\" class=\"citation book\">Duncan, James (1825). <i>The Modern Traveler: A popular description, geographical, historical, and topographical of the various countries of the world</i>. Nabu Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1277527083\" title=\"Special:BookSources/1277527083\">1277527083</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Modern+Traveler%3A+A+popular+description%2C+geographical%2C+historical%2C+and+topographical+of+the+various+countries+of+the+world&amp;rft.pub=Nabu+Press&amp;rft.date=1825&amp;rft.isbn=1277527083&amp;rft.aulast=Duncan&amp;rft.aufirst=James&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGonz\u00e1lez_Ochoa2015\" class=\"citation book\">Gonz\u00e1lez Ochoa, Jos\u00e9 Mar\u00eda (2015). <i>Protagonistas desconocidos de la conquista de Am\u00e9rica</i>. Ediciones Nowtilus S.L. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788499677330\" title=\"Special:BookSources/9788499677330\">9788499677330</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Protagonistas+desconocidos+de+la+conquista+de+Am%C3%A9rica&amp;rft.pub=Ediciones+Nowtilus+S.L.&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=9788499677330&amp;rft.aulast=Gonz%C3%A1lez+Ochoa&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Mar%C3%ADa&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPollak-Eltz2000\" class=\"citation book\">Pollak-Eltz, Angelina (2000). <i>La esclavitud en Venezuela: un estudio hist\u00f3rico-cultural</i>. Universidad Cat\u00f3lica Andr\u00e9s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789802442195\" title=\"Special:BookSources/9789802442195\">9789802442195</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=La+esclavitud+en+Venezuela%3A+un+estudio+hist%C3%B3rico-cultural&amp;rft.pub=Universidad+Cat%C3%B3lica+Andr%C3%A9s&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=9789802442195&amp;rft.aulast=Pollak-Eltz&amp;rft.aufirst=Angelina&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDe_Armas_Chitty1969\" class=\"citation book\">De Armas Chitty, Jos\u00e9 Antonio (1969). <i>Canto solar a Venezuela</i>. <a href=\"/wiki/Universidad_Central_de_Venezuela\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Central de Venezuela\">Universidad Central de Venezuela</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Canto+solar+a+Venezuela&amp;rft.pub=Universidad+Central+de+Venezuela&amp;rft.date=1969&amp;rft.aulast=De+Armas+Chitty&amp;rft.aufirst=Jos%C3%A9+Antonio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><i>El coraz\u00f3n de Venezuela: suma po\u00e9tica, Vol. 2</i>. Ediciones del Congreso de la Rep\u00fablica. 1978.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=El+coraz%C3%B3n+de+Venezuela%3A+suma+po%C3%A9tica%2C+Vol.+2&amp;rft.pub=Ediciones+del+Congreso+de+la+Rep%C3%BAblica&amp;rft.date=1978&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMu\u00f1oz_Tevar1908\" class=\"citation book\">Mu\u00f1oz Tevar, Jes\u00fas (1908). <i>Anales de la Universidad Central de Venezuela</i>. <a href=\"/wiki/Universidad_Central_de_Venezuela\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Central de Venezuela\">Universidad Central de Venezuela</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Anales+de+la+Universidad+Central+de+Venezuela&amp;rft.pub=Universidad+Central+de+Venezuela&amp;rft.date=1908&amp;rft.aulast=Mu%C3%B1oz+Tevar&amp;rft.aufirst=Jes%C3%BAs&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRibes_Tovar1973\" class=\"citation book\">Ribes Tovar, Federico (1973). <i>Historia Cronologica De Puerto Rico: Desde El Nacimiento De La Isla Hasta El A\u00f1o 1973</i>. Editorial Tres Am\u00e9ricas.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Historia+Cronologica+De+Puerto+Rico%3A+Desde+El+Nacimiento+De+La+Isla+Hasta+El+A%C3%B1o+1973&amp;rft.pub=Editorial+Tres+Am%C3%A9ricas&amp;rft.date=1973&amp;rft.aulast=Ribes+Tovar&amp;rft.aufirst=Federico&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSim\u00f3n1627\" class=\"citation book\">Sim\u00f3n, Pedro (1627). <i>Noticias historiales de Venezuela</i>. Fundaci\u00f3n Biblioteca Ayachucho. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9802762105\" title=\"Special:BookSources/9802762105\">9802762105</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Noticias+historiales+de+Venezuela&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Biblioteca+Ayachucho&amp;rft.date=1627&amp;rft.isbn=9802762105&amp;rft.aulast=Sim%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Pedro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMiguel+de+Bur%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Slave_narratives\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Slave_narrative\" title=\"Template:Slave narrative\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Slave_narrative\" title=\"Template talk:Slave narrative\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Slave_narrative&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Slave_narratives\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Slave_narrative\" title=\"Slave narrative\">Slave narratives</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"*_Slave_Narrative_Collection&amp;#10;*_Captivity_narrative\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Slave_Narrative_Collection\" title=\"Slave Narrative Collection\">Slave Narrative Collection</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Captivity_narrative\" title=\"Captivity narrative\">Captivity narrative</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Individuals<br />by continent<br />of enslavement</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:left\">Africa</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Robert_Adams_(sailor)\" title=\"Robert Adams (sailor)\">Robert Adams</a> (c. 1790 \u2013&#160;?)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Francis_Bok\" title=\"Francis Bok\">Francis Bok</a> (b. 1979)</li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Leander_Cathcart\" title=\"James Leander Cathcart\">James Leander Cathcart</a> (1767 \u2013 1843)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93lafur_Egilsson\" title=\"\u00d3lafur Egilsson\">\u00d3lafur Egilsson</a> (1564 \u2013 1639)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hark_Olufs\" title=\"Hark Olufs\">Hark Olufs</a> (1708 \u2013 1754)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mende_Nazer\" title=\"Mende Nazer\">Mende Nazer</a> (b. 1982)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Pellow\" title=\"Thomas Pellow\">Thomas Pellow</a> (1705 \u2013&#160;?)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Pitts_(author)\" title=\"Joseph Pitts (author)\">Joseph Pitts</a> (1663\u20131735?)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0r%C3%AD%C3%B0ur_S%C3%ADmonard%C3%B3ttir\" title=\"Gu\u00f0r\u00ed\u00f0ur S\u00edmonard\u00f3ttir\">Gu\u00f0r\u00ed\u00f0ur S\u00edmonard\u00f3ttir</a> (1598 \u2013 1682)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:left\">Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lovisa_von_Burghausen\" title=\"Lovisa von Burghausen\">Lovisa von Burghausen</a> (1698\u20131733)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Olaudah_Equiano\" title=\"Olaudah Equiano\">Olaudah Equiano</a> (c. 1745 Nigeria \u2013 31 March 1797 Eng)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukawsaw_Gronniosaw\" title=\"Ukawsaw Gronniosaw\">Ukawsaw Gronniosaw</a> (c. 1705 Bornu \u2013 1775 Eng)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roustam_Raza\" title=\"Roustam Raza\">Roustam Raza</a> (1783\u20131845)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Brigitta_Scherzenfeldt\" title=\"Brigitta Scherzenfeldt\">Brigitta Scherzenfeldt</a> (1684\u20131736)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:left\">North America:<br />Canada</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marie-Joseph_Ang%C3%A9lique\" title=\"Marie-Joseph Ang\u00e9lique\">Marie-Joseph Ang\u00e9lique</a> (c. 1710 Portugal \u2013 1734 Montreal)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_R._Jewitt\" title=\"John R. Jewitt\">John R. Jewitt</a> (1783 England \u2013  1821 United States)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:left\">North America:<br />Caribbean</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juan_Francisco_Manzano\" title=\"Juan Francisco Manzano\">Juan Francisco Manzano</a> (1797\u20131854, Cuba)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Esteban_Montejo\" title=\"Esteban Montejo\">Esteban Montejo</a> (1860\u20131965, Cuba)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Prince\" title=\"Mary Prince\">Mary Prince</a></li>\n<li>Venerable <a href=\"/wiki/Pierre_Toussaint\" title=\"Pierre Toussaint\">Pierre Toussaint</a> (1766 Saint-Dominque \u2013 June 30, 1853 NY)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcos_Xiorro\" title=\"Marcos Xiorro\">Marcos Xiorro</a> (c. 1819 \u2013&#160;???, Puerto Rico)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:left\">North America:<br />United States</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sam_Aleckson\" title=\"Sam Aleckson\">Sam Aleckson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jordan_Anderson\" title=\"Jordan Anderson\">Jordan Anderson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_J._Anderson\" title=\"William J. Anderson\">William J. Anderson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jared_Maurice_Arter\" title=\"Jared Maurice Arter\">Jared Maurice Arter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Solomon_Bayley\" title=\"Solomon Bayley\">Solomon Bayley</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polly_Berry\" title=\"Polly Berry\">Polly Berry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Bibb\" title=\"Henry Bibb\">Henry Bibb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leonard_Black\" title=\"Leonard Black\">Leonard Black</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henry_Box_Brown\" title=\"Henry Box Brown\">Henry \"Box\" Brown</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Brown_(fugitive_slave)\" title=\"John Brown (fugitive slave)\">John Brown</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Wells_Brown\" title=\"William Wells Brown\">William Wells Brown</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Bruner\" title=\"Peter Bruner\">Peter Bruner</a> (1845 KY \u2013 1938 OH)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ellen_and_William_Craft\" title=\"Ellen and William Craft\">Ellen and William Craft</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hannah_Crafts\" title=\"Hannah Crafts\">Hannah Crafts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucinda_Davis\" title=\"Lucinda Davis\">Lucinda Davis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noah_Davis\" title=\"Noah Davis\">Noah Davis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucy_Delaney\" title=\"Lucy Delaney\">Lucy Delaney</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ayuba_Suleiman_Diallo\" title=\"Ayuba Suleiman Diallo\">Ayuba Suleiman Diallo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frederick_Douglass\" title=\"Frederick Douglass\">Frederick Douglass</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kate_Drumgoold\" title=\"Kate Drumgoold\">Kate Drumgoold</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jordan_Winston_Early\" title=\"Jordan Winston Early\">Jordan Winston Early</a> (1814 \u2013 after 1894)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sarah_Jane_Woodson_Early\" title=\"Sarah Jane Woodson Early\">Sarah Jane Woodson Early</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_George_(Baptist)\" title=\"David George (Baptist)\">David George</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moses_Grandy\" title=\"Moses Grandy\">Moses Grandy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Green_(former_slave)\" title=\"William Green (former slave)\">William Green</a> (19th century <a href=\"/wiki/Maryland\" title=\"Maryland\">MD</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Grimes_(ex-slave)\" title=\"William Grimes (ex-slave)\">William Grimes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josiah_Henson\" title=\"Josiah Henson\">Josiah Henson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fountain_Hughes\" title=\"Fountain Hughes\">Fountain Hughes</a> (1848/1854 VA \u2013 1957)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Andrew_Jackson\" title=\"John Andrew Jackson\">John Andrew Jackson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Harriet_Ann_Jacobs\" title=\"Harriet Ann Jacobs\">Harriet Ann Jacobs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Jea\" title=\"John Jea\">John Jea</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_James_(minister)\" title=\"Thomas James (minister)\">Thomas James (minister)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Jennings_(slave)\" title=\"Paul Jennings (slave)\">Paul Jennings</a> (1799\u20131874)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_Keckley\" title=\"Elizabeth Keckley\">Elizabeth Keckley</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boston_King\" title=\"Boston King\">Boston King</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lunsford_Lane\" title=\"Lunsford Lane\">Lunsford Lane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J._Vance_Lewis\" title=\"J. Vance Lewis\">J. Vance Lewis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jermain_Wesley_Loguen\" title=\"Jermain Wesley Loguen\">Jermain Wesley Loguen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Solomon_Northup\" title=\"Solomon Northup\">Solomon Northup</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Parker_(abolitionist)\" title=\"John Parker (abolitionist)\">John Parker</a> (1827 VA &#8211; 1900)</li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Parker_(abolitionist)\" title=\"William Parker (abolitionist)\">William Parker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Roberts_(slave_narrative)\" title=\"James Roberts (slave narrative)\">James Robert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moses_Roper\" title=\"Moses Roper\">Moses Roper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Omar_ibn_Said\" title=\"Omar ibn Said\">Omar ibn Said</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Henry_Singleton\" title=\"William Henry Singleton\">William Henry Singleton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Venture_Smith\" title=\"Venture Smith\">Venture Smith</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austin_Steward\" title=\"Austin Steward\">Austin Steward</a> (1793 VA \u2013 1860)</li>\n<li>Venerable <a href=\"/wiki/Pierre_Toussaint\" title=\"Pierre Toussaint\">Pierre Toussaint</a> (1766 Saint-Dominque \u2013 1853 NY)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Harriet_Tubman\" title=\"Harriet Tubman\">Harriet Tubman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wallace_Turnage\" title=\"Wallace Turnage\">Wallace Turnage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bethany_Veney\" title=\"Bethany Veney\">Bethany Veney</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Booker_T._Washington\" title=\"Booker T. Washington\">Booker T. Washington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wallace_Willis\" title=\"Wallace Willis\">Wallace Willis</a> (19th century Indian Territory)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Harriet_E._Wilson\" title=\"Harriet E. Wilson\">Harriet E. Wilson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zamba_Zembola\" title=\"Zamba Zembola\">Zamba Zembola</a> (b. c. 1780 Congo)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align:left\">South America</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Osifekunde\" title=\"Osifekunde\">Osifekunde</a> (c. 1795 Nigeria \u2013&#160;? Brazil)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mahommah_Gardo_Baquaqua\" title=\"Mahommah Gardo Baquaqua\">Mahommah Gardo Baquaqua</a> (1845\u20131847, Brazil)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Miguel de Bur\u00eda</a> (? Puerto Rico \u2013 1555 Venezuela)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Non-fiction books</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Interesting_Narrative_of_the_Life_of_Olaudah_Equiano\" title=\"The Interesting Narrative of the Life of Olaudah Equiano\">The Interesting Narrative of the Life of Olaudah Equiano</a></i> (1789)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Narrative_of_Robert_Adams\" title=\"The Narrative of Robert Adams\">The Narrative of Robert Adams</a></i> (1816)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/American_Slavery_as_It_Is\" title=\"American Slavery as It Is\">American Slavery as It Is</a></i> (1839)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Narrative_of_the_Life_of_Frederick_Douglass,_an_American_Slave\" title=\"Narrative of the Life of Frederick Douglass, an American Slave\">Narrative of the Life of Frederick Douglass, an American Slave</a></i> (1845)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Life_of_Josiah_Henson,_Formerly_a_Slave,_Now_an_Inhabitant_of_Canada,_as_Narrated_by_Himself\" title=\"The Life of Josiah Henson, Formerly a Slave, Now an Inhabitant of Canada, as Narrated by Himself\">The Life of Josiah Henson</a></i> (1849)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Twelve_Years_a_Slave\" title=\"Twelve Years a Slave\">Twelve Years a Slave</a></i> (1853)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/My_Bondage_and_My_Freedom\" title=\"My Bondage and My Freedom\">My Bondage and My Freedom</a></i> (1855)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Incidents_in_the_Life_of_a_Slave_Girl\" title=\"Incidents in the Life of a Slave Girl\">Incidents in the Life of a Slave Girl</a></i> (1861)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Underground_Railroad_(book)\" title=\"The Underground Railroad (book)\">The Underground Railroad Records</a></i> (1872)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Life_and_Times_of_Frederick_Douglass\" title=\"Life and Times of Frederick Douglass\">Life and Times of Frederick Douglass</a></i> (1881)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Up_from_Slavery\" title=\"Up from Slavery\">Up from Slavery</a></i> (1901)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Peculiar_Institution\" title=\"The Peculiar Institution\">The Peculiar Institution</a></i> (1956)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Slave_Community\" title=\"The Slave Community\">The Slave Community</a></i> (1972)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Novels_about_slavery\" title=\"Category:Novels about slavery\">Fiction/novels</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Oroonoko\" title=\"Oroonoko\">Oroonoko</a></i> (1688)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sab_(novel)\" title=\"Sab (novel)\">Sab</a></i> (1841)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Uncle_Tom%27s_Cabin\" title=\"Uncle Tom&#39;s Cabin\">Uncle Tom's Cabin</a></i> (1852)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Heroic_Slave\" title=\"The Heroic Slave\">The Heroic Slave</a></i> (1852)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Clotel\" title=\"Clotel\">Clotel</a></i> (1853)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dred:_A_Tale_of_the_Great_Dismal_Swamp\" title=\"Dred: A Tale of the Great Dismal Swamp\">Dred: A Tale of the Great Dismal Swamp</a></i> (1856)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Bondwoman%27s_Narrative\" title=\"The Bondwoman&#39;s Narrative\">The Bondwoman's Narrative</a></i> (1853?\u20131861?)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Our_Nig\" title=\"Our Nig\">Our Nig</a></i> (1859)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jubilee_(novel)\" title=\"Jubilee (novel)\">Jubilee</a></i> (1966)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Confessions_of_Nat_Turner\" title=\"The Confessions of Nat Turner\">The Confessions of Nat Turner</a></i> (1967)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Roots:_The_Saga_of_an_American_Family\" title=\"Roots: The Saga of an American Family\">Roots: The Saga of an American Family</a></i> (1976)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Underground_to_Canada\" title=\"Underground to Canada\">Underground to Canada</a></i> (1977)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Kindred_(novel)\" title=\"Kindred (novel)\">Kindred</a></i> (1979)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dessa_Rose\" title=\"Dessa Rose\">Dessa Rose</a></i> (1986)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Beloved_(novel)\" title=\"Beloved (novel)\">Beloved</a></i> (1987)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Middle_Passage_(novel)\" title=\"Middle Passage (novel)\">Middle Passage</a></i> (1990)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Queen:_The_Story_of_an_American_Family\" title=\"Queen: The Story of an American Family\">Queen: The Story of an American Family</a></i> (1993)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Hang_a_Thousand_Trees_with_Ribbons\" title=\"Hang a Thousand Trees with Ribbons\">Hang a Thousand Trees with Ribbons</a></i> (1996)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ama:_A_Story_of_the_Atlantic_Slave_Trade\" title=\"Ama: A Story of the Atlantic Slave Trade\">Ama: A Story of the Atlantic Slave Trade</a></i> (2001)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Walk_Through_Darkness\" title=\"Walk Through Darkness\">Walk Through Darkness</a></i> (2002)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Known_World\" title=\"The Known World\">The Known World</a></i> (2003)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Unburnable\" title=\"Unburnable\">Unburnable</a></i> (2006)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Copper_Sun\" title=\"Copper Sun\">Copper Sun</a></i> (2006)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Book_of_Negroes_(novel)\" title=\"The Book of Negroes (novel)\">The Book of Negroes</a></i> (2007)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Underground_Railroad_(novel)\" title=\"The Underground Railroad (novel)\">The Underground Railroad</a></i> (2016)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Young adult books</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Amos_Fortune,_Free_Man\" title=\"Amos Fortune, Free Man\">Amos Fortune, Free Man</a></i> (1951)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/I,_Juan_de_Pareja\" title=\"I, Juan de Pareja\">I, Juan de Pareja</a></i> (1965)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Slave-Girl_from_Jerusalem\" title=\"The Slave-Girl from Jerusalem\">The Slave-Girl from Jerusalem</a></i> (2007)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Essay</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/To_a_Southern_Slaveholder\" title=\"To a Southern Slaveholder\">To a Southern Slaveholder</a></i> (1848)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Key_to_Uncle_Tom%27s_Cabin\" title=\"A Key to Uncle Tom&#39;s Cabin\">A Key to Uncle Tom's Cabin</a></i> (1853)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Plays</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Escape;_or,_A_Leap_for_Freedom\" title=\"The Escape; or, A Leap for Freedom\">The Escape; or, A Leap for Freedom</a></i> (1858)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Octoroon\" title=\"The Octoroon\">The Octoroon</a></i> (1859)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/African-American_literature\" title=\"African-American literature\">African-American literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caribbean_literature\" title=\"Caribbean literature\">Caribbean literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_films_featuring_slavery\" title=\"List of films featuring slavery\">Films featuring slavery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Songs_of_the_Underground_Railroad\" title=\"Songs of the Underground Railroad\">Songs of the Underground Railroad</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Book_of_Negroes\" title=\"Book of Negroes\">Book of Negroes</a></i> (1783)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Cotton_Plantation_Record_and_Account_Book\" title=\"Cotton Plantation Record and Account Book\">Cotton Plantation Record and Account Book</a></i> (1847)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Slave_Songs_of_the_United_States\" title=\"Slave Songs of the United States\">Slave Songs of the United States</a></i> (1867)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Amazing_Grace:_An_Anthology_of_Poems_about_Slavery\" title=\"Amazing Grace: An Anthology of Poems about Slavery\">Amazing Grace: An Anthology of Poems about Slavery</a></i> (2002)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Hemingses_of_Monticello\" title=\"The Hemingses of Monticello\">The Hemingses of Monticello</a></i> (2008)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Documentaries</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Unchained_Memories\" title=\"Unchained Memories\">Unchained Memories</a></i> (2003)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Frederick_Douglass_and_the_White_Negro\" title=\"Frederick Douglass and the White Negro\">Frederick Douglass and the White Negro</a></i> (2008)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2192\nCached time: 20180919034333\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.484 seconds\nReal time usage: 0.541 seconds\nPreprocessor visited node count: 2439/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 89158/2097152 bytes\nTemplate argument size: 489/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 33914/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.179/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.43 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  318.976      1 -total\n 49.25%  157.111      2 Template:Reflist\n 30.00%   95.705     23 Template:Cite_book\n 18.22%   58.127     52 Template:Harvnb\n 12.51%   39.919      2 Template:Cite_web\n  6.84%   21.817      1 Template:Ahnentafel-compact5\n  5.57%   17.757      1 Template:Slave_narrative\n  5.39%   17.202      2 Template:Navbox\n  4.71%   15.010      3 Template:Portal\n  1.43%    4.575      1 Template:Ahnentafel_top\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:57420985-0!canonical and timestamp 20180919034333 and revision id 854591825\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Miguel_de_Bur%C3%ADa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Miguel de Bur\u00eda"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_ahnentafel_with_style"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_ahnentafel_with_boxstyle"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_ahnentafel_with_border"},{"sortkey":"Miguel de Bur\u00eda","*":"Afro-Puerto_Rican"},{"sortkey":"Miguel de Bur\u00eda","*":"Afro-Venezuelan"},{"sortkey":"","*":"African_kings"},{"sortkey":"","*":"Monarchs"},{"sortkey":"","*":"African_diaspora_history"},{"sortkey":"","*":"Venezuelan_folklore"},{"sortkey":"","*":"16th-century_monarchs_in_South_America"},{"sortkey":"","*":"Former_slaves"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Slave narrative"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Key to Uncle Tom's Cabin"},{"ns":0,"exists":"","*":"African-American literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Puerto Rican"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Venezuelan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ama: A Story of the Atlantic Slave Trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazing Grace: An Anthology of Poems about Slavery"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Slavery as It Is"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amos Fortune, Free Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio de Herrera y Tordesillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austin Steward"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ayuba Suleiman Diallo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barquisimeto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beloved (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bethany Veney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bight of Biafra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book of Negroes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Booker T. Washington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boston King"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brigitta Scherzenfeldt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captivity narrative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caribbean literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles V, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clotel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copper Sun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cotton Plantation Record and Account Book"},{"ns":0,"exists":"","*":"David George (Baptist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dessa Rose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dred: A Tale of the Great Dismal Swamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edinburgh University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizabeth Keckley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ellen and William Craft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esteban Montejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Empire of Haiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fountain Hughes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Bok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederick Douglass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederick Douglass and the White Negro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genipa americana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0r\u00ed\u00f0ur S\u00edmonard\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haitian Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hang a Thousand Trees with Ribbons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannah Crafts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hark Olufs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harriet Ann Jacobs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harriet E. Wilson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harriet Tubman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Bibb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Box Brown"},{"ns":0,"exists":"","*":"I, Juan de Pareja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incidents in the Life of a Slave Girl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of Puerto Rican Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. Vance Lewis"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Leander Cathcart"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Roberts (slave narrative)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jared Maurice Arter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jermain Wesley Loguen"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Andrew Jackson"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Brown (fugitive slave)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Jea"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Parker (abolitionist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John R. Jewitt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordan Anderson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordan Winston Early"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Pitts (author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josiah Henson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ramon Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Francisco Manzano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jubilee (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kate Drumgoold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kindred (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladino people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lara (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonard Black"},{"ns":0,"exists":"","*":"Life and Times of Frederick Douglass"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of films featuring slavery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lovisa von Burghausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucinda Davis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucy Delaney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lunsford Lane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahommah Gardo Baquaqua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manat\u00ed, Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcos Xiorro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Joseph Ang\u00e9lique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maryland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mende Nazer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Passage (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education (Venezuela)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchies in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moses Grandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moses Roper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozambique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muni River"},{"ns":0,"exists":"","*":"My Bondage and My Freedom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narrative of the Life of Frederick Douglass, an American Slave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noah Davis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olaudah Equiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omar ibn Said"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oroonoko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osifekunde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Our Nig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palmares (quilombo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Jennings (slave)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Bruner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip the Apostle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Toussaint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polly Berry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queen: The Story of an American Family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Queen consort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Adams (sailor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roots: The Saga of an American Family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roustam Raza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sab (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Peter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sam Aleckson"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan, Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarah Jane Woodson Early"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sim\u00f3n Bol\u00edvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sim\u00f3n Planas Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slave Narrative Collection"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slave Songs of the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slave narrative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon Bayley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon Northup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Songs of the Underground Railroad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suleiman II"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Bondwoman's Narrative"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Book of Negroes (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Confessions of Nat Turner"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Escape; or, A Leap for Freedom"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hemingses of Monticello"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Heroic Slave"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Interesting Narrative of the Life of Olaudah Equiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Known World"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Life of Josiah Henson, Formerly a Slave, Now an Inhabitant of Canada, as Narrated by Himself"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Narrative of Robert Adams"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Octoroon"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Peculiar Institution"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Slave-Girl from Jerusalem"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Slave Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Underground Railroad (book)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Underground Railroad (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas James (minister)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Pellow"},{"ns":0,"exists":"","*":"To a Southern Slaveholder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twelve Years a Slave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukawsaw Gronniosaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unburnable"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unchained Memories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uncle Tom's Cabin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Underground to Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Central de Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Texas Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Up from Slavery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venture Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voyages of Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walk Through Darkness"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallace Turnage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallace Willis"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Green (former slave)"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Grimes (ex-slave)"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Henry Singleton"},{"ns":0,"exists":"","*":"William J. Anderson"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Parker (abolitionist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Wells Brown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yaracuy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zamba Zembola"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3lafur Egilsson"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Slave narrative"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Novels about slavery"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Africa"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Puerto Rico"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Venezuela"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ahnentafel top"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chart top"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ahnentafel-compact5"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ahnentafel"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ahnentafel bottom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chart bottom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Slave narrative"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ahnentafel"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/v"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Flag_of_Puerto_Rico.svg","Flag_of_Venezuela.svg","Africa-locator.jpg"],"externallinks":["https://losreinosdelasindias.hypotheses.org/523","http://www.correodelorinoco.gob.ve/negro-miguel-dirigio-primer-alzamiento-por-libertad/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":4538,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Kingdom of Bur\u00eda","number":"2","index":"2","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":8536,"anchor":"The_Kingdom_of_Bur\u00eda"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rebellion at the San Felipe Mines","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":8561,"anchor":"Rebellion_at_the_San_Felipe_Mines"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Coronation","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":11333,"anchor":"Coronation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"War against the Spanish","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":14210,"anchor":"War_against_the_Spanish"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Final battle","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":19024,"anchor":"Final_battle"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"3","index":"7","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":21969,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Literature","number":"3.1","index":"8","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":21980,"anchor":"Literature"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Folklore and arts","number":"3.2","index":"9","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":24229,"anchor":"Folklore_and_arts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Critical analysis","number":"3.3","index":"10","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":25952,"anchor":"Critical_analysis"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Succession line","number":"4","index":"11","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":28227,"anchor":"Succession_line"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"12","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":28870,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"13","fromtitle":"Miguel_de_Bur\u00eda","byteoffset":29015,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Miguel de Bur\u00eda","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q20016047"}]}}