{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil, Prevenci\u00f3n y Mitigaci\u00f3n de Desastres","pageid":31171181,"revid":842066816,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><caption>Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil, Prevenci\u00f3n y Mitigaci\u00f3n de Desastres</caption><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #efefef\">Agency overview</th></tr><tr><th scope=\"row\">Formed</th><td>\nAugust 31, 2005</td></tr><tr><th scope=\"row\">Jurisdiction</th><td>\n<a href=\"/wiki/Government_of_El_Salvador\" title=\"Government of El Salvador\">Government of El Salvador</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Headquarters</th><td>\n15 Av. Norte y 9a C. Poniente<br />Torre del Ministerio de Gobernaci\u00f3n<br />San Salvador</td></tr><tr><th scope=\"row\">Agency executives</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li>Jorge Antonio Mel\u00e9ndez, General Director</li><li>Baudilio Ventura Portillo, Sub-director</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Parent agency</th><td>\nMinistry of the Interior</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.proteccioncivil.gob.sv/\">www.proteccioncivil.gob.sv</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>National Civil Defence System for Disaster Prevention and Mitigation</b> of <a href=\"/wiki/El_Salvador\" title=\"El Salvador\">El Salvador</a> (in <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil, Prevenci\u00f3n y Mitigaci\u00f3n de Desastres), commonly known as \"Protecci\u00f3n Civil\",  is an entity created to prevent disasters or reduce their impact on society, and coordinate <a href=\"/wiki/Disaster_relief\" class=\"mw-redirect\" title=\"Disaster relief\">disaster relief</a> efforts.<sup id=\"cite_ref-PROT_CIV_LEY_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PROT_CIV_LEY-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The Salvadoran Civil Defence System is part of a Central American network of governmental disaster relief agencies known as the <a href=\"/w/index.php?title=Coordination_Center_for_the_Prevention_of_Natural_Disasters_in_Central_America&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Coordination Center for the Prevention of Natural Disasters in Central America (page does not exist)\">Coordination Center for the Prevention of Natural Disasters in Central America</a> (in <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: Centro de Coordinaci\u00f3n para la Prevenci\u00f3n de los Desastres Naturales en Am\u00e9rica Central (CEPREDENAC)). CEPREDENAC was created in the context of the <a href=\"/wiki/Central_American_Integration_System\" title=\"Central American Integration System\">Central American Integration System (SICA)</a>.\n<sup id=\"cite_ref-SICA_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SICA-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sistema_Nacional_de_Protecci%C3%B3n_Civil,_Prevenci%C3%B3n_y_Mitigaci%C3%B3n_de_Desastres&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-PROT_CIV_LEY-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-PROT_CIV_LEY_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110723055657/http://www.csj.gob.sv/leyes.nsf/0/491cf0078f83abc50625708c007480b6?OpenDocument&amp;Click=\">\"Decreto Legislativo 777 Ley de protecci\u00f3n civil, prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n de desastres\"</a>. Corte Suprema de Justica. 2005-08-31. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.csj.gob.sv/leyes.nsf/0/491cf0078f83abc50625708c007480b6?OpenDocument&amp;Click=\">the original</a> on 2011-07-23.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Decreto+Legislativo+777+Ley+de+protecci%C3%B3n+civil%2C+prevenci%C3%B3n+y+mitigaci%C3%B3n+de+desastres&amp;rft.pub=Corte+Suprema+de+Justica&amp;rft.date=2005-08-31&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.csj.gob.sv%2Fleyes.nsf%2F0%2F491cf0078f83abc50625708c007480b6%3FOpenDocument%26Click%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASistema+Nacional+de+Protecci%C3%B3n+Civil%2C+Prevenci%C3%B3n+y+Mitigaci%C3%B3n+de+Desastres\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SICA-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-SICA_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sica.int/busqueda/Informaci%C3%B3n%20Entidades.aspx?IDItem=466&amp;IDCat=29&amp;IdEnt=401\">\"Centro de Coordinaci\u00f3n para la Prevenci\u00f3n de Desastres Naturales en America Central (CEPREDENAC)\"</a>. sica.int.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Centro+de+Coordinaci%C3%B3n+para+la+Prevenci%C3%B3n+de+Desastres+Naturales+en+America+Central+%28CEPREDENAC%29&amp;rft.pub=sica.int&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sica.int%2Fbusqueda%2FInformaci%25C3%25B3n%2520Entidades.aspx%3FIDItem%3D466%26IDCat%3D29%26IdEnt%3D401&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASistema+Nacional+de+Protecci%C3%B3n+Civil%2C+Prevenci%C3%B3n+y+Mitigaci%C3%B3n+de+Desastres\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sistema_Nacional_de_Protecci%C3%B3n_Civil,_Prevenci%C3%B3n_y_Mitigaci%C3%B3n_de_Desastres&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cepredenac.org/\">Coordination Center for the Prevention of Natural Disasters in Central America (CEPREDENAC)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.satcaweb.org/alertatemprana/inicio/alertatemprana.aspx\">SATCA Early warning system for Central America (Sistema de Alerta Temprana para Centroam\u00e9rica (SATCA))</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.redhum.org/\">Humanitarian Information Network for Latin America and the Caribbean (Red de Informaci\u00f3n Humanitaria  para Am\u00e9rica Latina y el Caribe (Redhum))</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2195\nCached time: 20180917235606\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.100 seconds\nReal time usage: 0.126 seconds\nPreprocessor visited node count: 968/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8002/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1013/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2600/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.044/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.89 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  114.220      1 -total\n 62.62%   71.529      1 Template:Infobox_Government_agency\n 47.17%   53.875      1 Template:Infobox\n 35.71%   40.790      1 Template:Reflist\n 29.21%   33.366      2 Template:Cite_web\n  9.04%   10.324      7 Template:Unbulleted_list\n  6.78%    7.743      1 Template:Br_separated_entries\n  1.92%    2.192      1 Template:Template_other\n  1.62%    1.851      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31171181-0!canonical and timestamp 20180917235606 and revision id 842066816\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Zivilschutz_in_El_Salvador","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Zivilschutz in El Salvador"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sistema_Nacional_de_Protecci%C3%B3n_Civil_de_El_Salvador","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil de El Salvador"}],"categories":[{"sortkey":"telephoneSistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil, Prevenci\u00f3n y Mitigaci\u00f3n de Desastres","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_government_agency_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Sistema Nacional De Proteccion Civil","*":"Government_of_El_Salvador"},{"sortkey":"Sistema Nacional De Proteccion Civil","*":"Disaster_management"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Central American Integration System"},{"ns":0,"exists":"","*":"Disaster relief"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of El Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"*":"Coordination Center for the Prevention of Natural Disasters in Central America"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20110723055657/http://www.csj.gob.sv/leyes.nsf/0/491cf0078f83abc50625708c007480b6?OpenDocument&Click=","http://www.csj.gob.sv/leyes.nsf/0/491cf0078f83abc50625708c007480b6?OpenDocument&Click=","http://www.sica.int/busqueda/Informaci%C3%B3n%20Entidades.aspx?IDItem=466&IDCat=29&IdEnt=401","http://www.proteccioncivil.gob.sv/","http://www.cepredenac.org/","http://www.satcaweb.org/alertatemprana/inicio/alertatemprana.aspx","http://www.redhum.org/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sistema_Nacional_de_Protecci\u00f3n_Civil,_Prevenci\u00f3n_y_Mitigaci\u00f3n_de_Desastres","byteoffset":2512,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sistema_Nacional_de_Protecci\u00f3n_Civil,_Prevenci\u00f3n_y_Mitigaci\u00f3n_de_Desastres","byteoffset":2540,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil, Prevenci\u00f3n y Mitigaci\u00f3n de Desastres","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sistema Nacional De Proteccion Civil"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5839336"}]}}