{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias","pageid":44417623,"revid":821390916,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Francisco-Nicolas-Gomez-Iglesias.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Francisco-Nicolas-Gomez-Iglesias.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Francisco-Nicolas-Gomez-Iglesias.jpg/220px-Francisco-Nicolas-Gomez-Iglesias.jpg\" width=\"220\" height=\"174\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d2/Francisco-Nicolas-Gomez-Iglesias.jpg 1.5x\" data-file-width=\"271\" data-file-height=\"214\" /></a><div>Francisco Nicol\u00e1s, also known as <i>El peque\u00f1o Nicol\u00e1s</i></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias</span><br /><span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1994-04-18</span>) </span>April 18, 1994<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;24)</span><br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nLaw student</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias</b> (<a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, April 18, 1994)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> nicknamed by Spanish press as \"El peque\u00f1o Nicol\u00e1s\" (<a href=\"/wiki/Le_petit_Nicolas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le petit Nicolas\">Little Nicholas</a>) is a Spanish student of <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">Law</a><sup id=\"cite_ref-elconfidencial_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elconfidencial-2\">&#91;2&#93;</a></sup> famous for being arrested in October 2014 on charges of <a href=\"/wiki/Forgery\" title=\"Forgery\">forgery</a>, fraud and <a href=\"/wiki/Identity_theft\" title=\"Identity theft\">identity theft</a>. Apparently, the young man infiltrated in the highest levels of Spanish political and economic power, going as far as to impersonate a member of the <a href=\"/wiki/Centro_Nacional_de_Inteligencia\" title=\"Centro Nacional de Inteligencia\">CNI</a> (the Spanish intelligence agency)<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> or being a guest in the crowning of <a href=\"/wiki/Felipe_VI\" class=\"mw-redirect\" title=\"Felipe VI\">Felipe VI</a>.<sup id=\"cite_ref-elconfidencial_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elconfidencial-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Furthermore, he has become an icon of memes.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Nicol%C3%A1s_G%C3%B3mez_Iglesias&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Francisco Nicol\u00e1s has lived with his grandmother since he was 14.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Francisco Nicol\u00e1s allegedly led a double life. While studying law at university he claimed to be an important person with political and business contacts, a claim that he used to take advantage of certain entities and individuals.<sup id=\"cite_ref-elconfidencial_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elconfidencial-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Allegedly, he defrauded dozens of people, to whom he promised sizable business opportunities, thanks to his alleged contacts at the highest positions of the Spanish Administration, <a href=\"/wiki/Government_of_Spain\" title=\"Government of Spain\">Spanish government</a> and even the CNI.<sup id=\"cite_ref-elconfidencial_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elconfidencial-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He leased luxury cars to reinforce his fabricated stories and one of them was found with a blue light similar to that employed by undercover units of the security forces in emergencies and thus skipping red lights and avoiding jams.<sup id=\"cite_ref-elconfidencial_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elconfidencial-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He even hired personal bodyguards to give credibility to his identities.\n</p><p>Currently under investigation is the possible economic and social protection of \"El peque\u00f1o Nicol\u00e1s\" by a major figure in the Spanish elite, since different sources conclude that it would have been the only way to move up and infiltrate the power elites of this country that easily.\n</p><p>On Tuesday October 14, 2014 he was arrested by the National Police on charges of forgery, fraud and identity theft.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> On October 17, the judge in the case agreed to release him on bail without bond.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In November 2014, Francisco Nicol\u00e1s gave interviews to <a href=\"/wiki/Telecinco\" title=\"Telecinco\">Telecinco</a> and <a href=\"/wiki/El_Mundo_(Spain)\" title=\"El Mundo (Spain)\">El Mundo</a> in which he claimed to have worked for the <a href=\"/wiki/Spanish_secret_service\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish secret service\">Spanish secret service</a> <a href=\"/wiki/Centro_Nacional_de_Inteligencia\" title=\"Centro Nacional de Inteligencia\"> Centro Nacional de Inteligencia (CNI)</a>, the Spanish Royal family and the vice presidency of the Spanish government.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> He also claimed to have been President of the youth organisation of the local group of the Spanish leading party  <a href=\"/wiki/People%27s_Party_(Spain)\" title=\"People&#39;s Party (Spain)\">Partido Popular (People's Party)</a> in Moncloa-Aravaca.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>On 13 February 2015 he was arrested after not paying his share of a restaurant bill.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>On 7 January 2016 he became a contestant and participated in the Spanish version of reality show Celebrity Big Brother: <i><a href=\"/wiki/Gran_Hermano_Spain_(VIP_Season_4)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gran Hermano Spain (VIP Season 4)\">Gran Hermano VIP</a></i>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Nicol%C3%A1s_G%C3%B3mez_Iglesias&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Mart\u00edn Mucha y Javier G. Negre (October 19, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/cronica/2014/10/19/54421cede2704e397c8b456b.html\">\"El ni\u00f1o que dec\u00eda trabajar para Soraya y el CNI\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Mundo_(Spain)\" title=\"El Mundo (Spain)\">El Mundo</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=El+Mundo&amp;rft.atitle=El+ni%C3%B1o+que+dec%C3%ADa+trabajar+para+Soraya+y+el+CNI&amp;rft.date=2014-10-19&amp;rft.au=Mart%C3%ADn+Mucha+y+Javier+G.+Negre&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmundo.es%2Fcronica%2F2014%2F10%2F19%2F54421cede2704e397c8b456b.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-elconfidencial-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-elconfidencial_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elconfidencial_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elconfidencial_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elconfidencial_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elconfidencial_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Olmo (October 16, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elconfidencial.com/espana/2014-10-16/la-vida-inventada-del-pequeno-nicolas-de-amigo-de-felipe-vi-a-chantajista-del-ibex_247689/\">\"La vida inventada del peque\u00f1o Nicol\u00e1s: de 'amigo' de Felipe VI a chantajista del Ibex\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Confidencial\" title=\"El Confidencial\">El Confidencial</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=El+Confidencial&amp;rft.atitle=La+vida+inventada+del+peque%C3%B1o+Nicol%C3%A1s%3A+de+%27amigo%27+de+Felipe+VI+a+chantajista+del+Ibex&amp;rft.date=2014-10-16&amp;rft.au=Jos%C3%A9+Mar%C3%ADa+Olmo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2Fespana%2F2014-10-16%2Fla-vida-inventada-del-pequeno-nicolas-de-amigo-de-felipe-vi-a-chantajista-del-ibex_247689%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Mathieu de Taillac (October 23, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lefigaro.fr/international/2014/10/23/01003-20141023ARTFIG00409-l-elite-espagnole-dupee-par-l-esbroufe-du-petit-nicolas.php\">\"L'\u00e9lite espagnole dup\u00e9e par l'esbroufe du \"petit Nicolas<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Le_Figaro\" title=\"Le Figaro\">Le Figaro</a></i> (in French).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Le+Figaro&amp;rft.atitle=L%27%C3%A9lite+espagnole+dup%C3%A9e+par+l%27esbroufe+du+%22petit+Nicolas%22&amp;rft.date=2014-10-23&amp;rft.au=Mathieu+de+Taillac&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lefigaro.fr%2Finternational%2F2014%2F10%2F23%2F01003-20141023ARTFIG00409-l-elite-espagnole-dupee-par-l-esbroufe-du-petit-nicolas.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Raphael Minder (October 21, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2014/10/22/world/student-spins-double-life-among-spanish-elite.html\">\"Student Spins Double Life Among Spanish Elite\"</a>. <i><a href=\"/wiki/New_York_Times\" class=\"mw-redirect\" title=\"New York Times\">New York Times</a></i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=New+York+Times&amp;rft.atitle=Student+Spins+Double+Life+Among+Spanish+Elite&amp;rft.date=2014-10-21&amp;rft.au=Raphael+Minder&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2014%2F10%2F22%2Fworld%2Fstudent-spins-double-life-among-spanish-elite.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://madrid.lahaine.org/la-biografia-inedita-y-nada\">\"Quesada, Aday. \"La biografia in\u00e9dita y nada inocente del peque\u00f1o Nicol\u00e1s<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Quesada%2C+Aday.+%22La+biografia+in%C3%A9dita+y+nada+inocente+del+peque%C3%B1o+Nicol%C3%A1s%22.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmadrid.lahaine.org%2Fla-biografia-inedita-y-nada&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lavozdegalicia.es/noticia/galicia/2014/10/18/delirios-narcisistas-vive-abuela-viste-traje-13-anos/0003_201410G18P149911.htm\">\"Tiene \"delirios narcisistas\", vive con su abuela y viste traje desde los 13 a\u00f1os\"</a>. <i><a href=\"/wiki/La_Voz_de_Galicia\" title=\"La Voz de Galicia\">La Voz de Galicia</a></i>. October 18, 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=La+Voz+de+Galicia&amp;rft.atitle=Tiene+%22delirios+narcisistas%22%2C+vive+con+su+abuela+y+viste+traje+desde+los+13+a%C3%B1os&amp;rft.date=2014-10-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lavozdegalicia.es%2Fnoticia%2Fgalicia%2F2014%2F10%2F18%2Fdelirios-narcisistas-vive-abuela-viste-traje-13-anos%2F0003_201410G18P149911.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Ana I. Gracia. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elconfidencial.com/espana/2014-10-19/el-pequeno-nicolas-utilizo-a-garcia-legaz-y-a-faes-para-engordar-su-curriculum_268869/\">\"El peque\u00f1o Nicol\u00e1s utiliz\u00f3 a Garc\u00eda-Legaz y a FAES para engordar su curr\u00edculum\"</a>. <i>El Confidencial</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=El+Confidencial&amp;rft.atitle=El+peque%C3%B1o+Nicol%C3%A1s+utiliz%C3%B3+a+Garc%C3%ADa-Legaz+y+a+FAES+para+engordar+su+curr%C3%ADculum&amp;rft.au=Ana+I.+Gracia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2Fespana%2F2014-10-19%2Fel-pequeno-nicolas-utilizo-a-garcia-legaz-y-a-faes-para-engordar-su-curriculum_268869%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Olmo. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elconfidencial.com/espana/2014-10-16/la-vida-inventada-del-pequeno-nicolas-de-amigo-de-felipe-vi-a-chantajista-del-ibex_247689/\">\"La vida inventada del peque\u00f1o Nicol\u00e1s: de amigo de Felipe VI a chantajista del Ibex - Noticias de Espa\u00f1a\"</a>. <i>El Confidencial</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 November</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=El+Confidencial&amp;rft.atitle=La+vida+inventada+del+peque%C3%B1o+Nicol%C3%A1s%3A+de+amigo+de+Felipe+VI+a+chantajista+del+Ibex+-+Noticias+de+Espa%C3%B1a&amp;rft.au=Jos%C3%A9+Mar%C3%ADa+Olmo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2Fespana%2F2014-10-16%2Fla-vida-inventada-del-pequeno-nicolas-de-amigo-de-felipe-vi-a-chantajista-del-ibex_247689%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Francisco Apaolaza y Agencias (October 18, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elcomercio.es/sociedad/201410/18/jueza-explica-como-francisco-20141018030217.html\">\"La jueza no se explica c\u00f3mo Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez enga\u00f1\u00f3 a tantos \"solo con palabrer\u00eda<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. <i>El Comercio</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=El+Comercio&amp;rft.atitle=La+jueza+no+se+explica+c%C3%B3mo+Francisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+enga%C3%B1%C3%B3+a+tantos+%22solo+con+palabrer%C3%ADa%22&amp;rft.date=2014-10-18&amp;rft.au=Francisco+Apaolaza+y+Agencias&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elcomercio.es%2Fsociedad%2F201410%2F18%2Fjueza-explica-como-francisco-20141018030217.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telecinco.es/untiemponuevo/programas/programa-5-22-11-14/Francisco-Nicolas-Denuncie-actuaciones-CNI_0_1896825006.html\">Francisco Nicol\u00e1s: \"Denunci\u00e9 actuaciones 'alegales' de algunos miembros del CNI\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Telecinco\" title=\"Telecinco\">Telecinco</a></i>, November 23, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.estrelladigital.es/articulo/espanha/pequeno-nicolas-revela-era-charlie-cni-y-pedian-cosas-alegales/20141123104803218431.html\">'El peque\u00f1o Nicol\u00e1s' revela que era un 'Charlie' del CNI y que le ped\u00edan cosas \"alegales\"</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Estrelladigital.es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Estrelladigital.es (page does not exist)\">estrelladigital.es</a>, S. Serrano, November 23, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/espana/2014/11/23/5470fb8a22601dbb488b456c.html\">'Celebr\u00e9 mi cumplea\u00f1os en el \u00e1tico de Ignacio Gonz\u00e1lez'</a>, <i><a href=\"/wiki/El_Mundo_(Spain)\" title=\"El Mundo (Spain)\">El Mundo</a></i>, Eduardo India, \nEsteban Urreiztiefta, Madrid November 23, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Patricia Ortega Dolz (13 February 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elpais.com/elpais/2015/02/13/inenglish/1423826608_611318.html\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Little Nicol\u00e1s' arrested for running out on \u20ac500 restaurant bill\"</a>. El Pa\u00eds<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%E2%80%98Little+Nicol%C3%A1s%E2%80%99+arrested+for+running+out+on+%E2%82%AC500+restaurant+bill&amp;rft.pub=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.date=2015-02-13&amp;rft.au=Patricia+Ortega+Dolz&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felpais.com%2Felpais%2F2015%2F02%2F13%2Finenglish%2F1423826608_611318.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Silvestre, Javier (7 January 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lavanguardia.com/television/20160107/301243540076/gran-hermano-vip-estreno-concursantes-ghvip4-ghvip.html\">\"Se filtran los cuatro \u00faltimos concursantes de 'reality<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/La_Vanguardia\" title=\"La Vanguardia\">La Vanguardia</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Se+filtran+los+cuatro+%C3%BAltimos+concursantes+de+%E2%80%98reality%E2%80%99&amp;rft.date=2016-01-07&amp;rft.aulast=Silvestre&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lavanguardia.com%2Ftelevision%2F20160107%2F301243540076%2Fgran-hermano-vip-estreno-concursantes-ghvip4-ghvip.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mucientes, Ester (22 January 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/blogs/elmundo/momen-tvs/2016/01/22/el-pequeno-nicolas-muere-matando.html\">\"Fran, expulsado de GH Vip: el 'peque\u00f1o Nicol\u00e1s' muere matando\"</a>. <i>MomenTVs</i> (in Spanish). <a href=\"/wiki/El_Mundo_(Spain)\" title=\"El Mundo (Spain)\">El Mundo</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=MomenTVs&amp;rft.atitle=Fran%2C+expulsado+de+GH+Vip%3A+el+%27peque%C3%B1o+Nicol%C3%A1s%27+muere+matando&amp;rft.date=2016-01-22&amp;rft.aulast=Mucientes&amp;rft.aufirst=Ester&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmundo.es%2Fblogs%2Felmundo%2Fmomen-tvs%2F2016%2F01%2F22%2Fel-pequeno-nicolas-muere-matando.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancisco+Nicol%C3%A1s+G%C3%B3mez+Iglesias\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1258\nCached time: 20180903060805\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.276 seconds\nPreprocessor visited node count: 1333/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 26466/2097152 bytes\nTemplate argument size: 906/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 16574/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.099/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.88 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  233.069      1 -total\n 50.18%  116.950      1 Template:Reflist\n 45.54%  106.148      1 Template:Infobox_person\n 31.59%   73.632     10 Template:Cite_web\n 31.09%   72.469      1 Template:Infobox\n 11.78%   27.444      5 Template:Br_separated_entries\n  6.70%   15.623      3 Template:Main_other\n  5.40%   12.582      2 Template:Cite_news\n  3.70%    8.635      1 Template:Birth_date_and_age\n  2.52%    5.871      1 Template:Unbulleted_list\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44417623-0!canonical and timestamp 20180903060805 and revision id 821390916\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Francisco_Nicol%C3%A1s_G%C3%B3mez_Iglesias","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Francisco_Nicol%C3%A1s_G%C3%B3mez_Iglesias","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Francisco_Nicol%C3%A1s_G%C3%B3mez_Iglesias","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Francisco_Nicol%C3%A1s_G%C3%B3mez_Iglesias","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Gomez Iglesias, Francisco Nicolas","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Gomez Iglesias, Francisco Nicolas","*":"1994_births"},{"sortkey":"Gomez Iglesias, Francisco Nicolas","*":"Living_people"},{"sortkey":"Gomez Iglesias, Francisco Nicolas","*":"Impostors"},{"sortkey":"Gomez Iglesias, Francisco Nicolas","*":"People_from_Madrid"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Nacional de Inteligencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Confidencial"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Mundo (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felipe VI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forgery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gran Hermano Spain (VIP Season 4)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Identity theft"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vanguardia"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Voz de Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Figaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le petit Nicolas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Party (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish secret service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecinco"},{"ns":0,"*":"Estrelladigital.es"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Francisco-Nicolas-Gomez-Iglesias.jpg"],"externallinks":["http://www.elmundo.es/cronica/2014/10/19/54421cede2704e397c8b456b.html","http://www.elconfidencial.com/espana/2014-10-16/la-vida-inventada-del-pequeno-nicolas-de-amigo-de-felipe-vi-a-chantajista-del-ibex_247689/","http://www.lefigaro.fr/international/2014/10/23/01003-20141023ARTFIG00409-l-elite-espagnole-dupee-par-l-esbroufe-du-petit-nicolas.php","https://www.nytimes.com/2014/10/22/world/student-spins-double-life-among-spanish-elite.html","http://madrid.lahaine.org/la-biografia-inedita-y-nada","http://www.lavozdegalicia.es/noticia/galicia/2014/10/18/delirios-narcisistas-vive-abuela-viste-traje-13-anos/0003_201410G18P149911.htm","http://www.elconfidencial.com/espana/2014-10-19/el-pequeno-nicolas-utilizo-a-garcia-legaz-y-a-faes-para-engordar-su-curriculum_268869/","http://www.elcomercio.es/sociedad/201410/18/jueza-explica-como-francisco-20141018030217.html","http://www.telecinco.es/untiemponuevo/programas/programa-5-22-11-14/Francisco-Nicolas-Denuncie-actuaciones-CNI_0_1896825006.html","http://www.estrelladigital.es/articulo/espanha/pequeno-nicolas-revela-era-charlie-cni-y-pedian-cosas-alegales/20141123104803218431.html","http://www.elmundo.es/espana/2014/11/23/5470fb8a22601dbb488b456c.html","http://elpais.com/elpais/2015/02/13/inenglish/1423826608_611318.html","http://www.lavanguardia.com/television/20160107/301243540076/gran-hermano-vip-estreno-concursantes-ghvip4-ghvip.html","http://www.elmundo.es/blogs/elmundo/momen-tvs/2016/01/22/el-pequeno-nicolas-muere-matando.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Francisco_Nicol\u00e1s_G\u00f3mez_Iglesias","byteoffset":2118,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Francisco_Nicol\u00e1s_G\u00f3mez_Iglesias","byteoffset":7506,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gomez Iglesias, Francisco Nicolas"},{"name":"wikibase_item","*":"Q18337777"}]}}