{"parse":{"title":"Harry Jelinek","pageid":43136245,"revid":772518906,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/Harry_Jel%C3%ADnek\" class=\"extiw\" title=\"cs:Harry Jel\u00ednek\">corresponding article</a> in Czech</b>. &#32;<i><small>(June 2014)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fcs.wikipedia.org%2Fwiki%2FHarry+Jel%C3%ADnek&amp;sl=cs&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the Czech article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|cs|Harry Jel\u00ednek}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:Harry_Jelinek\" title=\"Talk:Harry Jelinek\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p><p><b>Josef \"Harry\" Jelinek</b> (1905-1986) was a Czech <a href=\"/wiki/Con_artist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Con artist\">con artist</a> and publisher of Nazi propaganda, who is reputed to have fraudulently sold the <a href=\"/wiki/Karl%C5%A1tejn\" title=\"Karl\u0161tejn\">Karl\u0161tejn Castle</a> to American industrialists in 1945.<sup id=\"cite_ref-CzechTV_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CzechTV-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Langley1_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Langley1-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-RadioPraha1_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-RadioPraha1-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Harry_Jelinek&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Jelinek was born 14 October 1905 in the town of <a href=\"/wiki/Vla%C5%A1im\" title=\"Vla\u0161im\">Vla\u0161im</a>, <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> (now a part of the Czech Republic).<sup id=\"cite_ref-CzechDictionary_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CzechDictionary-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  He died in <a href=\"/wiki/Guarene_d%27Alba\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guarene d&#39;Alba\">Guarene d'Alba</a>, Italy in 1986.<sup id=\"cite_ref-CzechDictionary_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CzechDictionary-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Harry_Jelinek&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-CzechTV-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CzechTV_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Jan (13 January 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ceskatelevize.cz/ct24/exkluzivne-na-ct24/210532-legendarni-podvodnik-nevahal-prodat-karlstejn-ani-vydat-cesky-mein-kampf/\">\"Legend\u00e1rn\u00ed podvodn\u00edk \u2013 nev\u00e1hal prodat Karl\u0161tejn ani vydat \u010desk\u00fd Mein Kampf\"</a>. <i>www.ceskatelevize.cz</i>. \u010cesk\u00e1 televize. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140624203812/http://www.ceskatelevize.cz/ct24/exkluzivne-na-ct24/210532-legendarni-podvodnik-nevahal-prodat-karlstejn-ani-vydat-cesky-mein-kampf/\">Archived</a> from the original on 24 June 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.ceskatelevize.cz&amp;rft.atitle=Legend%C3%A1rn%C3%AD+podvodn%C3%ADk+%E2%80%93+nev%C3%A1hal+prodat+Karl%C5%A1tejn+ani+vydat+%C4%8Desk%C3%BD+Mein+Kampf&amp;rft.date=2013-01-13&amp;rft.au=Jan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ceskatelevize.cz%2Fct24%2Fexkluzivne-na-ct24%2F210532-legendarni-podvodnik-nevahal-prodat-karlstejn-ani-vydat-cesky-mein-kampf%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHarry+Jelinek\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Langley1-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Langley1_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Claxton, Matthew (24 October 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.langleyadvance.com/opinion/editorial/i-may-have-a-bridge-to-sell-you-1.670136\">\"I may have a bridge to sell you\"</a>. <i>langleyadvance.com</i>. Glacier Community Media. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140624202808/http://www.langleyadvance.com/opinion/editorial/i-may-have-a-bridge-to-sell-you-1.670136\">Archived</a> from the original on 24 June 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=langleyadvance.com&amp;rft.atitle=I+may+have+a+bridge+to+sell+you&amp;rft.date=2013-10-24&amp;rft.aulast=Claxton&amp;rft.aufirst=Matthew&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.langleyadvance.com%2Fopinion%2Feditorial%2Fi-may-have-a-bridge-to-sell-you-1.670136&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHarry+Jelinek\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-RadioPraha1-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-RadioPraha1_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Velinger, Jan (15 October 2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radio.cz/en/section/czechs/victor-lustig-the-man-who-could-have-sold-the-world\">\"Victor Lustig - the man who (could have) sold the world\"</a>. <i>www.radio.cz</i>. Radio Praha. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140313214437/http://radio.cz/en/section/czechs/victor-lustig-the-man-who-could-have-sold-the-world\">Archived</a> from the original on 13 March 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 June</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.radio.cz&amp;rft.atitle=Victor+Lustig+-+the+man+who+%28could+have%29+sold+the+world&amp;rft.date=2003-10-15&amp;rft.aulast=Velinger&amp;rft.aufirst=Jan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radio.cz%2Fen%2Fsection%2Fczechs%2Fvictor-lustig-the-man-who-could-have-sold-the-world&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHarry+Jelinek\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CzechDictionary-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-CzechDictionary_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CzechDictionary_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.slovnik-nakladatelstvi.cz/osobnosti/harry-jelinek.html\">Czech Dictionary</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Harry_Jelinek&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Kolektiv: <i>Slovn\u00edk odpov\u011bdn\u00fdch redaktor\u016f a \u0161\u00e9fredaktor\u016f leg\u00e1ln\u00edho \u010desk\u00e9ho denn\u00edho tisku v letech 1939 a\u017e 1945</i>, Charles University in Prague&#160;: Prague 2007.</li>\n<li>Tom\u00e1\u0161 Pas\u00e1k: <i>Soupis leg\u00e1ln\u00edch novin, \u010dasopis\u016f a \u00fa\u0159edn\u00edch v\u011bstn\u00edk\u016f v \u010desk\u00fdch zem\u00edch z let 1939-1945</i>. Charles University in Prague in 1979.</li>\n<li>Jana \u010cechurov\u00e1: <i>Podvodn\u00edk velk\u00e9ho stylu Harry Jel\u00ednek</i>, in <i>Falza a podvody \u010desk\u00e9 historie</i>. Akropolis Prague 2001.</li>\n<li>Arno B\u011blohl\u00e1vek, Karel Dobe\u0161&#160;: <i>Neprodal jen Karl\u0161tejn</i>. Mlad\u00e1 fronta Praha 1984</li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Standard_legirons_taiwan01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Standard_legirons_taiwan01.jpg/40px-Standard_legirons_taiwan01.jpg\" width=\"40\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Standard_legirons_taiwan01.jpg/60px-Standard_legirons_taiwan01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Standard_legirons_taiwan01.jpg/80px-Standard_legirons_taiwan01.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" /></a></td><td><i>This biographical article related to crime is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Harry_Jelinek&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Crime-bio-stub\" title=\"Template:Crime-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Crime-bio-stub\" title=\"Template talk:Crime-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Crime-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2186\nCached time: 20180921123956\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.145 seconds\nPreprocessor visited node count: 773/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 28090/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2432/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5117/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.041/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.57 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  122.702      1 -total\n 41.99%   51.522      1 Template:Reflist\n 40.47%   49.655      1 Template:Expand_Czech\n 30.78%   37.772      3 Template:Cite_web\n 28.83%   35.372      1 Template:Expand_language\n 16.27%   19.961      1 Template:Ambox\n 11.15%   13.681      1 Template:Crime-bio-stub\n  9.41%   11.552      2 Template:DMCA\n  8.26%   10.141      2 Template:Dated_maintenance_category\n  8.15%   10.003      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:43136245-0!canonical and timestamp 20180921123956 and revision id 772518906\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Harry_Jel%C3%ADnek","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Harry Jel\u00ednek"}],"categories":[{"sortkey":"Jelinek, Harry","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_June_2014"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Czech_Wikipedia"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2014"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","*":"1905_births"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","*":"1986_deaths"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","*":"People_from_Vla\u0161im"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","*":"Confidence_tricksters"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","*":"Czech_criminals"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","*":"Czech_fraudsters"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","*":"Impostors"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Jelinek, Harry","*":"Crime_biography_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from June 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Czech Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2014"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Crime-bio-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Con artist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guarene d'Alba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl\u0161tejn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vla\u0161im"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Harry Jelinek"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Crime-bio-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand Czech"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Crime-bio-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","Standard_legirons_taiwan01.jpg"],"externallinks":["http://www.ceskatelevize.cz/ct24/exkluzivne-na-ct24/210532-legendarni-podvodnik-nevahal-prodat-karlstejn-ani-vydat-cesky-mein-kampf/","https://web.archive.org/web/20140624203812/http://www.ceskatelevize.cz/ct24/exkluzivne-na-ct24/210532-legendarni-podvodnik-nevahal-prodat-karlstejn-ani-vydat-cesky-mein-kampf/","http://www.langleyadvance.com/opinion/editorial/i-may-have-a-bridge-to-sell-you-1.670136","https://web.archive.org/web/20140624202808/http://www.langleyadvance.com/opinion/editorial/i-may-have-a-bridge-to-sell-you-1.670136","http://www.radio.cz/en/section/czechs/victor-lustig-the-man-who-could-have-sold-the-world","https://web.archive.org/web/20140313214437/http://radio.cz/en/section/czechs/victor-lustig-the-man-who-could-have-sold-the-world","http://www.slovnik-nakladatelstvi.cz/osobnosti/harry-jelinek.html","https://translate.google.com/translate?&u=https://cs.wikipedia.org/wiki/Harry+Jel%C3%ADnek&sl=cs&tl=en&prev=_t&hl=en"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Harry_Jelinek","byteoffset":1850,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Harry_Jelinek","byteoffset":2171,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"3","index":"3","fromtitle":"Harry_Jelinek","byteoffset":2199,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Harry Jelinek","iwlinks":[{"prefix":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Harry_Jel%C3%ADnek","*":"cs:Harry Jel\u00ednek"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Jelinek, Harry"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12019247"}]}}