{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich","pageid":23922436,"revid":841681844,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><i><b>Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich</b></i> (Monuments of Fine Austrian Music) (1894\u2014) is a <a href=\"/wiki/Historical_editions_(music)\" title=\"Historical editions (music)\">historical edition of music</a> from <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a> covering the Renaissance, Baroque, and Classical periods. The most recent volume in the edition was published in 2014.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Volumes (<i>B\u00e4nde</i>) 1 to 83 of DT\u00d6 were published in annual issues (<i>Jahrg\u00e4nge</i>) I to XXXV from 1894 to 1938.\n</p><p>Parallels may be drawn between the historical edition entitled <i><a href=\"/wiki/Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst\" title=\"Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst\">Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst</a> (DdT)</i> (two series, 1892-1931, and 1900-1931), and DT\u00d6. The second series of <i>DdT</i> was separately titled <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_Bayern\" class=\"extiw\" title=\"de:Denkm\u00e4ler der Tonkunst in Bayern\"><i>Denkm\u00e4ler der Tonkunst in Bayern (DTB)</i></a>. A new revised edition of <i>DdT</i> was published between 1957 and 1961. A new revised edition of <i>DTB</i> was started in 1962.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Table_of_contents\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Table of contents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Alphabetical_list_of_editors,_and_volumes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Alphabetical list of editors, and volumes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Table_of_contents\">Table of contents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_%C3%96sterreich&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Table of contents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The composers\u2019 and editors\u2019 names have been arranged in surname-forename order in order to enable the sorting function of the table. In <i>DT\u00d6</i> composers\u2019 names are given fully in forename-surname order.\n</p><p>The publishers\u2019 names are abbreviated for space-saving: <i>AK</i>, Akademische Druck- und Verlagsanstalt; <i>AR</i>, Artaria &amp; Co., Vienna; <i>\u00d6</i>, \u00d6sterreichischer Bundesverlag; and, <i>U</i>, Universal-Edition.\n</p>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Number</th>\n<th>Volume, and Year</th>\n<th>Annual issue</th>\n<th>Composer(s)</th>\n<th>Work titles / Translation</th>\n<th>Editor(s)</th>\n<th>Publisher(s) (First Edition)</th>\n<th>Publishers (Second Edition)</th>\n<th>Date of composition\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1.</td>\n<td>Band 1894</td>\n<td>I/1</td>\n<td>Fux, J. J.</td>\n<td>Messen / <i>Masses</i></td>\n<td>Habert, J. E., and Glossner, G. A.</td>\n<td><i>AR</i>, 1894</td>\n<td></td>\n<td>1710-1720\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2.</td>\n<td>Band 1894</td>\n<td>I/2</td>\n<td>Muffat, G. d. \u00c4. (1690-1770)</td>\n<td>Florilegium Primum / <i>First Anthology</i></td>\n<td>Rietsch, H.</td>\n<td><i>AR</i>, 1894</td>\n<td></td>\n<td>1695\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3.</td>\n<td>Band 1895</td>\n<td>II/1</td>\n<td>Fux, J. J.</td>\n<td>Motetten / <i>Motets</i></td>\n<td>Habert, J. E.</td>\n<td><i>AR</i>, 1895</td>\n<td></td>\n<td>1710-1720\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4.</td>\n<td>Band 1895</td>\n<td>II/2</td>\n<td>Muffat, G. d. \u00c4. (1690-1770)</td>\n<td>Florilegium Secundum / <i>Second Anthology</i></td>\n<td>Rietsch, H.</td>\n<td><i>AR</i>, 1895</td>\n<td></td>\n<td>1698\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5.</td>\n<td>Band 1896</td>\n<td>III/1</td>\n<td>Stadlmayr, J.</td>\n<td>Hymnen / <i>Hymns</i></td>\n<td>Habert, J. E.</td>\n<td><i>AR</i>, 1896</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6.</td>\n<td>Band 1896</td>\n<td>III/2</td>\n<td>Cesti, M. A. (1623-1669)</td>\n<td><i>Il Pomo d'oro</i> (Prolog und 1. Akt) / <i>The golden apple</i> (Prologue, and Act I)</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>AR</i>, 1896</td>\n<td></td>\n<td>1668\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7.</td>\n<td>Band 1896</td>\n<td>III/3</td>\n<td>Muffat, G. d. \u00c4. (1690-1770)</td>\n<td>Componimenti Musicali / <i>Musical Compositions</i></td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>AR</i>, 1896</td>\n<td></td>\n<td>1739\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8.</td>\n<td>Band 1897</td>\n<td>IV/1</td>\n<td>Froberger, J. J. (1616-1667)</td>\n<td>Orgel- und Klavierwerke, I / Organ, and keyboard works, I</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>AR</i>, 1897</td>\n<td></td>\n<td><i>c</i>. 1695\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9.</td>\n<td>Band 1897</td>\n<td>IV/2</td>\n<td>Cesti, M. A. (1623-1669)</td>\n<td><i>Il Pomo d'oro</i> (2.\u20145. AKt) / <i>The golden apple</i> (Acts II-V)</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>AR</i>, 1897</td>\n<td></td>\n<td>1668\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10.</td>\n<td>Band 1898</td>\n<td>V/1</td>\n<td>Isaac, H. (1450-1517)</td>\n<td>Choralis Constantinus I / <i>Choral Constance</i> I</td>\n<td>Becezny, E., and Rabl, W.</td>\n<td><i>AR</i>, 1898</td>\n<td></td>\n<td>1512\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11.</td>\n<td>Band 1898</td>\n<td>V/2</td>\n<td>Biber, H. F.</td>\n<td>Violinsonaten / Violin sonatas</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>AR</i>, 1898</td>\n<td></td>\n<td>1681\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12.</td>\n<td>Band 1899</td>\n<td>VI/1</td>\n<td>Handl (Gallus), J.</td>\n<td>Opus musicum, I / Musical works, I</td>\n<td>Bezecn\u00fd, E., and Mantuani, J.</td>\n<td><i>AR</i>, 1899</td>\n<td></td>\n<td>1591\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13.</td>\n<td>Band 1899</td>\n<td>VI/2</td>\n<td>Froberger, J. J.</td>\n<td>Klavierwerke, II / Keyboard works, II</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>AR</i>, 1899</td>\n<td></td>\n<td>1649, and 1656\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14. u. 15.</td>\n<td>Band 1900</td>\n<td>VII</td>\n<td></td>\n<td>Trienter Codices, I / Trent Codices, I</td>\n<td>Adler, G., and Koller, O.</td>\n<td><i>AR</i>, 1900</td>\n<td></td>\n<td>1400-1500\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16.</td>\n<td>Band 1901</td>\n<td>VIII/1</td>\n<td>Hammerschmidt, A.</td>\n<td>Dialoge, I / Dialogues, I</td>\n<td>Schmidt, A.W.</td>\n<td><i>AR</i>, 1901</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17.</td>\n<td>Band 1901</td>\n<td>VIII/2</td>\n<td>Pachelbel, J.</td>\n<td>Kompositionen f\u00fcr Orgel oder Klavier / Compositions for organ or keyboard</td>\n<td>Botstiber, H., and Seiffert, M.</td>\n<td><i>AR</i>, 1901</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18.</td>\n<td>Band 1902</td>\n<td>IX/1</td>\n<td>Wolkenstein, O. v.</td>\n<td>Geistliche und weltliche Lieder / Sacred and secular songs</td>\n<td>Schatz, J., and Koller, O.</td>\n<td><i>AR</i>, 1902</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19.</td>\n<td>Band 1902</td>\n<td>IX/2</td>\n<td>Fux, J. J.</td>\n<td>Mehrfach besetzte Instrumentalwerke / Instrumental works in multiple arrangements</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>AR</i>, 1902</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20.</td>\n<td>Band 1903</td>\n<td>X/1</td>\n<td>Benevoli, O.</td>\n<td>Festmesse und Hymnus / Festal Mass and Hymn</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>AR</i>, 1903</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21.</td>\n<td>Band 1903</td>\n<td>X/2</td>\n<td>Froberger, J. J.</td>\n<td>Orgel- und Klavierwerke, III / Organ, and keyboard works, III</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>AR</i>, 1903</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22.</td>\n<td>Band 1904</td>\n<td>XI/1</td>\n<td></td>\n<td>Trienter Codices, II / Trent Codices, II</td>\n<td>Adler, G., and Koller, O.</td>\n<td><i>AR</i>, 1904</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23.</td>\n<td>Band 1904</td>\n<td>XI/2</td>\n<td>Muffat, G. d. \u00c4. (1690-1770)</td>\n<td>Concerti grossi / Concerti grossi</td>\n<td>Luntz, E.</td>\n<td><i>AR</i>, 1904</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24.</td>\n<td>Band 1905</td>\n<td>XII/1</td>\n<td>Handl (Gallus), J.</td>\n<td>Opus musicum, II / Musical works, II</td>\n<td>Bezecn\u00fd, E., and Mantuani, J.</td>\n<td><i>AR</i>, 1905</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25.</td>\n<td>Band 1905</td>\n<td>XII/2</td>\n<td>Biber, H. F.</td>\n<td>Violinsonaten / Violin sonatas</td>\n<td>Luntz, E.</td>\n<td><i>AR</i>, 1905</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26.</td>\n<td>Band 1906</td>\n<td>XIII/1</td>\n<td>Caldara, A.</td>\n<td>Kirchenwerke / Church works</td>\n<td>Mandyczewski, E.</td>\n<td><i>AR</i>, 1906</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27.</td>\n<td>Band 1906</td>\n<td>XIII/2</td>\n<td></td>\n<td>Wiener Klavier- und Orgelwerke a. d. zweiten H\u00e4lfte d. 17. Jahrh. / Viennese keyboard, and organ works from the second half of the 17th century</td>\n<td>Botstiber, H.</td>\n<td><i>AR</i>, 1906</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28.</td>\n<td>Band 1907</td>\n<td>XIV/1</td>\n<td>Isaac, H.</td>\n<td>Weltliche Werke, Instrumentals\u00e4tze / Secular works, Instrumental movements</td>\n<td>Wolf, J.</td>\n<td><i>AR</i>, 1907</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29.</td>\n<td>Band 1907</td>\n<td>XIV/2</td>\n<td>Haydn, M.</td>\n<td>Instrumentalwerke / Instrumental works</td>\n<td>Perger, L. H.</td>\n<td><i>AR</i>, 1907</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30.</td>\n<td>Band 1908</td>\n<td>XV/1</td>\n<td>Handl (Gallus), J.</td>\n<td>Opus musicum, III / Musical works, III</td>\n<td>Bezecn\u00fd, E., and Mantuani, J.</td>\n<td><i>AR</i>, 1908</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31.</td>\n<td>Band 1908</td>\n<td>XV/2</td>\n<td></td>\n<td>Wiener Instrumentalmusik vor und um 1750, I / Viennese instrumental music before and circa 1750</td>\n<td>Horwitz, K., and Riedel, K.</td>\n<td><i>AR</i>, 1908</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>32.</td>\n<td>Band 1909</td>\n<td>XVI/1</td>\n<td>Isaac, H.</td>\n<td>Choralis Constantinus II, Nachtrag d. weltl. Werken / Choral Constance, and Supplement to the secular works</td>\n<td>Webern, A. von, and Wolf, J.</td>\n<td><i>AR</i>, 1909</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>33.</td>\n<td>Band 1909</td>\n<td>XVI/2</td>\n<td>Albrechtsberger, J. G.</td>\n<td>Instrumentalwerke / Instrumental works</td>\n<td>Kapp, O.</td>\n<td><i>AR</i>, 1909</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>34. u. 35.</td>\n<td>Band 1910</td>\n<td>XVII</td>\n<td>Fux, J. J.</td>\n<td>Costanza e Fortezza / Constancy and Strength [opera in three acts]</td>\n<td>Wellesz, E.</td>\n<td><i>AR</i>, 1910</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>36.</td>\n<td>Band 1911</td>\n<td>XVIII/1</td>\n<td>Umlauf, I.</td>\n<td>Die Bergknappen / The miners [Singspiel in one act]</td>\n<td>Haas, R.</td>\n<td><i>AR</i>, 1911</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>37.</td>\n<td>Band 1911</td>\n<td>XVIII/2</td>\n<td></td>\n<td>\u00d6sterr. Lautenmusik im 16. Jahrh. / Austrian lute-music in the 16th century</td>\n<td>Koczirz, A.</td>\n<td><i>AR</i>, 1911</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>38.</td>\n<td>Band 1912</td>\n<td>XIX/1</td>\n<td></td>\n<td>Trienter Codices, III / Trent Codices, III</td>\n<td>Adler, G., and Koller, O.</td>\n<td><i>AR</i>, 1912</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>39.</td>\n<td>Band 1912</td>\n<td>XIX/2</td>\n<td></td>\n<td>Wiener Instrumentalmusik vor und um 1750, II / Viennese instrumental music before and circa 1750</td>\n<td>Fischer, W.</td>\n<td><i>AR</i>, 1912</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>40.</td>\n<td>Band 1913</td>\n<td>XX/1</td>\n<td>Handl (Gallus), J.</td>\n<td>Opus musicum, IV / Musical works, IV</td>\n<td>Bezecn\u00fd, E., and Mantuani, J.</td>\n<td><i>AR</i>, 1913</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>41.</td>\n<td>Band 1913</td>\n<td>XX/2</td>\n<td></td>\n<td>Ges\u00e4nge von Frauenlob, Reinmar von Zweter und Alexander / Songs by Frauenlob, Reinmar von Zweter, and Alexander</td>\n<td>Rietsch, H.</td>\n<td><i>AR</i>, 1913</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>42.\u201344.</td>\n<td>Band 1914</td>\n<td>XXI/1</td>\n<td>Ga\u00dfmann, F. L.</td>\n<td>La Contessina / The little countess [dramma giocoso]</td>\n<td>Haas, R.</td>\n<td><i>AR</i>, 1914</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>44a</td>\n<td>Band 1914</td>\n<td>XXI/2</td>\n<td>Gluck, Ch. W.</td>\n<td>Orfeo und Euridice / Orpheus and Eurydice</td>\n<td>Abert, H.</td>\n<td><i>AR</i>, 1914</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>45.</td>\n<td>Band 1915</td>\n<td>XXII</td>\n<td>Haydn, M.</td>\n<td>Drei Messen / Three masses</td>\n<td>Klafsky, A. M.</td>\n<td><i>AR</i>, 1915</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>46.</td>\n<td>Band 1916</td>\n<td>XXIII/1</td>\n<td>Draghi, A.</td>\n<td>Kirchenwerke / Church works</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>AR</i>, 1916</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>47.</td>\n<td>Band 1916</td>\n<td>XXIII/2</td>\n<td>Fux, J. J.</td>\n<td>Concentus musico-instrumentalis / A symphony of music and instruments</td>\n<td>Rietsch, H.</td>\n<td><i>AR</i>, 1916</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>48.</td>\n<td>Band 1917</td>\n<td>XXIV</td>\n<td>Handl (Gallus), J.</td>\n<td>Opus musicum, V / Musical works, V</td>\n<td>Bezecn\u00fd, E., and Mantuani, J.</td>\n<td><i>AR</i>, 1917</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>49.</td>\n<td>Band 1918</td>\n<td>XXV/1</td>\n<td></td>\n<td>Vier Messen fur Soli, Chor und Orchester a. d. letzten Viertel des 17. Jahrh. / Four masses for soloists, chorus, and orchestra from the last quarter of the 17th century</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>AR</i>, 1918</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>50.</td>\n<td>Band 1918</td>\n<td>XXV/2</td>\n<td></td>\n<td>\u00d6sterreichische Lautenmusik zwischen 1650 und 1720 / Austrian lute-music between 1650 and 1720</td>\n<td>Koczirz, A.</td>\n<td><i>AR</i>, 1918</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>51. u. 52.</td>\n<td>Band 1919</td>\n<td>XXV/1</td>\n<td>Handl (Gallus), J.</td>\n<td>Opus musicum, VI / Musical works, VI</td>\n<td>Bezecn\u00fd, E., and Mantuani, J.</td>\n<td><i>AR</i>, 1919</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>53.</td>\n<td>Band 1920</td>\n<td>XXVII/1</td>\n<td></td>\n<td>Trienter Codices, IV / Trent Codices, IV</td>\n<td>Ficker, R., and Orel, A.</td>\n<td><i>U</i>, 1920</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>54.</td>\n<td>Band 1920</td>\n<td>XXVII/2</td>\n<td></td>\n<td>Wiener Lied 1778-91 / Viennese song 1778-1791</td>\n<td>Maschek, H., and Kraus, H.</td>\n<td><i>U</i>, 1920</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>55.</td>\n<td>Band 1921</td>\n<td>XXVIII/1</td>\n<td>Eberlin, J. E.</td>\n<td>Der blutschwitzende Jesus / The passion of Jesus</td>\n<td>Haas, R.</td>\n<td><i>U</i>, 1921</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>56.</td>\n<td>Band 1921</td>\n<td>XXVIII/2</td>\n<td></td>\n<td>Wiener Tanzmusik i. d. 2. H\u00e4lfte d. 17. Jahrh. / Viennese dance music in the second half of the 17th century</td>\n<td>Nettl, P.</td>\n<td><i>U</i>, 1921</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>57.</td>\n<td>Band 1922</td>\n<td>XXIX/1</td>\n<td>Monteverdi, C.</td>\n<td>Il Ritorno d'Ulisse in Patria / The return of Ulysses</td>\n<td>Haas, R.</td>\n<td><i>U</i>, 1922</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>58.</td>\n<td>Band 1922</td>\n<td>XXIX/2</td>\n<td>Muffat, G. d. \u00c4. (1690-1770)</td>\n<td>12 Toccaten und 72 Versetl / 12 toccatas, and 72 versets</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>U</i>, 1922</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>59.</td>\n<td>Band 1923</td>\n<td>XXX/1</td>\n<td></td>\n<td>Drei Requiem a. d. 17. Jahrh / Three requiems from the 17th century</td>\n<td>Adler, G.</td>\n<td><i>U</i>, 1923</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>60.</td>\n<td>Band 1923</td>\n<td>XXX/2</td>\n<td>Gluck, Ch. W.</td>\n<td>Don Juan [ballet]</td>\n<td>Haas, R.</td>\n<td><i>U</i>, 1923</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>61.</td>\n<td>Band 1924</td>\n<td>XXXI</td>\n<td></td>\n<td>Trienter Codices, V / Trent Codices, V</td>\n<td>Ficker, R.</td>\n<td><i>U</i>, 1924</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>62.</td>\n<td>Band 1925</td>\n<td>XXXII/1</td>\n<td>Haydn, M.</td>\n<td>Kirchenwerke / Church works</td>\n<td>Klafsky, A.M.</td>\n<td><i>U</i>, 1925</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>63.</td>\n<td>Band 1925</td>\n<td>XXXII/2</td>\n<td>Strau\u00df, J., Sohn</td>\n<td>Walzer / Waltzes</td>\n<td>G\u00e1l, H.</td>\n<td><i>U</i>, 1925</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>64.</td>\n<td>Band 1926</td>\n<td>XXXIII/1</td>\n<td></td>\n<td>Deutsche Kom\u00f6dienarien, I / German comedy arias, I</td>\n<td>Haas, R.</td>\n<td><i>U</i>, 1926</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>65.</td>\n<td>Band 1926</td>\n<td>XXXIII/2</td>\n<td>Lanner, J.</td>\n<td>L\u00e4ndler und Walzer / L\u00e4ndler and waltzes</td>\n<td>Orel, A.</td>\n<td><i>U</i>, 1926</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>66.</td>\n<td>Band 1927</td>\n<td>XXXIV</td>\n<td>Schenk, J.</td>\n<td><i>Der Dorfbarbier</i> / <i>The village barber</i> [Singspiel in one act]</td>\n<td>Haas, R.</td>\n<td><i>U</i>, 1927</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>67.</td>\n<td>Band 1928</td>\n<td>XXXV/1</td>\n<td>Forster, E. A.</td>\n<td>Kammermusik / Chamber music</td>\n<td>Weigl, K.</td>\n<td><i>U</i>, 1928</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>68.</td>\n<td>Band 1928</td>\n<td>XXXV/2</td>\n<td>Strau\u00df, J., Vater</td>\n<td>Walzer / Waltzes</td>\n<td>G\u00e1l, H.</td>\n<td><i>U</i>, 1928</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>69.</td>\n<td>Band 1929</td>\n<td>XXXVI/1</td>\n<td>Bernardi, St.</td>\n<td>Kirchenwerke / Church works</td>\n<td>Rosenthal, K. A.</td>\n<td><i>U</i>, 1929</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>70.</td>\n<td>Band 1929</td>\n<td>XXXVI/2</td>\n<td>Peuerl, P. und Posch, I.</td>\n<td>Instrumental- u. Vokalwerke / Instrumental and vocal works</td>\n<td>Geiringer, K.</td>\n<td><i>U</i>, 1929</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>71.</td>\n<td>Band 1930</td>\n<td>XXXVII/1</td>\n<td>Neidhart (von Reuental)</td>\n<td>Lieder / Songs</td>\n<td>Schmieder, W.</td>\n<td><i>U</i>, 1930</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>72.</td>\n<td>Band 1930</td>\n<td>XXXVII/2</td>\n<td></td>\n<td>Das deutsche Gesellschaftslied in \u00d6sterreich von 1480 bis 1550 / The German bourgeois song in Austria from 1480 to 1550</td>\n<td>Koczirz, A.</td>\n<td><i>U</i>, 1930</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>73.</td>\n<td>Band 1931</td>\n<td>XXXVIII/1</td>\n<td>Amon, B.</td>\n<td>Kirchenwerke, I / Church works</td>\n<td>Huigens, Pater C.</td>\n<td><i>U</i>, 1931</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>74.</td>\n<td>Band 1931</td>\n<td>XXXVIII/2</td>\n<td>Strau\u00df, Josef</td>\n<td>Walzer / Waltzes</td>\n<td>Botstiber, H.</td>\n<td><i>U</i>, 1931</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>75.</td>\n<td>Band 1932</td>\n<td>XXXIX</td>\n<td>Caldara, A.</td>\n<td>Kammermusik f\u00fcr Gesang / Chamber music for voice</td>\n<td>Mandyczewski, E.</td>\n<td><i>U</i>, 1932</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>76.</td>\n<td>Band 1933</td>\n<td>XL</td>\n<td></td>\n<td>Trienter Codices, VI / Trent Codices</td>\n<td>Ficker, R.</td>\n<td><i>U</i>, 1933</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>77.</td>\n<td>Band 1934</td>\n<td>XLI</td>\n<td></td>\n<td>Italienische Musiker 1567\u20141625 / Italian musicians 1567-1625</td>\n<td>Einstein, A.</td>\n<td><i>U</i>, 1934</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>78.</td>\n<td>Band 1935</td>\n<td>XLII/1</td>\n<td>Handl (Gallus), J.</td>\n<td>Sechs Messen / Six masses</td>\n<td>Pisk, P. A.</td>\n<td><i>U</i>, 1935</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>79.</td>\n<td>Band 1935</td>\n<td>XLII/2</td>\n<td></td>\n<td>Wiener Lied 1792\u20141815 / Viennese song 1792-1815</td>\n<td>Maschek, H., and Kraus, H.</td>\n<td><i>U</i>, 1935</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>80.</td>\n<td>Band 1936</td>\n<td>XLIII/1</td>\n<td></td>\n<td>Salzburger Kirchenkomponisten / Church compositions from Salzburg</td>\n<td>Rosenthal, K. A., and Schneider, C.</td>\n<td><i>U</i>, 1936</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>81.</td>\n<td>Band 1936</td>\n<td>XLIII/2</td>\n<td>Dittersdorf</td>\n<td>Instrumentalwerke / Instrumental works</td>\n<td>Luithlen, V.</td>\n<td><i>U</i>, 1936</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>82.</td>\n<td>Band 1937</td>\n<td>XLIV</td>\n<td>Gluck, Ch. W.</td>\n<td>L'innocenza giustificata / Innocence justified [festa teatrale]</td>\n<td>Einstein, A.</td>\n<td><i>U</i>, 1937</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>83.</td>\n<td>Band 1938</td>\n<td>XLV</td>\n<td>Ga\u00dfmann, F. L.</td>\n<td>Kirchenwerke / Church works</td>\n<td>Kosch, F.</td>\n<td><i>U</i>, 1938</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>84.</td>\n<td>Band 1942</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Wiener Lautenmusik im 18. Jahrh. / Viennese lute-musik in the 18th century</td>\n<td>Schn\u00fcrl, K., with material from Koczirz, A., and Klima, J.</td>\n<td><i>U</i>, 1942</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>85.</td>\n<td>Band 1947</td>\n<td></td>\n<td>Fux, J. J.</td>\n<td>Werke fur Tasteninstrumente / Works for keyboard instruments</td>\n<td>Schenk, E.</td>\n<td><i>\u00d6</i>, 1947</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>86.</td>\n<td>Band 1949</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Tiroler Instrumentalmusik im 18. Jahrh. / Tyrolese instrumental music in the 18th century</td>\n<td>Senn, W.</td>\n<td><i>\u00d6</i>, 1949</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>87.</td>\n<td>Band 1951</td>\n<td></td>\n<td>Zangius, N.</td>\n<td>Geistliche und weltliche Ges\u00e4nge / Sacred and secular songs</td>\n<td>Sachs, H., and Pfalz, A.</td>\n<td><i>\u00d6</i>, 1951</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>88.</td>\n<td>Band 1952</td>\n<td></td>\n<td>Reutter, G. d. J.</td>\n<td>Kirchenwerke / Church works</td>\n<td>Hofer, N.</td>\n<td><i>\u00d6</i>, 1952</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>89.</td>\n<td>Band 1953</td>\n<td></td>\n<td>Muffat, Georg</td>\n<td>Armonico tributo 1682. Sechs Concerti grossi 1701 / A tribute to harmony 1682. Six concerti grossi 1701</td>\n<td>Schenk, E.</td>\n<td><i>\u00d6</i>, 1953</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>90.</td>\n<td>Band 1954</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Niederl\u00e4ndische und italienische Musiker der Grazer Hofkapelle Karls II. (1564-1590) / Dutch and Italian musicians of the Graz Court Chapel of Karl II (1564-1590)</td>\n<td>Federhofer, H., and John, R.</td>\n<td><i>\u00d6</i>, 1954</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>91.</td>\n<td>Band 1955</td>\n<td></td>\n<td>Caldara, Antonio</td>\n<td><i>Dafne</i> / <i>Daphne</i> [dramma pastorale per musica]</td>\n<td>Schneider, C., and John, R.</td>\n<td><i>\u00d6</i>, 1955</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>92.</td>\n<td>Band 1956</td>\n<td></td>\n<td>Biber, Heinrich Ignaz Franz von</td>\n<td>Harmonia artificiosa-ariosa diversimode accordata</td>\n<td>Nettl, P., and Reidinger, F.</td>\n<td><i>\u00d6</i>, 1956</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>93.</td>\n<td>Band 1958</td>\n<td></td>\n<td>Schmelzer, Johann Heinrich</td>\n<td>Sonatae unarum fidium 1664. Violinsonaten handschriftlicher \u00dcberlieferung / Sonatas for one player 1664. Violin sonatas in manuscript</td>\n<td>Schenk, E.</td>\n<td><i>AK</i>, 1958</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>94. u. 95.</td>\n<td>Band 1959</td>\n<td></td>\n<td>Gallus, Jacobus</td>\n<td>F\u00fcnf Messen zu acht und sieben Stimmen quam foro pluribus fidibus concinnatum et concini aptum (1683) / Five masses for eight and seven voices apt and pleasing for the complete congregation in concert</td>\n<td>Pisk, P.A.</td>\n<td><i>\u00d6</i>, 1959</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>96.</td>\n<td>Band 1960</td>\n<td></td>\n<td>Biber, Heinrich Ignaz Franz von</td>\n<td>Mensa Sonora seu musica instrumentalis sonatis aliquot liberius sonantibus ad mensam (1680) / [1680 German title: Das klingende Taffel, oder instrumentalische Taffel-Musik mit frisch-lautenden Geigen-Klang]</td>\n<td>Schenk, E.</td>\n<td><i>AK</i>, 1960</td>\n<td>&lt;No second edition yet.&gt;</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>97.</td>\n<td>Band 1960</td>\n<td></td>\n<td>Biber, Heinrich Ignaz Franz von</td>\n<td>Fidicinium Sacro Profanum tam choro quam foro pluribus fidibus concinnatum et concini aptum (1683)</td>\n<td>Schenk, E.</td>\n<td><i>AK</i>, 1960</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>98.</td>\n<td>Band 1961</td>\n<td></td>\n<td>Vaet, Jacobus</td>\n<td>S\u00e4mtliche Werke I</td>\n<td>Steinhardt, M.</td>\n<td><i>AK</i>, 1961</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>99.</td>\n<td>Band 1961</td>\n<td></td>\n<td>Bruck, Arnold von</td>\n<td>S\u00e4mtliche lateinische Motetten und andere unedierte Werke</td>\n<td>Wessely, O.</td>\n<td><i>AK</i>, 1961</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>100.</td>\n<td>Band 1962</td>\n<td></td>\n<td>Vaet, Jacobus</td>\n<td>S\u00e4mtliche Werke II</td>\n<td>Steinhardt, M.</td>\n<td><i>AK</i>, 1962</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>101. u. 102.</td>\n<td>Band 1962</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Geistliche Solomotetten des 18. Jahrhunderts</td>\n<td>Schoenbaum, C.</td>\n<td><i>AK</i>, 1962</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>103. u. 104.</td>\n<td>Band 1963</td>\n<td></td>\n<td>Vaet, Jacobus</td>\n<td>S\u00e4mtliche Werke III</td>\n<td>Steinhardt, M.</td>\n<td><i>AK</i>, 1963</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>105.</td>\n<td>Band 1963</td>\n<td></td>\n<td>Schmelzer, Johann Heinrich</td>\n<td>Duodena selectarum sonatarum (1659). Werke handschriftlicher \u00dcberlieferung</td>\n<td>Schenk, E.</td>\n<td><i>AK</i>, 1963</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>106. u. 107.</td>\n<td>Band 1963</td>\n<td></td>\n<td>Biber, Heinrich Ignaz Franz von</td>\n<td>Sonatae tam Aris quam Aulis Servientes (1676)</td>\n<td>Schenk, E.</td>\n<td><i>AK</i>, 1963</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>108. u. 109.</td>\n<td>Band 1964</td>\n<td></td>\n<td>Vaet, Jacobus</td>\n<td>S\u00e4mtliche Werke IV</td>\n<td>Steinhardt, M.\n</td>\n<td><i>AK</i>, 1964<i></i></td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>110.</td>\n<td>Band 1964</td>\n<td></td>\n<td>Massaino, Tiburtio</td>\n<td>Liber primus cantionum ecclesiasticarum (1592), Drei Instrumentalcanzonen (1608)</td>\n<td>Monterosso, R.</td>\n<td><i>AK</i>, 1964</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>111. u. 112.</td>\n<td>Band 1965</td>\n<td></td>\n<td>Schmelzer, Johann Heinrich</td>\n<td>Sacro-profanus Concentus musicus fidium aliorumque instrumentorum (1662)</td>\n<td>Schenk, E.</td>\n<td><i>AK</i>, 1965</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>113. u. 114.</td>\n<td>Band 1966</td>\n<td></td>\n<td>Vaet, Jacobus</td>\n<td>S\u00e4mtliche Werke V</td>\n<td>Steinhardt, M.</td>\n<td><i>AK</i>, 1966</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>115.</td>\n<td>Band 1966</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Suiten f\u00fcr Tasteninstrumente von und um Franz Mathias Techelmann</td>\n<td>Knaus, H.</td>\n<td><i>AK</i>, 1966</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>116.</td>\n<td>Band 1967</td>\n<td></td>\n<td>Vaet, Jacobus</td>\n<td>S\u00e4mtliche Werke VI</td>\n<td>Steinhardt, M.</td>\n<td><i>AK</i>, 1967</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>117.</td>\n<td>Band 1967</td>\n<td></td>\n<td>Gallus, Jacobus</td>\n<td>Drei Messen zu sechs Stimmen</td>\n<td>Pisk, P.A.</td>\n<td><i>AK</i>, 1967</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>118.</td>\n<td>Band 1968</td>\n<td></td>\n<td>Vaet, Jacobus</td>\n<td>S\u00e4mtliche Werke VII</td>\n<td>Steinhardt, M.</td>\n<td><i>AK</i>, 1968</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>119.</td>\n<td>Band 1969</td>\n<td></td>\n<td>Gallus, Jacobus</td>\n<td>F\u00fcnf Messen zu vier bis sechs Stimmen</td>\n<td>Pisk, P.A.</td>\n<td><i>AK</i>, 1969</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>120.</td>\n<td>Band 1970</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Trienter Codices VII</td>\n<td>Flotzinger, R.</td>\n<td><i>AK</i>, 1970</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>121.</td>\n<td>Band 1971</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Deutsche Kom\u00f6dienarien 1754-1758 II</td>\n<td>Schoenbaum, C., and Zeman, H.</td>\n<td><i>AK</i>, 1971</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>122.</td>\n<td>Band 1971</td>\n<td></td>\n<td>Bildstein, Hieronymus</td>\n<td>Orpheus christianus (1624) I</td>\n<td>Pass, W.</td>\n<td><i>AK</i>, 1971</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>123.</td>\n<td>Band 1971</td>\n<td></td>\n<td>Gaucquier, Alard du</td>\n<td>S\u00e4mtliche Werke</td>\n<td>Steinhardt, M.</td>\n<td><i>AK</i>, 1971</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>124.</td>\n<td>Band 1972</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Komponisten der F\u00fcrstlich Esterhazyschen Hofkapelle., Luigi Tomasini. Ausgew\u00e4hlte Instrumentalwerke</td>\n<td>Schenk, E.</td>\n<td><i>AK</i>, 1972</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>125.</td>\n<td>Band 1973</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Fr\u00fchmeister des Stile Nuovo in \u00d6sterreich., Bartolomeo Mutis conte di Cesena, Francesco degli Atti, Giovanni Valentini</td>\n<td>Wessely, O.</td>\n<td><i>AK</i>, 1973</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>126.</td>\n<td>Band 1976</td>\n<td></td>\n<td>Bildstein, Hieronymus</td>\n<td>Orpheus christianus (1624) II</td>\n<td>Pass, W.</td>\n<td><i>AK</i>, 1976</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>127.</td>\n<td>Band 1976</td>\n<td></td>\n<td>Heinrich Ignaz Franz Biber</td>\n<td>Instrumentalwerke handschriftlicher \u00dcberlieferung</td>\n<td>Sehnal, J.</td>\n<td><i>AK</i>, 1976</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>128.</td>\n<td>Band 1979</td>\n<td></td>\n<td>Weichlein, Romanus</td>\n<td>Encaenia musices (1695) I</td>\n<td>Wessely, H., and Wessely, O.</td>\n<td><i>AK</i>, 1979</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>129.</td>\n<td>Band 1979</td>\n<td></td>\n<td>Clamer, Andreas Christophorus</td>\n<td>Mensa harmonica (Rudolf Scholz - Karl Sch\u00fctz)</td>\n<td>Scholz, R., and Sch\u00fctz, K.</td>\n<td><i>AK</i>, 1979</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>130.</td>\n<td>Band 1980</td>\n<td></td>\n<td>Weichlein, Romanus</td>\n<td>Encaenia musices II</td>\n<td>Wessely, H., and Wessely, O.</td>\n<td><i>AK</i>, 1980</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>131.</td>\n<td>Band 1980</td>\n<td></td>\n<td>Adlgasser, Anton Cajetan</td>\n<td>Drei Sinfonien</td>\n<td>Rainer, W.</td>\n<td><i>AK</i>, 1980</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>132.</td>\n<td>Band 1981</td>\n<td></td>\n<td>Staudt, Johann Bernhard</td>\n<td>Ferdinandus Quintus Rex Hispaniae Maurorum Domitor</td>\n<td>Pass, W., and Plepelits, K.</td>\n<td><i>AK</i>, 1981</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>133.</td>\n<td>Band 1981</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Parodiemagnificat aus dem Umkreis der Grazer Hofkapelle (1564-1619)</td>\n<td>Gruber, G.</td>\n<td><i>AK</i>, 1981</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>134.</td>\n<td>Band 1983</td>\n<td></td>\n<td>Sulzer, Salomon</td>\n<td>Schir Zion (1839) I. Sabbathliche Ges\u00e4nge</td>\n<td>Werner, E.</td>\n<td><i>AK</i>, 1983</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>135.</td>\n<td>Band 1983</td>\n<td></td>\n<td>Young, William</td>\n<td>Sonate a 3, 4, e 5</td>\n<td>Wessely, H., and Wessely, O.</td>\n<td><i>AK</i>, 1983</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>136.</td>\n<td>Band 1983</td>\n<td></td>\n<td>Diabelli, Anton</td>\n<td>Anton Diabellis Vaterl\u00e4ndischer K\u00fcnstlerverein. Zweite Abteilung (Wien 1824)</td>\n<td>Brosche, G.</td>\n<td><i>AK</i>, 1983</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>137.</td>\n<td>Band 1984</td>\n<td></td>\n<td>Ehrenstein, Johann JAKob Stupan von</td>\n<td>Armonia Compendiosa (1703). Rosetum musicum (1702)</td>\n<td>Schneider, C., and Winkler, K.</td>\n<td><i>AK</i>, 1984</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>138. u. 139.</td>\n<td>Band 1985</td>\n<td></td>\n<td>Utendal, Alexander</td>\n<td>Bu\u00dfpsalmen und Orationen (1570)</td>\n<td>Schulze, S.</td>\n<td><i>AK</i>, 1985</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>140. u. 141.</td>\n<td>Band 1986</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td><i>In questa tomba oscura</i>. Giuseppe Carpanis Dichtung in 68 Vertonungen (1808-1814)</td>\n<td>Litschauer, W.</td>\n<td><i>AK</i>, 1986</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>142-144.</td>\n<td>Band 1987</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Huldigung der TonsetzerWiens, an Elisabeth Kaiserin von \u00d6sterreich (Wien 1854)</td>\n<td>Brosche, G., and Hamann, B.</td>\n<td><i>AK</i>, 1987</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>145.</td>\n<td>Band 1988</td>\n<td></td>\n<td>Vaet, Jacobus</td>\n<td>S\u00e4mtliche Werke. Supplement</td>\n<td>Steinhardt, M.</td>\n<td><i>AK</i>, 1988</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>146.</td>\n<td>Band 1988</td>\n<td></td>\n<td>Salieri, Antonio</td>\n<td>Messe in B-Dur (1809)</td>\n<td>Hettrick, J. S.</td>\n<td><i>AK</i>, 1988</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>147. u. 148.</td>\n<td>Band 1990</td>\n<td></td>\n<td>Schmeltzl, Wolfgang</td>\n<td>Guter seltzamer und kunstreicher teutscher Gesang</td>\n<td>Flotzinger, R.</td>\n<td><i>AK</i>, 1990</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>149.</td>\n<td>Band 1995</td>\n<td></td>\n<td>Maessins, Pieter</td>\n<td>S\u00e4mtliche Werke</td>\n<td>Wessely, O., and Eybl, M.</td>\n<td><i>AK</i>, 1995</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>150.</td>\n<td>Band 1997</td>\n<td></td>\n<td>Lanner, Joseph</td>\n<td>Walzer</td>\n<td>Angerer, P.</td>\n<td><i>AK</i>, 1997</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>151.</td>\n<td>Band 1997</td>\n<td></td>\n<td>Biber, Heinrich Ignaz Franz von</td>\n<td>Instrumentalwerke handschriftlicher \u00dcberlieferung</td>\n<td>Sehnal, J.</td>\n<td><i>AK</i>, 1997</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>152.</td>\n<td>Band 2000</td>\n<td></td>\n<td>Staudt, Johann Bernhard</td>\n<td>Mulier Fortis. Drama desWiener Jesuitenkollegium</td>\n<td>Pass, W., and Niiyama-Kalicki, F.</td>\n<td><i>AK</i>, 2000</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>153.</td>\n<td>Band 2003</td>\n<td></td>\n<td>Biber, Heinrich Ignaz Franz von</td>\n<td>Rosenkranz-Sonaten</td>\n<td>Gl\u00fcxam, D., and Rainer, I.</td>\n<td><i>AK</i>, 2003</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>154.</td>\n<td>Band 2007</td>\n<td></td>\n<td>Pachschmidt, Karlmann (1700\u20131734)</td>\n<td>Missa Sancti Carolomanni und Sinfonia</td>\n<td>Opatrny, A.</td>\n<td><i>AK</i>, 2007</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>155.</td>\n<td>Band 2010</td>\n<td></td>\n<td>S\u00fcssmayr, Franz Xaver (1766-1803)</td>\n<td>Missa solemnis in D</td>\n<td>Wlcek, W., and Duda, E.</td>\n<td><i>AK</i>, 2010</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>156.</td>\n<td>Band 2013</td>\n<td></td>\n<td>Bertali, Antonio (1605-1669)</td>\n<td>Dramatische SAKralwerke</td>\n<td>Erhardt, T.; text revision by No\u00e9, A.</td>\n<td><i>AK</i>, 2013</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>157.</td>\n<td>Band 2014</td>\n<td></td>\n<td></td>\n<td>Inhalt folgt demn\u00e4chst Ignaz Holzbauer, Hypermnestra</td>\n<td>Bennett, L.</td>\n<td><i>AK</i>, 2014</td>\n<td></td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Alphabetical_list_of_editors.2C_and_volumes\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Alphabetical_list_of_editors,_and_volumes\">Alphabetical list of editors, and volumes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_%C3%96sterreich&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Alphabetical list of editors, and volumes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Abert, Hermann, 44a \n</p><p><a href=\"/wiki/Guido_Adler\" title=\"Guido Adler\">Adler, Guido</a> (1855-1941), 6, 7, 8, 9, 11, 13, 14. u. 15, 19, 20, 21, 22, 38, 46, 49, 58, 59\n</p><p>Angerer, Paul, 150\n</p><p>Bennett, Lawrence, 157\n</p><p>Bezecn\u00fd, Emil, 10, 12, 24, 28, 30, 40, 48, 51. u. 52\n</p><p>Botstiber, Hugo, 17, 27, 74\n</p><p>Brosche, G\u00fcnter, 136, 142-144\n</p><p>Duda, Erich, 155\n</p><p><a href=\"/wiki/Alfred_Einstein\" title=\"Alfred Einstein\">Einstein, Alfred</a>, 77, 82\n</p><p>Erhardt, Tassilo, 156\n</p><p><a href=\"/wiki/Martin_Eybl\" title=\"Martin Eybl\">Eybl, Martin</a>, 149\n</p><p><a href=\"/wiki/Hellmut_Federhofer\" title=\"Hellmut Federhofer\">Federhofer, Hellmut</a>, 90\n</p><p><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_von_Ficker\" class=\"extiw\" title=\"de:Rudolf von Ficker\">Ficker, Rudolf</a>, 53, 61, 76\n</p><p><a href=\"/wiki/Wilhelm_Fischer\" title=\"Wilhelm Fischer\">Fischer, Wilhelm</a>, 39\n</p><p>Flotzinger, Rudolf, 120, 147. u. 148\n</p><p><a href=\"/wiki/Hans_G%C3%A1l\" title=\"Hans G\u00e1l\">G\u00e1l, Hans</a>, 63, 68\n</p><p><a href=\"/wiki/Karl_Geiringer\" title=\"Karl Geiringer\">Geiringer, Karl</a>, 70\n</p><p>Glossner, Gustav Adolf, 1\n</p><p>Gl\u00fcxam, Dagm\u2019\u2018Ar<i>, 153</i>\n</p><p>Gruber, Gernot, 133\n</p><p><a href=\"/wiki/Robert_Haas_(musicologist)\" title=\"Robert Haas (musicologist)\">Haas, Robert</a>, 36, 42-44, 55, 57, 60, 64, 66\n</p><p>Habert, Johann Evangelist, 1, 3, 5\n</p><p><a href=\"/wiki/Brigitte_Hamann\" title=\"Brigitte Hamann\">Hamann, Brigitte</a> (1940-2016), 142-144. \n</p><p>Hettrick, Jane Schatkin, 146\n</p><p>Hofer, Norbert, 88\n</p><p>Horwitz, Karl, 31\n</p><p>Huigens, Pater Caecilianus (1878-1966), 73\n</p><p>John, Rudolf, 90, 91\n</p><p>Kapp, Osk\u2019\u2018Ar<i>, 33</i>\n</p><p>Klafsky, Anton Maria, 45, 62\n</p><p>Klima, Josef, 84\n</p><p>Knaus, Herwig, 115\n</p><p>Koczirz, Adolf, 37, 50, 72, 84\n</p><p>Koller, Oswald, 14. u. 15, 18, 22, 38\n</p><p>Kosch, Franz, 83\n</p><p>Kraus, Hedwig, 54, 79\n</p><p>Litschauer, Walburga, 140. u. 141. \n</p><p>Luithlen, Victor, 81\n</p><p>Luntz, Erwin, 23, 25\n</p><p><a href=\"/wiki/Eusebius_Mandyczewski\" title=\"Eusebius Mandyczewski\">Mandyczewski, Eusebius</a> (1857-1929), 26, 75\n</p><p>Mantuani, Joseph, 12, 24, 30, 40, 48, 51. u. 52\n</p><p>Maschek, Hermann, 54, 79\n</p><p>Monterosso, Raffaello, 110\n</p><p>Nettl, Paul, 56, 92\n</p><p>Niiyama-Kalicki, Fumiko, 152\n</p><p>No\u00e9, Alfred, 156\n</p><p>Opatrny, Alexander, 154\n</p><p>Orel, Alfred, 53, 65\n</p><p>Pass, Walter, 122, 126, 132, 152\n</p><p>Perger, Lothar Herbert, 29\n</p><p>Pfalz, Anton (1885-1958), 87\n</p><p>Pisk, Paul Amadeus, 78, 94. u. 95, 117, 119\n</p><p>Plepelits, Karl, 132\n</p><p>Rabl, Walter, 10, 28\n</p><p>Rainer, Ingom\u2019\u2018Ar<i>, 153</i>\n</p><p>Rainer, Werner, 131\n</p><p>Reidinger, Friedrich, 92\n</p><p>Riedel, Karl, 31\n</p><p>Rietsch, Heinrich (1860-1927), 2, 4, 41, 47\n</p><p>Rosenthal, Karl August, 69, 80\n</p><p>Sachs, Hans, 87\n</p><p>Schatz, Joseph, 18\n</p><p>Schenk, Erich, 85, 89, 93, 96, 97, 105, 106. u. 107, 111. u. 112, 124\n</p><p>Schmidt, Anton W., 16\n</p><p><a href=\"/wiki/Wolfgang_Schmieder\" title=\"Wolfgang Schmieder\">Schmieder, Wolfgang</a> (1901-1990), 71\n</p><p>Schneider, Constantin, 80, 91, 137\n</p><p>Schn\u00fcrl, Karl, 84\n</p><p>Schoenbaum, Camillo, 101. u. 102, 121 \n</p><p>Scholz, Rudolf, 129\n</p><p>Schulze, Stefan, 138. u. 139. \n</p><p>Sch\u00fctz, Karl, 129\n</p><p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www2.ouk.edu.tw/yen/grove/Entries/S25336.htm\">Sehnal, Ji\u0159\u00ed</a> (b. 1931), 127, 151\n</p><p>Seiffert, Max, 17\n</p><p>Senn, Walter, 86\n</p><p>Steinhardt, Milton, 98, 100, 103. u. 104, 108. u. 109, 113. u. 114, 116, 118, 123 \n</p><p><a href=\"/wiki/Anton_Webern\" title=\"Anton Webern\">Webern, Anton von</a> (1883-1945), 32\n</p><p><a href=\"/wiki/Karl_Weigl\" title=\"Karl Weigl\">Weigl, Karl</a> (1881-1949), 67\n</p><p><a href=\"/wiki/Egon_Wellesz\" title=\"Egon Wellesz\">Wellesz, Egon</a> (1885-1974), 34. u. 35. \n</p><p><a href=\"/wiki/Eric_Werner\" title=\"Eric Werner\">Werner, Eric</a> (1901-1988), 134\n</p><p>Wessely, Helen, 128, 130, 135\n</p><p>Wessely, Othm\u2019\u2018Ar<i>, 99, 125, 128, 130, 135, 149</i>\n</p><p>Winkler, Klaus, 137\n</p><p>Wlcek, Walter, 155\n</p><p><a href=\"/wiki/Johannes_Wolf_(musicologist)\" title=\"Johannes Wolf (musicologist)\">Wolf, Johannes</a> (1869-1947), 28, 32\n</p><p>Zeman, Herbert, 121\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_%C3%96sterreich&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.dtoe.at/Publikationen/Denkm.php\">http://www.dtoe.at/Publikationen/Denkm.php</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<p>Apel, W. (1970) <i>Editions, historical.'<b>Harvard Dictionary of Music</b></i><b>. 2nd ed. London: Heinemann Educational Books, Ltd.</b>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_%C3%96sterreich&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"https://imslp.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_%C3%96sterreich\" class=\"extiw\" title=\"scores:Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich\"><i>Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich</i></a> at the <a href=\"/wiki/International_Music_Score_Library_Project\" title=\"International Music Score Library Project\">International Music Score Library Project</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5257900&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5257900&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5257900\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/175372725\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/2012286-X\">2012286-X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n42008921\">n42008921</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/175372725\">175372725</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1251\nCached time: 20180909203728\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.176 seconds\nReal time usage: 0.196 seconds\nPreprocessor visited node count: 96/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3590/2097152 bytes\nTemplate argument size: 0/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 4/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 423/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.033/10.000 seconds\nLua memory usage: 936 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   67.122      1 -total\n 63.34%   42.518      1 Template:Authority_control\n 32.99%   22.144      1 Template:Italic_title\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23922436-0!canonical and timestamp 20180909203728 and revision id 841681844\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_%C3%96sterreich","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_%C3%96sterreich","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_%C3%96sterreich","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich"}],"categories":[{"sortkey":"Denkmaler der Tonkunst in Osterreich","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Denkmaler der Tonkunst in Osterreich","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Denkmaler der Tonkunst in Osterreich","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Denkmaler der Tonkunst in Osterreich","*":"Collected_editions_of_classical_composers"},{"sortkey":"Denkmaler der Tonkunst in Osterreich","*":"Classical_music_lists"},{"sortkey":"Denkmaler der Tonkunst in Osterreich","*":"Austrian_books"},{"sortkey":"Denkmaler der Tonkunst in Osterreich","*":"Music_books"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Einstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Webern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brigitte Hamann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egon Wellesz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric Werner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eusebius Mandyczewski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guido Adler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans G\u00e1l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hellmut Federhofer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical editions (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Music Score Library Project"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Wolf (musicologist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Geiringer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Weigl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Eybl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Haas (musicologist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Fischer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Schmieder"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.dtoe.at/Publikationen/Denkm.php","https://www.wikidata.org/wiki/Q5257900","http://www2.ouk.edu.tw/yen/grove/Entries/S25336.htm","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/175372725","https://d-nb.info/gnd/2012286-X","http://id.loc.gov/authorities/names/n42008921","https://viaf.org/viaf/175372725"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Table of contents","number":"1","index":"1","fromtitle":"Denkm\u00e4ler_der_Tonkunst_in_\u00d6sterreich","byteoffset":891,"anchor":"Table_of_contents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Alphabetical list of editors, and volumes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Denkm\u00e4ler_der_Tonkunst_in_\u00d6sterreich","byteoffset":22215,"anchor":"Alphabetical_list_of_editors,_and_volumes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Denkm\u00e4ler_der_Tonkunst_in_\u00d6sterreich","byteoffset":25206,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Denkm\u00e4ler_der_Tonkunst_in_\u00d6sterreich","byteoffset":25361,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich</i>","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_Bayern","*":"de:Denkm\u00e4ler der Tonkunst in Bayern"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Rudolf_von_Ficker","*":"de:Rudolf von Ficker"},{"prefix":"scores","url":"https://imslp.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_%C3%96sterreich","*":"scores:Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Denkmaler der Tonkunst in Osterreich"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5257900"}]}}