{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst","pageid":34034117,"revid":799609736,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Cleanup\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article may <b>require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\">cleanup</a></b> to meet Wikipedia's <a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style\" title=\"Wikipedia:Manual of Style\">quality standards</a>.<span class=\"hide-when-compact\"> No <a href=\"/wiki/Template:Cleanup/doc\" title=\"Template:Cleanup/doc\">cleanup reason</a> has been specified. Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst&amp;action=edit\">improve this article</a> if you can.</span>  <small><i>(January 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst</b></i> (literally \"Monuments of German musical art\") is a <a href=\"/wiki/Historical_editions_(music)\" title=\"Historical editions (music)\">historical edition of music</a> from Germany, covering the Baroque and Classical periods.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The edition comprises two series: the first appeared in sixty-five volumes between 1892 and 1931, and the second, which was subtitled <i>Denkm\u00e4ler der Tonkunst in Bayern</i> (Monuments of musical art in Bavaria), in thirty-six volumes between 1900 and 1931. The first series was issued by a Prussian royal commission of celebrity musicians and musicologists in instalments through the music publishers Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig, and the second by the Society for the Publication of Monuments of Musical Art in Bavaria.\n</p><p>A parallel series of volumes on Austrian composers, <i><a href=\"/wiki/Denkm%C3%A4ler_der_Tonkunst_in_%C3%96sterreich\" title=\"Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich\">Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich</a></i> (Monuments of musical art in Austria), was begun in 1959, and as at 2015-10-25 is in progress at one hundred and fifteen volumes.\n</p><p>References to these editions in this article in common with general practice use the acronyms <i>DdT</i>, <i>DTB</i>, and <i>DTO</i>, and to the M\u00fcnchener Digitalisierungs Zentrum Digitale Bibliothek with <i>MDZ</i>.\n</p><p>Between 1957 and 1961 the First Series was revised and re-issued by the publishers under the editorship of H. J. Moser again in sixty-five volumes.\n</p><p>In 1962 revision of the Second Series of <i>DdT</i> (i.e., <i>DBT</i>) was begun. By 1970 three volumes (9, 20, and 22) had been revised.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> San Francisco Public Library lists volumes 34, and 36, with date 1962.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1967 the publication of a <i>neue Folge</i> (new series) of <i>DdT</i>&#160;: <i>DBT</i> with the same musical content was started by the Gesellschaft f\u00fcr Bayerische Musikgeschichte (Society for Bavarian Music History) via Breitkopf &amp; H\u00e4rtel. The <i>DdT</i> was dropped and the new series entitled \"Denkmaeler der Tonkunst in Bayern\". The editors decided on volumes of musical scores, and book-format special volumes (<i>Sonderb\u00e4nde</i>). As at 2015-10-25 twenty-four volumes of musical scores have been published, and two special volumes. Breitkopf &amp; H\u00e4rtel's catalogue refers.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum (Munich Digitization Centre) of the Bayerische Staatsbibliothek (State Library of Bavaria) has published the 1892 <i>DdT</i>, and 1900 <i>DBT</i>, online.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Rationale\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Rationale</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Glossary\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Glossary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#List_of_volumes_in_Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst._Erste_Folge.\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">List of volumes in <i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst. Erste Folge</i>.</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#List_of_volumes_in_Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst._Zweiter_Folge.\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">List of volumes in <i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst. Zweiter Folge</i>.</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Notes_on_editing\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Notes on editing</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Rationale\">Rationale</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Rationale\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The genesis of <i>DdT</i> is indicated by the title page to Volume One: <i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst herausgegeben durch eine von der k\u00f6niglich Preussischen Regierung berufene Commission</i> <sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> (<i>Monuments of German musical art edited by the Commission appointed by the Royal Prussian Government</i>)\n</p><p>The Kingdom of Prussia was ruled at its peak by <a href=\"/wiki/Wilhelm_II,_German_Emperor\" title=\"Wilhelm II, German Emperor\">Emperor William II (1859-1941)</a>, and Chancellor <a href=\"/wiki/Otto_von_Bismarck\" title=\"Otto von Bismarck\">Otto von Bismarck (1815-1898)</a>. After the resignation of the Chancellor in 1890, the Emperor also presided over the fall of the kingdom. The production of <i>DdT</i> began in 1892, and continued throughout the First World War until 1931 and nearly the start of the Third Reich (1933-1945): an example perhaps of <i>ars longa, vita brevis</i>. The life of <i>DdT</i> was largely independent of the fall of Prussia, and its significance was tempered by the changes in Europe after 1918, and after 1945. The re-evaluation of its contents in the period 1959 to 1970 may be an indication either of the lasting value of the works of older composers from a modern perspective, or of a tendency to retain nationalism in music in some degree. The philosophy of <i>Musica Britannica</i> may hold a similar place in England.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The value of these editions in drawing attention to music by composers who deserved recognition has been illustrated by Sir Jack Westrup.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Bismarck's thoroughness, and efficiency, were thus not limited to the Prussian Army, and the Prussian welfare state, but characteristically extended to the art of music: stepping from the particular of Bismarck's choice to the general of national identity, the expression of national identity became a characteristic throughout the wider continent of Europe during the period 1870 to 1914. For example, national feeling in Czechoslovakia, Russia, and England encouraged the fine art counterparts of folk art that achieved expression in the works of <i>inter alia</i> Smetana, Dvo\u0159\u00e1k, Tchaikovsky, Stravinsky, Holst, and Vaughan Williams.\n</p><p>Within this heady prevailing mixture of aspiration, purpose, and achievement, the foreword to the First Series explains the Commission's philosophy. <i>Die Werke hervorragender \u00e4lterer deutscher Tonmeister der Kunst und Kunstwissenschaft von neuem zug\u00e4nglich zu machen, ist l\u00e4ngst als eine Aufgabe unserer Zeit erkannt worden. . . . </i>\n</p><p><small><i>Translation.</i>\u2014\u2014To make accessible again the works of outstanding older German musical masters of art, and of the science of art, has long been realized as a responsibility of our times. The emergence of the collected editions of the works of JOHANN SEBASTIAN BACH, H\u00c4NDEL, SCH\u00dcTZ, and others owes to this realization. Projects like Friedrich Chrysander's \"Monuments of Musical Art\", and the publications of the Society for Music Research, are wholly or at least in part dedicated to the same purpose in life.\n</small></p><p><small>Apart from the merit that these publications attract in themselves, they have at the same time the advantage of more clearly recognizing the difficulties that are considered by general agreement to have been overcome. Consideration of the difficulties suggests the desire for a new enterprise, which would complement the already existing volumes in print, would be compared with them, and at the same time be thought of as comprehensive, and limited: comprehensive, in that the aim of not only the full publication of the works of a single great master would be addressed; and limited, insofar as only compositions of German musicians of the XVI, XVII and XVIII century would be published.\n</small></p><p><small>The masters GLUCK and HAYDN may remain a\u00fcsser considered as total spending their compositions are great tasks to existing, the solution of which is only a matter of time otherwise scheduled no composer will be to exclude its Werke have a right to continue to live in the German people by historical and artistic importance. In the almost endless riches of such works but it is to call those musical masters the first publication of whom would be in prospect, because it requires preparatory work already long in progress:\n</small></p><p><small>(1) Composers of sacred and secular vocal music: HANS LEO HASSLER, SAMUEL SCHEIDT, JOHANN HERMANN SCHEIN, ANDREAS HAMMERSCHMIDT, MELCHIOR FRANCK, ADAM KRIEGER, JOHANN CHRISTOPH BACH (the Eisenach Bach), and JOHANN MICHAEL BACH.   \n</small></p><p><small>(2) Organ composers: the master of the North German organ school exclusively BUXTEHUDE; also: SAMUEL SCHEIDT, JOHANN PACHELBEL and JOHANN GOTTFRIED WALTHER.\n</small></p><p><small>(3) Composers for Clavier and other instruments: JOHANN JAKOB FROBERGER, JOHANN KRIEGER, JOHANN KUHNAU, JOHANN BERNHARD BACH and CARL PHILIPP EMANUEL BACH. The Royal Prussian Ministry of Culture has conceived the attainment of such a plan for the publication of \"Monuments of German musical art\" headed one of num berufenen Commission and support the Publishing Act Breitkopf und H\u00e4rtel in Leipzig envisaged. The present sample volume should serve to further illustrate of the company. The recording, which takes the company will prevail fir the follow-up and arrangement thereof. \n</small></p><p><small>Berlin May 1892.</small>\n</p><p><br />\n<a href=\"/wiki/Johann_Christoph_Bach\" title=\"Johann Christoph Bach\">Johann Christoph Bach (1642-1703)</a> was born in Arnstadt, and died in Eisenach. His compositions are regarded as the most important in the Bach family before Johann Sebastian Bach.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Glossary\">Glossary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Glossary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>German words and English translations with musical use in the context of <i>DdT</i> are given with possible interpretation below. Some words may lead to duplication of meaning.\n</p>\n<table class=\"wikitable\" cellpadding=\"3\">\n\n<tbody><tr>\n<th>German word</th>\n<th>English translation</th>\n<th>Possible interpretation\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Band</td>\n<td>volume, or tome</td>\n<td>volume\n</td></tr>\n<tr>\n<td>eingeleitet</td>\n<td>started, initiated, introduced, prefaced, or preluded</td>\n<td>introduced\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Folge</td>\n<td>sequence, succession, sequel, edition, series, set, or suit</td>\n<td>series\n</td></tr>\n<tr>\n<td>half</td>\n<td>half; <i>as</i>, erster H\u00e4lfte, <i>first half</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Herausgabe</td>\n<td><i>of books, etc.</i> publication, issue</td>\n<td>publication\n</td></tr>\n<tr>\n<td>herausgegeben</td>\n<td>published (<i>of a book, etc.</i>), or edited</td>\n<td>edited\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Jahrgang</td>\n<td><i>of newspapers</i> annual set, volume</td>\n<td>year\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Lieferung</td>\n<td>delivery, supply, parcel, lot, <i>book trade</i> number, part</td>\n<td>instalment\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Reihe</td>\n<td>row, file, rank, line, series, succession, tier, set, or train</td>\n<td>set\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Teil, Theil</td>\n<td>part, piece, portion, share, or section</td>\n<td>part\n</td></tr>\n<tr>\n<td>ver\u00f6ffentlicht</td>\n<td>made public, announced, or published</td>\n<td>published\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span id=\"List_of_volumes_in_Denkm.C3.A4ler_deutscher_Tonkunst._Erste_Folge.\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_volumes_in_Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst._Erste_Folge.\">List of volumes in <i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst. Erste Folge</i>.</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: List of volumes in Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst. Erste Folge.\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This listing is based upon visual inspection of the digital copies available at the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://daten.digitale-sammlungen.de/~db/ausgaben/uni_ausgabe.html?projekt=1208776013&amp;recherche=ja&amp;ordnung=sig\">Munich Digitization Centre</a>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" cellpadding=\"3\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Volume</th>\n<th>Title</th>\n<th>Date\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1. Band</td>\n<td>Samuel Scheidts Tabulatura Nova f\u00fcr Orgel und Clavier</td>\n<td>1892\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2. Band</td>\n<td>Hans Leo Hasslers Werke. Erster Band. Cantiones sacrae f\u00fcr 4 bis 12 Stimmen</td>\n<td>1894\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3. Band</td>\n<td>Franz Tunders Gesangswerke. Solocantaten und Chorwerke mit Instrumentalbegleitun</td>\n<td>1900\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4. Band</td>\n<td>Johann Kuhnaus Klavierwerke</td>\n<td>1901\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5. Band</td>\n<td>Johann Rudolph Ahles Ausgew\u00e4hlte Gesangswerke mit und ohne Begleitung von Instrumenten</td>\n<td>1901\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6. Band</td>\n<td>Matthias Weckmann und Christoph Bernhard. Solocantaten und Chorwerke mit Instrumentalbegleitung</td>\n<td>1901\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7. Band</td>\n<td>Hans Leo Hasslers Werke. Zweiter Band. Messen f\u00fcr 4 bis 8 Stimmen</td>\n<td>1902\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8/9. Band</td>\n<td>Ignaz Holzbauer. G\u00fcnther von Schwarzburg&#160;: Oper in drei Akten</td>\n<td>1902\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10. Band</td>\n<td>Orchestermusik des XVII. Jahrhunderts. I. Journal du Printemps von Johann Caspar Ferdinand Fischer. II. Zodiacus von D. A. S.</td>\n<td>1902\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11. Band</td>\n<td>Dietrich Buxtehudes Instrumentalwerke. Sonaten f\u00fcr Violine, Gambe und Cembalo</td>\n<td>1903\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12/13. Band</td>\n<td>Arien von Heinrich Albert</td>\n<td>1904\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14. Band</td>\n<td>Dietrich Buxtehude. Abendmusiken und Kirchenkantaten</td>\n<td>1903\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15. Band</td>\n<td>Carl Heinrich Graun. Montezuma&#160;: Oper in drei Akten</td>\n<td>1904\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16. Band</td>\n<td>Melchior Franck und Valentin Haussmann. Ausgew\u00e4hlte Instrumentalwerke</td>\n<td>1904\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17. Band</td>\n<td>Johann Sebastiani und Johann Theile. Passionmusiken</td>\n<td>1904\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18. Band</td>\n<td>Sonate da camera von Johann Rosenm\u00fcller</td>\n<td>1904\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19. Band</td>\n<td>Arien von Adam Krieger</td>\n<td>1905\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20. Band</td>\n<td>Johann Adolph Hasse. La conversione di Sant\u2019Agostino&#160;: Oratorio</td>\n<td>1905\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21/22. Band</td>\n<td>Gesammelte Werke von Friedr. Wilh. Zachow</td>\n<td>1905\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23. Band</td>\n<td>Ausgew\u00e4hlte Werke von Hieronymus Praetorius</td>\n<td>1905\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24/25. Band</td>\n<td>Hans Leo Hasslers Werke. Dritter Band. Sacri concentus f\u00fcr 4 bis 12 Stimmen</td>\n<td>1906\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26/27. Band</td>\n<td>Johann Gottfried Walther. Gesammelte Werke f\u00fcr Orgel</td>\n<td>1906\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28. Band</td>\n<td>Georg Philipp Telemann. Der Tag des Gerichts&#160;: Ein Singgedicht in vier Betrachtungen von Christian Wilhelm Alers. Ino&#160;: Kantate von Karl Wilhem Ramler</td>\n<td>1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29/30. Band</td>\n<td>Instrumentalkonzert deutscher Meister. J. G. Pissendem, J. A. Hasse, C. Ph. E. Bach, G. Ph. Telemann, Chr. Graupner, G. H. St\u00f6lzel, K. Fr. Hurlebusch</td>\n<td>1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31. Band</td>\n<td>Philippus Dulichius. Prima pars centuriae octonum et septenum vocum. Stetini, 1607</td>\n<td>1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td>32/33. Band</td>\n<td>Nicolo Jommelli. Fetonte&#160;: Dramma per musica</td>\n<td>1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td>34. Band</td>\n<td>Newe deudsche geistliche Gesenge f\u00fcr die gemeinen Schulen</td>\n<td>1908\n</td></tr>\n<tr>\n<td>35/36. Band</td>\n<td>Sperontes. Singende Muse an der Pleisse</td>\n<td>1909\n</td></tr>\n<tr>\n<td>37/38. Band</td>\n<td>Reinhard Keiser. Der hochm\u00fctige, gest\u00fcrzte und wieder erhabene Croesus</td>\n<td>1912\n</td></tr>\n<tr>\n<td>39. Band</td>\n<td>Ausgew\u00e4hlte Werke von Johann Schobert</td>\n<td>1909\n</td></tr>\n<tr>\n<td>40. Band</td>\n<td>Ausgew\u00e4hlte Werke von Andreas Hammerschmidt</td>\n<td>1910\n</td></tr>\n<tr>\n<td>41. Band</td>\n<td>Philippus Dulichius. Secunda pars centuri\u00e6 octonum et septenum vocum</td>\n<td>1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td>42. Band</td>\n<td>Ernst Bach. Sammlung auserlesener Fabeln. und Valentin Herbing. Musikalischer Versuch</td>\n<td>1910\n</td></tr>\n<tr>\n<td>43/44. Band</td>\n<td>Ausgew\u00e4hlte Ballette Stuttgarter Meister aus der 2 H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts. Florian Deller und Johann Joseph Rudolph</td>\n<td>1913\n</td></tr>\n<tr>\n<td>45. Band</td>\n<td>Heinrich Elmenhorsts Geistliche Lieder komponiert von Johann Wolfgang Franck, Georg B\u00f6hm und Peter Laurentius Wockenfuss</td>\n<td>1911\n</td></tr>\n<tr>\n<td>46/47. Band</td>\n<td>Philipp Heinrich Erlebach. Harmonische Freude musikalischer Freunde. Erster und anderer Teil</td>\n<td>1914\n</td></tr>\n<tr>\n<td>48. Band</td>\n<td>Johann Ernst Bach. Passionsoratorium</td>\n<td>1914\n</td></tr>\n<tr>\n<td>49/50. Band</td>\n<td>Th\u00fcringische Motetten der ersten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts</td>\n<td>1915\n</td></tr>\n<tr>\n<td>51/52. Band</td>\n<td>Ausgew\u00e4hlte Kantaten von Christoph Graupner</td>\n<td>1926\n</td></tr>\n<tr>\n<td>53/54. Band</td>\n<td>Johann Philipp Krieger. 21 ausgew\u00e4hlte Kirchenkompositionen</td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td>55. Band</td>\n<td>Carlo Pallavicino. La Gerusalemme liberata</td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td>56. Band</td>\n<td>Johann Christoph Friedrich Bach. Die Kindheit Jesu. Die Auferweckung Lazarus</td>\n<td>1917\n</td></tr>\n<tr>\n<td>57. Band</td>\n<td>Georg Philipp Telemann. Vierundzwanzig Oden. und Johann Valentin G\u00f6rner. Sammlung neuer Oden und Lieder</td>\n<td>1917\n</td></tr>\n<tr>\n<td>58/59. Band</td>\n<td>Sebastian Kn\u00fcpfer, Johann Schelle, Johann Kuhnau. Ausgew\u00e4hlte Kirchenkantaten</td>\n<td>1918\n</td></tr>\n<tr>\n<td>60. Band</td>\n<td>Antonio Lotti. Messen</td>\n<td>1930\n</td></tr>\n<tr>\n<td>61/62. Band</td>\n<td>Georg Philipp Telemann. Tafelmusik</td>\n<td>1927\n</td></tr>\n<tr>\n<td>63. Band</td>\n<td>Johann Pezel. Turmmusiken und Suiten</td>\n<td>1928\n</td></tr>\n<tr>\n<td>64. Band</td>\n<td>Georg Benda. Der Jahrmarkt&#160;: Eine komische Oper</td>\n<td>1930\n</td></tr>\n<tr>\n<td>65. Band</td>\n<td>Thomas Stoltzer. S\u00e4mtliche lateinische Hymnen und Psalmen</td>\n<td>1931\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Beihefte 1</td>\n<td>Christoph Graupner als Kirchenkomponist. Ausf\u00fchrungen zu Band LI/LII (additions to vol. 51/52) der Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst, Erste Folge, und Verzeichnis s\u00e4mtlicher Kantaten Graupners von Friedrich Noack</td>\n<td>1926\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Beihefte II</td>\n<td>G. Ph. Telemann. Musique de Table. Ausf\u00fchrungen zu Band LXI und LXII (additions to vol. 61/62) der Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst, Erste Folge von Max Seiffert</td>\n<td>1927\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"List_of_volumes_in_Denkm.C3.A4ler_deutscher_Tonkunst._Zweiter_Folge.\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_volumes_in_Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst._Zweiter_Folge.\">List of volumes in <i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst. Zweiter Folge</i>.</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: List of volumes in Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst. Zweiter Folge.\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst. Zweite Folge: Denkm\u00e4ler der Tonkunst in Bayern&#160;: Ver\u00f6ffentlicht durch die Gesellschaft zur Herausgabe von Denkm\u00e4lern der Tonkunst in Bayern</i> [<i>Monuments of German musical art. Second series: Monuments of musical art in Bavaria&#160;: Published by the Society for the Publication of Monuments of Musical Art in Bavaria</i>]<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>From Volume Twenty-six the words \"unter Leitung der Adolf Sandberger\" were added to the description. <sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_on_editing\">Notes on editing</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes on editing\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the following list a forward slash \"/\" indicates a new line of print.\n</p><p>All words on the title pages of <i>DTB</i> are printed in capital letters. This usage has been interpreted by assignation of capital letters only to nouns, and proper names even when the words begin a new line.\n</p><p>For ease of reference the contents of the title pages are arranged into volume of the whole series, volume description (<i>Jahrgang</i>), title, publisher, and date of publication. From volume thirty-two as Dr Benno Filser Verlag arranged the title pages differently the arrangement has been followed here against the column heading.\n</p><p>Only from volume twenty-one did the publishers print the number of the volume in the whole series (e.g., <i>einundzwanzigster Band der ganzen Reihe</i>).\n</p><p>Minutiae of printing have been maintained: no opening bracket before <i>vierundzwanstigster</i> in volume twenty-four; an unascribed \"I.\" in volume four, and an unascribed \"II, 2\" in volume fifteen, which are both missing from the descriptions in <i>MDZ</i>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Volume of whole series</th>\n<th>Volume</th>\n<th>Title</th>\n<th>Publisher</th>\n<th>Date\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1</td>\n<td>erster Jahrgang</td>\n<td><b>E. F. dall' Abaco</b> / ausgew\u00e4hlte Werke, erster Theil</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1900\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2</td>\n<td>zweiter Jahrgang / Band I</td>\n<td>Klavierwerke von Johann und Wilhelm Hieronymus Pachelbel</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1901\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td>zweiter Jahrgang / Band II</td>\n<td>ausgew\u00e4hlte Werke von J. K. Kerll erster Theil</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1901\n</td></tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td>dritter Jahrgang / Band I</td>\n<td>Sinfonien der pfalzbayerischen Schule / (Mannheimer Symphoniker) / I.</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1902\n</td></tr>\n<tr>\n<td>5</td>\n<td>dritter Jahrgang / Band II</td>\n<td>Ludwig Senfls Werke erster Teil<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1903\n</td></tr>\n<tr>\n<td>6</td>\n<td>vierter Jahrgang / I. Band</td>\n<td>Orgelkompositionen von Johann Pachelbel / nebst beigef\u00fcgten St\u00fccken von Hieronymus Pachelbel</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1903\n</td></tr>\n<tr>\n<td>7</td>\n<td>vierter Jahrgang / II. Band</td>\n<td>ausgew\u00e4hlte Werke von Christian Erbach, erster Teil / Werke Hans Leo Hasslers, erster Teil</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1903\n</td></tr>\n<tr>\n<td>8</td>\n<td>f\u00fcnfter Jahrgang (Doppelband) / I. Lieferung</td>\n<td>Werke Hans Leo Hasslers, zweiter Teil / (Bermerkungen zur Biographie Hans Leo Hasslers und seiner Br\u00fcder, / sowie zur Musikgeschichte der St\u00e4dt Nurnberg und Augsburg / im 16. und zu Anfang des 17. Jahrhunderts von A. Sandberger</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1904\n</td></tr>\n<tr>\n<td>9</td>\n<td>f\u00fcnfter Jahrgang / II. Lieferung</td>\n<td>Werke Hans Leo Hasslers, zweiter Teil / (Notenteil und Einleitung von R. Schwartz)</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1904\n</td></tr>\n<tr>\n<td>10</td>\n<td>sechster Jahrgang / I. Band</td>\n<td>N\u00fcrnberger Meister der zweiten H\u00e4lfte des 17.Jahrhunderts / geistliche Konzerte und Kirchenkantaten / (eingeleitet und herausgegeben von Max Seiffert)</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1905\n</td></tr>\n<tr>\n<td>11</td>\n<td>sechster Jahrgang / II. Band</td>\n<td>ausgew\u00e4hlte Werke von Agostino Steffani erster Teil / herausgegeben von Alfred Einstein und Adolf Sandberger</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1905\n</td></tr>\n<tr>\n<td>12</td>\n<td>siebenter Jahrgang / I. Band</td>\n<td>ausgew\u00e4hlte Werke von Johann Staden erster Teil / herausgegeben von Eugen Schmitz</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1906\n</td></tr>\n<tr>\n<td>13</td>\n<td>siebenter Jahrgang / II. Band</td>\n<td>Sinfonien der pfalzbayerischen Schule / (Mannheimer Symphoniker) / II. Teil I. H\u00e4lfte</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1906\n</td></tr>\n<tr>\n<td>14</td>\n<td>achter Jahrgang / I. Band</td>\n<td>ausgew\u00e4hlte Werke von Johann Staden zweiter Teil / herausgegeben von Eugen Schmitz</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td>15</td>\n<td>achter Jahrgang / Band II</td>\n<td>Sinfonien der pfalzbayerischen Schule / (Mannheimer Symphoniker) / II, 2 / herausgegeben von Hugo Riemann</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1907\n</td></tr>\n<tr>\n<td>16</td>\n<td>neunter Jahrgang / Band I</td>\n<td>Evaristo Felice dall' Abaco / ausgew\u00e4hlte Werke / zweiter Teil / herausgegeben von Adolf Sandberger</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1908\n</td></tr>\n<tr>\n<td>17</td>\n<td>neunter Jahrgang / Band II</td>\n<td>Leopold Mozart / ausgew\u00e4hlte Werke / herausgegeben von Max Seiffert</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1908\n</td></tr>\n<tr>\n<td>18</td>\n<td>zehnter Jahrgang / Band I</td>\n<td>Gregor Aichinger / ausgew\u00e4hlte Werke / eingeleitet und herausgegeben von Theodor Kroyer</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1909\n</td></tr>\n<tr>\n<td>19</td>\n<td>zehnter Jahrgang / Band II</td>\n<td>Adam Gumpelzhaimer / ausgew\u00e4hlte Werke / eingeleitet und herausgegeben von <a href=\"/wiki/Otto_Mayr\" title=\"Otto Mayr\">Otto Mayr</a></td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1909\n</td></tr>\n<tr>\n<td>20</td>\n<td>elfter Jahrgang / Band I</td>\n<td>Werke Hans Leo Hasslers, dritter Teil / eingeleitet und herausgegeben von Rudolf Schwartz</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1910\n</td></tr>\n<tr>\n<td>21</td>\n<td>elfter Jahrgang / Band II / (einundzwanstigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>ausgew\u00e4hlte Werke von Agostino Steffani, zweiter Teil / (erster Band der Opern) / herausgegeben von Hugo Riemann</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1912\n</td></tr>\n<tr>\n<td>22</td>\n<td>zw\u00f6lfter Jahrgang / Band I / (zweiundzwanzigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>ausgew\u00e4hlte Sinfonien von Anton Rosetti / eingeleitet und herausgegeben von Oskar Kaul</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1912\n</td></tr>\n<tr>\n<td>23</td>\n<td>zw\u00f6lfter Jahrgang / Band II / (dreiundzwanstigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>ausgew\u00e4hlte Werke von Agostino Steffani, zweiter Teil / (zweiter Band der Opern) / herausgegeben von Hugo Riemann</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1912\n</td></tr>\n<tr>\n<td>24</td>\n<td>dreizehnter Jahrgang / vierundzwanstigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>ausgew\u00e4hlte Werke von Tommaso Tra\u00ebtta / eingeleitet und herausgegeben von Hugo Goldschmidt</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1913\n</td></tr>\n<tr>\n<td>25</td>\n<td>vierzehnter Jahrgang / Band I / (f\u00fcnfundzwanstigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>ausgew\u00e4hlte Werke von Johannes Erasmus Kindermann / erster Teil / herausgegeben von Hugo Riemann</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1913\n</td></tr>\n<tr>\n<td>26</td>\n<td>vierzehnter Jahrgang / Band II / (sechsundzwanzigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>Chr. W. Gluck, Le nozze d'Ercole e d'Ebe / eingeleitet und herausgegeben von Hermann Abert</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1914\n</td></tr>\n<tr>\n<td>27</td>\n<td>f\u00fcnfzehnter Jahrgang / (siebenundzwanzigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>Mannheimer Kammermusik des 18.Jahrhunderts / erster Teil / eingeleitet und herausgegeben von Hugo Riemann</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1914\n</td></tr>\n<tr>\n<td>28</td>\n<td>sechzehnter Jahrgang / (achtundzwanzigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>Mannheimer Kammermusik des 18.Jahrjunderts / zweiter Teil / eingeleitet und herausgegeben von Hugo Riemann</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1915\n</td></tr>\n<tr>\n<td>29</td>\n<td>siebzehnter Jahrgang / (neunundzwanstigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>ausgew\u00e4hlte Werke von Tommaso Tra\u00ebtta / zweiter Teil / herausgegeben von Hugo Goldschmidt</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1916\n</td></tr>\n<tr>\n<td>30</td>\n<td>achtzehnter Jahrgang / (dreissigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>Joh. Krieger, Franz Xaver Anton Murschhauser u. Joh. Philipp Krieger / gesammelte Werke f\u00fcr Klavier und Orgel / Herausgegeben von Max Seiffert</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1917\n</td></tr>\n<tr>\n<td>31</td>\n<td>neunzehnter und zwanzigster Jahrgang / (einunddreissigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>Pietro Torri, ausgew\u00e4hlte Werke, Teil I / eingeleitet und herausgegeben von H. Junker</td>\n<td>Verlag von Breitkopf &amp; H\u00e4rtel in Leipzig</td>\n<td>1920\n</td></tr>\n<tr>\n<td>32</td>\n<td>einundzwanzigster Jahrgang / bis vierundzwanzigster Jahrgang / (zweiunddreissigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>Johann Erasmus Kindermann, ausgew\u00e4hlte Werke / zweiter Teil / herausgegeben nach den hinterlassenen Materialien von / Felix Schreiber / und eingeleitet von / Bertha Antonia Wallner</td>\n<td>Augsburg 1924</td>\n<td>Verlag von Dr. Benno Filser &amp; Co., Kunstanstalt\n</td></tr>\n<tr>\n<td>33</td>\n<td>f\u00fcnfundzwanzigster Jahrgang / (dreiunddreissigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>Anton Rosetti / ausgew\u00e4hlte Werke \u2013 zweiter Teil / ausgew\u00e4hlte Kammermusikwerke / nebst einem Instrumentalkonzert / eingeleitet und herausgegeben von Oskar Kaul</td>\n<td>Augsburg 1925</td>\n<td>Dr. Benno Filser Verlag G. M. B. H., Augsburg\n</td></tr>\n<tr>\n<td>34</td>\n<td>sechsundzwanzigster Jahrgang / (vierunddreissigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>Jacobus de Kerle / ausgew\u00e4hlte Werke - erster Teil / die \u201ePreces speciales etc.\u201f / f\u00fcr das Konzil der Trient / 1562 / eingeleitet und herausgegeben von / Otto Ursprung</td>\n<td>Augsburg 1926</td>\n<td>Dr. Benno Filser Verlag G. M. B. H., Augsburg\n</td></tr>\n<tr>\n<td>35</td>\n<td>siebenundzwanzigster und achtundzwanzigster Jahrgang / (f\u00fcnfunddreissigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>Johann Christoph Pez / ausgew\u00e4hlte Werke</td>\n<td>Augsburg 1928</td>\n<td>Dr. Benno Filser Verlag G. M. B. H.\n</td></tr>\n<tr>\n<td>36</td>\n<td>neunundzwanzigster und dreissigster Jahrgang / (sechsunddreissigster Band der ganzen Reihe)</td>\n<td>Andreas Raselius / ausgew\u00e4hlte Werke</td>\n<td>Augsburg 1931</td>\n<td>Dr. Benno Filser Verlag G. M. B. H.\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Cf</i>. Wikipedia article in German. <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst\" class=\"extiw\" title=\"de:Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst\">Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Apel, W. (1970) <i>Harvard Dictionary of Music</i>. Article: Editions. London: Heinemann Educational Books Limited.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">San Francisco Public Library catalogue entry: Denkm\u00e4ler der Tonkunst in Bayern <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://sflib1.sfpl.org/search~S1?/cSCORE+780.82+D417db+1962/c780.82+d417+db+++++1962/-3%2C-1%2C0%2CE/frameset&amp;FF=c780.82+d417+db+++++1962&amp;1%2C%2C6\">http://sflib1.sfpl.org/search~S1?/cSCORE+780.82+D417db+1962/c780.82+d417+db+++++1962/-3%2C-1%2C0%2CE/frameset&amp;FF=c780.82+d417+db+++++1962&amp;1%2C%2C6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.breitkopf.com/work/6/denkmaeler-der-tonkunst-in-bayern-neue-folge\">Publisher's online catalogue</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00fcnchener Digitalisierungszentrum. (2009) <i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst - 1. Folge</i>. Online. <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://daten.digitale-sammlungen.de/~db/ausgaben/uni_ausgabe.html?projekt=1208776013&amp;recherche=ja&amp;ordnung=sig\">http://daten.digitale-sammlungen.de/~db/ausgaben/uni_ausgabe.html?projekt=1208776013&amp;recherche=ja&amp;ordnung=sig</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Scheidt, Samuel / Seiffert, Max: Tabulatura nova, f\u00fcr Orgel u. Clavier, Leipzig, 1892. [Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst - 1. Folge.] Online. Accessed 2015-10-26. <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://opacplus.bsb-muenchen.de/metaopac/search?documentid=1978803\">https://opacplus.bsb-muenchen.de/metaopac/search?documentid=1978803</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The <i>Musica Britannica</i> web site indicates the rationale of the edition. <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.musicabritannica.org.uk/\">http://www.musicabritannica.org.uk/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Westrup, Sir J. A. (1973) <i>An introduction to musical history</i>. London: Hutchinson &amp; Co. (Publishers) Limited. [2nd. ed.] pp. 26-28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Christoph Wolff, et al. \"Bach.\" Grove Music Online. Oxford Music Online. Oxford University Press. Web. 9 Nov. 2015.  &lt;<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.oxfordmusiconline.com/subscriber/article/grove/music/40023pg5\">http://www.oxfordmusiconline.com/subscriber/article/grove/music/40023pg5</a>&gt;.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Listings based upon visual inspection of the digital copies available at the <a href=\"/wiki/Munich_Digitization_Center\" title=\"Munich Digitization Center\">Munich Digitization Center</a> with the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://daten.digitale-sammlungen.de/~db/ausgaben/uni_ausgabe.html?projekt=1311245427&amp;recherche=ja&amp;ordnung=sig\">listing of the associated titles</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Munich Digitalization Centre <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://daten.digitale-sammlungen.de/~db/0006/bsb00064330/images/index.html\">http://daten.digitale-sammlungen.de/~db/0006/bsb00064330/images/index.html</a> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://daten.digitale-sammlungen.de/~db/ausgaben/uni_ausgabe.html?sortjahr=19&amp;recherche=ja&amp;ordnung=chrono&amp;projekt=1311245427&amp;einzelsatz=j\">M\u00fcnchener Digitalisierungs Zentrum Digitale Bibliothek&#160;: Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst - 2. Folge: Denkm\u00e4ler der Tonkunst in Bayern</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The spelling changed from \"Theil\" to \"Teil\" perhaps on January 1, 1900; perhaps the first and second years' issues were prepared before 1900, and 1901.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"https://imslp.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst\" class=\"extiw\" title=\"scores:Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst\"><i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst</i></a> at the <a href=\"/wiki/International_Music_Score_Library_Project\" title=\"International Music Score Library Project\">International Music Score Library Project</a>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2234\nCached time: 20180915054020\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.104 seconds\nReal time usage: 0.140 seconds\nPreprocessor visited node count: 427/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 8741/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1293/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6154/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.021/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.14 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   72.569      1 -total\n 93.66%   67.965      1 Template:Cleanup\n 42.51%   30.847      1 Template:Main_other\n 39.88%   28.943      1 Template:Ambox\n 25.14%   18.247      1 Template:Category_handler\n 14.03%   10.184      1 Template:DMC\n  9.67%    7.015      2 Template:FULLROOTPAGENAME\n  7.11%    5.156      2 Template:Ns_has_subpages\n  6.30%    4.571      1 Template:DMCA\n  6.25%    4.538      1 Template:Italic_title\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:34034117-0!canonical and timestamp 20180915054020 and revision id 799609736\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst"}],"categories":[{"sortkey":"Denkmaler deutscher Tonkunst","hidden":"","*":"Articles_needing_cleanup_from_January_2012"},{"sortkey":"Denkmaler deutscher Tonkunst","hidden":"","*":"All_pages_needing_cleanup"},{"sortkey":"Denkmaler deutscher Tonkunst","hidden":"","*":"Cleanup_tagged_articles_without_a_reason_field_from_January_2012"},{"sortkey":"Denkmaler deutscher Tonkunst","hidden":"","*":"Wikipedia_pages_needing_cleanup_from_January_2012"},{"sortkey":"Denkmaler deutscher Tonkunst","*":"Collected_editions_of_classical_composers"},{"sortkey":"Denkmaler deutscher Tonkunst","*":"Classical_music_lists"},{"sortkey":"Denkmaler deutscher Tonkunst","*":"German_non-fiction_books"},{"sortkey":"Denkmaler deutscher Tonkunst","*":"Music_books"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing cleanup from January 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Cleanup tagged articles without a reason field from January 2012"},{"ns":14,"*":"Category:Wikipedia categories needing cleanup from January 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia pages needing cleanup from January 2012"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denkm\u00e4ler der Tonkunst in \u00d6sterreich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical editions (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Music Score Library Project"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Christoph Bach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich Digitization Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto Mayr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto von Bismarck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm II, German Emperor"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Cleanup"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cleanup/doc"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cleanup"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SUBJECTSPACE formatted"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"}],"images":["Edit-clear.svg"],"externallinks":["https://www.breitkopf.com/work/6/denkmaeler-der-tonkunst-in-bayern-neue-folge","http://daten.digitale-sammlungen.de/~db/ausgaben/uni_ausgabe.html?projekt=1311245427&recherche=ja&ordnung=sig","http://daten.digitale-sammlungen.de/~db/ausgaben/uni_ausgabe.html?sortjahr=19&recherche=ja&ordnung=chrono&projekt=1311245427&einzelsatz=j","http://sflib1.sfpl.org/search~S1?/cSCORE+780.82+D417db+1962/c780.82+d417+db+++++1962/-3,-1,0,E/frameset&FF=c780.82+d417+db+++++1962&1,,6","http://daten.digitale-sammlungen.de/~db/ausgaben/uni_ausgabe.html?projekt=1208776013&recherche=ja&ordnung=sig","https://opacplus.bsb-muenchen.de/metaopac/search?documentid=1978803","http://www.musicabritannica.org.uk/","http://www.oxfordmusiconline.com/subscriber/article/grove/music/40023pg5","http://daten.digitale-sammlungen.de/~db/0006/bsb00064330/images/index.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Rationale","number":"1","index":"1","fromtitle":"Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst","byteoffset":3121,"anchor":"Rationale"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Glossary","number":"2","index":"2","fromtitle":"Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst","byteoffset":9138,"anchor":"Glossary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of volumes in <i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst. Erste Folge</i>.","number":"3","index":"3","fromtitle":"Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst","byteoffset":10236,"anchor":"List_of_volumes_in_Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst._Erste_Folge."},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of volumes in <i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst. Zweiter Folge</i>.","number":"4","index":"4","fromtitle":"Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst","byteoffset":15506,"anchor":"List_of_volumes_in_Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst._Zweiter_Folge."},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes on editing","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst","byteoffset":16419,"anchor":"Notes_on_editing"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"6","fromtitle":"Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst","byteoffset":25723,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"7","fromtitle":"Denkm\u00e4ler_deutscher_Tonkunst","byteoffset":25756,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst</i>","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst","*":"de:Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst"},{"prefix":"scores","url":"https://imslp.org/wiki/Denkm%C3%A4ler_deutscher_Tonkunst","*":"scores:Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Denkm\u00e4ler deutscher Tonkunst</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Denkmaler deutscher Tonkunst"},{"name":"wikibase_item","*":"Q678981"}]}}