{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mart\u00edn Tovar y Tovar","pageid":3032257,"revid":835149527,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:227px;\"><a href=\"/wiki/File:Antonio_Herrera_Toro_1878_000.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Antonio_Herrera_Toro_1878_000.jpg/225px-Antonio_Herrera_Toro_1878_000.jpg\" width=\"225\" height=\"245\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Antonio_Herrera_Toro_1878_000.jpg/338px-Antonio_Herrera_Toro_1878_000.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Antonio_Herrera_Toro_1878_000.jpg/450px-Antonio_Herrera_Toro_1878_000.jpg 2x\" data-file-width=\"967\" data-file-height=\"1055\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Antonio_Herrera_Toro_1878_000.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Mart\u00edn Tovar y Tovar. Portrait by <br /> <a href=\"/wiki/Antonio_Herrera_Toro\" title=\"Antonio Herrera Toro\">Antonio Herrera Toro</a> (1878)</div></div></div>\n<p><b>Mart\u00edn Tovar y Tovar</b> (10 February 1827 &#8211; 17 December 1902) was a Venezuelan painter, best known for his portraits and historical scenes.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Selected_portraits\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Selected portraits</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Tovar was born and died in <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">Caracas</a>. His father, Antonio Maria Tovar (1791-1860), was a former official of the Spanish government who had retired after receiving a serious bullet wound during the <a href=\"/wiki/Venezuelan_War_of_Independence\" title=\"Venezuelan War of Independence\">War of Independence</a>. His mother, Damiana Tovar Liendo (c.1805-1844), was from <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">Caracas</a>. The family had been living in exile in <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a>, but returned to Venezuela immediately before Tovar's birth.<sup id=\"cite_ref-V_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-V-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>He received his first lessons from Celestino Martinez (1820-1855) who, at the age of nineteen, had just become an instructor at the \"Academia de Dibujo\" (Drawing Academy). Later, Tovar studied at the Academy itself with Antonio Jos\u00e9 Carranza (1817-1893) and at the \"Colegio de La Paz\" with <a href=\"/wiki/Carmelo_Fern%C3%A1ndez\" title=\"Carmelo Fern\u00e1ndez\">Carmelo Fern\u00e1ndez</a>. In 1844, he joined with Fern\u00e1ndez and two other artists to acquire a <a href=\"/wiki/Lithography\" title=\"Lithography\">lithography</a> workshop owned by German emigrants.<sup id=\"cite_ref-M_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Firma_del_acta_de_independencia_de_Venezuela.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Firma_del_acta_de_independencia_de_Venezuela.jpg/300px-Firma_del_acta_de_independencia_de_Venezuela.jpg\" width=\"300\" height=\"196\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Firma_del_acta_de_independencia_de_Venezuela.jpg/450px-Firma_del_acta_de_independencia_de_Venezuela.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Firma_del_acta_de_independencia_de_Venezuela.jpg/600px-Firma_del_acta_de_independencia_de_Venezuela.jpg 2x\" data-file-width=\"613\" data-file-height=\"400\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Firma_del_acta_de_independencia_de_Venezuela.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Study_(art)\" title=\"Study (art)\">Study</a> for the Signing of the Venezuelan Declaration of Independence</div></div></div>\n<p>In 1850, he travelled to Spain and enrolled at the <a href=\"/wiki/Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Fernando\" title=\"Real Academia de Bellas Artes de San Fernando\">Real Academia de Bellas Artes de San Fernando</a> in Madrid. There, he studied with <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Madrazo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 de Madrazo\">Jos\u00e9 de Madrazo</a> and his son, <a href=\"/wiki/Federico_de_Madrazo\" title=\"Federico de Madrazo\">Federico de Madrazo</a>, among others.<sup id=\"cite_ref-E_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-E-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1851, he opened a shop called \"Fotograf\u00eda Art\u00edstica de Mart\u00edn Tovar y Tovar\", becoming one of his country's pioneer photographers. In 1852, he moved to Paris and found a position in the workshop of <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Cogniet\" title=\"L\u00e9on Cogniet\">L\u00e9on Cogniet</a>.<sup id=\"cite_ref-M_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-M-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Three years later, he returned to Venezuela, but stayed for only a year before going back to Paris to copy paintings by the major artists, with a view towards using them to establish a national museum in Caracas. His proposal was accepted, but a lack of funds kept it from being realized.<sup id=\"cite_ref-V_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-V-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>He continued to focus on portraits, however, and participated in several exhibitions, including the <a href=\"/wiki/International_Exposition_(1867)\" class=\"mw-redirect\" title=\"International Exposition (1867)\">International Exposition (1867)</a> in Paris. Two years later, he was appointed Director of the \"Academia de Bellas Artes\" in Caracas.<sup id=\"cite_ref-V_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-V-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 1872, he exhibited at the \"Primera Exposici\u00f3n Anual de Bellas Artes Venezolanas\", organized by the explorers James Mudie Spence (1836-1878)<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Anton_Goering\" title=\"Anton Goering\">Anton Goering</a> (who was also a painter).\n</p><p>In 1873, he received what would be his largest commission; painting 30 portraits of heroes from the War of Independence and other public figures for the \"Sal\u00f3n El\u00edptico\" at the <a href=\"/wiki/Palacio_Federal_Legislativo\" title=\"Palacio Federal Legislativo\">Palacio Federal Legislativo</a>,<sup id=\"cite_ref-E_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-E-3\">&#91;3&#93;</a></sup> a project that would occupy him for two years. In 1881, he received another commission from President <a href=\"/wiki/Antonio_Guzm%C3%A1n_Blanco\" title=\"Antonio Guzm\u00e1n Blanco\">Antonio Guzm\u00e1n Blanco</a>; a large canvas depicting the signing of the <a href=\"/wiki/Venezuelan_Declaration_of_Independence\" title=\"Venezuelan Declaration of Independence\">Venezuelan Declaration of Independence</a>, also for the \"Sal\u00f3n El\u00edptico\". The work was presented at the \"Exposici\u00f3n Nacional de Venezuela\" in 1883 and was awarded a gold medal.<sup id=\"cite_ref-V_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-V-1\">&#91;1&#93;</a></sup> This resulted in further commissions to portray the battles of <a href=\"/wiki/Battle_of_Carabobo\" title=\"Battle of Carabobo\">Carabobo</a>, <a href=\"/wiki/Battle_of_Boyac%C3%A1\" title=\"Battle of Boyac\u00e1\">Boyac\u00e1</a>, <a href=\"/wiki/Battle_of_Jun%C3%ADn\" title=\"Battle of Jun\u00edn\">Jun\u00edn</a> and <a href=\"/wiki/Battle_of_Ayacucho\" title=\"Battle of Ayacucho\">Ayacucho</a>. After researching and sketching the battle sites, he set up a workshop in Paris, which he maintained from 1887 to the late 1890s, commuting between there and Caracas and doing more portraits as well as the battle scenes. He had finished only three of the battles when he died in 1902. The <i>Battle of Ayucucho</i> was completed by <a href=\"/wiki/Antonio_Herrera_Toro\" title=\"Antonio Herrera Toro\">Antonio Herrera Toro</a>, using Tovar's studies.<sup id=\"cite_ref-V_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-V-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_portraits\">Selected portraits</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Selected portraits\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional center\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 150px\"><div style=\"width: 150px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 145px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Gregorio_MacGregor.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Gregorio_MacGregor.jpg/109px-Gregorio_MacGregor.jpg\" width=\"109\" height=\"145\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Gregorio_MacGregor.jpg/163px-Gregorio_MacGregor.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d1/Gregorio_MacGregor.jpg 2x\" data-file-width=\"213\" data-file-height=\"284\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Gregor_MacGregor\" title=\"Gregor MacGregor\">Gregor MacGregor</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 150px\"><div style=\"width: 150px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 145px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Martin_Tovar_y_Tovar_20.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Martin_Tovar_y_Tovar_20.JPG/107px-Martin_Tovar_y_Tovar_20.JPG\" width=\"107\" height=\"145\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Martin_Tovar_y_Tovar_20.JPG/161px-Martin_Tovar_y_Tovar_20.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/68/Martin_Tovar_y_Tovar_20.JPG/215px-Martin_Tovar_y_Tovar_20.JPG 2x\" data-file-width=\"1089\" data-file-height=\"1469\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Antonio_Guzm%C3%A1n_Blanco\" title=\"Antonio Guzm\u00e1n Blanco\">Antonio Guzm\u00e1n Blanco</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 150px\"><div style=\"width: 150px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 145px;\"><div style=\"margin:17px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Martin_Tovar_y_Tovar_03.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Martin_Tovar_y_Tovar_03.jpg/115px-Martin_Tovar_y_Tovar_03.jpg\" width=\"115\" height=\"141\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Martin_Tovar_y_Tovar_03.jpg/173px-Martin_Tovar_y_Tovar_03.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/35/Martin_Tovar_y_Tovar_03.jpg/230px-Martin_Tovar_y_Tovar_03.jpg 2x\" data-file-width=\"4136\" data-file-height=\"5082\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Guzm\u00e1n's mother, Carlota\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 150px\"><div style=\"width: 150px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 145px;\"><div style=\"margin:18.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Martin_Tovar_y_Tovar_23.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Martin_Tovar_y_Tovar_23.JPG/115px-Martin_Tovar_y_Tovar_23.JPG\" width=\"115\" height=\"138\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Martin_Tovar_y_Tovar_23.JPG/173px-Martin_Tovar_y_Tovar_23.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1e/Martin_Tovar_y_Tovar_23.JPG/230px-Martin_Tovar_y_Tovar_23.JPG 2x\" data-file-width=\"613\" data-file-height=\"738\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Juan_Cris%C3%B3stomo_Falc%C3%B3n\" title=\"Juan Cris\u00f3stomo Falc\u00f3n\">Juan Cris\u00f3stomo Falc\u00f3n</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 150px\"><div style=\"width: 150px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 145px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Francisco_de_Miranda_by_Tovar_y_Tovar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Francisco_de_Miranda_by_Tovar_y_Tovar.jpg/108px-Francisco_de_Miranda_by_Tovar_y_Tovar.jpg\" width=\"108\" height=\"145\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Francisco_de_Miranda_by_Tovar_y_Tovar.jpg/162px-Francisco_de_Miranda_by_Tovar_y_Tovar.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Francisco_de_Miranda_by_Tovar_y_Tovar.jpg/215px-Francisco_de_Miranda_by_Tovar_y_Tovar.jpg 2x\" data-file-width=\"297\" data-file-height=\"400\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Francisco_de_Miranda\" title=\"Francisco de Miranda\">Francisco de Miranda</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-V-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-V_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-V_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-V_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-V_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-V_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://vereda.ula.ve/wiki_artevenezolano/index.php/Tovar_y_Tovar,_Mart%C3%ADn\">Biography</a> @ Wikihistoria del Arte Venezolano.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-M-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-M_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-M_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mcnbiografias.com/app-bio/do/show?key=tovar-y-tovar-martin\">Brief biography</a> @ MCN Biograf\u00edas.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-E-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-E_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-E_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.efemeridesvenezolanas.com/sec/his/id/186/?show=1\">Brief biography</a> @ Efem\u00e9rides Venezolanos.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pdv.com/lexico/pioneros/spence.htm\">Biography of Spence</a> @ Pioneros en Venezuela.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Enrique Planchart, <i>Mart\u00edn Tovar y Tovar</i>, (Volume 1 of Biblioteca venezolana de cultura) Edici\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n, Direcci\u00f3n de Cultura, 1952</li>\n<li>Juan Calzadilla, <i>Tovar y Tovar</i>, C.V.G. Sider\u00fargica del Orinoco, 1977.</li>\n<li>Francisco Javier Dupl\u00e1, <i>Mart\u00edn Tovar y Tovar, 1827-1902</i>, (Volume 75 of Biblioteca biogr\u00e1fica venezolana), Editora El Nacional, 2008 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/980-395-182-3\" title=\"Special:BookSources/980-395-182-3\">980-395-182-3</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Mart\u00edn Tovar y Tovar\">Mart\u00edn Tovar y Tovar</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tovarytovar.webcindario.com/\">Escuela de Artes Pl\u00e1sticas \"Mart\u00edn Tovar y Tovar\"</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2750960&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2750960&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2750960\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/60548688\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1019269790\">1019269790</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000067076529\">0000 0000 6707 6529</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n85386153\">n85386153</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/07710384X\">07710384X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Union_List_of_Artist_Names\" title=\"Union List of Artist Names\">ULAN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&amp;role=&amp;nation=&amp;subjectid=500117635\">500117635</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/60548688\">60548688</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1331\nCached time: 20180909182823\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.160 seconds\nReal time usage: 0.227 seconds\nPreprocessor visited node count: 634/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9005/2097152 bytes\nTemplate argument size: 894/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6385/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.032/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.41 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  153.965      1 -total\n 29.28%   45.077      1 Template:Authority_control\n 21.26%   32.738      1 Template:Reflist\n 19.88%   30.602      1 Template:Commons_category\n 18.85%   29.016      1 Template:ISBN\n 10.51%   16.175      1 Template:Use_dmy_dates\n  8.62%   13.268      1 Template:Catalog_lookup_link\n  7.50%   11.546      1 Template:DMCA\n  7.27%   11.194      1 Template:Commons\n  6.16%    9.486      1 Template:Sister_project\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3032257-0!canonical and timestamp 20180909182822 and revision id 835149527\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Mart\u00edn Tovar y Tovar"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Mart\u00edn Tovar y Tovar"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Mart\u00edn Tovar y Tovar"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Mart\u00edn Tovar y Tovar"},{"lang":"qu","url":"https://qu.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Tovar","langname":"Quechua","autonym":"Runa Simi","*":"Mart\u00edn Tovar"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80-%D0%B8-%D0%A2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80,_%D0%9C%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0422\u043e\u0432\u0430\u0440-\u0438-\u0422\u043e\u0432\u0430\u0440, \u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%BD_%D0%A2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80_%D0%B8_%D0%A2%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%80","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041c\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d \u0422\u043e\u0432\u0430\u0440 \u0438 \u0422\u043e\u0432\u0430\u0440"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Mart\u00edn Tovar y Tovar"}],"categories":[{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ULAN_identifiers"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_August_2010"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","*":"1827_births"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","*":"1902_deaths"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","*":"People_from_Caracas"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","*":"Portrait_painters"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","*":"Military_art"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","*":"19th-century_Venezuelan_painters"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","*":"Burials_at_the_National_Pantheon_of_Venezuela"},{"sortkey":"Tovar Y Tovar, Martin","*":"20th-century_Venezuelan_painters"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ULAN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from August 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Goering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Guzm\u00e1n Blanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Herrera Toro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ayacucho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Boyac\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Carabobo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Jun\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmelo Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico de Madrazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco de Miranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregor MacGregor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Exposition (1867)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Madrazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Cris\u00f3stomo Falc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithography"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Cogniet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palacio Federal Legislativo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Real Academia de Bellas Artes de San Fernando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Study (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union List of Artist Names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuelan Declaration of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuelan War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Gregorio_MacGregor.jpg","Martin_Tovar_y_Tovar_20.JPG","Martin_Tovar_y_Tovar_03.jpg","Martin_Tovar_y_Tovar_23.JPG","Francisco_de_Miranda_by_Tovar_y_Tovar.jpg","Antonio_Herrera_Toro_1878_000.jpg","Firma_del_acta_de_independencia_de_Venezuela.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://vereda.ula.ve/wiki_artevenezolano/index.php/Tovar_y_Tovar,_Mart%C3%ADn","http://www.mcnbiografias.com/app-bio/do/show?key=tovar-y-tovar-martin","http://www.efemeridesvenezolanas.com/sec/his/id/186/?show=1","http://www.pdv.com/lexico/pioneros/spence.htm","https://www.wikidata.org/wiki/Q2750960","http://tovarytovar.webcindario.com/","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/60548688","https://d-nb.info/gnd/1019269790","http://isni.org/isni/0000000067076529","http://id.loc.gov/authorities/names/n85386153","https://www.idref.fr/07710384X","https://www.getty.edu/vow/ULANFullDisplay?find=&role=&nation=&subjectid=500117635","https://viaf.org/viaf/60548688"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mart\u00edn_Tovar_y_Tovar","byteoffset":278,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected portraits","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mart\u00edn_Tovar_y_Tovar","byteoffset":4193,"anchor":"Selected_portraits"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mart\u00edn_Tovar_y_Tovar","byteoffset":4578,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mart\u00edn_Tovar_y_Tovar","byteoffset":4608,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Mart\u00edn_Tovar_y_Tovar","byteoffset":5026,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mart\u00edn Tovar y Tovar","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Mart%C3%ADn_Tovar_y_Tovar","*":"commons:Category:Mart\u00edn Tovar y Tovar"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Tovar Y Tovar, Martin"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2750960"}]}}