{"parse":{"title":"El Ministerio del Tiempo","pageid":45677357,"revid":860333740,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-style: italic; background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">El Ministerio del Tiempo</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:El_Ministerio_del_Tiempo_titlecard.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"El Ministerio del Tiempo titlecard.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d2/El_Ministerio_del_Tiempo_titlecard.jpg/250px-El_Ministerio_del_Tiempo_titlecard.jpg\" width=\"250\" height=\"141\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d2/El_Ministerio_del_Tiempo_titlecard.jpg/375px-El_Ministerio_del_Tiempo_titlecard.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/d/d2/El_Ministerio_del_Tiempo_titlecard.jpg 2x\" data-file-width=\"421\" data-file-height=\"237\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Also known as</th><td>\n<i>The Ministry of Time</i></td></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Science_fiction\" title=\"Science fiction\">Science fiction</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Created by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Pablo_Olivares\" title=\"Pablo Olivares\">Pablo Olivares</a><br />Javier Olivares</td></tr><tr><th scope=\"row\">Written by</th><td>\nJos\u00e9 Ram\u00f3n Fern\u00e1ndez<br />Paco L\u00f3pez Barrio<br />Javier Olivares<br />Pablo Olivares<br />Ana\u00efs Schaaff</td></tr><tr><th scope=\"row\">Directed by</th><td class=\"attendee\">\nMarc Vigil<br />Jorge Dorado<br />Abigail Schaaff</td></tr><tr><th scope=\"row\">Creative <span class=\"nowrap\">director(s)</span></th><td class=\"attendee\">\nJavier Olivares</td></tr><tr><th scope=\"row\">Starring</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Aura_Garrido\" title=\"Aura Garrido\">Aura Garrido</a><br /><a href=\"/wiki/Rodolfo_Sancho\" title=\"Rodolfo Sancho\">Rodolfo Sancho</a><br />Nacho Fresneda<br /><a href=\"/wiki/Cayetana_Guill%C3%A9n_Cuervo\" title=\"Cayetana Guill\u00e9n Cuervo\">Cayetana Guill\u00e9n Cuervo</a><br />Jaime Blanch<br />Juan Gea<br /><a href=\"/wiki/Macarena_Garc%C3%ADa\" title=\"Macarena Garc\u00eda\">Macarena Garc\u00eda</a><br /><a href=\"/wiki/Natalia_Mill%C3%A1n\" title=\"Natalia Mill\u00e1n\">Natalia Mill\u00e1n</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Country of origin</th><td>\nSpain</td></tr><tr><th scope=\"row\">Original <span class=\"nowrap\">language(s)</span></th><td>\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\"><abbr title=\"Number\">No.</abbr> of seasons</th><td>\n3</td></tr><tr><th scope=\"row\"><abbr title=\"Number\">No.</abbr> of episodes</th><td>\n34 <span class=\"nowrap\">(<a href=\"#Episodes\">list of episodes</a>)</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Production</th></tr><tr><th scope=\"row\">Executive <span class=\"nowrap\">producer(s)</span></th><td>\nJavier Olivares<br />Alicia Yubero<br />Mar\u00eda Roy</td></tr><tr><th scope=\"row\">Running time</th><td>\n70 minutes approx.</td></tr><tr><th scope=\"row\">Production <span class=\"nowrap\">company(s)</span></th><td>\nOnza Partners<br />Cliffhanger<br /><a href=\"/wiki/Televisi%C3%B3n_Espa%C3%B1ola\" title=\"Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola\">Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">Release</th></tr><tr><th scope=\"row\">Original network</th><td>\n<a href=\"/wiki/La_1_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La 1 (Spain)\">La 1</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Original release</th><td>\n24 February 2015<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2015-02-24</span>)</span>&#160;\u2013 1 November 2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"dtend\">2017-11-01</span>)</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;background: #CCCCFF; padding: 0.25em 1em; line-height: 1.5em;\">External links</th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"url\" style=\"text-align:center\">\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtve.es/television/ministerio-del-tiempo/\">Website</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>El Ministerio del Tiempo</b></i>, or <i><b>The Ministry of Time</b></i>, is a Spanish <a href=\"/wiki/Fantasy\" title=\"Fantasy\">fantasy</a> <a href=\"/wiki/Television_series\" class=\"mw-redirect\" title=\"Television series\">television series</a> created by Javier and <a href=\"/wiki/Pablo_Olivares\" title=\"Pablo Olivares\">Pablo Olivares</a> and produced by Onza Partners and Cliffhanger for <a href=\"/wiki/Televisi%C3%B3n_Espa%C3%B1ola\" title=\"Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola\">Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola</a>. It premiered on 24 February 2015 on TVE's main channel <a href=\"/wiki/La_1_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La 1 (Spain)\">La 1</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The series follows the exploits of a patrol of the fictional Ministry of Time, which deals with incidents caused by <a href=\"/wiki/Time_travel_in_fiction\" title=\"Time travel in fiction\">time travel</a>.\n</p><p>On 24 March 2015, it was confirmed that TVE had renewed the series for a second season.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The show was renewed for a third season on 22 September 2016.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> On 29 December 2016 it was announced that <a href=\"/wiki/RTVE\" title=\"RTVE\">RTVE</a> had sold the rights to <a href=\"/wiki/Netflix\" title=\"Netflix\">Netflix</a> to broadcast the third series internationally, outside of Spain, resulting in a bigger production budget.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The show was not renewed for a fourth season, as announced by Javier Olivares at the Fun &amp; Serious festival in December 2017.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Plot\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Plot</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Cast_and_characters\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Cast and characters</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Main\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Main</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Recurring_characters\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Recurring characters</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Episodes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Episodes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Season_1\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Season 1</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Season_2\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Season 2</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Season_3\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Season 3</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Special_appearances\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Special appearances</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Episode_1\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Episode 1</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Episode_2\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Episode 2</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Episode_3\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Episode 3</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Episode_4\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Episode 4</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Episode_5\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">Episode 5</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Episode_6\"><span class=\"tocnumber\">4.6</span> <span class=\"toctext\">Episode 6</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Episode_7\"><span class=\"tocnumber\">4.7</span> <span class=\"toctext\">Episode 7</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Episode_8\"><span class=\"tocnumber\">4.8</span> <span class=\"toctext\">Episode 8</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#Episode_9\"><span class=\"tocnumber\">4.9</span> <span class=\"toctext\">Episode 9</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Episode_10\"><span class=\"tocnumber\">4.10</span> <span class=\"toctext\">Episode 10</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Episode_11\"><span class=\"tocnumber\">4.11</span> <span class=\"toctext\">Episode 11</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Episode_12\"><span class=\"tocnumber\">4.12</span> <span class=\"toctext\">Episode 12</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Episode_13\"><span class=\"tocnumber\">4.13</span> <span class=\"toctext\">Episode 13</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#Episode_14\"><span class=\"tocnumber\">4.14</span> <span class=\"toctext\">Episode 14</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Episodes_15/16\"><span class=\"tocnumber\">4.15</span> <span class=\"toctext\">Episodes 15/16</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#Episode_17\"><span class=\"tocnumber\">4.16</span> <span class=\"toctext\">Episode 17</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Episode_18\"><span class=\"tocnumber\">4.17</span> <span class=\"toctext\">Episode 18</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-27\"><a href=\"#Episode_19\"><span class=\"tocnumber\">4.18</span> <span class=\"toctext\">Episode 19</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-28\"><a href=\"#Episode_20\"><span class=\"tocnumber\">4.19</span> <span class=\"toctext\">Episode 20</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-29\"><a href=\"#Episode_21\"><span class=\"tocnumber\">4.20</span> <span class=\"toctext\">Episode 21</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-31\"><a href=\"#International_Adaptations\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">International Adaptations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#Timeless_lawsuit\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\"><i>Timeless</i> lawsuit</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-33\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-34\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-35\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Plot\">Plot</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Plot\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Seuministerio.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Seuministerio.JPG/220px-Seuministerio.JPG\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Seuministerio.JPG/330px-Seuministerio.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Seuministerio.JPG/440px-Seuministerio.JPG 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"4000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Seuministerio.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The front door of the abandoned Palace of the Duchess of Sueca in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, featured in the series as the fa\u00e7ade of the headquarters of the Ministry.</div></div></div>\n<p>The Ministry of Time is the best kept secret of the Spanish state: an autonomous government institution that reports directly to the <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Spain\" title=\"Prime Minister of Spain\">Prime Minister</a>. Its patrols have to watch the <a href=\"/wiki/Time_travel\" title=\"Time travel\">doors of time</a> so that no intruder from other eras can <a href=\"/wiki/Alternate_history\" title=\"Alternate history\">change history</a> for their own benefit.\n</p><p>The series follows the assignments of the Ministry's newest patrol: the one formed by <a href=\"/wiki/Army_of_Flanders\" title=\"Army of Flanders\">Army of Flanders</a> soldier Alonso de Entrerr\u00edos, 19th century student Amelia Folch and 21st century <a href=\"/wiki/S.A.M.U.R.\" class=\"mw-redirect\" title=\"S.A.M.U.R.\">Samur</a> paramedic Juli\u00e1n Mart\u00ednez.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cast_and_characters\">Cast and characters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Cast and characters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Main\">Main</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Main\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rodolfo_Sancho\" title=\"Rodolfo Sancho\">Rodolfo Sancho</a> as Juli\u00e1n Mart\u00ednez, one of three members of the protagonist patrol. He is a trained <a href=\"/wiki/S.A.M.U.R.\" class=\"mw-redirect\" title=\"S.A.M.U.R.\">SAMUR</a> paramedic from 21st century Madrid. Present as a member of the patrol through season 1 and second half of season 2. Sancho left the series at the end of the second season after failing to reach an agreement with the  show producers.<sup id=\"cite_ref-Sancho_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sancho-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His absence during the first half of season 2 was due to his shooting for <i><a href=\"/wiki/Mar_de_pl%C3%A1stico\" title=\"Mar de pl\u00e1stico\">Mar de pl\u00e1stico</a></i>.<sup id=\"cite_ref-Sancho_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sancho-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aura_Garrido\" title=\"Aura Garrido\">Aura Garrido</a> as Amelia Folch, the leader of the protagonist patrol. She is a late 19th century pioneering university student and an only child from an upper-class <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> family, still living with her parents. Garrido left the series halfway through the third season citing scheduling conflicts after she, like Sancho, signed on to other projects due to renewal uncertainty. She left on good terms and is open to returning in the future.</li>\n<li>Nacho Fresneda as Alonso de Entrerr\u00edos, one of three members of the protagonist patrol. A highly experienced 16th-century soldier from <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, he is portrayed as an expert in fields of combat. Recruited just prior to being executed, he lives in the 21st century.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cayetana_Guill%C3%A9n_Cuervo\" title=\"Cayetana Guill\u00e9n Cuervo\">Cayetana Guill\u00e9n Cuervo</a> as Irene Larra Gir\u00f3n, Head of Logistics inside the Ministry. A lesbian from the repressed 1960s, her character is used to express a less rigid viewpoint within the Ministry.</li>\n<li>Juan Gea as Ernesto Jim\u00e9nez, Chief Operating Officer inside the Ministry. Recruited from the 15th century, he is fiercely incorruptible and a perfectionist.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jaime_Blanch\" title=\"Jaime Blanch\">Jaime Blanch</a> as Undersecretary Salvador Mart\u00ed, Head of the Ministry. His (and the Ministry's) overriding priority is to protect and repair history.</li>\n<li>Francesca Pi\u00f1\u00f3n as Angustias V\u00e1zquez, personal secretary to Salvador and a widow.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugo_Silva_(actor)\" title=\"Hugo Silva (actor)\">Hugo Silva</a> as Jes\u00fas M\u00e9ndez Pont\u00f3n, AKA \"Pacino\", a replacement member for Juli\u00e1n in the second and third seasons. He is a handsome police officer from 1981 Madrid, nicknamed \"Pacino\" due to a resemblance with actor <a href=\"/wiki/Al_Pacino\" title=\"Al Pacino\">Al Pacino</a>, whom he admires.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Macarena_Garc%C3%ADa\" title=\"Macarena Garc\u00eda\">Macarena Garc\u00eda</a> as (young) Lola Mendieta, the younger self of a former Ministry agent believed to have been KIA. After being recruited to the Ministry, she eventually joins the protagonist patrol. She is the first and only agent to ever be recruited twice. Garc\u00eda joins the principal cast in the third season.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Recurring_characters\">Recurring characters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Recurring characters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Lola Mendieta (<a href=\"/wiki/Natalia_Mill%C3%A1n\" title=\"Natalia Mill\u00e1n\">Natalia Mill\u00e1n</a>): A former agent of the Ministry who was believed to have died on a mission. She has provided information about clandestine doors of time to a number of people.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a> (Juli\u00e1n Villagr\u00e1n): One of the most important painters in Spanish history, known for <i><a href=\"/wiki/Las_Meninas\" title=\"Las Meninas\">Las Meninas</a></i> and <i><a href=\"/wiki/The_Surrender_of_Breda\" title=\"The Surrender of Breda\">The Surrender of Breda</a></i>, who was recruited by the Ministry as a <a href=\"/wiki/Facial_composite\" title=\"Facial composite\">facial composite</a> draftsman.</li>\n<li>Enric Folch (Xavier Boada) and Carme (<a href=\"/wiki/Fanny_Gautier\" title=\"Fanny Gautier\">Fanny Gautier</a>): Amelia's parents. While he appears more tolerant about his daughter's concerns, she presses her to marry and settle down.</li>\n<li>Blanca (Susana C\u00f3rdoba): Alonso's wife, who believes him to be dead since she does not know his <a href=\"/wiki/Death_penalty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Death penalty\">execution</a> was avoided by the Ministry.</li>\n<li>Elena Castillo (Susana C\u00f3rdoba): Alonso's love interest in the present day and Blanca's doppelg\u00e4nger.</li>\n<li>Susana Torres (<a href=\"/wiki/Mar_Saura\" title=\"Mar Saura\">Mar Saura</a>): The <a href=\"/wiki/Liaison_officer\" title=\"Liaison officer\">liaison</a> of the Ministry with the Prime Minister. Her visits usually mean bad news for Salvador.</li>\n<li>Luc\u00eda (<a href=\"/wiki/Luisa_Gavasa\" title=\"Luisa Gavasa\">Luisa Gavasa</a>): Appears in the 3rd season claiming to be Lola Mendieta's daughter.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ambrogio_Spinola,_1st_Marquis_of_the_Balbases\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ambrogio Spinola, 1st Marquis of the Balbases\">Ambrogio Spinola</a> (Ram\u00f3n Langa): One of the main generals of the Spanish Army during the 17th century, most notable for the <a href=\"/wiki/Siege_of_Breda_(1624)\" title=\"Siege of Breda (1624)\">siege of Breda</a>. He works for the Ministry, and admits he made the mistake of reading about his fate in the books.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Enriqueta_Mart%C3%AD\" title=\"Enriqueta Mart\u00ed\">Enriqueta Mart\u00ed</a> (Mar\u00eda Rodr\u00edguez): A serial murderer who worked as Amelia's maid for a short time.</li>\n<li>Marisa (Nieve de Medina): An old love interest of Ernesto's who has returned to work in the Ministry.</li>\n<li>Armando Leiva (Jos\u00e9 Antonio Lobato): A former agent who rebelled against the Ministry when Salvador refused to allow him to bring his 10-year-old son, diagnosed with <a href=\"/wiki/Leukemia\" title=\"Leukemia\">leukemia</a>, to the present so that doctors from the 21st century could tend to him.</li>\n<li>Maite (Mar Ulldemolins): Juli\u00e1n's late wife, whom he visits by way of the doors of time.</li>\n<li>Paul Walcott (Jimmy Shaw): An <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">American</a> time traveller who worked for mysterious corporation Darrow Ltd.</li></ul>\n<table class=\"wikitable plainrowheaders\" style=\"text-align:center\">\n<caption>Cast of <i>El Ministerio del Tiempo</i>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\" style=\"width:14%;\" scope=\"col\">Actor\n</th>\n<th rowspan=\"2\" style=\"width:14%;\" scope=\"col\">Character\n</th>\n<th colspan=\"3\">Season\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"width:20%;\" scope=\"col\">1\n</th>\n<th style=\"width:20%;\" scope=\"col\">2\n</th>\n<th style=\"width:20%;\" scope=\"col\">3\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rodolfo_Sancho\" title=\"Rodolfo Sancho\">Rodolfo Sancho</a>\n</td>\n<td><i>Juli\u00e1n Mart\u00ednez</i>\n</td>\n<td style=\"background:lightgreen; text-align:center;\"><b>Main</b>\n</td>\n<td style=\"background:lightgreen; text-align:center;\"><b>Main (2x01, 2x07-2x13)</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Aura_Garrido\" title=\"Aura Garrido\">Aura Garrido</a>\n</td>\n<td><i>Amelia Folch</i>\n</td>\n<td colspan=\"3\" style=\"background:lightgreen; text-align:center;\"><b>Main</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Nacho_Fresneda&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nacho Fresneda (page does not exist)\">Nacho Fresneda</a>\n</td>\n<td><i>Alonso de Entrerr\u00edos</i>\n</td>\n<td colspan=\"3\" style=\"background:lightgreen; text-align:center;\"><b>Main</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Cayetana_Guill%C3%A9n_Cuervo\" title=\"Cayetana Guill\u00e9n Cuervo\">Cayetana Guill\u00e9n Cuervo</a>\n</td>\n<td><i>Irene Larra Gir\u00f3n</i>\n</td>\n<td colspan=\"3\" style=\"background:lightgreen; text-align:center;\"><b>Main</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Gea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Gea (page does not exist)\">Juan Gea</a>\n</td>\n<td><i>Ernesto Jim\u00e9nez / <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_de_Torquemada\" title=\"Tom\u00e1s de Torquemada\">Tom\u00e1s de Torquemada</a></i>\n</td>\n<td colspan=\"3\" style=\"background:lightgreen; text-align:center;\"><b>Main</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jaime_Blanch\" title=\"Jaime Blanch\">Jaime Blanch</a>\n</td>\n<td><i>Salvador Mart\u00ed</i>\n</td>\n<td colspan=\"3\" style=\"background:lightgreen; text-align:center;\"><b>Main</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Francesca_Pi%C3%B1%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesca Pi\u00f1\u00f3n (page does not exist)\">Francesca Pi\u00f1\u00f3n</a>\n</td>\n<td><i>Angustias V\u00e1zquez</i>\n</td>\n<td colspan=\"3\" style=\"background:lightgreen; text-align:center;\"><b>Main</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Hugo_Silva_(actor)\" title=\"Hugo Silva (actor)\">Hugo Silva</a>\n</td>\n<td><i>Jes\u00fas M\u00e9ndez Pont\u00f3n \"Pacino\"</i>\n</td>\n<td style=\"background:#ececec; color:gray; vertical-align:middle; text-align:center;\" class=\"table-na\">\n</td>\n<td style=\"background:lightgreen; text-align:center;\"><b>Main (2x02-2x08)</b>\n</td>\n<td style=\"background:lightgreen; text-align:center;\"><b>Main</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Macarena_Garc%C3%ADa\" title=\"Macarena Garc\u00eda\">Macarena Garc\u00eda</a>\n</td>\n<td><i>Lola Mendieta (young)\"</i>\n</td>\n<td style=\"background:#ececec; color:gray; vertical-align:middle; text-align:center;\" class=\"table-na\">\n</td>\n<td style=\"background:#ececec; color:gray; vertical-align:middle; text-align:center;\" class=\"table-na\">\n</td>\n<td style=\"background:lightgreen; text-align:center;\"><b>Main (3x02-3x13)</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Natalia_Mill%C3%A1n\" title=\"Natalia Mill\u00e1n\">Natalia Mill\u00e1n</a>\n</td>\n<td><i>Lola Mendieta</i>\n</td>\n<td colspan=\"3\" style=\"background:pink; text-align:center;\"><b>Recurrent</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Juli%C3%A1n_Villagr%C3%A1n_(actor)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juli\u00e1n Villagr\u00e1n (actor) (page does not exist)\">Juli\u00e1n Villagr\u00e1n</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Vel\u00e1zquez</a></i>\n</td>\n<td colspan=\"3\" style=\"background:pink; text-align:center;\"><b>Recurrent</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Mar_Ulldemolins&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar Ulldemolins (page does not exist)\">Mar Ulldemolins</a>\n</td>\n<td><i>Maite</i>\n</td>\n<td style=\"background:pink; text-align:center;\"><b>Recurrent</b>\n</td>\n<td style=\"background:lightblue; text-align:center;\"><b>Episodic</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Mar_Saura\" title=\"Mar Saura\">Mar Saura</a>\n</td>\n<td><i>Susana Torres</i>\n</td>\n<td style=\"background:lightblue; text-align:center;\"><b>Episodic</b>\n</td>\n<td style=\"background:pink; text-align:center;\"><b>Recurrent</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Luisa_Gavasa\" title=\"Luisa Gavasa\">Luisa Gavasa</a>\n</td>\n<td><i>Luc\u00eda</i>\n</td>\n<td style=\"background:#ececec; color:gray; vertical-align:middle; text-align:center;\" class=\"table-na\">\n</td>\n<td style=\"background:#ececec; color:gray; vertical-align:middle; text-align:center;\" class=\"table-na\">\n</td>\n<td style=\"background:pink; text-align:center;\"><b>Recurrent</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Langa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Langa (page does not exist)\">Ram\u00f3n Langa</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Ambrogio_Spinola,_1st_Marquis_of_the_Balbases\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ambrogio Spinola, 1st Marquis of the Balbases\">Ambrosio Sp\u00ednola</a></i>\n</td>\n<td style=\"background:lightblue; text-align:center;\"><b>Episodic</b>\n</td>\n<td style=\"background:lightblue; text-align:center;\"><b>Episodic</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%ADctor_Clavijo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00edctor Clavijo (page does not exist)\">V\u00edctor Clavijo</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Lope_de_Vega\" title=\"Lope de Vega\">Lope de Vega</a></i>\n</td>\n<td style=\"background:lightblue; text-align:center;\"><b>Episodic</b>\n</td>\n<td style=\"background:lightblue; text-align:center;\"><b>Episodic</b>\n</td>\n<td style=\"background:lightblue; text-align:center;\"><b>Episodic</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Pere_Ponce&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pere Ponce (page does not exist)\">Pere Ponce</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/wiki/Miguel_de_Cervantes\" title=\"Miguel de Cervantes\">Miguel de Cervantes</a></i>\n</td>\n<td style=\"background:#ececec; color:gray; vertical-align:middle; text-align:center;\" class=\"table-na\">\n</td>\n<td style=\"background:lightblue; text-align:center;\"><b>Episodic</b>\n</td>\n<td style=\"background:lightblue; text-align:center;\"><b>Episodic</b>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Episodes\">Episodes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Episodes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Season_1\">Season 1</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Season 1\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr style=\"text-align:center; background:#009dec;\">\n<td><b>Total</b>\n</td>\n<td><b>#</b>\n</td>\n<td><b>Title</b>\n</td>\n<td><b>Directed by</b>\n</td>\n<td><b>Air date</b>\n</td>\n<td><b>Mill. of viewers</b>\n</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep1\" style=\"text-align:center\">1</th><td>1</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"El tiempo es el que es (Time is what it is)\"</td><td>Marc Vigil</td><td>February&#160;24,&#160;2015<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2015-02-24</span>)</span></td><td>2.98</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #009DEC\">\nJuli\u00e1n Mart\u00ednez is a <a href=\"/wiki/S.A.M.U.R.\" class=\"mw-redirect\" title=\"S.A.M.U.R.\">Samur</a> paramedic depressed over the death of his wife. During a fire, Juli\u00e1n finds two men dressed as in the days of <a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleon</a>. After convalescence, he is recruited by the Ministry of Time, alongside 19th century student Amelia Folch and 16th century soldier Alonso de Entrerr\u00edos, to travel to 1808 to stop the French from killing guerrilla captain <a href=\"/wiki/Juan_Mart%C3%ADn_D%C3%ADez\" title=\"Juan Mart\u00edn D\u00edez\">Juan Mart\u00edn D\u00edez</a>.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep2\" style=\"text-align:center\">2</th><td>2</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de Gloria (Time of glory)\"</td><td>Abigail Schaaff</td><td>March&#160;2,&#160;2015<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2015-03-02</span>)</span></td><td>2.65</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #009DEC\">\nGil P\u00e9rez, prestigious agent of the Ministry during the reign of <a href=\"/wiki/Philip_II_of_Spain\" title=\"Philip II of Spain\">Philip II</a>, finds out that writer <a href=\"/wiki/Lope_de_Vega\" title=\"Lope de Vega\">Lope de Vega</a>, enlisted in the <a href=\"/wiki/Spanish_Armada\" title=\"Spanish Armada\">Spanish Armada</a>, did not embark on the San Juan, one of the few ships that returned from England, as planned. Instead, he is on the San Esteban, where he will most likely find death. Juli\u00e1n, Amelia and Alonso will head to <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a> in the year 1588 to ensure Lope embarks on the right ship.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep3\" style=\"text-align:center\">3</th><td>3</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"C\u00f3mo se reescribe el tiempo (How does time get rewritten)\"</td><td>Marc Vigil</td><td>March&#160;9,&#160;2015<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2015-03-09</span>)</span></td><td>2.65</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #009DEC\">\nThe essential objective of the Ministry is to prevent anyone from using the time portals to change the present from the past ... But that goal becomes essential when that someone who wants to change history is nothing less than the Nazi regime. <a href=\"/wiki/Heinrich_Himmler\" title=\"Heinrich Himmler\">Himmler</a>, informed of the existence of a door in the <a href=\"/wiki/Santa_Maria_de_Montserrat_Abbey\" title=\"Santa Maria de Montserrat Abbey\">Monastery of Montserrat</a>, travels there to make use of it, taking advantage of the <a href=\"/wiki/Meeting_at_Hendaye\" title=\"Meeting at Hendaye\">meeting at Hendaye</a> between <a href=\"/wiki/Adolf_Hitler\" title=\"Adolf Hitler\">Hitler</a> and <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Franco</a>. The Nazi aim is no longer to dominate the world, but to rewrite history. By travelling to Montserrat, Amelia, Juli\u00e1n and Alonso are tasked with avoiding this, whilst Ernesto and Irene go to Hendaye, where Hitler and Franco negotiate the participation of Spain in the second world war. Something that should be avoided at all costs.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep4\" style=\"text-align:center\">4</th><td>4</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Una negociaci\u00f3n a tiempo (A deal in time)\"</td><td>Jorge Dorado</td><td>March&#160;16,&#160;2015<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2015-03-16</span>)</span></td><td>2.93</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #009DEC\">\nThe Ministry of Time was established in 1491 by <a href=\"/wiki/Isabella_I_of_Castille\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isabella I of Castille\">Isabella I of Castille</a> after obtaining the Book of Doors from Rabbi Abraham Levi in exchange of protection for him and his family. The queen promised to protect him, but cruel <a href=\"/wiki/Grand_Inquisitor\" title=\"Grand Inquisitor\">Grand Inquisitor</a> <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_de_Torquemada\" title=\"Tom\u00e1s de Torquemada\">Tom\u00e1s de Torquemada</a> sentenced him to the stake behind her back. The lawyer of the Rabbi's family has found documents that prove the queen did nothing to protect him and demands a lofty compensation to the Ministry in exchange of his silence. Against the rules of the Ministry, Juli\u00e1n, Amelia and Alonso are sent to 1491 to save Levi, but the door to that year is in a <a href=\"/wiki/Time_loop\" title=\"Time loop\">time loop</a> and they only have one day to accomplish their mission.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep5\" style=\"text-align:center\">5</th><td>5</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Cualquier tiempo pasado (Every past time)\"</td><td>Abigail Schaaff</td><td>March&#160;23,&#160;2015<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2015-03-23</span>)</span></td><td>2.53</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #009DEC\">\nIn 1981, <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a>'s famed painting <i><a href=\"/wiki/Guernica_(painting)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guernica (painting)\">Guernica</a></i> came back to Spain from New York City's <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">MoMA</a> to celebrate the consolidation of Spanish democracy. The Ministry receives reports that someone in that year is trying to prevent the return from happening. Salvador will send Juli\u00e1n, Amelia and Alonso to the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Civil War</a> to find the receipt of the order, and later to 1981 to ensure the painting will make it back to Spain.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep6\" style=\"text-align:center\">6</th><td>6</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de p\u00edcaros (Time of rascals)\"</td><td>Marc Vigil</td><td>March&#160;30,&#160;2015<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2015-03-30</span>)</span></td><td>2.11</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #009DEC\">\nA <a href=\"/wiki/Mobile_phone\" title=\"Mobile phone\">mobile phone</a> appears in an archaeological excavation in <a href=\"/wiki/Salamanca\" title=\"Salamanca\">Salamanca</a> meant to find remains of the 16th century. It is revealed that the phone belongs to an entrepreneur of the present who absconded in 2013 after his business was exposed as a fraud. The patrol will travel to 1520 to find him, with the unexpected help of a young boy named <a href=\"/wiki/Lazarillo_de_Tormes\" title=\"Lazarillo de Tormes\">L\u00e1zaro de Tormes</a>, who they will also have to save after he is arrested and sentenced to death. Meanwhile, Irene interrogates Paul Walcott, captured by the Ministry and locked in a 1053 prison in <a href=\"/wiki/Huesca\" title=\"Huesca\">Huesca</a>.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep7\" style=\"text-align:center\">7</th><td>7</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de venganza (Time of revenge)\"</td><td>Jorge Dorado</td><td>April&#160;6,&#160;2015<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2015-04-06</span>)</span></td><td>2.19</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #009DEC\">\nIn 1843, <a href=\"/wiki/Isabella_II_of_Spain\" title=\"Isabella II of Spain\">Isabella II of Spain</a> becomes queen at the age of 13 (with her mother <a href=\"/wiki/Maria_Christina_of_the_Two_Sicilies\" title=\"Maria Christina of the Two Sicilies\">Maria Christina</a> assuming <a href=\"/wiki/Regency\" class=\"mw-redirect\" title=\"Regency\">regency</a>), and a year later, she demands to visit the Ministry of Time. What no one suspects is that rebel former Ministry agent Armando Leiva, who recruited Irene back in 1960, has escaped from prison in the Middle Age and plans to capitalize on the visit to kill the queen. With the very existence of the Ministry at stake, Ernesto, Amelia and Alonso are sent to foil Leiva's plans, but when they are captured, they depend on Irene, under suspicion for Leiva's escape, and Juli\u00e1n, who is enjoying his wife's company.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep8\" style=\"text-align:center\">8</th><td>8</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"La leyenda del tiempo (Legend of time)\"</td><td>Marc Vigil</td><td>April&#160;13,&#160;2015<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2015-04-13</span>)</span></td><td>2.25</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #009DEC\">\nA <a href=\"/wiki/Tablet_computer\" title=\"Tablet computer\">tablet computer</a> appears on the poster advertising a 1924 performance of <i><a href=\"/wiki/Don_Juan_Tenorio\" title=\"Don Juan Tenorio\">Don Juan Tenorio</a></i>. Juli\u00e1n, Amelia and Alonso head to the <a href=\"/wiki/Residencia_de_Estudiantes\" title=\"Residencia de Estudiantes\">Residencia de Estudiantes</a> that year to retrieve it, where they meet writer <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a>, painter <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a> and filmmaker <a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a>. But they soon discover it all happens to be a ruse planned by someone who knows very well the Ministry... and themselves, since they begin to receive photos of their lives in the past and the future. And it is then when the patrol begins to wonder: why save the central figures of Spanish History if they are not allowed to save their loved ones?</td></tr>\n</tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Season_2\">Season 2</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Season 2\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr style=\"text-align:center; background:#f4a460;\">\n<td><b>Total</b>\n</td>\n<td><b>#</b>\n</td>\n<td><b>Title</b>\n</td>\n<td><b>Directed by</b>\n</td>\n<td><b>Air date</b>\n</td>\n<td><b>Mill. of viewers</b>\n</td></tr>\n\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep9\" style=\"text-align:center\">9</th><td>1</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de leyenda (Time of legend)\"</td><td>Marc Vigil</td><td>February&#160;15,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-02-15</span>)</span></td><td>2.84</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nThe Ministry is still recovering from the impact of Irene's betrayal. Lola Mendieta is in prison. Juli\u00e1n is back after some rest and <a href=\"/wiki/Psychiatric_treatment\" class=\"mw-redirect\" title=\"Psychiatric treatment\">psychiatric treatment</a>, and a new case awaits: the discovery of dated remains that could belong to <a href=\"/wiki/El_Cid\" title=\"El Cid\">El Cid</a>, who was thought to be buried in the <a href=\"/wiki/Burgos_cathedral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Burgos cathedral\">Burgos cathedral</a>. Alonso and Amelia are sent with <a href=\"/wiki/Ambrogio_Spinola,_1st_Marquis_of_the_Balbases\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ambrogio Spinola, 1st Marquis of the Balbases\">Ambrogio Spinola</a> to the eleventh century to lead the investigation... which means pulling Juli\u00e1n from the team.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep10\" style=\"text-align:center\">10</th><td>2</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"El tiempo en sus manos (The time on his hands)\"</td><td>Marc Vigil</td><td>February&#160;22,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-02-22</span>)</span></td><td>2.68</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nAfter Juli\u00e1n's departure, Salvador activates every protocol of search for him to be arrested wherever in time he may have gone. Meanwhile, a 1981 cop arrives in the present chasing a murderer who fled through a closet. His name is Jes\u00fas M\u00e9ndez, nicknamed \"Pacino\" for his resemblance to <a href=\"/wiki/Al_Pacino\" title=\"Al Pacino\">the actor</a>, and finds out that the police files claim he is guilty of the murders he was investigating and has been missing for 35 years. He must catch the killer to prove his innocence, but how can he possibly do that in a future he doesn't know a thing about?</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep11\" style=\"text-align:center\">11</th><td>3</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de hidalgos (Time of <a href=\"/wiki/Hidalgo_(nobility)\" title=\"Hidalgo (nobility)\">hidalgos</a>)\"</td><td>Abigail Schaaff</td><td>February&#160;29,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-02-29</span>)</span></td><td>2.67</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nThe Ministry receives a warning from late 1604 from <a href=\"/wiki/Juan_de_la_Cuesta\" title=\"Juan de la Cuesta\">Juan de la Cuesta</a>'s workshop, 87 Atocha St. The printing has made a deal with <a href=\"/wiki/Miguel_de_Cervantes\" title=\"Miguel de Cervantes\">Miguel de Cervantes</a> to publish the Princeps edition of <a href=\"/wiki/Don_Quixote\" title=\"Don Quixote\">Don Quixote</a> but they have been warned that he didn't present it to the Castilla's Council to ask for the printing license. That could mean that Don Quixote cannot see the light in 1605 or worse: never. It's something that Miguel does not seem to worry about. To solve the case, Pacino will be a part of the team for the first time... Dealing with Amelia and Alonso will not be an easy task.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep12\" style=\"text-align:center\">12</th><td>4</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"El Monasterio del Tiempo (The monastery of time)\"</td><td>Jorge Dorado</td><td>March&#160;7,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-03-07</span>)</span></td><td>2.59</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nIn <a href=\"/wiki/Christmas\" title=\"Christmas\">Christmas</a> of the year <a href=\"/wiki/Peninsular_War\" title=\"Peninsular War\">1808</a>, <a href=\"/wiki/Napoleon_Bonaparte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleon Bonaparte\">Napoleon Bonaparte</a> had to sleep on the Santa Clara de Tordesillas' <a href=\"/wiki/Abbey\" title=\"Abbey\">abbey</a>. In that same abbey, the Napoleonic troops got three men arrested: Tordesillas' priest, and two Spanish men accused of <a href=\"/wiki/Spy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spy\">spying</a> the French movements on the zone. According to the history, the intervention of the abbess convinced Napoleon to pardon the life of the three men. But the Ministry has been warned that the abbess died before what history says. The death of these three men would not be so important, if it was not because one of them is an ancestor of <a href=\"/wiki/Adolfo_Su%C3%A1rez\" title=\"Adolfo Su\u00e1rez\">Adolfo Su\u00e1rez</a>, <a href=\"/wiki/President_of_the_Government_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"President of the Government of Spain\">President of the Government of Spain</a> during <a href=\"/wiki/Spanish_transition_to_democracy\" title=\"Spanish transition to democracy\">transition</a>. If the history changes and Napoleon executes them, Adolfo Su\u00e1rez will not be born. The thing is they need to search someone that can act as the abbess... And the chosen one is Angustias, the secretary.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep13\" style=\"text-align:center\">13</th><td>5</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Un virus de otro tiempo (A virus from another time)\"</td><td>Abigail Schaaff</td><td>March&#160;14,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-03-14</span>)</span></td><td>2.47</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nDuring a mission in 1918 to attend the birth of <a href=\"/wiki/Carmen_Amaya\" title=\"Carmen Amaya\">Carmen Amaya</a>, Irene falls ill with the <a href=\"/wiki/1918_flu_pandemic\" class=\"mw-redirect\" title=\"1918 flu pandemic\">Spanish flu</a>. Dr Vargas, who accompanied the mission, decides to return to the Ministry and leave Irene behind. However, Susana Torres, the new undersecretary, orders that procedures be followed and Irene must be brought back. With this, all of the Ministry will be at the mercy of a disease that once killed millions and for which there is no vaccine. The Ministry is forced to close its doors to avoid spreading the disease through time. Inside, the flu begins to exact its first victims, and Susana Torres sees that it is not as easy as she thought to govern the Ministry.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep14\" style=\"text-align:center\">14</th><td>6</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de magia (Time of magic)\"</td><td><a href=\"/wiki/Paco_Plaza\" title=\"Paco Plaza\">Paco Plaza</a></td><td>March&#160;21,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-03-21</span>)</span></td><td>2.20</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\n<a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Argamasilla\" title=\"Joaqu\u00edn Argamasilla\">Joaqu\u00edn Argamasilla</a> is a young man who claims to have a gift: to see through objects even when blindfolded. The man with the <a href=\"/wiki/Dermo-optical_perception\" title=\"Dermo-optical perception\">x-ray eyes</a>, he is called. Among his followers, he has personalities like <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_del_Valle-Incl%C3%A1n\" title=\"Ram\u00f3n del Valle-Incl\u00e1n\">Valle Incl\u00e1n</a> and <a href=\"/wiki/Santiago_Ram%C3%B3n_y_Cajal\" title=\"Santiago Ram\u00f3n y Cajal\">Ram\u00f3n y Cajal</a>. When his fame transcends borders, he is called to New York by the famous magician and escapologist <a href=\"/wiki/Harry_Houdini\" title=\"Harry Houdini\">Houdini</a> to see if his powers are real. The problem is that Argamasilla is an agent of the Ministry of that time and is suspected of betraying its existence to the Americans. The patrol is escorted to New York so that, in the event that the suspicions are true, he does not succeed.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep15\" style=\"text-align:center\">15</th><td>7</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de valientes I (Time of the braves - part one)\"</td><td>Marc Vigil</td><td>March&#160;28,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-03-28</span>)</span></td><td>2.33</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nIn the Ministry, Salvador has retaken the lead. Upon arrival, the Ministry is subject to audit and all agents - including the patrol - must perform administrative and supervisory tasks over the time portals. Meanwhile Juli\u00e1n, after finding that the Ministry has discovered his position, moves from <a href=\"/wiki/Cuban_War_of_Independence\" title=\"Cuban War of Independence\">Cuba</a> to the Philippines, only to witness further pain <a href=\"/wiki/Philippine_Revolution\" title=\"Philippine Revolution\">inflicted</a> by Spanish soldiers. After swearing to a dying man that he will take a gem of his grandmother's to his <a href=\"/wiki/Tagalog_people\" title=\"Tagalog people\">Tagalog</a> lover, he travels to <a href=\"/wiki/Baler,_Aurora\" title=\"Baler, Aurora\">Baler</a>. Juli\u00e1n does not realise that he will become part of the <a href=\"/wiki/Siege_of_Baler\" title=\"Siege of Baler\">\"\u00faltimos de Filipinas\"</a>.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep16\" style=\"text-align:center\">16</th><td>8</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de valientes II (Time of the braves - part two)\"</td><td>Marc Vigil</td><td>April&#160;4,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-04-04</span>)</span></td><td>2.47</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nJuli\u00e1n is still trapped in the <a href=\"/wiki/Siege_of_Baler\" title=\"Siege of Baler\">Siege of Baler</a>. Located at random by the Ministry, Salvador sends Alonso de Entrerr\u00edos to release him on a secret mission that even Amelia and Pacino know nothing. Alonso and Juli\u00e1n will witness the heroism of men defending a place without weapons, without food and consumed by disease. They are fighting for what they believe to be Spanish territory without knowing that that had ceased to be: Spain had already <a href=\"/wiki/Treaty_of_Paris_(1898)\" title=\"Treaty of Paris (1898)\">renounced its rights</a> over Cuba and the Philippines. Given the prolonged absence of Alonso, Amelia and Pacino suspect that behind it all there is something fishy.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep17\" style=\"text-align:center\">17</th><td>9</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"\u00d3leo sobre tiempo (Oil painting over time)\"</td><td>Jorge Dorado</td><td>April&#160;25,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-04-25</span>)</span></td><td>1.91</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nVel\u00e1zquez receives an alarm on his mobile. One of his paintings has just been auctioned in 2016 at a stratospheric price. This would be normal if not because it is one of the paintings destroyed by fire at the <a href=\"/wiki/Royal_Alcazar_of_Madrid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Alcazar of Madrid\">Alc\u00e1zar de Madrid</a> in 1734. In the absence of patrols due to a labor agreement, Vel\u00e1zquez, himself, and Irene travel there to investigate what is happening. It is large-scale art theft by Darrow in collaboration with Lola Mendieta. They are replacing originals with copies in order to do business with them.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep18\" style=\"text-align:center\">18</th><td>10</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Separadas en el tiempo (Separated by time)\"</td><td>Abigail Schaaff</td><td>May&#160;2,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-05-02</span>)</span></td><td>1.75</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nIn the present, Irene visits an exhibition on the role of women in the struggle for social rights in Spain. There is a school group with their teacher, who faints upon seeing a woman like her in a photo from 1930 of the Sinsombrero, a group of avant-garde women who have fallen into oblivion. As an investigation into the case begins, an alarm in the Ministry arises: the <a href=\"/wiki/Enriqueta_Mart%C3%AD\" title=\"Enriqueta Mart\u00ed\">Vampire of Raval</a> has not been arrested when history says and walks free. The situation worsens as it is realised that she is not only free, but also knows time travel.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep19\" style=\"text-align:center\">19</th><td>11</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de lo oculto (Time of the Occult)\"</td><td>Javier Ruiz Caldera</td><td>May&#160;10,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-05-10</span>)</span></td><td>2.03</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nSebasti\u00e1n Lombardi, a visionary who directed a television show about paranormal researches that was cancelled after he casually discovered the Ministry and threatened to expose it, is back for revenge now that he no longer needs TV for his show thanks to social networks. He is invited to visit the Ministry, which the agents attempt to make him see as a common government building... but he escapes through one of the time doors to <a href=\"/wiki/La_R%C3%A1bida_Friary\" title=\"La R\u00e1bida Friary\">La R\u00e1bida</a> in 1485, when <a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a> has just arrived to sell King Ferdinand and Queen Isabella his project of a new route to India. Now the Ministry must find Lombardi and prevent him from turning History upside down.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep20\" style=\"text-align:center\">20</th><td>12</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Hasta que el tiempo os separe (Until time do you part)\"</td><td>Jorge Dorado</td><td>May&#160;16,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-05-16</span>)</span></td><td>2.12</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nThey say that one wedding brings another, a theory noted by Irene; but for Salvador and Juli\u00e1n attending a wedding involves reliving their own and better times will not return. They will soon have to stop thinking about it, because it is held in a castle converted into a wedding hall. The castle in which the wedding is celebrated hides a legend which returns to the present though an uncatalogued portal. The legend is that of the young Constanza who could not marry her beloved (a humble shepherd) because of Fadrique, lord of the castle, in 1212. The problem arises as it is discovered that the legend is real. And in the castle there is a time portal not catalogued by the Ministry.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep21\" style=\"text-align:center\">21</th><td>13</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Cambio de tiempo (Change of time)\"</td><td>Marc Vigil</td><td>May&#160;23,&#160;2016<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2016-05-23</span>)</span></td><td>2.01</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #F4A460\">\nAfter the defeat of the <a href=\"/wiki/Spanish_Armada\" title=\"Spanish Armada\">Spanish Armada</a> along the English coast, <a href=\"/wiki/Philip_II_of_Spain\" title=\"Philip II of Spain\">Philip II</a>, sunk by the disaster, decides to break the rules of the Ministry (imposed by <a href=\"/wiki/Isabella_I_of_Castile\" title=\"Isabella I of Castile\">Isabella</a>) and travel back in time to correct errors and have the Armada win the battle. Following the refusal of the Ministry in 1588 to collaborate, Philip takes hold of the <a href=\"/wiki/Spanish_Inquisition\" title=\"Spanish Inquisition\">Inquisition</a>, enters the Ministry and discovers that not only can he travel into the past but also the future. He plants himself in 2016 so that he can not only be king of the world, but also king of time. When the patrol returns from a mission where they saved one of the fathers of the <a href=\"/wiki/Spanish_Constitution_of_1812\" title=\"Spanish Constitution of 1812\">Constitution of 1812</a>, they find history has changed. And not just for the better.</td></tr>\n</tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Season_3\">Season 3</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Season 3\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr style=\"text-align:center; background:#bfa3a3;\">\n<td><b>Total</b>\n</td>\n<td><b>#</b>\n</td>\n<td><b>Title</b>\n</td>\n<td><b>Directed by</b>\n</td>\n<td><b>Air date</b>\n</td>\n<td><b>Mill. of viewers</b>\n</td></tr>\n\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep22\" style=\"text-align:center\">22</th><td>1</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Con el tiempo en los talones (With time on his heels)\"</td><td>Marc Vigil</td><td>June&#160;1,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-06-01</span>)</span></td><td>2.04</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nJulian is killed in the 1937 <a href=\"/wiki/Battle_of_Teruel\" title=\"Battle of Teruel\">Battle of Teruel</a>.  Grieving, Amelia and Alonso answer a call from Pacino.  He's unofficially at the 1958 <a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n_International_Film_Festival\" title=\"San Sebasti\u00e1n International Film Festival\">San Sebasti\u00e1n International Film Festival</a> where <a href=\"/wiki/Alfred_Hitchcock\" title=\"Alfred Hitchcock\">Alfred Hitchcock</a> is the Guest of Honour.  But, in a <a href=\"/wiki/Vertigo\" title=\"Vertigo\">Vertigo</a>-like twist, fellow ministry of time agent (and lover) Marta is killed in a fall. Pacino interrogates a captured spy to find the Soviets plan to kidnap Hitchcock to produce propaganda films. Dodging more riffs from his films, the agents save Hitchcock but, <a href=\"/wiki/Marnie\" title=\"Marnie\">Marnie</a>-like, Pacino sees Marta alive!  Back at the Ministry, Salvador is confined to a wheelchair due to a broken leg but spots one construction worker going into the ministry. Irene dismisses him as a lost worker but he later hides in the corridors, poisons a Soviet prisoner, and plots sabotage...</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep23\" style=\"text-align:center\">23</th><td>2</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de esp\u00edas (Time of spies)\"</td><td>Jorge Dorado</td><td>June&#160;8,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-06-08</span>)</span></td><td>1.73</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nThe agents travel to 1943 Spain and France to ensure \"<a href=\"/wiki/Operation_Mincemeat\" title=\"Operation Mincemeat\">Operation Mincemeat</a>\" goes through.  The plot will fool Hitler into defending Greece instead of Sicily, but needs a fresh corpse for the deception.  Instead they get a live volunteer.  Ernesto and a young Lola are captured and tortured by Nazis, then marched to a firing squad.  Back at the Ministry, modern-day Lola dies of radiation poisoning.  Salvador and Irene learn the other roaming poisoner is a rogue Ministry agent from another era who's \"dead\".</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep24\" style=\"text-align:center\">24</th><td>3</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de hechizos (Time of witchcraft)\"</td><td>Koldo Serra</td><td>June&#160;15,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-06-15</span>)</span></td><td>1.44</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nThe poet <a href=\"/wiki/Gustavo_Adolfo_Becquer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gustavo Adolfo Becquer\">Gustavo Adolfo Becquer</a> wrote an unchronicled letter about a young witch who appears in three paintings in 1510, 1687, and 1864.  Is she time-traveling?  Investigating, Amelia and Alonso are bewitched as Pacino risks his life to save the witch and a baby from a Satanic cult.  Back at the Ministry, Salvador recruits young Lola as an agent, tasks a suspicious Irene to train her - and it's Lola who cracks the mystery!</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep25\" style=\"text-align:center\">25</th><td>4</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de ilustrados (Time of the Enlightened)\"</td><td>Jorge Dorado</td><td>June&#160;22,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-06-22</span>)</span></td><td>1.55</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nIn 2017, <a href=\"/wiki/Goya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goya\">Goya</a>'s <a href=\"/wiki/La_maja_desnuda\" title=\"La maja desnuda\">The Naked Maja</a> is slashed as if by ghosts.  The team travels to 1799 to convince Goya to paint it again.  Local entanglements arise as a corrupt minister holds an orphanage hostage, <a href=\"/wiki/Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar\" title=\"Sim\u00f3n Bol\u00edvar\">Sim\u00f3n Bol\u00edvar</a> can't get his girl, and a cult of \"Exterminating Angels\" spread terror aided by Pacino's former lover Marta.  And <a href=\"/wiki/Vel%C3%A1zquez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vel\u00e1zquez\">Vel\u00e1zquez</a> demands to meet the great Goya!</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep26\" style=\"text-align:center\">26</th><td>5</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de esplendor (Time of splendor)\"</td><td>Oskar Santos</td><td>June&#160;29,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-06-29</span>)</span></td><td>1.47</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nIn 1604, <a href=\"/wiki/Philip_III_of_Spain\" title=\"Philip III of Spain\">King Philip III</a> and England meet to sign a peace treaty, but a poisoner tries to sabotage the peace.  Alonso and Pacino hunt the assassin and learn he's an Exterminating Angel.  Amelia advises <a href=\"/wiki/Margaret_of_Austria,_Queen_of_Spain\" title=\"Margaret of Austria, Queen of Spain\">Queen Margaret</a> on womanly politics and chastises <a href=\"/wiki/Cervantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cervantes\">Cervantes</a> and <a href=\"/wiki/Lope_de_Vega\" title=\"Lope de Vega\">Lope de Vega</a> for bickering about meeting <a href=\"/wiki/Shakespeare\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shakespeare\">Shakespeare</a>.  Back at the Ministry, Salvador prevents Lola from going on missions, so she absconds with a stack of priceless paintings!</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep27\" style=\"text-align:center\">27</th><td>6</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de esclavos (Time of slaves)\"</td><td>Ignasi Tarruella</td><td>July&#160;6,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-07-06</span>)</span></td><td>1.24</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nIn 1881 (Amelia's time), King <a href=\"/wiki/Alfonso_XII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso XII\">Alfonso XII</a> is gunned down by a house slave.  The agents detour to Cuba to rescue slaves, and reboot history so the King is never shot.  Yet the agents are betrayed, and rescued by Lola, working undercover on secret orders from Salvador.  Another cult, the Sons of Padilla, connive to change history.  And they have.  With her family broken and destitute, Amelia quits the Ministry, in hopes of a someday return.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep28\" style=\"text-align:center\">28</th><td>7</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de censura (Time of censorship)\"</td><td>Abigail Schaaff</td><td>September&#160;18,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-09-18</span>)</span></td><td>1.55</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nIn 1961, the film <a href=\"/wiki/Viridiana\" title=\"Viridiana\">Viridiana</a> should be released to international acclaim, but a censor's last-minute switch bans it.  Pacino plies the censor with lottery tickets and learns he was bribed by an Exterminating Angel.  Irene, who's from this era, visits her estranged family and husband.  Back at the Ministry, Lola trains in fighting, learns about 2017, and persuades her elderly daughter(!) to relinquish a complete photocopy of the undamaged Book of Doors.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep29\" style=\"text-align:center\">29</th><td>8</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de conquista (Time of conquest)\"</td><td>Koldo Serra</td><td>September&#160;25,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-09-25</span>)</span></td><td>1.57</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nIn 1516, in Yucatan, Alonso and Pacino dodge savage Mayans, bloodthirsty Spaniards, and an Exterminating Angel to ensure <a href=\"/wiki/Gonzalo_Guerrero\" title=\"Gonzalo Guerrero\">Gonzalo Guerrero</a> and <a href=\"/wiki/Ger%C3%B3nimo_de_Aguilar\" title=\"Ger\u00f3nimo de Aguilar\">Ger\u00f3nimo de Aguilar</a> survive to make history.  Alonso also meets his storied grandfather.  Back at the Ministry, Marta and the Sons of Padilla threaten agents' families and young orphan Salvador, who's dying.  Quick action by Ernesto and Lola - as a nun with a gun - saves Salvador and captures Marta!</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep30\" style=\"text-align:center\">30</th><td>9</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"El cisma del tiempo (The schism of time)\"</td><td>Miguel Alcantud</td><td>October&#160;2,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-10-02</span>)</span></td><td>1.40</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nIn 2017, the Exterminating Angels hold Rabbi Abraham Levi hostage.  Using the <a href=\"/wiki/Kabbalah\" title=\"Kabbalah\">Kabbalah</a>, he wrote The Book of Doors, and the Angels demand a path to the future.  Impossible (or is it?).  Levi escapes to 1417, in the castle at <a href=\"/wiki/Pe%C3%B1iscola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pe\u00f1iscola\">Pe\u00f1iscola</a>, and meets <a href=\"/wiki/Pope_Benedict_XIII\" title=\"Pope Benedict XIII\">Pope Benedict XIII</a>, who gets popped to 2017.  The time agents work to free Levi and Benedict with the help of the last <a href=\"/wiki/Knights_Templar\" title=\"Knights Templar\">Knights Templar</a> of 1317.  Back at the Ministry, Salvador negotiates with Marta, now branded a traitor with nothing to lose.  She demands her father be freed - and he bashes her into a coma!</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep31\" style=\"text-align:center\">31</th><td>10</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Refugiados por el tiempo (Refugees through time)\"</td><td>Gabe Ib\u00e1\u00f1ez</td><td>October&#160;9,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-10-09</span>)</span></td><td>1.45</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nIn 1828, Alonso and Pacino save <a href=\"/wiki/Sim%C3%B3n_Bol%C3%ADvar\" title=\"Sim\u00f3n Bol\u00edvar\">Sim\u00f3n Bol\u00edvar</a> from an Exterminating Angel (Arteche) who's unkillable.  Back home, Moorish refugees from 1609 stumble into 2017 Madrid.  Salvador and Irene juggle the refugees and a mad bomber.  Ernesto and Lola go to 1609 to convince King <a href=\"/wiki/Philip_III_of_Spain\" title=\"Philip III of Spain\">Philip III of Spain</a> to rescue the Moors.  Elena comes back into Alonso's life, and Marta wakes from her coma with no memory of Pacino!</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep32\" style=\"text-align:center\">32</th><td>11</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Tiempo de verbena (Time of fair)\"</td><td>Miguel Alcantud</td><td>October&#160;16,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-10-16</span>)</span></td><td>1.29</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nAngustias attends the 1894 premiere of <i><a href=\"/wiki/La_verbena_de_la_Paloma\" title=\"La verbena de la Paloma\">La verbena de la Paloma</a></i>, the seminal <a href=\"/wiki/Zarzuela\" title=\"Zarzuela\">zarzuela</a>, but finds the show cancelled.  Lola and Pacino soothe egos and financing to put the show back on.  Back at the Ministry, Alonso interrogates and befriends Arteche the immortal.  In exchange for a peaceful death back in Roman times, Arteche reveals the chief Exterminating Angel is posing as the President's liaison to Salvador!  Irene gentles Marta to retrieve her memory, but video-viewing her father's assault shocks her.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep33\" style=\"text-align:center\">33</th><td>12</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Contratiempos (Setbacks)\"</td><td>Marcos Castillo</td><td>October&#160;25,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-10-25</span>)</span></td><td>0.98</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nThe patrol is sent to 1976 because <a href=\"/wiki/Adolfo_Su%C3%A1rez\" title=\"Adolfo Su\u00e1rez\">Adolfo Su\u00e1rez</a> is not destined to be <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Spain\" title=\"Prime Minister of Spain\">Prime Minister of Spain</a>.  The head Exterminating Angel has abducted Elena to force Alonso to assassinate Su\u00e1rez, and Pacino shoots Alonso dead.  The Angel admits his killers to the Ministry to battle the Sons of Padilla.  But Salvador's team subdues the lot with traps and gas, and Alonso is alive to rescue Elena!  The time-meddlers' threat is finally over.  Meanwhile, Lola's elderly daughter is dying and wishes to know her father's identity, so young Lola visits older Lola for answers.  Pacino says farewell as Marta returns to her own era of 1576.</td></tr>\n<tr class=\"vevent\" style=\"text-align:center;background:#F2F2F2\"><th scope=\"row\" id=\"ep34\" style=\"text-align:center\">34</th><td>13</td><td class=\"summary\" style=\"text-align:left\">\"Entre dos tiempos (Between two times)\"</td><td>Miguel Alcantud</td><td>November&#160;1,&#160;2017<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">2017-11-01</span>)</span></td><td>1.08</td></tr><tr><td class=\"description\" colspan=\"6\" style=\"border-bottom:solid 3px #BFA3A3\">\nA cheesy TV series based on the Ministry's missions is under production in 1966 and threatens to reveal its secrets.  Lola, Alonso, and Pacino scotch that effort with bad scripts and swap in <a href=\"/wiki/Narciso_Ib%C3%A1%C3%B1ez_Serrador\" title=\"Narciso Ib\u00e1\u00f1ez Serrador\">Narciso Ib\u00e1\u00f1ez Serrador</a>'s <i><a href=\"/wiki/Historias_para_no_dormir\" title=\"Historias para no dormir\">Historias para no dormir</a></i>.  But... returning to 2017, they find the Ministry overrun with time tourists!  Another meddler with a Book of Doors is making millions.  He banishes the heroes to 1350, where a one-eyed Irene leads guerrillas.  But the flu is a new plague running rife across timelines.  Pacino finally visits the future, Madrid in 2019, where Spain is devastated by disease.  The meddler puts things right and all ends well.  And Alonso resigns to spend time with Elena.  \"Sometimes you need to save your own life.\"</td></tr>\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Special_appearances\">Special appearances</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Special appearances\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Michelle_Jenner_(2007).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Michelle_Jenner_%282007%29.jpg/240px-Michelle_Jenner_%282007%29.jpg\" width=\"240\" height=\"320\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Michelle_Jenner_%282007%29.jpg/360px-Michelle_Jenner_%282007%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Michelle_Jenner_%282007%29.jpg/480px-Michelle_Jenner_%282007%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1126\" data-file-height=\"1500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Michelle_Jenner_(2007).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Actress <a href=\"/wiki/Michelle_Jenner\" title=\"Michelle Jenner\">Michelle Jenner</a> reprised the role of <a href=\"/wiki/Isabella_I_of_Castille\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isabella I of Castille\">Isabella I of Castille</a> she had played in <i><a href=\"/wiki/Isabel_(TV_series)\" title=\"Isabel (TV series)\">Isabel</a></i> for a special appearance on <i>El Ministerio del Tiempo</i>.</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_1\">Episode 1</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Episode 1\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Hovik Keuchkerian as <a href=\"/wiki/Juan_Mart%C3%ADn_D%C3%ADez\" title=\"Juan Mart\u00edn D\u00edez\">Juan Mart\u00edn D\u00edez \"El Empecinado\"</a></li>\n<li>Josep Linuesa as Thibaud</li>\n<li>Iv\u00e1n Villanueva as Benito</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_2\">Episode 2</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Episode 2\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>V\u00edctor Clavijo as <a href=\"/wiki/Lope_de_Vega\" title=\"Lope de Vega\">Lope de Vega</a></li>\n<li>Miguel Rell\u00e1n as Gil P\u00e9rez</li>\n<li>Miguel \u00c1ngel Som\u00e9 as Alonso de Entrerr\u00edos, Jr.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_3\">Episode 3</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Episode 3\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>David Luque as <a href=\"/wiki/Heinrich_Himmler\" title=\"Heinrich Himmler\">Heinrich Himmler</a></li>\n<li>Pep Mir\u00e0s as <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a></li>\n<li>Miko Jarry as <a href=\"/wiki/Adolf_Hitler\" title=\"Adolf Hitler\">Adolf Hitler</a></li>\n<li>Frank Feys as <a href=\"/wiki/Heinrich_M%C3%BCller_(Gestapo)\" title=\"Heinrich M\u00fcller (Gestapo)\">Heinrich M\u00fcller</a></li>\n<li>Markus Lambauer as Captain Schweinsteiger</li>\n<li>Pep Sais as Antoni Maria Marcet i Poal, abbot of Montserrat</li>\n<li>Jorge Pobes as Luis Orcajo</li>\n<li>Julio Arrojo as \u00c1ngel</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_4\">Episode 4</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Episode 4\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Michelle_Jenner\" title=\"Michelle Jenner\">Michelle Jenner</a> as <a href=\"/wiki/Isabella_I_of_Castille\" class=\"mw-redirect\" title=\"Isabella I of Castille\">Isabella I of Castille</a></li>\n<li>Juan Gea as <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_de_Torquemada\" title=\"Tom\u00e1s de Torquemada\">Tom\u00e1s de Torquemada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eusebio_Poncela\" title=\"Eusebio Poncela\">Eusebio Poncela</a> as <a href=\"/wiki/Francisco_Jim%C3%A9nez_de_Cisneros\" title=\"Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros\">Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros</a></li>\n<li>Paco Obreg\u00f3n as Rabbi Abraham Levi</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_%C3%81lvarez-N%C3%B3voa\" title=\"Carlos \u00c1lvarez-N\u00f3voa\">Carlos \u00c1lvarez-N\u00f3voa</a> as Don Manuel L\u00f3pez Castillejo</li>\n<li>Ben Temple as Aaron Stein</li>\n<li>Aitor Mazo as the Inquisition prosecutor</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_5\">Episode 5</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Episode 5\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Ra\u00fal Pulido as <a href=\"/wiki/Pablo_Picasso\" title=\"Pablo Picasso\">Pablo Picasso</a></li>\n<li>Roberto \u00c1lvarez as Juli\u00e1n's father</li>\n<li>Vicente Gil as Fernando Jim\u00e9nez del Oso</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_6\">Episode 6</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Episode 6\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Juan Blanco as <a href=\"/wiki/Lazarillo_de_Tormes\" title=\"Lazarillo de Tormes\">L\u00e1zaro de Tormes</a></li>\n<li>Alberto Amarilla as Fray Juan</li>\n<li>Francesc Orella as Alberto D\u00edaz Bueno</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_7\">Episode 7</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Episode 7\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Mar\u00eda Cotiello as Nuria Celaya (Irene's wife)</li>\n<li>Carmen S\u00e1nchez as <a href=\"/wiki/Isabella_II_of_Spain\" title=\"Isabella II of Spain\">Isabella II of Spain</a></li>\n<li>Carmen Guti\u00e9rrez as <a href=\"/wiki/Maria_Christina_of_the_Two_Sicilies\" title=\"Maria Christina of the Two Sicilies\">Maria Christina of the Two Sicilies</a></li>\n<li>Celine Pe\u00f1a as <a href=\"/wiki/Infanta_Luisa_Fernanda,_Duchess_of_Montpensier\" title=\"Infanta Luisa Fernanda, Duchess of Montpensier\">Infanta Luisa Fernanda</a></li>\n<li>Manolo Solo as Undersecretary Emilio Red\u00f3n</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_8\">Episode 8</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Episode 8\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>\u00c1ngel Ruiz as <a href=\"/wiki/Federico_Garc%C3%ADa_Lorca\" title=\"Federico Garc\u00eda Lorca\">Federico Garc\u00eda Lorca</a></li>\n<li>Enrique Alcides as <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a></li>\n<li>Jordi Coll as <a href=\"/wiki/Luis_Bu%C3%B1uel\" title=\"Luis Bu\u00f1uel\">Luis Bu\u00f1uel</a></li>\n<li>Antonio Alcalde as <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Bello\" title=\"Jos\u00e9 Bello\">Pep\u00edn Bello</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Secun_de_la_Rosa\" title=\"Secun de la Rosa\">Secun de la Rosa</a> as Antonio Lancha</li>\n<li>Iria del R\u00edo as Silvia (Amelia's granddaughter)</li>\n<li>Mar del Hoyo as <a href=\"/wiki/Rosita_D%C3%ADaz_Gimeno\" title=\"Rosita D\u00edaz Gimeno\">Rosita D\u00edaz Gimeno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jordi_Hurtado\" title=\"Jordi Hurtado\">Jordi Hurtado</a> as himself</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_9\">Episode 9</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Episode 9\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Antonio Vel\u00e1zquez as <a href=\"/wiki/El_Cid\" title=\"El Cid\">Rodrigo D\u00edaz de Vivar \"El Cid\"</a></li>\n<li>Sergio Peris-Mencheta as Rogelio Buend\u00eda / Imposter Cid</li>\n<li>Savitri Ceballos as <a href=\"/wiki/Jimena_D%C3%ADaz\" title=\"Jimena D\u00edaz\">Jimena D\u00edaz</a></li>\n<li>Luis G. G\u00e1mez as <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Men%C3%A9ndez_Pidal\" title=\"Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal\">Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal</a></li>\n<li>Pablo Scola as <a href=\"/wiki/Charlton_Heston\" title=\"Charlton Heston\">Charlton Heston</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_10\">Episode 10</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Episode 10\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Andr\u00e9s Gertr\u00fadix as Francisco Mor\u00e1n</li>\n<li>Santiago Mel\u00e9ndez as Pacino's father</li>\n<li>Antonio Reyes as Mor\u00e1n's father</li>\n<li>Ximena Vera as Mor\u00e1n's mother</li>\n<li>Carmela Lloret and Eva Llorach as two of Mor\u00e1n's victims</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_11\">Episode 11</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Episode 11\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Pere Ponce as <a href=\"/wiki/Miguel_de_Cervantes\" title=\"Miguel de Cervantes\">Miguel de Cervantes</a></li>\n<li>V\u00edctor Clavijo's second appearance as <a href=\"/wiki/Lope_de_Vega\" title=\"Lope de Vega\">Lope de Vega</a></li>\n<li>Jimmy Shaw as Lord Charles York/Walcott</li>\n<li>Markos Mar\u00edn as John Bennet</li>\n<li>Miguel Rell\u00e1n's second appearance as Gil P\u00e9rez</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_12\">Episode 12</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Episode 12\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Fernando Cayo as <a href=\"/wiki/Napoleon_Bonaparte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleon Bonaparte\">Napoleon Bonaparte</a></li>\n<li>Ismael Mart\u00ednez as Rodolfo Su\u00e1rez</li>\n<li>Jordi Mart\u00ednez as <a href=\"/wiki/Michel_Ney\" title=\"Michel Ney\">Michel Ney</a></li>\n<li>Nadia de Santiago as Rosa del Amo</li>\n<li>Selica Torcal as Sor Flora</li>\n<li>Ar\u00e1nzazu Zorate as Sor Paula</li>\n<li>Sonia Almarcha as Sor Antonia</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_13\">Episode 13</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Episode 13\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Elena_Furiase\" title=\"Elena Furiase\">Elena Furiase</a> as Micaela Amaya</li>\n<li>Jos\u00e9 Luis Torrijo as Doctor Vargas</li>\n<li>Jos\u00e9 Ram\u00f3n Iglesias as Germ\u00e1n</li>\n<li>Tania Vilamar\u00edn as <a href=\"/wiki/Maria_Pita\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maria Pita\">Maria Pita</a></li>\n<li>Joaqu\u00edn G\u00f3mez as Germ\u00e1n's father</li>\n<li>Jaime Zatarain as Ram\u00f3n de la Vega</li>\n<li>Pepe Zafra as young <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Vel\u00e1zquez</a></li>\n<li>Guillermo Vallverd\u00fa as Mariano</li>\n<li>Javier Laorden as Pepe</li>\n<li>Juan Carlos Villanueva as <a href=\"/wiki/Gregorio_Mara%C3%B1%C3%B3n\" title=\"Gregorio Mara\u00f1\u00f3n\">Gregorio Mara\u00f1\u00f3n</a></li>\n<li>Jos\u00e9 Luis Pati\u00f1o as <a href=\"/wiki/Francisco_Pacheco\" title=\"Francisco Pacheco\">Francisco Pacheco</a></li>\n<li>Sergi M\u00e9ndez as young Alonso de Entrerr\u00edos</li>\n<li>Nicole Valle as young Blanca</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_14\">Episode 14</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Episode 14\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Miki Esparb\u00e9 as <a href=\"/wiki/Joaqu%C3%ADn_Argamasilla\" title=\"Joaqu\u00edn Argamasilla\">Joaqu\u00edn Mar\u00eda Argamasilla</a></li>\n<li>Gary Piquer as <a href=\"/wiki/Harry_Houdini\" title=\"Harry Houdini\">Harry Houdini</a></li>\n<li>Rick Zingale as L. Gromek</li>\n<li>Mari Carmen S\u00e1nchez as Josefa</li>\n<li>Miguel Hermoso as <a href=\"/wiki/J._Edgar_Hoover\" title=\"J. Edgar Hoover\">J. Edgar Hoover</a></li>\n<li>Juan Carlos S\u00e1nchez as <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_del_Valle-Incl%C3%A1n\" title=\"Ram\u00f3n del Valle-Incl\u00e1n\">Ram\u00f3n del Valle-Incl\u00e1n</a></li>\n<li>Juan Antonio Quintana as <a href=\"/wiki/Santiago_Ram%C3%B3n_y_Cajal\" title=\"Santiago Ram\u00f3n y Cajal\">Santiago Ram\u00f3n y Cajal</a></li>\n<li>Pedro Miguel Mart\u00ednez as Joaqu\u00edn Jos\u00e9 Javier Argamasilla</li></ul>\n<h3><span id=\"Episodes_15.2F16\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Episodes_15/16\">Episodes 15/16</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Episodes 15/16\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Pedro Alonso as Saturnino Mart\u00edn Cerezo</li>\n<li>Paco Marin as Rogelio Vigil de Qui\u00f1ones</li>\n<li>Aitor Merino as Antonio Sanchez Menache</li>\n<li>Jordi Vilches as Jos\u00e9 Lafarga Abad</li>\n<li>Joan Carles Suau as Miguel</li>\n<li>Borja Maestre as Heredia</li>\n<li>Alberto Jim\u00e9nez as Enrique de las Morenas y Fossi</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_Ballesta\" title=\"Juan Jos\u00e9 Ballesta\">Juan Jos\u00e9 Ballesta</a> as Vicente Gonz\u00e1lez Toca</li>\n<li>Nacho S\u00e1nchez as Rafael R\u00edos</li>\n<li>Andrey Finanta as Alejo</li>\n<li>Vanessa Castro as Maria</li>\n<li>Pastora Vega as Pacino's mother</li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%B3nica_Estarreado\" title=\"M\u00f3nica Estarreado\">M\u00f3nica Estarreado</a> as Asunci\u00f3n</li>\n<li>Santiago Mel\u00e9ndez as Luis M\u00e9ndez (Pacino's father)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_17\">Episode 17</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Episode 17\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Fernando Conde as <a href=\"/wiki/Philip_V_of_Spain\" title=\"Philip V of Spain\">Philip V of Spain</a></li>\n<li>Mar\u00eda \u00c1lvarez as <a href=\"/wiki/Elisabeth_Farnese\" title=\"Elisabeth Farnese\">Elisabeth Farnese</a></li>\n<li>Algis Arlauskas as Ferguson</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_18\">Episode 18</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Episode 18\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carlos_Cuevas\" title=\"Carlos Cuevas\">Carlos Cuevas</a> as Javier</li>\n<li>Mario Tard\u00f3n as Dr. Madrigal</li>\n<li>Arnau Garc\u00eda as young Salvador Mart\u00ed</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandra_Jim%C3%A9nez\" title=\"Alexandra Jim\u00e9nez\">Alexandra Jim\u00e9nez</a> as Teresa M\u00e9ndez / Julia Lozano</li>\n<li>Rosa Vivas as Salvador's adoptive mother</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_19\">Episode 19</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Episode 19\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Roberto Drago as Sebasti\u00e1n Lombardi</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Castillo\" title=\"Anna Castillo\">Anna Castillo</a> as Sonia Lombardi</li>\n<li>Joan Carreras as <a href=\"/wiki/Christopher_Columbus\" title=\"Christopher Columbus\">Christopher Columbus</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_20\">Episode 20</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Episode 20\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nancho_Novo\" title=\"Nancho Novo\">Nancho Novo</a> as Don Fadrique de Villaespesa</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alba_Ribas\" title=\"Alba Ribas\">Alba Ribas</a> as Constanza</li>\n<li>Chusa Barbero as Claudia</li>\n<li>Ra\u00fal Cimas as Isaac Vila</li>\n<li>Richard Sahag\u00fan as Alberto Ortigosa</li>\n<li>Garbi\u00f1e Insausti as Natalia Vila</li>\n<li>Maitane San Nicol\u00e1s as Rocio</li>\n<li>Patrick Criado as Sancho</li>\n<li>F\u00e9lix Arkarazo as <a href=\"/wiki/Ernest_Hemingway\" title=\"Ernest Hemingway\">Ernest Hemingway</a></li>\n<li>Javier Mula as Saavedra</li>\n<li>Pepe Rodr\u00edguez as himself</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Episode_21\">Episode 21</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Episode 21\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Carlos Hip\u00f3lito as <a href=\"/wiki/Philip_II_of_Spain\" title=\"Philip II of Spain\">Philip II of Spain</a></li>\n<li>Carlos Kaniowsky as Mateo Vazquez de Leca</li>\n<li>V\u00edctor Dupl\u00e1 as <a href=\"/wiki/Agust%C3%ADn_Arg%C3%BCelles\" title=\"Agust\u00edn Arg\u00fcelles\">Agust\u00edn Arg\u00fcelles</a></li>\n<li>Jon Ari\u00f1o as De las Cuevas</li>\n<li>Carlos Cuevas as Javier</li>\n<li>Maitane San Nicol\u00e1s as Rocio</li>\n<li>Marta Nieto as <a href=\"/wiki/Isabella_of_Portugal\" title=\"Isabella of Portugal\">Isabella of Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jordi_Hurtado\" title=\"Jordi Hurtado\">Jordi Hurtado</a> as himself</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The series won the 2015 <a href=\"/wiki/Premios_Ondas\" title=\"Premios Ondas\">Ondas Award</a> for Best Spanish Series.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In 2017 it won at <a href=\"/wiki/Premios_Feroz\" title=\"Premios Feroz\">Premios Feroz</a> the awards for best drama series, best lead actress (<a href=\"/wiki/Aura_Garrido\" title=\"Aura Garrido\">Aura Garrido</a>) and best supporting actor for a television series (<a href=\"/wiki/Hugo_Silva_(actor)\" title=\"Hugo Silva (actor)\">Hugo Silva</a>, tied with <i><a href=\"/wiki/Velvet_(TV_series)\" title=\"Velvet (TV series)\">Velvet</a>'</i>s <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Sacrist%C3%A1n\" title=\"Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n\">Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n</a>).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:100%;\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:5%;\">Year\n</th>\n<th style=\"width:15%;\">Awards\n</th>\n<th style=\"width:35%;\">Category\n</th>\n<th style=\"width:35%;\">Nominee\n</th>\n<th style=\"width:10%;\">Result\n</th>\n<th style=\"width:5%;\">Ref\n</th></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\" style=\"text-align:center;\">2018\n</td>\n<td rowspan=\"4\" style=\"text-align:center;\"><a href=\"/wiki/5th_Platino_Awards\" title=\"5th Platino Awards\">5th Platino Awards</a>\n</td>\n<td>Best Miniseries or TV series\n</td>\n<td>El Ministerio del Tiempo\n</td>\n<td>Won\n</td>\n<td rowspan=\"4\" style=\"text-align:center;\"><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Best Actress in a Miniseries or TV series\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aura_Garrido\" title=\"Aura Garrido\">Aura Garrido</a>\n</td>\n<td>Did not win\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"International_Adaptations\">International Adaptations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: International Adaptations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> was the first country to have the series adapted locally, with a version entitled <i><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Minist%C3%A9rio_do_Tempo\" class=\"extiw\" title=\"pt:Minist\u00e9rio do Tempo\">Minist\u00e9rio do Tempo</a></i> produced by Iniziomedia. As of December 2016 the format has also been sold to <a href=\"/wiki/China\" title=\"China\">China</a>, with negotiations mentioned for <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a> and <a href=\"/wiki/US\" class=\"mw-redirect\" title=\"US\">US</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Timeless_lawsuit\"><i>Timeless</i> lawsuit</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Timeless lawsuit\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 27 September 2016 Onza Partners presented a <a href=\"/wiki/Lawsuit\" title=\"Lawsuit\">lawsuit</a> to the <a href=\"/wiki/United_States_District_Court_for_the_Central_District_of_California\" title=\"United States District Court for the Central District of California\">CDCA</a> against <a href=\"/wiki/Sony_Pictures\" title=\"Sony Pictures\">Sony Pictures</a>, <a href=\"/wiki/NBCUniversal\" title=\"NBCUniversal\">NBCUniversal</a>, and executive producers <a href=\"/wiki/Shawn_Ryan\" title=\"Shawn Ryan\">Shawn Ryan</a>, <a href=\"/wiki/Eric_Kripke\" title=\"Eric Kripke\">Eric Kripke</a> and <a href=\"/wiki/John_Davis_(producer)\" title=\"John Davis (producer)\">John Davis</a> for <a href=\"/wiki/Copyright_infringement\" title=\"Copyright infringement\">copyright infringement</a> and <a href=\"/wiki/Breach_of_contract\" title=\"Breach of contract\">breach</a> <a href=\"/wiki/Implied-in-fact_contract\" title=\"Implied-in-fact contract\">of implied contract</a>, claiming that the U.S. TV series <i><a href=\"/wiki/Timeless_(TV_series)\" title=\"Timeless (TV series)\">Timeless</a></i> is a copy of <i>El Ministerio del Tiempo</i>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Quantum_Leap\" title=\"Quantum Leap\">Quantum Leap</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Time_travel_in_fiction\" title=\"Time travel in fiction\">Time travel in fiction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Time_travel\" title=\"Time travel\">Time travel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novikov_self-consistency_principle\" title=\"Novikov self-consistency principle\">Novikov self-consistency principle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grandfather_paradox\" title=\"Grandfather paradox\">Grandfather paradox</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Val%C3%A9rian_and_Laureline\" title=\"Val\u00e9rian and Laureline\">Val\u00e9rian and Laureline</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Timecop\" title=\"Timecop\">Timecop</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Corridors_of_Time\" title=\"The Corridors of Time\">The Corridors of Time</a></i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.formulatv.com/noticias/44070/el-ministerio-del-tiempo-estrena-martes-24-febrero-bajo-sospecha/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>El Ministerio del Tiempo' se estrena el martes 24 de febrero contra 'Bajo sospecha<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>FormulaTV</i> (in Spanish). 18 February 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=FormulaTV&amp;rft.atitle=%27El+Ministerio+del+Tiempo%27+se+estrena+el+martes+24+de+febrero+contra+%27Bajo+sospecha%27&amp;rft.date=2015-02-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.formulatv.com%2Fnoticias%2F44070%2Fel-ministerio-del-tiempo-estrena-martes-24-febrero-bajo-sospecha%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Ministerio+del+Tiempo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pimentel, Aurelio (24 March 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtve.es/television/20150324/tve-renueva-serie-ministerio-del-tiempo/1121644.shtml\">\"TVE renueva 'El Ministerio del Tiempo<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=TVE+renueva+%27El+Ministerio+del+Tiempo%27&amp;rft.date=2015-03-24&amp;rft.aulast=Pimentel&amp;rft.aufirst=Aurelio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rtve.es%2Ftelevision%2F20150324%2Ftve-renueva-serie-ministerio-del-tiempo%2F1121644.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Ministerio+del+Tiempo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pimentel, Aurelio (22 September 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtve.es/television/20160922/ministerio-del-tiempo-tendra-tercera-temporada/1407524.shtml\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>El Ministerio del Tiempo' tendr\u00e1 tercera temporada\"</a>. <i>RTVE</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 September</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=RTVE&amp;rft.atitle=%27El+Ministerio+del+Tiempo%27+tendr%C3%A1+tercera+temporada&amp;rft.date=2016-09-22&amp;rft.aulast=Pimentel&amp;rft.aufirst=Aurelio&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rtve.es%2Ftelevision%2F20160922%2Fministerio-del-tiempo-tendra-tercera-temporada%2F1407524.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Ministerio+del+Tiempo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cultura.elpais.com/cultura/2016/12/29/television/1483026595_984846.html\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>El Ministerio del Tiempo' viaja por el mundo con Netflix\"</a> &#91;\u2018El Ministerio del Tiempo\u2019 travels the world with Netflix&#93;. <i><a href=\"/wiki/El_Pa%C3%ADs\" title=\"El Pa\u00eds\">El Pa\u00eds</a></i> (in Spanish). Madrid. 29 December 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=%E2%80%98El+Ministerio+del+Tiempo%E2%80%99+viaja+por+el+mundo+con+Netflix&amp;rft.date=2016-12-29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcultura.elpais.com%2Fcultura%2F2016%2F12%2F29%2Ftelevision%2F1483026595_984846.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Ministerio+del+Tiempo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">La Prensa, 13 February 2018, \"El Ministerio del Tiempo: \u00bfpor qu\u00e9 no tendr\u00e1 temporada 4?\"  <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://laprensa.peru.com/espectaculos/noticia-ministerio-tiempo-que-no-tendra-temporada-4-netflix-video-fotos-77372\">https://laprensa.peru.com/espectaculos/noticia-ministerio-tiempo-que-no-tendra-temporada-4-netflix-video-fotos-77372</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sancho-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sancho_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sancho_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abc.es/play/series/noticias/abci-no-vamos-echar-menos-rodolfo-sancho-ministerio-tiempo-201612122349_noticia.html\">\"Por qu\u00e9 no vamos a echar de menos a Rodolfo Sancho en \"El Ministerio del Tiempo<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> &#91;Why we will not miss Rodolfo Sancho in <i>The Ministry of Time</i>&#93;. <i>ABC</i> (in Spanish). Madrid. 13 December 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=ABC&amp;rft.atitle=Por+qu%C3%A9+no+vamos+a+echar+de+menos+a+Rodolfo+Sancho+en+%22El+Ministerio+del+Tiempo%22&amp;rft.date=2016-12-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.abc.es%2Fplay%2Fseries%2Fnoticias%2Fabci-no-vamos-echar-menos-rodolfo-sancho-ministerio-tiempo-201612122349_noticia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Ministerio+del+Tiempo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fotogramas.es/Noticias-cine/El-Ministerio-del-Tiempo-Premio-Ondas-a-la-Mejor-Serie-Espanola\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>EL MINISTERIO DEL TIEMPO', PREMIO ONDAS A LA MEJOR SERIE ESPA\u00d1OLA\"</a> (in Spanish). 28 October 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">4 November</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%27EL+MINISTERIO+DEL+TIEMPO%27%2C+PREMIO+ONDAS+A+LA+MEJOR+SERIE+ESPA%C3%91OLA&amp;rft.date=2015-10-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fotogramas.es%2FNoticias-cine%2FEl-Ministerio-del-Tiempo-Premio-Ondas-a-la-Mejor-Serie-Espanola&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Ministerio+del+Tiempo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.huffingtonpost.es/2017/01/23/ganadores-premios-feroz-2017_n_14339464.html\">\"La lista completa de ganadores de los premios Feroz 2017\"</a> &#91;The full list of winners of the 2017 Premios Feroz&#93;. <i><a href=\"/wiki/The_Huffington_Post\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Huffington Post\">El Huffington Post</a></i> (in Spanish). Madrid. 23 January 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 January</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Huffington+Post&amp;rft.atitle=La+lista+completa+de+ganadores+de+los+premios+Feroz+2017&amp;rft.date=2017-01-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.huffingtonpost.es%2F2017%2F01%2F23%2Fganadores-premios-feroz-2017_n_14339464.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Ministerio+del+Tiempo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Fotogramas.es. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fotogramas.es/Noticias-cine/nominaciones-premios-platino-2018\">\"As\u00ed quedan las nominaciones a los Premios Platino\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=As%C3%AD+quedan+las+nominaciones+a+los+Premios+Platino&amp;rft.au=Fotogramas.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fotogramas.es%2FNoticias-cine%2Fnominaciones-premios-platino-2018&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Ministerio+del+Tiempo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todotvnews.com/news/El-ministerio-del-tiempo-abre-sede-en-Portugal.html\">\"El ministerio del tiempo abre sede en Portugal\"</a> &#91;El ministerio del tiempo opens headquarters in Portugal&#93;. <i>TodoTVNews</i> (in Spanish). Montevideo, Uruguay. 6 December 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=TodoTVNews&amp;rft.atitle=El+ministerio+del+tiempo+abre+sede+en+Portugal&amp;rft.date=2016-12-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todotvnews.com%2Fnews%2FEl-ministerio-del-tiempo-abre-sede-en-Portugal.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Ministerio+del+Tiempo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Mitovich, Matt Webb (September 27, 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tvline.com/2016/09/27/timeless-lawsuit-el-ministerio-del-tiempo\">\"NBC's <i>Timeless</i> Sued by Creators of Spain's <i>El Ministerio del Tiempo</i>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/TVLine\" title=\"TVLine\">TVLine.com</a></i>. Penske Media Corporation<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 23,</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=TVLine.com&amp;rft.atitle=NBC%27s+Timeless+Sued+by+Creators+of+Spain%27s+El+Ministerio+del+Tiempo&amp;rft.date=2016-09-27&amp;rft.aulast=Mitovich&amp;rft.aufirst=Matt+Webb&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftvline.com%2F2016%2F09%2F27%2Ftimeless-lawsuit-el-ministerio-del-tiempo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Ministerio+del+Tiempo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abc.es/play/series/noticias/abci-timeless-serie-acusada-plagiar-ministerio-tiempo-cancelada-201705111127_noticia.html\">\"\u00abTimeless\u00bb, la serie acusada de plagiar a \u00abEl Ministerio del Tiempo\u00bb, cancelada\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 June</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C2%ABTimeless%C2%BB%2C+la+serie+acusada+de+plagiar+a+%C2%ABEl+Ministerio+del+Tiempo%C2%BB%2C+cancelada&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.abc.es%2Fplay%2Fseries%2Fnoticias%2Fabci-timeless-serie-acusada-plagiar-ministerio-tiempo-cancelada-201705111127_noticia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEl+Ministerio+del+Tiempo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_Ministerio_del_Tiempo&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rtve.es/television/ministerio-del-tiempo/\">Official website</a></span></span> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt4136774/\"><i>The Ministry of Time</i></a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.filmaffinity.com/en/film693487.html\"><i>The Ministry of Time</i> on FilmAffinity</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.panoramaaudiovisual.com/en/2015/02/20/tve-risks-with-the-ministry-of-time-with-new-formats/\">TVE risks with <i>The Ministry of Time</i> with new formats</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://multicoloreddiary.blogspot.com.es/2015/02/the-best-time-travel-tv-show-you-are.html\">The Multicolored Diary: The best time-travel TV show you are probably not watching this season</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://variety.com/2016/tv/global/rtve-onza-blim-cliffhanger-1201748494/\">MipTV: RTVE, Onza\u2019s <i>Department of Time</i> Discovers Chinese TV Market</a> | Variety.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cultura.elpais.com/cultura/2015/04/10/television/1428692845_687695.html\">En el tiempo | Televisi\u00f3n | <i>EL PA\u00cdS</i>.</a> (In Spanish). 12 April 2015.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cultura.elpais.com/cultura/2016/02/15/television/1455537118_327697.html\">E=mc<sup>2</sup> seg\u00fan <i>El Ministerio del Tiempo</i> | Televisi\u00f3n | <i>EL PA\u00cdS</i>.</a> (In Spanish). 16 February 2016.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2199\nCached time: 20180919231806\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.528 seconds\nReal time usage: 0.614 seconds\nPreprocessor visited node count: 6190/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 115032/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3133/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 13682/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.231/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.39 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  436.097      1 -total\n 36.98%  161.269     34 Template:Episode_list\n 24.43%  106.541      1 Template:Reflist\n 15.73%   68.604      1 Template:Infobox_television\n 14.56%   63.497      7 Template:Cite_web\n 13.33%   58.142      1 Template:Infobox\n 11.12%   48.474     35 Template:Start_date\n  6.35%   27.683      1 Template:Es_icon\n  6.25%   27.260      1 Template:Official_website\n  6.03%   26.304      4 Template:Cite_news\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45677357-0!canonical and timestamp 20180919231806 and revision id 860333740\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/El_ministerio_del_tiempo","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"El ministerio del tiempo"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Ministerio_del_Tiempo","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"El Ministerio del Tiempo"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/El_ministerio_del_tiempo","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"El ministerio del tiempo"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/El_ministerio_del_tiempo","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"El ministerio del tiempo"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/El_ministerio_del_tiempo","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"El ministerio del tiempo"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/El_Ministerio_del_Tiempo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"El Ministerio del Tiempo"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B8%D0%BD%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%B2%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%BD%D1%96%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D1%87%D0%B0%D1%81%D1%83","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0456\u043d\u0456\u0441\u0442\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0447\u0430\u0441\u0443"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%99%82%E9%96%93%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%B1%80","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u6642\u9593\u7ba1\u7406\u5c40"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"2010s_Spanish_television_series"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"2015_Spanish_television_series_debuts"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Spanish_science_fiction_television_series"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Time_travel_television_series"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Television_shows_set_in_Spain"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Television_series_about_the_history_of_Spain"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"RTVE_shows"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Works_involved_in_plagiarism_controversies"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Heinrich_Himmler"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Salvador_Dal\u00ed"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Adolf_Hitler"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Pablo_Picasso"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Federico_Garc\u00eda_Lorca"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Francisco_Franco"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Napoleon"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Harry_Houdini"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_J._Edgar_Hoover"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Christopher_Columbus"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Ernest_Hemingway"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Isabella_I_of_Castile"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Tom\u00e1s_de_Torquemada"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Miguel_de_Cervantes"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_Luis_Bu\u00f1uel"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Cultural_depictions_of_El_Cid"},{"sortkey":"Ministerio del Tiempo","*":"Inquisition_in_fiction"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"1918 flu pandemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"5th Platino Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Hitler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolfo Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agust\u00edn Arg\u00fcelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al Pacino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alba Ribas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandra Jim\u00e9nez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso XII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Hitchcock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alternate history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambrogio Spinola, 1st Marquis of the Balbases"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of Flanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aura Garrido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baler, Aurora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Teruel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breach of contract"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Cuevas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos \u00c1lvarez-N\u00f3voa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Amaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cayetana Guill\u00e9n Cuervo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlton Heston"},{"ns":0,"exists":"","*":"China"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christmas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Columbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copyright infringement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuban War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death penalty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dermo-optical perception"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Juan Tenorio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Quixote"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Cid"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Pa\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elena Furiase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth Farnese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enriqueta Mart\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric Kripke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Hemingway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eusebio Poncela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Facial composite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanny Gautier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fantasy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Garc\u00eda Lorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Jim\u00e9nez de Cisneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Pacheco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ger\u00f3nimo de Aguilar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Guerrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Inquisitor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grandfather paradox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregorio Mara\u00f1\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guernica (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Adolfo Becquer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harry Houdini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Himmler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich M\u00fcller (Gestapo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hidalgo (nobility)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historias para no dormir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huesca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo Silva (actor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Implied-in-fact contract"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infanta Luisa Fernanda, Duchess of Montpensier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabel (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella I of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella I of Castille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. Edgar Hoover"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime Blanch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jimena D\u00edaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaqu\u00edn Argamasilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Davis (producer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Hurtado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Bello"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Sacrist\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 Ballesta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Mart\u00edn D\u00edez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan de la Cuesta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kabbalah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knights Templar"},{"ns":0,"exists":"","*":"La 1 (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La R\u00e1bida Friary"},{"ns":0,"exists":"","*":"La maja desnuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"La verbena de la Paloma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Meninas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lawsuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lazarillo de Tormes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leukemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liaison officer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lope de Vega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Bu\u00f1uel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luisa Gavasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macarena Garc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar Saura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar de pl\u00e1stico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margaret of Austria, Queen of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Christina of the Two Sicilies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Pita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marnie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meeting at Hendaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Ney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michelle Jenner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel de Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mobile phone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f3nica Estarreado"},{"ns":0,"exists":"","*":"NBCUniversal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nancho Novo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narciso Ib\u00e1\u00f1ez Serrador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natalia Mill\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netflix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novikov self-consistency principle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Mincemeat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Olivares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paco Plaza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peninsular War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u00f1iscola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip III of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip V of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippine Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Benedict XIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Premios Feroz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Premios Ondas"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of the Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychiatric treatment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quantum Leap"},{"ns":0,"exists":"","*":"RTVE"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Men\u00e9ndez Pidal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n del Valle-Incl\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Residencia de Estudiantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodolfo Sancho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosita D\u00edaz Gimeno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Alcazar of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"S.A.M.U.R."},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n International Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Maria de Montserrat Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago Ram\u00f3n y Cajal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secun de la Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shakespeare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shawn Ryan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Baler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Breda (1624)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sim\u00f3n Bol\u00edvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sony Pictures"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Armada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Constitution of 1812"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish transition to democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spy"},{"ns":0,"exists":"","*":"TVLine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tablet computer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tagalog people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television series"},{"ns":0,"exists":"","*":"Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Corridors of Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Huffington Post"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Surrender of Breda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time loop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time travel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time travel in fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timecop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeless (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s de Torquemada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Paris (1898)"},{"ns":0,"exists":"","*":"US"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States District Court for the Central District of California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val\u00e9rian and Laureline"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velvet (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vertigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viridiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zarzuela"},{"ns":0,"*":"Nacho Fresneda"},{"ns":0,"*":"Juan Gea"},{"ns":0,"*":"Francesca Pi\u00f1\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Juli\u00e1n Villagr\u00e1n (actor)"},{"ns":0,"*":"Mar Ulldemolins"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Langa"},{"ns":0,"*":"V\u00edctor Clavijo"},{"ns":0,"*":"Pere Ponce"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox television"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Episode list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ColorToLum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox/dates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Episode list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast/colors"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["El_Ministerio_del_Tiempo_titlecard.jpg","Seuministerio.JPG","Michelle_Jenner_(2007).jpg"],"externallinks":["http://www.formulatv.com/noticias/44070/el-ministerio-del-tiempo-estrena-martes-24-febrero-bajo-sospecha/","http://www.rtve.es/television/20150324/tve-renueva-serie-ministerio-del-tiempo/1121644.shtml","http://www.rtve.es/television/20160922/ministerio-del-tiempo-tendra-tercera-temporada/1407524.shtml","http://cultura.elpais.com/cultura/2016/12/29/television/1483026595_984846.html","http://www.abc.es/play/series/noticias/abci-no-vamos-echar-menos-rodolfo-sancho-ministerio-tiempo-201612122349_noticia.html","http://www.fotogramas.es/Noticias-cine/El-Ministerio-del-Tiempo-Premio-Ondas-a-la-Mejor-Serie-Espanola","http://www.huffingtonpost.es/2017/01/23/ganadores-premios-feroz-2017_n_14339464.html","http://www.fotogramas.es/Noticias-cine/nominaciones-premios-platino-2018","http://www.todotvnews.com/news/El-ministerio-del-tiempo-abre-sede-en-Portugal.html","http://tvline.com/2016/09/27/timeless-lawsuit-el-ministerio-del-tiempo","http://www.abc.es/play/series/noticias/abci-timeless-serie-acusada-plagiar-ministerio-tiempo-cancelada-201705111127_noticia.html","https://laprensa.peru.com/espectaculos/noticia-ministerio-tiempo-que-no-tendra-temporada-4-netflix-video-fotos-77372","http://www.rtve.es/television/ministerio-del-tiempo/","https://www.imdb.com/title/tt4136774/","http://www.filmaffinity.com/en/film693487.html","http://www.panoramaaudiovisual.com/en/2015/02/20/tve-risks-with-the-ministry-of-time-with-new-formats/","http://multicoloreddiary.blogspot.com.es/2015/02/the-best-time-travel-tv-show-you-are.html","https://variety.com/2016/tv/global/rtve-onza-blim-cliffhanger-1201748494/","http://cultura.elpais.com/cultura/2015/04/10/television/1428692845_687695.html","http://cultura.elpais.com/cultura/2016/02/15/television/1455537118_327697.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Plot","number":"1","index":"1","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":4630,"anchor":"Plot"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cast and characters","number":"2","index":"2","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":5405,"anchor":"Cast_and_characters"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Main","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":5429,"anchor":"Main"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Recurring characters","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":8304,"anchor":"Recurring_characters"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Episodes","number":"3","index":"5","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":14082,"anchor":"Episodes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Season 1","number":"3.1","index":"6","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":14095,"anchor":"Season_1"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Season 2","number":"3.2","index":"7","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":21274,"anchor":"Season_2"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Season 3","number":"3.3","index":"8","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":33696,"anchor":"Season_3"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Special appearances","number":"4","index":"9","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":44400,"anchor":"Special_appearances"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 1","number":"4.1","index":"10","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":44665,"anchor":"Episode_1"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 2","number":"4.2","index":"11","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":44814,"anchor":"Episode_2"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 3","number":"4.3","index":"12","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":44946,"anchor":"Episode_3"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 4","number":"4.4","index":"13","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":45291,"anchor":"Episode_4"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 5","number":"4.5","index":"14","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":45623,"anchor":"Episode_5"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 6","number":"4.6","index":"15","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":45754,"anchor":"Episode_6"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 7","number":"4.7","index":"16","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":45901,"anchor":"Episode_7"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 8","number":"4.8","index":"17","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":46209,"anchor":"Episode_8"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 9","number":"4.9","index":"18","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":46550,"anchor":"Episode_9"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 10","number":"4.10","index":"19","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":46809,"anchor":"Episode_10"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 11","number":"4.11","index":"20","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":47029,"anchor":"Episode_11"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 12","number":"4.12","index":"21","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":47265,"anchor":"Episode_12"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 13","number":"4.13","index":"22","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":47524,"anchor":"Episode_13"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 14","number":"4.14","index":"23","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":48035,"anchor":"Episode_14"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episodes 15/16","number":"4.15","index":"24","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":48421,"anchor":"Episodes_15/16"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 17","number":"4.16","index":"25","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":48970,"anchor":"Episode_17"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 18","number":"4.17","index":"26","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":49101,"anchor":"Episode_18"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 19","number":"4.18","index":"27","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":49318,"anchor":"Episode_19"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 20","number":"4.19","index":"28","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":49456,"anchor":"Episode_20"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Episode 21","number":"4.20","index":"29","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":49833,"anchor":"Episode_21"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"5","index":"30","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":50139,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"International Adaptations","number":"6","index":"31","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":51924,"anchor":"International_Adaptations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Timeless</i> lawsuit","number":"7","index":"32","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":52671,"anchor":"Timeless_lawsuit"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"8","index":"33","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":53818,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"34","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":54052,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"35","fromtitle":"El_Ministerio_del_Tiempo","byteoffset":54080,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>El Ministerio del Tiempo</i>","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Minist%C3%A9rio_do_Tempo","*":"pt:Minist\u00e9rio do Tempo"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>El Ministerio del Tiempo</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Ministerio del Tiempo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q19361054"}]}}