{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Murder of \u00d6zgecan Aslan","pageid":45409019,"revid":846845542,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">\u00d6zgecan Aslan</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Ozgecan_Aslan.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ozgecan Aslan.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f5/Ozgecan_Aslan.jpg/220px-Ozgecan_Aslan.jpg\" width=\"220\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/f/f5/Ozgecan_Aslan.jpg 1.5x\" data-file-width=\"250\" data-file-height=\"170\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1995-10-22</span>)</span>22 October 1995<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Mersin\" title=\"Mersin\">Mersin</a>, <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n11 February 2015<span style=\"display:none\">(2015-02-11)</span> (aged&#160;19)<br /><span class=\"deathplace\">Near <a href=\"/wiki/Tarsus,_Mersin\" title=\"Tarsus, Mersin\">Tarsus</a>, Turkey</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Cause&#160;of death</th><td>\nStabbing and beating</td></tr><tr><th scope=\"row\">Body discovered</th><td>\nNear <a href=\"/wiki/%C3%87amalan\" title=\"\u00c7amalan\">\u00c7amalan</a>, Tarsus</td></tr><tr><th scope=\"row\">Resting place</th><td class=\"label\">\nTarsus</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nStudent</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nVictim of <a href=\"/wiki/Murder\" title=\"Murder\">murder</a> and attempted <a href=\"/wiki/Rape\" title=\"Rape\">rape</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>\u00d6zgecan Aslan</b> (22 October 1995<sup id=\"cite_ref-radikal_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-radikal-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \u2013 11 February 2015) was a <a href=\"/wiki/Turkish_people\" title=\"Turkish people\">Turkish</a> university student who was murdered as she resisted a rape attempt<sup id=\"cite_ref-latimes_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-latimes-2\">&#91;2&#93;</a></sup> on 11 February 2015 on a <a href=\"/wiki/Minibus\" title=\"Minibus\">minibus</a> in <a href=\"/wiki/Mersin\" title=\"Mersin\">Mersin</a>, <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a>. Her burnt body was discovered on 13 February. The murder was committed by the minibus driver Ahmet Suphi Alt\u0131nd\u00f6ken, his father Necmettin Alt\u0131nd\u00f6ken and his friend Fatih G\u00f6k\u00e7e.<sup id=\"cite_ref-judgementNews_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-judgementNews-3\">&#91;3&#93;</a></sup> All perpetrators were handed aggravated <a href=\"/wiki/Life_sentence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Life sentence\">life sentences</a> without the possibility of parole.<sup id=\"cite_ref-judgementNews_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-judgementNews-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The murder caused nationwide outrage and sparked protests across the country on the following days.<sup id=\"cite_ref-bbc_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Thousands of protesters took to the streets in several provinces, with some criticizing the government for its \"insufficient response\" and alleged normalization of the rape of non-conservative women. The protests were described as the first mass movement for Turkish women.<sup id=\"cite_ref-cumh_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cumh-5\">&#91;5&#93;</a></sup> It also provoked calls for reforms to combat <a href=\"/wiki/Violence_against_women\" title=\"Violence against women\">violence against women</a> more effectively. The case received great attention on social media and prompted women to share their experiences of harassment, with February 16 being dubbed as \"Black Monday\" due to protests. The murder was described as a catalyst for women to speak out about their long-withheld suffering, but <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">the Guardian</a></i> expected also a rift between women who defend silence and patriarchal status quo and those refusing to keep quiet.<sup id=\"cite_ref-gua_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gua-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Murder_and_search\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Murder and search</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Investigation_and_trial\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Investigation and trial</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Investigation\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Investigation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Trial\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Trial</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Response\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Response</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Protests\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Protests</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Political_response\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Political response</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Social_media\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Social media</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#&quot;\u00d6zgecan_Law&quot;\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">\"\u00d6zgecan Law\"</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Prison_attack_on_the_murder_convicts\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Prison attack on the murder convicts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u00d6zgecan was born into a poor <a href=\"/wiki/Alevi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alevi\">Alevi</a> family, who traced their origins to <a href=\"/wiki/Dersim\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dersim\">Dersim</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> She was a first-year <a href=\"/wiki/Psychology\" title=\"Psychology\">psychology</a> student in the <a href=\"/wiki/%C3%87a%C4%9F_University\" title=\"\u00c7a\u011f University\">\u00c7a\u011f University</a> in <a href=\"/wiki/Tarsus,_Mersin\" title=\"Tarsus, Mersin\">Tarsus</a>. She was born and raised in Mersin, and wanted to study psychology, for which she had developed a strong passion while she was studying at the tourism high school. Her parents were supportive of her, with her mother returning to the workforce in order to fund her education, to augment the 50% scholarship she had earned. Her father is a graphic designer, but he lacked a permanent job at the time of the murder, while her mother had previously retired from a <a href=\"/wiki/Cargo\" title=\"Cargo\">cargo</a> company. She was also planning to work at a hotel in <a href=\"/wiki/Northern_Cyprus\" title=\"Northern Cyprus\">Northern Cyprus</a> during the summer to help with her fees. She had an elder sister who was studying opera and singing in <a href=\"/wiki/Adana\" title=\"Adana\">Adana</a>; \u00d6zgecan was also described as an avid opera listener and reader.<sup id=\"cite_ref-radikal_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-radikal-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>The alleged perpetrator's father, who is alleged to have assisted him, hailed from a wealthy family in Tarsus and was at one time a jeweller. However, he had since gone bankrupt and started to work with his son, who is 26<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Dates_and_numbers#Chronological_items\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers\"><span title=\"The time period mentioned near this tag is ambiguous. (April 2016)\">when?</span></a></i>&#93;</sup>, as a minibus driver. He had previous records of smuggling.<sup id=\"cite_ref-kan_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kan-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The alleged perpetrator's wife (married to him five years prior to the murder) claimed that he had continuously inflicted violence on her, and that he had forced her to withdraw her suit for divorce a few months before the incident as he allegedly had threatened to kill her and their son.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>A friend of \u00d6zgecan claimed that they had been afraid to use the minibuses in the area, and that the drivers and some passengers had stared at them through mirrors and windows whenever they left the bus several times before the incident.<sup id=\"cite_ref-sabahbus_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sabahbus-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Murder_and_search\">Murder and search</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Murder and search\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On the day of the murder, \u00d6zgecan went to a shopping center with her friend. After eating, the women took the minibus to return home. \u00d6zgecan was last seen by her friend, who exited the minibus, leaving \u00d6zgecan alone in the minibus.<sup id=\"cite_ref-dtj_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dtj-12\">&#91;12&#93;</a></sup> As \u00d6zgecan did not return home after nightfall, she was reported missing. Meanwhile, the minibus driver stopped at a <a href=\"/wiki/Gendarmerie_General_Command\" title=\"Gendarmerie General Command\">Gendarmerie</a> checkpoint to ask for directions, but instead of following the directions, diverted into a forest. The gendarme became suspicious and stopped the vehicle to find smears of blood, which the driver claimed had been caused by a fight between passengers. After a brief investigation, the suspects were released.<sup id=\"cite_ref-bugun_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bugun-13\">&#91;13&#93;</a></sup> After \u00d6zgecan was reported missing, the gendarme started to look for the minibus again. It was captured with two of the suspects; \u00d6zgecan's hat (confirmed as hers by her father) was found inside. The two suspects subsequently admitted the murder, and the search for the third suspect began.<sup id=\"cite_ref-bugun_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bugun-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>According to news reports, the driver of the minibus attempted to rape \u00d6zgecan, but she resisted by using <a href=\"/wiki/Pepper_spray\" title=\"Pepper spray\">pepper spray</a>.<sup id=\"cite_ref-rt_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rt-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Following this, he stabbed her multiple times,<sup id=\"cite_ref-t24_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-t24-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and beat her to death with an iron rod. He returned to Tarsus following the murder and asked for help from his father and a friend. The three men burnt \u00d6zgecan's body together in a forest and cut off her hands, as \u00d6zgecan had scratched the perpetrator's face during the struggle, and they feared that his <a href=\"/wiki/DNA\" title=\"DNA\">DNA</a> would be identified on the fingernails.<sup id=\"cite_ref-kan_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-kan-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Later, the post-mortem examination revealed that she had not been raped and DNA of the prime suspect was indeed found on her fingernails.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>The trio is then alleged to have disposed of the burnt body into a creek near the village of <a href=\"/wiki/%C3%87amalan\" title=\"\u00c7amalan\">\u00c7amalan</a>. The body was discovered by the police on February 13 and was transported to the Tarsus State Hospital. The body and \u00d6zgecan's face were burnt to the point that it rendered identification impossible; clothes found with the body were used in identification.<sup id=\"cite_ref-bugun_13-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bugun-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Investigation_and_trial\">Investigation and trial</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Investigation and trial\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Investigation\">Investigation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Investigation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the initial investigation, Ahmet Suphi Alt\u0131nd\u00f6ken, the minibus driver confessed that he committed the murder and that his father, Necmettin Alt\u0131nd\u00f6ken, and friend, Fatih G\u00f6k\u00e7e, helped him. According to the newspaper <i><a href=\"/wiki/H%C3%BCrriyet\" title=\"H\u00fcrriyet\">H\u00fcrriyet</a></i>, he displayed a notably calm demeanor while he was questioned and answered questions in a cold-blooded manner.<sup id=\"cite_ref-h1_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-h1-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Turkish law, the defendant in such cases must have a lawyer for the criminal prosecution to begin. However, the 1,600 lawyers of the <a href=\"/wiki/Bar_association\" title=\"Bar association\">bar association</a> of Mersin made a joint statement that none of them wanted to support such \"brutal savages\" in the court and refused to assign a lawyer. Two lawyers were present at the moment of questioning, but one of them was a relative of the suspects and the other was previously uninformed of the incident, and they both declined support later. This stalled the transfer of the suspects to the criminal prosecution.<sup id=\"cite_ref-s1_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-s1-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-trt1_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-trt1-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>On 16 February, the minibus driver reportedly changed his testimony, saying that, while he did commit the murder, he was under the influence of alcohol when he did so and did not intend to assault \u00d6zgecan sexually or kill her. He also claimed that it was \u00d6zgecan who started the fight by attacking him while he tried to take her to the destination through a shorter way, and that he had gone to the back of the minibus in order to have a talk with her.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> He reportedly claimed (with the hopes of getting a reduced sentence) that \u00d6zgecan had given him 100 Turkish liras to make him take a shortcut. But this claim was denied by her parents, who stated that they had only given 20 Turkish Liras to their daughter.<sup id=\"cite_ref-20tl_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20tl-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>The father of the perpetrator reportedly stated that he was unaware of the murder when his son came, said that he had been involved in a fight and wanted a bag, claiming that he was going to bring a chicken. He then reportedly said that his son and his son's friend had slit the throat of \u00d6zgecan, before severing her hands. He claimed that his son wanted to keep her body at his father's house, but as he refused, they burned the body at a remote area, after which he also burned \u00d6zgecan's blouse, scarf, books and the strap of her bag.<sup id=\"cite_ref-20tl_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20tl-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>On 20 February, it was reported that the district attorney had finished collecting evidence and was awaiting the post-mortem examination report from the Institute of Forensic Science in <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a> to take action. He would allegedly demand the harshest possible sentence available, under clause 3 of the Turkish Penal Code, claiming that the murder was a case of \"monstrous and torturous homicide\", which would disqualify him from seeking a <a href=\"/wiki/Parole\" title=\"Parole\">parole</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>The post-mortem examination report was released on 23 February. The report stated that the body had been mostly burned, but that a number of wounds from stabbing and fatal cuts, especially at her neck, signs of trauma resulting from impact with blunt objects at her head and edema and bruises at various places of her body had been found. Her severed hands, which were found later, were also examined and traces of Suphi Alt\u0131nd\u00f6ken's DNA were found in the nails. However, no signs of rape were detected.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Trial\">Trial</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Trial\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The first hearing of the trial for her murder took place on 12 June. The attorney demanded aggravated life imprisonment for the suspects. The minibus driver made statements that conflicted with his prior testimony, saying that his father had learned about the murder \"at the last minute\" and that his friend had tried to rape \u00d6zgecan. The trial was postponed to 9 September. Meanwhile, the Bar of Mersin brought the cases of seven people suspected of being involved in the murder of being accomplices, including the aunt of Alt\u0131nd\u00f6ken, to the Supreme Court, demanding the trial of these suspects who were previously dismissed of charges.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> \n</p><p>On 9 September, the attorney specifically called for the court to refrain from reducing the sentence of the defendants due to the \"outrage the case [had] caused in the society\". The defendants were not brought to the court for the hearing, but joined through a voice and video communication system. The minibus driver claimed that he had seen his friend, G\u00f6k\u00e7e, \"tightening his belt and pulling up the zip of his pants\" after descending from the vehicle and that he knew that his friend attempted sexual assault, though he did not know whether he succeeded. G\u00f6k\u00e7e denied the accusation. During the same hearing, a lawyer for \u00d6zgecan's family said that they did not agree with the attorney's conclusion that no rape took place, as Suphi Alt\u0131nd\u00f6ken had traces of nail scratching on him and claimed that \u00d6zgecan's genital area was burned intentionally to prevent the detection of rape. All three defendants denied raping or being involved in the rape of \u00d6zgecan.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>The trial concluded on 3 December as the three defendants were given aggravated life sentences without possibility of parole. The rationale for the minibus driver, Ahmet Suphi Alt\u0131nd\u00f6ken, was \"murder with monstrous instinct and torture, murder with the motive of hiding a crime or evading capture, murder due to the frustration caused by the inability to commit another crime, attempt at sexual assault and deprivation of personal liberty with sexual motives\". He was given a prison sentence of an additional 27 years due to other charges. His friend, Fatih G\u00f6k\u00e7e, was sentenced to an additional 24 years due to various other charges.<sup id=\"cite_ref-judgementNews_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-judgementNews-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>The perpetrator is believed to be an <a href=\"/wiki/Ultra-nationalist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ultra-nationalist\">ultra-nationalist</a> Turk, he had published a lot of pictures where he makes the <a href=\"/wiki/Grey_Wolves_(organization)\" title=\"Grey Wolves (organization)\">Grey Wolves</a> salutation.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Response\">Response</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Response\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%96zgecan_Aslan_-_VOA.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/%C3%96zgecan_Aslan_-_VOA.jpg/220px-%C3%96zgecan_Aslan_-_VOA.jpg\" width=\"220\" height=\"124\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/%C3%96zgecan_Aslan_-_VOA.jpg/330px-%C3%96zgecan_Aslan_-_VOA.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/%C3%96zgecan_Aslan_-_VOA.jpg/440px-%C3%96zgecan_Aslan_-_VOA.jpg 2x\" data-file-width=\"1358\" data-file-height=\"763\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C3%96zgecan_Aslan_-_VOA.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Protests held after the murder of \u00d6zgecan Aslan in <a href=\"/wiki/%C4%B0stiklal_Avenue\" title=\"\u0130stiklal Avenue\">\u0130stiklal Avenue</a>, <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a></div></div></div>\n<p>The case became a <i><a href=\"/wiki/Cause_c%C3%A9l%C3%A8bre\" title=\"Cause c\u00e9l\u00e8bre\">cause c\u00e9l\u00e8bre</a></i><sup id=\"cite_ref-aa1_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aa1-29\">&#91;29&#93;</a></sup> in Turkey as a marker of the <a href=\"/wiki/Violence_against_women\" title=\"Violence against women\">violence against women</a><sup id=\"cite_ref-latimes_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-latimes-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and was compared to the <a href=\"/wiki/2012_Delhi_gang_rape\" title=\"2012 Delhi gang rape\">2012 Delhi gang rape</a> case.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> The brutality of the murder especially caused a public outcry, with thousands of protesters taking to the streets across Turkey.<sup id=\"cite_ref-bbc_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-t1_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-t1-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>In Tarsus, a mob tried to lynch the suspects as they were arrested by the police.<sup id=\"cite_ref-s2_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-s2-32\">&#91;32&#93;</a></sup> The funeral of \u00d6zgecan was attended by around 5000 people and women defied the <a href=\"/wiki/Imam\" title=\"Imam\">imam</a> in the funeral by attending the prayer together with the men and carrying the coffin of \u00d6zgecan, against the religious tradition.<sup id=\"cite_ref-dtj_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dtj-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-cbc_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cbc-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ozgecan_north_Nicosia_grafitti.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Ozgecan_north_Nicosia_grafitti.jpg/220px-Ozgecan_north_Nicosia_grafitti.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Ozgecan_north_Nicosia_grafitti.jpg/330px-Ozgecan_north_Nicosia_grafitti.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Ozgecan_north_Nicosia_grafitti.jpg/440px-Ozgecan_north_Nicosia_grafitti.jpg 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ozgecan_north_Nicosia_grafitti.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Graffiti and a poster in <a href=\"/wiki/North_Nicosia\" title=\"North Nicosia\">North Nicosia</a> at the headquarters of a <a href=\"/wiki/Communal_Democracy_Party\" title=\"Communal Democracy Party\">political party</a>, reading \"speak out against violence against women\", following the murder</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Protests\">Protests</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Protests\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In <a href=\"/wiki/Istanbul\" title=\"Istanbul\">Istanbul</a>, protesters, most of whom were women, gathered in the <a href=\"/wiki/%C4%B0stiklal_Avenue\" title=\"\u0130stiklal Avenue\">\u0130stiklal Avenue</a> and marched to the <a href=\"/wiki/Taksim_Square\" title=\"Taksim Square\">Taksim Square</a> on 14 February, also condemning the alleged inaction of the government and lack of official condemnation,<sup id=\"cite_ref-isyan_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-isyan-34\">&#91;34&#93;</a></sup> with thousands further protesting in the <a href=\"/wiki/Kad%C4%B1k%C3%B6y\" title=\"Kad\u0131k\u00f6y\">Kad\u0131k\u00f6y</a> district.<sup id=\"cite_ref-t24a_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-t24a-35\">&#91;35&#93;</a></sup> In <a href=\"/wiki/Ankara\" title=\"Ankara\">Ankara</a>, protests took place despite police intervention, as demonstrators occupied a central park.<sup id=\"cite_ref-rt_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rt-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Around a thousand protesters marched in <a href=\"/wiki/%C4%B0zmir\" title=\"\u0130zmir\">\u0130zmir</a>, where almost all of them were women, who refused to let men join the protest.<sup id=\"cite_ref-isyan_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-isyan-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Protests also took place in Tarsus, Mersin, <a href=\"/wiki/Adana\" title=\"Adana\">Adana</a>, <a href=\"/wiki/Bodrum\" title=\"Bodrum\">Bodrum</a>, <a href=\"/wiki/Eski%C5%9Fehir\" title=\"Eski\u015fehir\">Eski\u015fehir</a>, <a href=\"/wiki/Bal%C4%B1kesir\" title=\"Bal\u0131kesir\">Bal\u0131kesir</a>, <a href=\"/wiki/Batman_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Batman (city)\">Batman</a>,<sup id=\"cite_ref-isyan_34-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-isyan-34\">&#91;34&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Samsun\" title=\"Samsun\">Samsun</a>, <a href=\"/wiki/Antalya\" title=\"Antalya\">Antalya</a> and <a href=\"/wiki/Tunceli\" title=\"Tunceli\">Tunceli</a>, among other cities. Further protests took place in Istanbul on 15 February.<sup id=\"cite_ref-e1_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-e1-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-m2_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m2-37\">&#91;37&#93;</a></sup> 1,500 students marched in <a href=\"/wiki/Gaziantep\" title=\"Gaziantep\">Gaziantep</a>.<sup id=\"cite_ref-h_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-h-38\">&#91;38&#93;</a></sup> The number of protesters in Mersin were reported to be around 3000;<sup id=\"cite_ref-tg_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tg-39\">&#91;39&#93;</a></sup> a man reportedly harassed and attacked the women in the protests, causing a fight.<sup id=\"cite_ref-p1_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-p1-40\">&#91;40&#93;</a></sup> In <a href=\"/wiki/Trabzon\" title=\"Trabzon\">Trabzon</a>, while a group of 700 women were protesting the murder, a drunk man shouted that \"the murder [was] well-deserved for \u00d6zgecan\", causing a commotion.<sup id=\"cite_ref-ht1_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ht1-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Members of a group of 50 women who hung banners in the Taksim Square, Istanbul, were arrested by the police.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> Claims of the courts having sympathies for perpetrators of violence against women and thus issuing reduced sentences were highlighted during the protests.<sup id=\"cite_ref-latimes_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-latimes-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The current conservative government has also been accused of creating an \"Islamic atmosphere\", in which non-conservative women are seen as deserving violence.<sup id=\"cite_ref-bbc_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbc-4\">&#91;4&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/CBC_News\" title=\"CBC News\">CBC News</a>, the motivation of the protesters is to show that \"female lives are not disposable in Turkey\".<sup id=\"cite_ref-cbc_33-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cbc-33\">&#91;33&#93;</a></sup> <i><a href=\"/wiki/H%C3%BCrriyet\" title=\"H\u00fcrriyet\">H\u00fcrriyet</a></i> reported that the protests had simultaneously united and divided Turkey.<sup id=\"cite_ref-unidiv_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unidiv-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>On 15 February, around 500 people marched in <a href=\"/wiki/Sivas\" title=\"Sivas\">Sivas</a><sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> and a group of Turkish people protested in <a href=\"/wiki/Trafalgar_Square\" title=\"Trafalgar Square\">Trafalgar Square</a> in <a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a>.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> Further protests took place on 16 February in <a href=\"/wiki/Kastamonu\" title=\"Kastamonu\">Kastamonu</a>,<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Karab%C3%BCk\" title=\"Karab\u00fck\">Karab\u00fck</a>, <a href=\"/wiki/Ku%C5%9Fadas%C4%B1\" title=\"Ku\u015fadas\u0131\">Ku\u015fadas\u0131</a>, <a href=\"/wiki/Salihli\" title=\"Salihli\">Salihli</a>, <a href=\"/wiki/Burdur\" title=\"Burdur\">Burdur</a>, <a href=\"/wiki/K%C4%B1r%C5%9Fehir\" title=\"K\u0131r\u015fehir\">K\u0131r\u015fehir</a>,<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Bilecik\" title=\"Bilecik\">Bilecik</a>, <a href=\"/wiki/Denizli\" title=\"Denizli\">Denizli</a>, <a href=\"/wiki/Merzifon\" title=\"Merzifon\">Merzifon</a>, <a href=\"/wiki/Bitlis\" title=\"Bitlis\">Bitlis</a>, Sivas,<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Istanbul_University\" title=\"Istanbul University\">Istanbul University</a><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> and the <a href=\"/wiki/Giresun_University\" title=\"Giresun University\">Giresun University</a>, where the university administration organized the protest, and the protesters held banners saying \"we are all \u00d6zgecan\".<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> In Mersin, a crowd gathered again for protests, and the police supported the demonstrators by distributing Aslan's pictures and chanting using megaphones.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</p><p>On 17 February, protests continued both in Turkey and abroad. Northern Cyprus saw protests as around 100 protesters, among whom were members of the parliament, held a symbolic funeral prayer and marched through the streets of the capital, <a href=\"/wiki/North_Nicosia\" title=\"North Nicosia\">North Nicosia</a> with a coffin.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Protests also took place in <a href=\"/wiki/Kyrenia\" title=\"Kyrenia\">Kyrenia</a>.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> In <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>, around 200 people demonstrated on the <a href=\"/wiki/Hauptwache_(Frankfurt_am_Main)\" title=\"Hauptwache (Frankfurt am Main)\">Hauptwache</a> square in <a href=\"/wiki/Frankfurt\" title=\"Frankfurt\">Frankfurt</a>, with further protests taking place in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>,<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Hamburg\" title=\"Hamburg\">Hamburg</a>,<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Hanover\" title=\"Hanover\">Hannover</a> and <a href=\"/wiki/Duisburg\" title=\"Duisburg\">Duisburg</a>.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> In Turkey, workers demonstrated in \u0130zmir<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> policewomen in <a href=\"/wiki/I%C4%9Fd%C4%B1r\" title=\"I\u011fd\u0131r\">I\u011fd\u0131r</a>,<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> graduates and students of religious schools in <a href=\"/wiki/Erzurum\" title=\"Erzurum\">Erzurum</a>.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> Around 1000 people marched in <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>,<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> with more protests taking place in <a href=\"/wiki/Mu%C5%9F\" title=\"Mu\u015f\">Mu\u015f</a>,<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Varto\" title=\"Varto\">Varto</a>,<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Hakkari\" title=\"Hakkari\">Hakkari</a>,<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/%C5%9Eanl%C4%B1urfa\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u015eanl\u0131urfa\">\u015eanl\u0131urfa</a><sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> and universities in Istanbul, Ankara, \u0130zmir, <a href=\"/wiki/Edirne\" title=\"Edirne\">Edirne</a>, <a href=\"/wiki/%C3%87anakkale\" title=\"\u00c7anakkale\">\u00c7anakkale</a>, <a href=\"/wiki/Zonguldak\" title=\"Zonguldak\">Zonguldak</a>, Adana, Antalya, Eski\u015fehir, Mu\u011fla and Mersin.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p><p>On 18 February, major protests took place in Tarsus. 15,000 people marched in the \u00c7a\u011f University and blocked a major highway. The protesters almost all wore black, with some wearing clothes soaked in makeshift blood.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> In Ankara, demonstrations took place in front of the Turkish parliament, where members of a major labor union gathered, and in the <a href=\"/wiki/Middle_Eastern_Technical_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Middle Eastern Technical University\">Middle Eastern Technical University</a>, where the demonstrators held banners saying \"it is not in the disposition of women to die, but it is to overthrow the <a href=\"/wiki/Justice_and_Development_Party_(Turkey)\" title=\"Justice and Development Party (Turkey)\">AKP</a>\".<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> It was claimed that a group of protesters in <a href=\"/wiki/Torbal%C4%B1\" title=\"Torbal\u0131\">Torbal\u0131</a> was taken to the regional headquarters of the ruling party and questioned about their motives, leaders and whether they wanted to initiate a resurgence of the <a href=\"/wiki/Gezi_Park_protests\" title=\"Gezi Park protests\">Gezi Park protests</a>.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p><p>Protests continued on 19 February across Turkey despite severe weather conditions, as hundreds marched in cities including <a href=\"/wiki/Bart%C4%B1n\" title=\"Bart\u0131n\">Bart\u0131n</a>, \u00c7anakkale, <a href=\"/wiki/K%C3%BCtahya\" title=\"K\u00fctahya\">K\u00fctahya</a><sup id=\"cite_ref-sab19_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sab19-70\">&#91;70&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Ni%C4%9Fde\" title=\"Ni\u011fde\">Ni\u011fde</a>.<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> A mall in Antalya projected the picture of \u00d6zgecan over an area of 6500 square meters using <a href=\"/wiki/LED\" class=\"mw-redirect\" title=\"LED\">LED</a> lights. Her family announced their decision to channel the donations that were given to them to a fund promoting educational centers against violence against women and children.<sup id=\"cite_ref-sab19_70-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sab19-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</p><p>On 21 February, large protests took place in Istanbul. A march was organized by the municipality of <a href=\"/wiki/Be%C5%9Fikta%C5%9F\" title=\"Be\u015fikta\u015f\">Be\u015fikta\u015f</a> in central Istanbul. The march was described as \"huge\" by the press and attended by national celebrities such as <a href=\"/wiki/Feridun_D%C3%BCza%C4%9Fa%C3%A7\" title=\"Feridun D\u00fcza\u011fa\u00e7\">Feridun D\u00fcza\u011fa\u00e7</a>; protesters held banners saying \"take your hands off my body\" and \"I was born free and will live as free\".<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> On the same day, a group of women and men in skirts marched in the \u0130stiklal Avenue in Taksim.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> Thousands also marched in the Kad\u0131k\u00f6y district of Istanbul, as well as in \u0130zmir and Ankara.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> A protest in <a href=\"/wiki/Ak%C3%A7akoca\" title=\"Ak\u00e7akoca\">Ak\u00e7akoca</a> caused a discussion about the death sentence.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Buca\" title=\"Buca\">Buca</a> district of \u0130zmir, Samsun and <a href=\"/wiki/K%C4%B1r%C4%B1kkale\" title=\"K\u0131r\u0131kkale\">K\u0131r\u0131kkale</a> saw protests, among other cities.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> A group also protested in the <a href=\"/wiki/Union_Square,_Manhattan\" title=\"Union Square, Manhattan\">Union Square</a> in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Political_response\">Political response</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Political response\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%96zgecan_Aslan_Park%C4%B1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/%C3%96zgecan_Aslan_Park%C4%B1.jpg/220px-%C3%96zgecan_Aslan_Park%C4%B1.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/%C3%96zgecan_Aslan_Park%C4%B1.jpg/330px-%C3%96zgecan_Aslan_Park%C4%B1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/%C3%96zgecan_Aslan_Park%C4%B1.jpg/440px-%C3%96zgecan_Aslan_Park%C4%B1.jpg 2x\" data-file-width=\"4160\" data-file-height=\"2801\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C3%96zgecan_Aslan_Park%C4%B1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The G\u00f6ksu Park in <a href=\"/wiki/Silifke\" title=\"Silifke\">Silifke</a> was renamed as the \"\u00d6zgecan Aslan Park\"</div></div></div>\n<p>The government response was criticized by many Turks as \"too little, too late\".<sup id=\"cite_ref-unidiv_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-unidiv-43\">&#91;43&#93;</a></sup> Prime Minister <a href=\"/wiki/Ahmet_Davuto%C4%9Flu\" title=\"Ahmet Davuto\u011flu\">Ahmet Davuto\u011flu</a> condemned the attack and announced that this would prompt a widespread campaign against violence against women. He also announced that a youth center in Antalya would be named after \u00d6zgecan.<sup id=\"cite_ref-ht2_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ht2-81\">&#91;81&#93;</a></sup> \u00d6zgecan's university also decided to name a newly built psychology lab after her.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> The Turkish Council of Ministers discussed the murder of \u00d6zgecan, but declined to condone a possible reintroduction of the death penalty for such offenses, as it had been proposed by some.<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> President <a href=\"/wiki/Recep_Tayyip_Erdo%C4%9Fan\" title=\"Recep Tayyip Erdo\u011fan\">Recep Tayyip Erdo\u011fan</a> also offered his condolences to the family of \u00d6zgecan. He later criticized the protesters, claiming that some of them had danced during the protests, committing a cultural offense due to their non-conformity to religious norms.<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> On 17 February, he further criticized the women's rights movement in Turkey, saying that they had criticized him when he said that \"women are entrusted to men by God\", a supposition that was proved by the incident.<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> Women's rights activists linked previous comments made by Erdo\u011fan and his fellow party members, such as \"you cannot make men and women equal\" by Erdo\u011fan and \"women should not laugh out loud in public\" by <a href=\"/wiki/B%C3%BClent_Ar%C4%B1n%C3%A7\" title=\"B\u00fclent Ar\u0131n\u00e7\">B\u00fclent Ar\u0131n\u00e7</a> to an alleged attempt to solidify <a href=\"/wiki/Gender_role\" title=\"Gender role\">gender roles</a> and suppress women's rights.<sup id=\"cite_ref-bbct_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bbct-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Ay%C5%9Fenur_%C4%B0slam\" title=\"Ay\u015fenur \u0130slam\">Ay\u015fenur \u0130slam</a>, the Minister of Family and Social Affairs, who visited \u00d6zgecan's family, met with protests during a press statement.<sup id=\"cite_ref-c1_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c1-87\">&#91;87&#93;</a></sup> Members of the parliament from the <a href=\"/wiki/Republican_People%27s_Party_(Turkey)\" title=\"Republican People&#39;s Party (Turkey)\">Republican People's Party</a>, the main opposition in Turkey, left the parliament when she was delivering a speech about the murder.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Emine_Erdo%C4%9Fan\" title=\"Emine Erdo\u011fan\">Emine Erdo\u011fan</a>, the first lady of Turkey, said that the fate of \u00d6zgecan \"never got out of their minds\" and that \"women were schools for their children\".<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> Sare Davuto\u011flu, the wife of the prime minister, visited \u00d6zgecan's family.<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</p><p>The leaders of the opposition parties in the Turkish parliament sent tweets condemning the murder. <a href=\"/wiki/Kemal_K%C4%B1l%C4%B1%C3%A7daro%C4%9Flu\" title=\"Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\">Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu</a>, leader of the Republican People's Party (CHP), tweeted \"harassment, rape and violence are not in the disposition of women\". <a href=\"/wiki/Devlet_Bah%C3%A7eli\" title=\"Devlet Bah\u00e7eli\">Devlet Bah\u00e7eli</a> appealed to Erdo\u011fan, writing \"the one in the palace said that the politicians are responsible for the murders in their country; now is the time for those that are responsible and guilty to rise\". <a href=\"/wiki/Selahattin_Demirta%C5%9F\" title=\"Selahattin Demirta\u015f\">Selahattin Demirta\u015f</a>, co-leader of the <a href=\"/wiki/Peoples%27_Democratic_Party_(Turkey)\" title=\"Peoples&#39; Democratic Party (Turkey)\">Peoples' Democratic Party</a>, said, \"if this is their perception of masculinity, we will destroy this perception and send it to the cesspool of history\".<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup> A senior official at the CHP accused the mentality of the AKP of causing the murder and cursed the previous misogynistic statements by AKP officials or allegedly pro-AKP people, such as \"it is indelicate for pregnant women to walk around in public\".<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> The CHP and the HDP organized protests against the murder.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Dervi%C5%9F_Ero%C4%9Flu\" title=\"Dervi\u015f Ero\u011flu\">Dervi\u015f Ero\u011flu</a>, the president of Northern Cyprus, called \u00d6zgecan's family to send his condolences.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> The American Embassy in Ankara posted a tweet condemning the murder.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Social_media\">Social media</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Social media\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The murder sparked widespread outrage on social media, with the hashtag \"#sendeanlat\" (\"you must also tell\") becoming the most popular in the country, encouraging women to tell their own stories of harassment and everyday fears in Turkey. The campaign was also supported by popular figures in the country, including the actress <a href=\"/wiki/Beren_Saat\" title=\"Beren Saat\">Beren Saat</a>, who wrote a lengthy account of her experiences of harassment.<sup id=\"cite_ref-m3_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m3-97\">&#91;97&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-dw1_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dw1-98\">&#91;98&#93;</a></sup> It became the third most popular topic globally on <a href=\"/wiki/Twitter\" title=\"Twitter\">Twitter</a>, gathering more than 440,000 tweets in two days. Women shared stories of having to carry pepper spray and pocket knives for short everyday walks, wearing fake wedding rings and getting off buses early to avoid being the last passenger.<sup id=\"cite_ref-ti_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ti-99\">&#91;99&#93;</a></sup> There were also stories of girls started being harassed at the age of five and schoolgirls having to endure daily harassment on buses, especially when wearing skirts.<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup>\n</p><p>16 February was dubbed as \"Black Monday\" in Turkey, with many citizens, including celebrities, wearing black to raise awareness about violence against women, in accordance with the popular hashtag \"#\u00d6zgecani\u00e7insiyahgiy\" (\"wear black for \u00d6zgecan\").<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup> The campaign was widely popular as thousands marched in black in major cities and high schools across the country complied with it.<sup id=\"cite_ref-ti_99-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ti-99\">&#91;99&#93;</a></sup> An online petition demanding more responsible decisions from institutions in cases like \u00d6zgecan's gathered more than 600,000 signatures in two days.<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> The murder caused widespread fear among women in Tarsus, some of whom stated that they would never use the minibus again and opt for trains as much as possible instead.<sup id=\"cite_ref-sabahbus_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sabahbus-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>A campaign was started in <a href=\"/wiki/Azerbaijan\" title=\"Azerbaijan\">Azerbaijan</a>, where men posted photos of themselves wearing mini skirts in protest, with the hashtag #ozgecanicinminietekgiy (\"wear a mini skirt for \u00d6zgecan\"). The campaign soon spread to Turkey and globally, with support from the actress <a href=\"/wiki/Emma_Watson\" title=\"Emma Watson\">Emma Watson</a>.<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;103&#93;</a></sup>\n</p><p>The responses to the murder by numerous individuals and institutions, such as singer Nihat Do\u011fan and the newspaper <i><a href=\"/wiki/Yeni_Akit\" title=\"Yeni Akit\">Yeni Akit</a></i> were met with widespread condemnation outrage after being perceived to have defended rape on the grounds that <a href=\"/wiki/Mini-skirt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mini-skirt\">mini-skirts</a> provoked it. In a <a href=\"/wiki/Twitter\" title=\"Twitter\">tweet</a> deleted shortly after by Do\u011fan, he claimed that the <a href=\"/wiki/Secularism_in_Turkey\" title=\"Secularism in Turkey\">secular system</a> has \"corrupted\" individuals and that women should not call out if they were being abused by such individuals and wearing a mini-skirt at the same time.<sup id=\"cite_ref-m4_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-m4-104\">&#91;104&#93;</a></sup> The tweet resulted in him being withdrawn from the cast of the TV show <i><a href=\"/wiki/Survivor_Turkey\" title=\"Survivor Turkey\">Survivor</a></i>, his manager cutting all business ties and his suspension from the <a href=\"/wiki/Galatasaray_S.K.\" title=\"Galatasaray S.K.\">Galatasaray sports club</a>. Do\u011fan eventually made a live apology on <a href=\"/w/index.php?title=Beyaz_TV&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beyaz TV (page does not exist)\">Beyaz TV</a>.<sup id=\"cite_ref-r2_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-r2-105\">&#91;105&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-h3_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-h3-106\">&#91;106&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-h4_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-h4-107\">&#91;107&#93;</a></sup> A group of lawyers filed a criminal complaint against Do\u011fan in \u0130zmir.<sup id=\"cite_ref-108\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-108\">&#91;108&#93;</a></sup> The Conservative newspaper <i><a href=\"/wiki/Yeni_Akit\" title=\"Yeni Akit\">Yeni Akit</a></i> blamed the murder on a \"western lifestyle\" and referred to the comments of pro-women's rights journalists such as <a href=\"/wiki/U%C4%9Fur_D%C3%BCndar\" title=\"U\u011fur D\u00fcndar\">U\u011fur D\u00fcndar</a> as the main cause.<sup id=\"cite_ref-t24b_109-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-t24b-109\">&#91;109&#93;</a></sup> Numerous tweets that appeared to condone the murder on religious grounds, including on the fact that \u00d6zgecan was of Alevi origin, also drew criticism.<sup id=\"cite_ref-c2_110-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-c2-110\">&#91;110&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\".22.C3.96zgecan_Law.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;\u00d6zgecan_Law&quot;\">\"\u00d6zgecan Law\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: &quot;\u00d6zgecan Law&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Following the murder, a petition was started to prevent reduction of sentences being given to perpetrators of violence and murder against women. The petition garnered more than 700,000 signatures within 48 hours and went on to become the most popular petition in Turkish history with more than 1,125,000 signatures. Before the <a href=\"/wiki/Turkish_general_election,_June_2015\" title=\"Turkish general election, June 2015\">Turkish general election of June 2015</a>, the Peoples' Democratic Party (HDP) and the Republican Turkish Party (CHP) promised to pass the \"\u00d6zgecan Law\" after the election, with the HDP co-leader <a href=\"/wiki/Figen_Y%C3%BCksekda%C4%9F\" title=\"Figen Y\u00fcksekda\u011f\">Figen Y\u00fcksekda\u011f</a> signing the petition herself.<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup> After the election, <a href=\"/w/index.php?title=G%C3%BClay_Yedekci&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00fclay Yedekci (page does not exist)\">G\u00fclay Yedekci</a>, a member of the parliament from the CHP, put forward the proposal for the law on 6 July. The proposal would remove the provision for the reduction of sentences for the perpetrators of violence and murder against women upon the grounds of \"good behavior\" and \"unjust provocation\" from Article 102 of the <a href=\"/w/index.php?title=Turkish_Penal_Code&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Turkish Penal Code (page does not exist)\">Turkish Penal Code</a>. The proposal would also increase the penalty for <a href=\"/wiki/Child_marriage\" title=\"Child marriage\">child marriage</a> and remove the provisions about the \"consent\" of the child.<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup> Such proposals had already been put forward in the parliament for three years, but, according to CHP MP <a href=\"/wiki/Aylin_Nazl%C4%B1aka\" title=\"Aylin Nazl\u0131aka\">Aylin Nazl\u0131aka</a>, were passed over whilst laws that \"appeared to increase the freedom of women, but actually condemning them more and more to their houses\" were approved. The proposed changes were postponed again as an <a href=\"/wiki/Turkish_general_election,_November_2015\" title=\"Turkish general election, November 2015\">early general election</a> was scheduled for 1 November.<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup> The postponement of the \"\u00d6zgecan Law\" prompted further protests, which were supported by MPs from the CHP.<sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup>\n</p><p>On 18 November, Aylin Nazl\u0131aka put forward the proposed changes again.<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup> The proposed law, however, was criticized by a group of lawyers advocating women's rights from Antalya, who claimed that the heavier sentences would increase the brutality of future violence as perpetrators would want to destroy any evidence, and that the problem lay with the sexist upbringing of children.<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup> Upon the conviction of the perpetrators on 3 December, \u00d6zgecan's mother called for the \"\u00d6zgecan Law\" to be passed as soon as possible.<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prison_attack_on_the_murder_convicts\">Prison attack on the murder convicts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Prison attack on the murder convicts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>While serving life sentence at a high-security prison in Adana, \u00d6zgecan Aslan's killer Ahmet Suphi Altindoken and his father were gunned down by an inmate in their own cell on April 11, 2016. Severely wounded, they were rushed to hospital. Ahmet Suphi Altindoken died; his father survived the attack.<sup id=\"cite_ref-dw2_120-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dw2-120\">&#91;120&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-tg1_121-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tg1-121\">&#91;121&#93;</a></sup> G\u00fcltekin Alan, a 46-year-old inmate serving a 50-year sentence, was found guilty. He was transferred to the high-security prison in <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>.<sup id=\"cite_ref-p2_122-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-p2-122\">&#91;122&#93;</a></sup>\n</p><p>No cemetery in Tarsus or Adana accepted Ahmet Suphi Alt\u0131nd\u00f6kem's funeral. The crisis lasted five days. Finally, the corpse was taken out of the hospital morgue in a midnight undercover operation masked as a woman, and was interred at an undisclosed burial site.<sup id=\"cite_ref-cnn1_123-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cnn1-123\">&#91;123&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Victim_blaming\" title=\"Victim blaming\">Victim blaming</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pippa_Bacca\" title=\"Pippa Bacca\">Pippa Bacca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2012_Delhi_gang_rape\" title=\"2012 Delhi gang rape\">2012 Delhi gang rape</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_in_Turkey\" title=\"Women in Turkey\">Women in Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crime_in_Turkey\" title=\"Crime in Turkey\">Crime in Turkey</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_%C3%96zgecan_Aslan&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-radikal-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-radikal_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-radikal_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radikal.com.tr/turkiye/ozgecanin_annesi_ne_olur_iki_uc_yil_yatip_cikmasinlar-1293733\">\"\u00d6zgecan'\u0131n annesi: Ne olur iki \u00fc\u00e7 y\u0131l yat\u0131p \u00e7\u0131kmas\u0131nlar\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Radikal\" title=\"Radikal\">Radikal</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Radikal&amp;rft.atitle=%C3%96zgecan%27%C4%B1n+annesi%3A+Ne+olur+iki+%C3%BC%C3%A7+y%C4%B1l+yat%C4%B1p+%C3%A7%C4%B1kmas%C4%B1nlar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radikal.com.tr%2Fturkiye%2Fozgecanin_annesi_ne_olur_iki_uc_yil_yatip_cikmasinlar-1293733&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-latimes-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-latimes_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-latimes_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-latimes_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latimes.com/world/europe/la-fg-slaying-of-turkish-woman-leads-to-street-protests-over-womens-rights-20150214-story.html\">\"Brutal slaying leads to protests over violence against women in Turkey\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Los_Angeles_Times\" title=\"Los Angeles Times\">Los Angeles Times</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Los+Angeles+Times&amp;rft.atitle=Brutal+slaying+leads+to+protests+over+violence+against+women+in+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.latimes.com%2Fworld%2Feurope%2Fla-fg-slaying-of-turkish-woman-leads-to-street-protests-over-womens-rights-20150214-story.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-judgementNews-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-judgementNews_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-judgementNews_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-judgementNews_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/turkiyeyi-sarsan-ozgecan-aslan-davasinda-karar-3-saniga-da-agirlastirilmis-muebbet-40022229\">\"T\u00fcrkiye'yi sarsan \u00d6zgecan Aslan davas\u0131nda karar: 3 san\u0131\u011fa da a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet\"</a>. Hurriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=T%C3%BCrkiye%27yi+sarsan+%C3%96zgecan+Aslan+davas%C4%B1nda+karar%3A+3+san%C4%B1%C4%9Fa+da+a%C4%9F%C4%B1rla%C5%9Ft%C4%B1r%C4%B1lm%C4%B1%C5%9F+m%C3%BCebbet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Fturkiyeyi-sarsan-ozgecan-aslan-davasinda-karar-3-saniga-da-agirlastirilmis-muebbet-40022229&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbc-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bbc_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbc_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bbc_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.com/news/world-europe-31476978\">\"Turkey rallies over murder of woman who 'resisted rape<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/BBC_News\" title=\"BBC News\">BBC News</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Turkey+rallies+over+murder+of+woman+who+%27resisted+rape%27&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.com%2Fnews%2Fworld-europe-31476978&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cumh-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cumh_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/218238/Ozgecan_in_evine_abluka.html\">\"\u00d6zgecan'\u0131n evine abluka\"</a> (in Turkish). Cumhuriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan%E2%80%99%C4%B1n+evine+abluka&amp;rft.pub=Cumhuriyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cumhuriyet.com.tr%2Fhaber%2Fturkiye%2F218238%2FOzgecan_in_evine_abluka.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gua-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-gua_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">\u015eafak, Elif. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/commentisfree/2015/feb/17/turkey-women-battle-oppression-protest\">\"After years of silence, Turkey's women are going into battle against oppression\"</a>. The Guardian<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=After+years+of+silence%2C+Turkey%E2%80%99s+women+are+going+into+battle+against+oppression&amp;rft.pub=The+Guardian&amp;rft.aulast=%C5%9Eafak&amp;rft.aufirst=Elif&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fcommentisfree%2F2015%2Ffeb%2F17%2Fturkey-women-battle-oppression-protest&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Solgun, Cafer (16 February 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.todayszaman.com/columnist/cafer-solgun/can-you-look-into-the-eyes-of-ozgecan_372794.html\">\"Can you look into the eyes of \u00d6zgecan?\"</a>. <i>Today's Zaman</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Today%27s+Zaman&amp;rft.atitle=Can+you+look+into+the+eyes+of+%C3%96zgecan%3F&amp;rft.date=2015-02-16&amp;rft.aulast=Solgun&amp;rft.aufirst=Cafer&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.todayszaman.com%2Fcolumnist%2Fcafer-solgun%2Fcan-you-look-into-the-eyes-of-ozgecan_372794.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.internethaber.com/ozgecan-aslanin-tek-istedigini-amcasi-acikladi-766900h.htm\">\"\u00d6zgecan Aslan'\u0131n tek istedi\u011fini amcas\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\"</a> (in Turkish). Internet Haber<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+Aslan%27%C4%B1n+tek+istedi%C4%9Fini+amcas%C4%B1+a%C3%A7%C4%B1klad%C4%B1&amp;rft.pub=Internet+Haber&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.internethaber.com%2Fozgecan-aslanin-tek-istedigini-amcasi-acikladi-766900h.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-kan-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-kan_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-kan_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/ozgecan-aslan-icin-kadinlardan-gundem-2013849/\">\"\u00d6zgecan Aslan cinayetinde kan donduran detaylar!\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Milliyet\" title=\"Milliyet\">Milliyet</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Milliyet&amp;rft.atitle=%C3%96zgecan+Aslan+cinayetinde+kan+donduran+detaylar%21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fozgecan-aslan-icin-kadinlardan-gundem-2013849%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.internethaber.com/ozgecan-aslanin-katilinin-esi-ilk-kez-acikladi-o-gece...-766162h.htm\">\"\u00d6zgecan Aslan'\u0131n katilinin e\u015fi ilk kez a\u00e7\u0131klad\u0131! O gece...\"</a> (in Turkish). Internethaber<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+Aslan%27%C4%B1n+katilinin+e%C5%9Fi+ilk+kez+a%C3%A7%C4%B1klad%C4%B1%21+O+gece...&amp;rft.pub=Internethaber&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.internethaber.com%2Fozgecan-aslanin-katilinin-esi-ilk-kez-acikladi-o-gece...-766162h.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sabahbus-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sabahbus_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sabahbus_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabah.com.tr/yasam/2015/02/16/ozgecan-ile-ayni-minubuse-binen-arkadasi-konustu\">\"\u00d6zgecan ile ayn\u0131 min\u00fcb\u00fcse binen arkada\u015f\u0131 konu\u015ftu\"</a> (in Turkish). Sabah. 16 February 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+ile+ayn%C4%B1+min%C3%BCb%C3%BCse+binen+arkada%C5%9F%C4%B1+konu%C5%9Ftu&amp;rft.pub=Sabah&amp;rft.date=2015-02-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabah.com.tr%2Fyasam%2F2015%2F02%2F16%2Fozgecan-ile-ayni-minubuse-binen-arkadasi-konustu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dtj-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dtj_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dtj_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dtj-online.de/ozgecan-aslan-turkei-mersin-48417\">\"\u00d6zgecan Aslan: Kaltbl\u00fctiger Mord l\u00f6st Entsetzen in der T\u00fcrkei aus\"</a>. <i>Deutsch T\u00fcrkisches Journal</i> (in German)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Deutsch+T%C3%BCrkisches+Journal&amp;rft.atitle=%C3%96zgecan+Aslan%3A+Kaltbl%C3%BCtiger+Mord+l%C3%B6st+Entsetzen+in+der+T%C3%BCrkei+aus&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdtj-online.de%2Fozgecan-aslan-turkei-mersin-48417&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bugun-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bugun_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bugun_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bugun_13-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bugun.com.tr/yasam/sok-oldurup-cesedini-yaktilar-haberi/1489675\">\"\u00dcniversiteli \u00d6zgecan Aslan'\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcp cesedini yakt\u0131lar\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Bug%C3%BCn\" title=\"Bug\u00fcn\">Bug\u00fcn</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bug%C3%BCn&amp;rft.atitle=%C3%9Cniversiteli+%C3%96zgecan+Aslan%27%C4%B1+%C3%B6ld%C3%BCr%C3%BCp+cesedini+yakt%C4%B1lar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bugun.com.tr%2Fyasam%2Fsok-oldurup-cesedini-yaktilar-haberi%2F1489675&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rt-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rt_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rt_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://rt.com/news/232423-turkey-protests-student-rape/\">\"Massive protests in Turkey after student murdered &amp; burnt in attempted rape\"</a>. <i>Russia Today</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Russia+Today&amp;rft.atitle=Massive+protests+in+Turkey+after+student+murdered+%26+burnt+in+attempted+rape&amp;rft_id=http%3A%2F%2Frt.com%2Fnews%2F232423-turkey-protests-student-rape%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-t24-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-t24_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://t24.com.tr/haber/ozgecanin-katil-zanlilari-vahseti-anlatti-tecavuze-direnince-defalarca-bicakladi,287203\">\"Vah\u015fice \u00f6ld\u00fcr\u00fclen \u00d6zgecan cinayetinin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131; tecav\u00fcze direnince defalarca b\u0131\u00e7aklad\u0131\"</a>. <i>t24</i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=t24&amp;rft.atitle=Vah%C5%9Fice+%C3%B6ld%C3%BCr%C3%BClen+%C3%96zgecan+cinayetinin+ayr%C4%B1nt%C4%B1lar%C4%B1+ortaya+%C3%A7%C4%B1kt%C4%B1%3B+tecav%C3%BCze+direnince+defalarca+b%C4%B1%C3%A7aklad%C4%B1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ft24.com.tr%2Fhaber%2Fozgecanin-katil-zanlilari-vahseti-anlatti-tecavuze-direnince-defalarca-bicakladi%2C287203&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberturk.com/gundem/haber/1045791-ozgecanin-otopsi-raporu-sonuclandi\">\"\u00d6zgecan Aslan'\u0131n otopsi raporuna g\u00f6re tecav\u00fcz yok\"</a> (in Turkish). Habert\u00fcrk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+Aslan%27%C4%B1n+otopsi+raporuna+g%C3%B6re+tecav%C3%BCz+yok&amp;rft.pub=Habert%C3%BCrk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberturk.com%2Fgundem%2Fhaber%2F1045791-ozgecanin-otopsi-raporu-sonuclandi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-h1-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-h1_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/gundem/28192419.asp\">\"\u00d6zgecan'a nas\u0131l k\u0131yd\u0131n\u0131z\"</a>. <i><a href=\"/wiki/H%C3%BCrriyet\" title=\"H\u00fcrriyet\">H\u00fcrriyet</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=H%C3%BCrriyet&amp;rft.atitle=%C3%96zgecan%27a+nas%C4%B1l+k%C4%B1yd%C4%B1n%C4%B1z&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Fgundem%2F28192419.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-s1-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-s1_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabah.com.tr/yasam/2015/02/15/ozgecan-sorusturmasinda-avukat-krizi\">\"\u00d6zgecan soru\u015fturmas\u0131nda avukat krizi\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Sabah_(newspaper)\" title=\"Sabah (newspaper)\">Sabah</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Sabah&amp;rft.atitle=%C3%96zgecan+soru%C5%9Fturmas%C4%B1nda+avukat+krizi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabah.com.tr%2Fyasam%2F2015%2F02%2F15%2Fozgecan-sorusturmasinda-avukat-krizi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-trt1-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-trt1_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.trtturk.com/haber/1600-avukat-savunmayi-reddetti-110283.html\">\"1600 avukat savunmay\u0131 reddetti\"</a>. <i>TRT T\u00fcrk</i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=TRT+T%C3%BCrk&amp;rft.atitle=1600+avukat+savunmay%C4%B1+reddetti&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.trtturk.com%2Fhaber%2F1600-avukat-savunmayi-reddetti-110283.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/215489/Ozgecan_in_katil_zanlisi_ifade_degistirdi.html\">\"\u00d6zgecan'\u0131n katil zanl\u0131s\u0131 ifade de\u011fi\u015ftirdi\"</a> (in Turkish). Cumhuriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan%27%C4%B1n+katil+zanl%C4%B1s%C4%B1+ifade+de%C4%9Fi%C5%9Ftirdi&amp;rft.pub=Cumhuriyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cumhuriyet.com.tr%2Fhaber%2Fturkiye%2F215489%2FOzgecan_in_katil_zanlisi_ifade_degistirdi.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20tl-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-20tl_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-20tl_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/ozgecan-in-cebinde-sadece-20-tl-gundem-2016015/\">\"\u00d6zgecan'\u0131n cebinde sadece 20 TL varm\u0131\u015f\"</a> (in Turkish). Milliyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan%27%C4%B1n+cebinde+sadece+20+TL+varm%C4%B1%C5%9F&amp;rft.pub=Milliyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fozgecan-in-cebinde-sadece-20-tl-gundem-2016015%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/savcidan-ucune-de-en-agir-ceza-gundem-2016619/\">\"Savc\u0131dan \u00fc\u00e7\u00fcne de en a\u011f\u0131r ceza talebi\"</a> (in Turkish). Milliyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Savc%C4%B1dan+%C3%BC%C3%A7%C3%BCne+de+en+a%C4%9F%C4%B1r+ceza+talebi&amp;rft.pub=Milliyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fsavcidan-ucune-de-en-agir-ceza-gundem-2016619%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberturk.com/gundem/haber/1045791-ozgecanin-otopsi-raporu-sonuclandi\">\"\u00d6zgecan Aslan'\u0131n otopsi raporuna g\u00f6re tecav\u00fcz yok\"</a> (in Turkish). Habert\u00fcrk. 22 February 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+Aslan%27%C4%B1n+otopsi+raporuna+g%C3%B6re+tecav%C3%BCz+yok&amp;rft.pub=Habert%C3%BCrk&amp;rft.date=2015-02-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberturk.com%2Fgundem%2Fhaber%2F1045791-ozgecanin-otopsi-raporu-sonuclandi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/297363/Hakimden_Ozgecan_in_katil_zanlisina__Aglamalari_gecelim.html\">\"Hakimden \u00d6zgecan'\u0131n katil zanl\u0131s\u0131na: A\u011flamalar\u0131 ge\u00e7elim\"</a> (in Turkish). Cumhuriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 June</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hakimden+%C3%96zgecan%27%C4%B1n+katil+zanl%C4%B1s%C4%B1na%3A+A%C4%9Flamalar%C4%B1+ge%C3%A7elim&amp;rft.pub=Cumhuriyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cumhuriyet.com.tr%2Fhaber%2Fturkiye%2F297363%2FHakimden_Ozgecan_in_katil_zanlisina&#95;_Aglamalari_gecelim.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/364455/Ozgecan_Davasi_nda_flas_gelisme...__ilk_kez_burada_soyluyorum...__.html\">\"\u00d6zgecan Davas\u0131'nda fla\u015f geli\u015fme... \"\u0130lk kez burada s\u00f6yl\u00fcyorum... <span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> (in Turkish). Cumhuriyet. 9 September 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+Davas%C4%B1%27nda+fla%C5%9F+geli%C5%9Fme...+%22%C4%B0lk+kez+burada+s%C3%B6yl%C3%BCyorum...+%22&amp;rft.pub=Cumhuriyet&amp;rft.date=2015-09-09&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cumhuriyet.com.tr%2Fhaber%2Fturkiye%2F364455%2FOzgecan_Davasi_nda_flas_gelisme...&#95;_ilk_kez_burada_soyluyorum...&#95;_.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ntv.com.tr/turkiye/ozgecan-aslan-davasinda-karar,kVctK_nRzkGJNu2f8eNOqw\">\"\u00d6zgecan davas\u0131nda karar\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(3 December 2015)</span> (in Turkish). NTV<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+davas%C4%B1nda+karar&amp;rft.pub=NTV&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ntv.com.tr%2Fturkiye%2Fozgecan-aslan-davasinda-karar%2CkVctK_nRzkGJNu2f8eNOqw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ulkehaber.com/guncel/haber/403276-suphi-altindoken-kimdir-aslen-nerelidir\">\"Suphi Alt\u0131nd\u00f6ken kimdir? Aslen nerelidir?\"</a>. Ulkehaber<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Suphi+Alt%C4%B1nd%C3%B6ken+kimdir%3F+Aslen+nerelidir%3F&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ulkehaber.com%2Fguncel%2Fhaber%2F403276-suphi-altindoken-kimdir-aslen-nerelidir&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/215621/Gulben_Ergen_den_ulkuculeri_kizdiran_mesaj.html\">\"G\u00fclben Ergen'den \u00fclk\u00fcc\u00fcleri k\u0131zd\u0131ran mesaj\"</a>. Cumhuriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=G%C3%BClben+Ergen%27den+%C3%BClk%C3%BCc%C3%BCleri+k%C4%B1zd%C4%B1ran+mesaj&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cumhuriyet.com.tr%2Fhaber%2Fturkiye%2F215621%2FGulben_Ergen_den_ulkuculeri_kizdiran_mesaj.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aa1-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-aa1_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://english.alarabiya.net/en/News/middle-east/2015/02/14/Outcry-in-Turkey-as-young-woman-murdered-after-attempted-rape.html\">\"Outcry in Turkey as young woman murdered after attempted rape\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Al_Arabiya\" title=\"Al Arabiya\">Al Arabiya</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Al+Arabiya&amp;rft.atitle=Outcry+in+Turkey+as+young+woman+murdered+after+attempted+rape&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fenglish.alarabiya.net%2Fen%2FNews%2Fmiddle-east%2F2015%2F02%2F14%2FOutcry-in-Turkey-as-young-woman-murdered-after-attempted-rape.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dailymail.co.uk/news/article-2955748/Thousands-protest-Turkey-woman-s-burned-body-woodland.html\">\"Student, 20, is stabbed and clubbed to death for fighting back against bus driver rapist: Thousands protest in Turkey after woman's burned body is found in woodland\"</a>. Daily Mail<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Student%2C+20%2C+is+stabbed+and+clubbed+to+death+for+fighting+back+against+bus+driver+rapist%3A+Thousands+protest+in+Turkey+after+woman%27s+burned+body+is+found+in+woodland&amp;rft.pub=Daily+Mail&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dailymail.co.uk%2Fnews%2Farticle-2955748%2FThousands-protest-Turkey-woman-s-burned-body-woodland.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-t1-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-t1_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/world/middle-east/street-protests-across-turkey-after-woman-killed-for-resisting-rape-10047078.html\">\"Street protests across Turkey after woman 'killed for resisting rape<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Independent\" title=\"The Independent\">The Independent</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Independent&amp;rft.atitle=Street+protests+across+Turkey+after+woman+%27killed+for+resisting+rape%27&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Fnews%2Fworld%2Fmiddle-east%2Fstreet-protests-across-turkey-after-woman-killed-for-resisting-rape-10047078.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-s2-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-s2_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabah.com.tr/yasam/2015/02/14/ozgecan-aslanin-cinayet-zanlisi-yakalandi\">\"\u00d6zgecan Aslan'\u0131n cinayet zanl\u0131s\u0131 yakaland\u0131\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Sabah_(newspaper)\" title=\"Sabah (newspaper)\">Sabah</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Sabah&amp;rft.atitle=%C3%96zgecan+Aslan%27%C4%B1n+cinayet+zanl%C4%B1s%C4%B1+yakaland%C4%B1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabah.com.tr%2Fyasam%2F2015%2F02%2F14%2Fozgecan-aslanin-cinayet-zanlisi-yakalandi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cbc-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cbc_33-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cbc_33-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cbc.ca/news/world/killing-of-turkish-university-student-fuels-calls-for-stiffer-penalties-1.2958126\">\"Killing of Turkish university student fuels calls for stiffer penalties\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Canadian_Broadcasting_Corporation\" title=\"Canadian Broadcasting Corporation\">CBC</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=CBC&amp;rft.atitle=Killing+of+Turkish+university+student+fuels+calls+for+stiffer+penalties&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cbc.ca%2Fnews%2Fworld%2Fkilling-of-turkish-university-student-fuels-calls-for-stiffer-penalties-1.2958126&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-isyan-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-isyan_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-isyan_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-isyan_34-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/gundem/28200853.asp\">\"Vah\u015fete isyan... T\u00fcrkiye ayakta\"</a>. <i><a href=\"/wiki/H%C3%BCrriyet\" title=\"H\u00fcrriyet\">H\u00fcrriyet</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=H%C3%BCrriyet&amp;rft.atitle=Vah%C5%9Fete+isyan...+T%C3%BCrkiye+ayakta&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Fgundem%2F28200853.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-t24a-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-t24a_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://t24.com.tr/haber/turkiye-ozgecan-aslan-icin-sokakta,287227\">\"T\u00fcrkiye, \u00d6zgecan Aslan i\u00e7in sokakta\"</a>. <i>t24</i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=t24&amp;rft.atitle=T%C3%BCrkiye%2C+%C3%96zgecan+Aslan+i%C3%A7in+sokakta&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ft24.com.tr%2Fhaber%2Fturkiye-ozgecan-aslan-icin-sokakta%2C287227&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-e1-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-e1_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.evrensel.net/haber/104820/kadinlar-ozgecan-aslan-icin-ayakta\">\"Kad\u0131nlar, \u00d6zgecan Aslan i\u00e7in ayakta\"</a>. <i>Evrensel</i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Evrensel&amp;rft.atitle=Kad%C4%B1nlar%2C+%C3%96zgecan+Aslan+i%C3%A7in+ayakta&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.evrensel.net%2Fhaber%2F104820%2Fkadinlar-ozgecan-aslan-icin-ayakta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-m2-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-m2_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/tunceli-de-kadinlar-ozgecan-icin-yurudu-tunceli-yerelhaber-621326/\">\"Tunceli'da kad\u0131nlar \u00d6zgecan i\u00e7in y\u00fcr\u00fcd\u00fc\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Milliyet\" title=\"Milliyet\">Milliyet</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Milliyet&amp;rft.atitle=Tunceli%27da+kad%C4%B1nlar+%C3%96zgecan+i%C3%A7in+y%C3%BCr%C3%BCd%C3%BC&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Ftunceli-de-kadinlar-ozgecan-icin-yurudu-tunceli-yerelhaber-621326%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-h-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-h_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberler.com/gaziantep-te-universiteliler-ozgecan-icin-yurudu-6970054-haberi/\">\"Gaziantep'te \u00dcniversiteliler \u00d6zgecan \u0130\u00e7in Y\u00fcr\u00fcd\u00fc\"</a>. <i>Haberler</i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Haberler&amp;rft.atitle=Gaziantep%27te+%C3%9Cniversiteliler+%C3%96zgecan+%C4%B0%C3%A7in+Y%C3%BCr%C3%BCd%C3%BC&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberler.com%2Fgaziantep-te-universiteliler-ozgecan-icin-yurudu-6970054-haberi%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tg-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tg_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turkiyegazetesi.com.tr/gundem/237735.aspx\">\"3 bin ki\u015fi \u00d6zgecan cinayetini protesto etti\"</a>. <i><a href=\"/wiki/T%C3%BCrkiye_(newspaper)\" title=\"T\u00fcrkiye (newspaper)\">T\u00fcrkiye</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=T%C3%BCrkiye&amp;rft.atitle=3+bin+ki%C5%9Fi+%C3%96zgecan+cinayetini+protesto+etti&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.turkiyegazetesi.com.tr%2Fgundem%2F237735.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-p1-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-p1_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gazetevatan.com/-ozgecan-protestosu-nda-taciz-soku--740111-gundem/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>\u00d6zgecan Protestosu'nda taciz \u015foku!\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Vatan\" title=\"Vatan\">Vatan</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Vatan&amp;rft.atitle=%27%C3%96zgecan+Protestosu%27nda+taciz+%C5%9Foku%21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gazetevatan.com%2F-ozgecan-protestosu-nda-taciz-soku--740111-gundem%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ht1-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ht1_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberturk.com/gundem/haber/1043427-trabzonda-ozgecan-yuruyusune-tepki-gosteren-genc-ortaligin-gerilmesine-sebep-oldu\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>\u00d6ZGECAN'A \u0130Y\u0130 OLMU\u015e\" DED\u0130 ORTALIK KARI\u015eTI\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Habert%C3%BCrk\" title=\"Habert\u00fcrk\">Habert\u00fcrk</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Habert%C3%BCrk&amp;rft.atitle=%22%C3%96ZGECAN%27A+%C4%B0Y%C4%B0+OLMU%C5%9E%22+DED%C4%B0+ORTALIK+KARI%C5%9ETI&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberturk.com%2Fgundem%2Fhaber%2F1043427-trabzonda-ozgecan-yuruyusune-tepki-gosteren-genc-ortaligin-gerilmesine-sebep-oldu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/ozgecan-protestosunda-kadinlara-gundem-2014189/\">\"\u00d6zgecan protestosunda kad\u0131nlara g\u00f6zalt\u0131\"</a> (in Turkish). Milliyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+protestosunda+kad%C4%B1nlara+g%C3%B6zalt%C4%B1&amp;rft.pub=Milliyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fozgecan-protestosunda-kadinlara-gundem-2014189%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-unidiv-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-unidiv_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-unidiv_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/explained-how-ozgecans-murder-united-divided-turkey.aspx?pageID=238&amp;nID=78414&amp;NewsCatID=509\">\"Explained: How \u00d6zgecan's murder united, divided Turkey\"</a>. H\u00fcrriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Explained%3A+How+%C3%96zgecan%E2%80%99s+murder+united%2C+divided+Turkey&amp;rft.pub=H%C3%BCrriyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyetdailynews.com%2Fexplained-how-ozgecans-murder-united-divided-turkey.aspx%3FpageID%3D238%26nID%3D78414%26NewsCatID%3D509&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/sivas-ta-kadinlar-ozgecan-icin-yurudu-sivas-yerelhaber-622139/\">\"S\u0130VAS'TA KADINLAR '\u00d6ZGECAN' \u0130\u00c7\u0130N Y\u00dcR\u00dcD\u00dc\"</a>. Milliyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=S%C4%B0VAS%E2%80%99TA+KADINLAR+%E2%80%98%C3%96ZGECAN%E2%80%99+%C4%B0%C3%87%C4%B0N+Y%C3%9CR%C3%9CD%C3%9C&amp;rft.pub=Milliyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fsivas-ta-kadinlar-ozgecan-icin-yurudu-sivas-yerelhaber-622139%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.acikgazete.com/ingiltere/2015/02/16/ozgecan-cinayetine-londra-ofkesi.htm\">\"\u00d6zgecan cinayetine Londra \u00f6fkesi\"</a> (in Turkish). A\u00e7\u0131k Gazete<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+cinayetine+Londra+%C3%B6fkesi&amp;rft.pub=A%C3%A7%C4%B1k+Gazete&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.acikgazete.com%2Fingiltere%2F2015%2F02%2F16%2Fozgecan-cinayetine-londra-ofkesi.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mynet.com/tv/dogan-haber-ajansi-izle-goruntulu-haber-kastamonuda-ozgecanin-oldurulmesi-protesto-edildi-vid-2043678/\">\"Kastamonu'da \u00d6zgecan'\u0131n \u00d6ld\u00fcr\u00fclmesi Protesto Edildi\"</a> (in Turkish). Mynet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kastamonu%27da+%C3%96zgecan%27%C4%B1n+%C3%96ld%C3%BCr%C3%BClmesi+Protesto+Edildi&amp;rft.pub=Mynet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mynet.com%2Ftv%2Fdogan-haber-ajansi-izle-goruntulu-haber-kastamonuda-ozgecanin-oldurulmesi-protesto-edildi-vid-2043678%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://haber.sol.org.tr/turkiye/ozgecan-icin-eylemler-suruyor-107905\">\"\u00d6zgecan i\u00e7in eylemler s\u00fcr\u00fcyor\"</a> (in Turkish). soL<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+i%C3%A7in+eylemler+s%C3%BCr%C3%BCyor&amp;rft.pub=soL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhaber.sol.org.tr%2Fturkiye%2Fozgecan-icin-eylemler-suruyor-107905&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.internethaber.com/ozgecan-aslan-eylemleri-nerede-ne-oldu-765999h.htm\">\"\u00d6zgecan Aslan eylemleri nerede ne oldu?\"</a> (in Turkish). Internet Haber<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+Aslan+eylemleri+nerede+ne+oldu%3F&amp;rft.pub=Internet+Haber&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.internethaber.com%2Fozgecan-aslan-eylemleri-nerede-ne-oldu-765999h.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://beyazgazete.com/haber/2015/2/16/istanbul-universitesi-nde-ozgecan-aslan-protestosu-2549500.html\">\"\u0130stanbul \u00dcniversitesi'nde \u00d6zgecan Aslan Protestosu\"</a> (in Turkish). Beyaz Gazete<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C4%B0stanbul+%C3%9Cniversitesi%E2%80%99nde+%C3%96zgecan+Aslan+Protestosu&amp;rft.pub=Beyaz+Gazete&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbeyazgazete.com%2Fhaber%2F2015%2F2%2F16%2Fistanbul-universitesi-nde-ozgecan-aslan-protestosu-2549500.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mynet.com/haber/guncel/giresun-universitesi-ozgecan-icin-yurudu-1710397-1\">\"Giresun \u00dcniversitesi \u00d6zgecan i\u00e7in y\u00fcr\u00fcd\u00fc\"</a> (in Turkish). Mynet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Giresun+%C3%9Cniversitesi+%C3%96zgecan+i%C3%A7in+y%C3%BCr%C3%BCd%C3%BC&amp;rft.pub=Mynet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mynet.com%2Fhaber%2Fguncel%2Fgiresun-universitesi-ozgecan-icin-yurudu-1710397-1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabah.com.tr/gundem/2015/02/16/polisten-ozgecan-protestocularina-destek-1424088439\">\"Polisten \u00d6zgecan protestocular\u0131na destek\"</a> (in Turkish). Sabah<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Polisten+%C3%96zgecan+protestocular%C4%B1na+destek&amp;rft.pub=Sabah&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabah.com.tr%2Fgundem%2F2015%2F02%2F16%2Fpolisten-ozgecan-protestocularina-destek-1424088439&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kibrispostasi.com/index.php/cat/35/news/155228/PageName/KIBRIS_HABERLERI\">\"\u00d6zgecan Aslan i\u00e7in eylem\"</a> (in Turkish). K\u0131br\u0131s Postas\u0131<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+Aslan+i%C3%A7in+eylem&amp;rft.pub=K%C4%B1br%C4%B1s+Postas%C4%B1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kibrispostasi.com%2Findex.php%2Fcat%2F35%2Fnews%2F155228%2FPageName%2FKIBRIS_HABERLERI&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gundemkibris.com/girne-belediyesinde-ozgecan-protestosu-106642h.htm\">\"Girne Belediyesi'nde \u00d6zgecan protestosu\"</a> (in Turkish). G\u00fcndem K\u0131br\u0131s<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Girne+Belediyesi%27nde+%C3%96zgecan+protestosu&amp;rft.pub=G%C3%BCndem+K%C4%B1br%C4%B1s&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gundemkibris.com%2Fgirne-belediyesinde-ozgecan-protestosu-106642h.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/avrupa/28223003.asp\">\"Almanya \u00d6zgecan i\u00e7in ayakta!\"</a> (in Turkish). H\u00fcrriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Almanya+%C3%96zgecan+i%C3%A7in+ayakta%21&amp;rft.pub=H%C3%BCrriyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Favrupa%2F28223003.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.atik-online.net/blog/ozgecan-aslan-icin-hamburgta-anma-etkinligi.html\">\"\u00d6zgecan Aslan i\u00e7in Hamburg'ta Anma Etkinli\u011fi\"</a> (in Turkish). European Confederation of Workers from Turkey<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+Aslan+i%C3%A7in+Hamburg%E2%80%99ta+Anma+Etkinli%C4%9Fi&amp;rft.pub=European+Confederation+of+Workers+from+Turkey&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.atik-online.net%2Fblog%2Fozgecan-aslan-icin-hamburgta-anma-etkinligi.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">K\u00fcpeli, Von Ismail. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.neues-deutschland.de/artikel/962265.feministinnen-auf-der-strasse-und-auf-twitter.html\">\"FeministInnen auf der Stra\u00dfe und auf Twitter (neues deutschland)\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=FeministInnen+auf+der+Stra%C3%9Fe+und+auf+Twitter+%28neues+deutschland%29&amp;rft.aulast=K%C3%BCpeli&amp;rft.aufirst=Von+Ismail&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.neues-deutschland.de%2Fartikel%2F962265.feministinnen-auf-der-strasse-und-auf-twitter.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://haber.sol.org.tr/emek-sermaye/metal-iscileri-ozgecan-icin-eylemdeydi-108021\">\"Metal i\u015f\u00e7ileri \u00d6zgecan i\u00e7in eylemdeydi\"</a> (in Turkish). soL<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Metal+i%C5%9F%C3%A7ileri+%C3%96zgecan+i%C3%A7in+eylemdeydi&amp;rft.pub=soL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhaber.sol.org.tr%2Femek-sermaye%2Fmetal-iscileri-ozgecan-icin-eylemdeydi-108021&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/bayan-polislerden-ozgecan-icin-sessiz-igdir-yerelhaber-626292/\">\"Bayan polislerden \u00d6zgecan i\u00e7in sessiz eylem\"</a> (in Turkish). Milliyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bayan+polislerden+%C3%96zgecan+i%C3%A7in+sessiz+eylem&amp;rft.pub=Milliyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fbayan-polislerden-ozgecan-icin-sessiz-igdir-yerelhaber-626292%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radikal.com.tr/erzurum_haber/universite_ogrencisi_ozgecanin_oldurulmesi-1295290\">\"\u00dcniversite \u00f6\u011frencisi \u00d6zgecan'\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi\"</a> (in Turkish). Radikal<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%9Cniversite+%C3%B6%C4%9Frencisi+%C3%96zgecan%27%C4%B1n+%C3%B6ld%C3%BCr%C3%BClmesi&amp;rft.pub=Radikal&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radikal.com.tr%2Ferzurum_haber%2Funiversite_ogrencisi_ozgecanin_oldurulmesi-1295290&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberturk.com/gundem/haber/1044212-diyarbakir-halki-ozgecan-icin-zilgitli-eylem-yapti\">\"Diyarbak\u0131r halk\u0131 \u00d6zgecan i\u00e7in z\u0131lg\u0131tl\u0131 eylem yapt\u0131\"</a> (in Turkish). Habert\u00fcrk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Diyarbak%C4%B1r+halk%C4%B1+%C3%96zgecan+i%C3%A7in+z%C4%B1lg%C4%B1tl%C4%B1+eylem+yapt%C4%B1&amp;rft.pub=Habert%C3%BCrk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberturk.com%2Fgundem%2Fhaber%2F1044212-diyarbakir-halki-ozgecan-icin-zilgitli-eylem-yapti&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bugun.com.tr/son-dakika/musta-ozgecan-eylemi-haberi/1496617\">\"Mu\u015f'ta \u00d6zgecan eylemi\"</a> (in Turkish). Bug\u00fcn<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mu%C5%9F%E2%80%99ta+%C3%96zgecan+eylemi&amp;rft.pub=Bug%C3%BCn&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bugun.com.tr%2Fson-dakika%2Fmusta-ozgecan-eylemi-haberi%2F1496617&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/varto-da-ozgecan-protestosu-mus-yerelhaber-626314/\">\"Varto'da '\u00d6zgecan' protestosu\"</a> (in Turkish). Milliyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Varto%27da+%27%C3%96zgecan%27+protestosu&amp;rft.pub=Milliyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fvarto-da-ozgecan-protestosu-mus-yerelhaber-626314%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iha.com.tr/haber-hakkarili-kadinlar-ozgecan-icin-yurudu-439598/\">\"Hakkarili kad\u0131nlar \u00d6zgecan i\u00e7in y\u00fcr\u00fcd\u00fc\"</a> (in Turkish). \u0130hlas News Agency<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hakkarili+kad%C4%B1nlar+%C3%96zgecan+i%C3%A7in+y%C3%BCr%C3%BCd%C3%BC&amp;rft.pub=%C4%B0hlas+News+Agency&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iha.com.tr%2Fhaber-hakkarili-kadinlar-ozgecan-icin-yurudu-439598%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sanliurfaolay.com/haber/1645/sanliurfada-kadinlar-ozgecan-icin-eylem-yapti.html\">\"\u015eanl\u0131urfa'da kad\u0131nlar \u00d6zgecan i\u00e7in eylem yapt\u0131\"</a> (in Turkish). \u015eanl\u0131urfa Olay<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C5%9Eanl%C4%B1urfa%E2%80%99da+kad%C4%B1nlar+%C3%96zgecan+i%C3%A7in+eylem+yapt%C4%B1&amp;rft.pub=%C5%9Eanl%C4%B1urfa+Olay&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sanliurfaolay.com%2Fhaber%2F1645%2Fsanliurfada-kadinlar-ozgecan-icin-eylem-yapti.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sendika.org/2015/02/universiteli-kadinlar-sira-arkadasimiz-ozgecanin-hesabini-soracagiz-17-subat/\">\"\u00dcniversiteli kad\u0131nlar: \"S\u0131ra arkada\u015f\u0131m\u0131z \u00d6zgecan'\u0131n hesab\u0131n\u0131 soraca\u011f\u0131z!\" (\u0130l il 17 \u015eubat eylemleri)\"</a> (in Turkish). sendika.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%9Cniversiteli+kad%C4%B1nlar%3A+%22S%C4%B1ra+arkada%C5%9F%C4%B1m%C4%B1z+%C3%96zgecan%E2%80%99%C4%B1n+hesab%C4%B1n%C4%B1+soraca%C4%9F%C4%B1z%21%22+%28%C4%B0l+il+17+%C5%9Eubat+eylemleri%29&amp;rft.pub=sendika.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sendika.org%2F2015%2F02%2Funiversiteli-kadinlar-sira-arkadasimiz-ozgecanin-hesabini-soracagiz-17-subat%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nzherald.co.nz/world/news/article.cfm?c_id=2&amp;objectid=11404328\">\"15,000 march in Turkey after student's rape and murder\"</a>. New Zealand Herald<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=15%2C000+march+in+Turkey+after+student%27s+rape+and+murder&amp;rft.pub=New+Zealand+Herald&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nzherald.co.nz%2Fworld%2Fnews%2Farticle.cfm%3Fc_id%3D2%26objectid%3D11404328&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/ozgecan-icin-buyuk-yuruyus-gundem-2015644/\">\"\u00d6zgecan i\u00e7in on binler geldi\"</a> (in Turkish). Milliyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+i%C3%A7in+on+binler+geldi&amp;rft.pub=Milliyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fozgecan-icin-buyuk-yuruyus-gundem-2015644%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberler.com/ankara-da-ozgecan-aslan-eylemleri-suruyor-6979655-haberi/\">\"Ankara'da \u00d6zgecan Aslan Eylemleri S\u00fcr\u00fcyor\"</a> (in Turkish). Haberler<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ankara%27da+%C3%96zgecan+Aslan+Eylemleri+S%C3%BCr%C3%BCyor&amp;rft.pub=Haberler&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberler.com%2Fankara-da-ozgecan-aslan-eylemleri-suruyor-6979655-haberi%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://haber.sol.org.tr/turkiye/torbalida-ozgecan-aslan-icin-yapilan-eylem-ilginc-bitti-108116\">\"Torbal\u0131'da \u00d6zgecan Aslan i\u00e7in yap\u0131lan eylem ilgin\u00e7 bitti\"</a> (in Turkish). soL<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Torbal%C4%B1%27da+%C3%96zgecan+Aslan+i%C3%A7in+yap%C4%B1lan+eylem+ilgin%C3%A7+bitti&amp;rft.pub=soL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhaber.sol.org.tr%2Fturkiye%2Ftorbalida-ozgecan-aslan-icin-yapilan-eylem-ilginc-bitti-108116&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sab19-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sab19_70-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sab19_70-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabah.com.tr/gundem/2015/02/20/tum-turkiyede-ortak-isyan-ozgecan-aslan\">\"T\u00fcm T\u00fcrkiye'de ortak isyan: \u00d6zgecan Aslan\"</a> (in Turkish). Sabah<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=T%C3%BCm+T%C3%BCrkiye%27de+ortak+isyan%3A+%C3%96zgecan+Aslan&amp;rft.pub=Sabah&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabah.com.tr%2Fgundem%2F2015%2F02%2F20%2Ftum-turkiyede-ortak-isyan-ozgecan-aslan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://haber.sol.org.tr/turkiye/nigdede-ozgecan-aslan-icin-eylem-108192\">\"Ni\u011fde'de \u00d6zgecan Aslan i\u00e7in eylem\"</a> (in Turkish). soL<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ni%C4%9Fde%27de+%C3%96zgecan+Aslan+i%C3%A7in+eylem&amp;rft.pub=soL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhaber.sol.org.tr%2Fturkiye%2Fnigdede-ozgecan-aslan-icin-eylem-108192&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iha.com.tr/haber-besiktasta-ozgecan-aslan-icin-dev-yuruyus-440733/\">\"Be\u015fikta\u015f'ta \u00d6zgecan Aslan i\u00e7in dev y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\"</a> (in Turkish). \u0130hlas News Agency<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Be%C5%9Fikta%C5%9F%E2%80%99ta+%C3%96zgecan+Aslan+i%C3%A7in+dev+y%C3%BCr%C3%BCy%C3%BC%C5%9F&amp;rft.pub=%C4%B0hlas+News+Agency&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iha.com.tr%2Fhaber-besiktasta-ozgecan-aslan-icin-dev-yuruyus-440733%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/gundem/28263137.asp\">\"Be\u015fikta\u015f Belediyesi '\u00d6zgecan \u0130\u00e7in Sen de Y\u00fcr\u00fc' adl\u0131 y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f d\u00fczenledi\"</a> (in Turkish). H\u00fcrriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Be%C5%9Fikta%C5%9F+Belediyesi+%27%C3%96zgecan+%C4%B0%C3%A7in+Sen+de+Y%C3%BCr%C3%BC%27+adl%C4%B1+y%C3%BCr%C3%BCy%C3%BC%C5%9F+d%C3%BCzenledi&amp;rft.pub=H%C3%BCrriyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Fgundem%2F28263137.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/gundem/28264109.asp\">\"\u00d6zgecan Aslan i\u00e7in erkeklerden etekli eylem\"</a> (in Turkish). H\u00fcrriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+Aslan+i%C3%A7in+erkeklerden+etekli+eylem&amp;rft.pub=H%C3%BCrriyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Fgundem%2F28264109.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://haber.sol.org.tr/turkiye/eylemlerin-hedefinde-akp-vardi-108336\">\"Eylemlerin hedefinde AKP vard\u0131\"</a> (in Turkish). soL<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Eylemlerin+hedefinde+AKP+vard%C4%B1&amp;rft.pub=soL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhaber.sol.org.tr%2Fturkiye%2Feylemlerin-hedefinde-akp-vardi-108336&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/ozgecan-protestosunda-idam-tepkisi-gundem-2017319/\">\"\u00d6zgecan protestosunda idam tepkisi\"</a> (in Turkish). Milliyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+protestosunda+idam+tepkisi&amp;rft.pub=Milliyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fozgecan-protestosunda-idam-tepkisi-gundem-2017319%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.samsunhaberleri.com/cumhuriyet-meydaninda-ozgecan-icin-eylem-duzenlendi-h2754.html\">\"Cumhuriyet Meydan\u0131'nda \u00d6zgecan \u0130\u00e7in Eylem D\u00fczenlendi\"</a> (in Turkish). Samsun Haberleri<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cumhuriyet+Meydan%C4%B1%E2%80%99nda+%C3%96zgecan+%C4%B0%C3%A7in+Eylem+D%C3%BCzenlendi&amp;rft.pub=Samsun+Haberleri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.samsunhaberleri.com%2Fcumhuriyet-meydaninda-ozgecan-icin-eylem-duzenlendi-h2754.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.egehaber.com/izmir/bucali-kadinlar-ozgecan-icin-nobette-h28801.html\">\"Bucal\u0131 Kad\u0131nlar \u00d6zgecan \u0130\u00e7in N\u00f6bette\"</a> (in Turkish). Ege Haber<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bucal%C4%B1+Kad%C4%B1nlar+%C3%96zgecan+%C4%B0%C3%A7in+N%C3%B6bette&amp;rft.pub=Ege+Haber&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.egehaber.com%2Fizmir%2Fbucali-kadinlar-ozgecan-icin-nobette-h28801.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberler.com/kirikkale-de-ozgecan-eylemi-6992650-haberi/\">\"K\u0131r\u0131kkale de \u00d6zgecan Eylemi\"</a> (in Turkish). Haberler<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=K%C4%B1r%C4%B1kkale+de+%C3%96zgecan+Eylemi&amp;rft.pub=Haberler&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberler.com%2Fkirikkale-de-ozgecan-eylemi-6992650-haberi%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turkishny.com/new-york/60-new-york/173814-union-meydaninda-ozgecan-eylemi#.VOnjH3yUd8E\">\"Union Meydan\u0131'nda \u00d6zgecan Eylemi\"</a> (in Turkish). TurkishNY<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Union+Meydan%C4%B1%27nda+%C3%96zgecan+Eylemi&amp;rft.pub=TurkishNY&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.turkishny.com%2Fnew-york%2F60-new-york%2F173814-union-meydaninda-ozgecan-eylemi%23.VOnjH3yUd8E&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ht2-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ht2_81-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberturk.com/gundem/haber/1043327-basbakan-ahmet-davutoglu-antalyada-acilacak-genclik-merkezinin-adini-ozgecan-aslan-koyacaklarini-acikladi\">\"BA\u015eBAKAN'DAN \u00d6ZGECAN ASLAN \u0130LE \u0130LG\u0130L\u0130 FLA\u015e KARAR!\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Habert%C3%BCrk\" title=\"Habert\u00fcrk\">Habert\u00fcrk</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Habert%C3%BCrk&amp;rft.atitle=BA%C5%9EBAKAN%27DAN+%C3%96ZGECAN+ASLAN+%C4%B0LE+%C4%B0LG%C4%B0L%C4%B0+FLA%C5%9E+KARAR%21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberturk.com%2Fgundem%2Fhaber%2F1043327-basbakan-ahmet-davutoglu-antalyada-acilacak-genclik-merkezinin-adini-ozgecan-aslan-koyacaklarini-acikladi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabah.com.tr/yasam/2015/02/16/ozgecanin-adi-universitede-yasatilacak\">\"\u00d6zgecan'\u0131n ad\u0131, \u00fcniversitede ya\u015fat\u0131lacak\"</a> (in Turkish). Sabah<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan%27%C4%B1n+ad%C4%B1%2C+%C3%BCniversitede+ya%C5%9Fat%C4%B1lacak&amp;rft.pub=Sabah&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabah.com.tr%2Fyasam%2F2015%2F02%2F16%2Fozgecanin-adi-universitede-yasatilacak&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabah.com.tr/gundem/2015/02/16/basbakan-davutoglu-konustu\">\"Ba\u015fbakan Ahmet Davuto\u011flu konu\u015ftu\"</a> (in Turkish). Sabah<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ba%C5%9Fbakan+Ahmet+Davuto%C4%9Flu+konu%C5%9Ftu&amp;rft.pub=Sabah&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabah.com.tr%2Fgundem%2F2015%2F02%2F16%2Fbasbakan-davutoglu-konustu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cnnturk.com/haber/turkiye/erdogandan-ozgecan-cinayeti-protestosuna-tepki-dans-etmek-nedir-fatiha-oku\">\"Erdo\u011fan'dan \u00d6zgecan cinayeti protestosuna tepki: 'Dans etmek nedir, fatiha oku<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> (in Turkish). CNN T\u00fcrk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Erdo%C4%9Fan%27dan+%C3%96zgecan+cinayeti+protestosuna+tepki%3A+%27Dans+etmek+nedir%2C+fatiha+oku%27&amp;rft.pub=CNN+T%C3%BCrk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cnnturk.com%2Fhaber%2Fturkiye%2Ferdogandan-ozgecan-cinayeti-protestosuna-tepki-dans-etmek-nedir-fatiha-oku&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://haber.sol.org.tr/turkiye/erdogan-bu-feministler-falan-var-ya-kadin-allahin-emanetidir-deyince-bize-kiziyorlar-107973\">\"Erdo\u011fan: Bu feministler falan var ya, 'kad\u0131n Allah'\u0131n emanetidir' deyince bize k\u0131z\u0131yorlar\"</a> (in Turkish). soL<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Erdo%C4%9Fan%3A+Bu+feministler+falan+var+ya%2C+%27kad%C4%B1n+Allah%27%C4%B1n+emanetidir%27+deyince+bize+k%C4%B1z%C4%B1yorlar&amp;rft.pub=soL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhaber.sol.org.tr%2Fturkiye%2Ferdogan-bu-feministler-falan-var-ya-kadin-allahin-emanetidir-deyince-bize-kiziyorlar-107973&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bbct-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bbct_86-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bbc.co.uk/turkce/haberler/2015/02/150220_ozgecan_aslan\">\"\u00d6zgecan'\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fc kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddette milat olur mu?\"</a> (in Turkish). BBC Turkish<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan%27%C4%B1n+%C3%B6l%C3%BCm%C3%BC+kad%C4%B1na+y%C3%B6nelik+%C5%9Fiddette+milat+olur+mu%3F&amp;rft.pub=BBC+Turkish&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fturkce%2Fhaberler%2F2015%2F02%2F150220_ozgecan_aslan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-c1-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-c1_87-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/214725/Aysenur_islam_a_kadinlardan_protesto.html\">\"Ay\u015fenur \u0130slam'a kad\u0131nlardan protesto\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Cumhuriyet\" title=\"Cumhuriyet\">Cumhuriyet</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cumhuriyet&amp;rft.atitle=Ay%C5%9Fenur+%C4%B0slam%27a+kad%C4%B1nlardan+protesto&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cumhuriyet.com.tr%2Fhaber%2Fturkiye%2F214725%2FAysenur_islam_a_kadinlardan_protesto.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://t24.com.tr/haber/aile-bakani-kadina-siddete-karsi-elektronik-bileklik-uygulamasini-anlatirken-chpli-genel-kurulu-terk-etti,287546\">\"Aile Bakan\u0131 kad\u0131na \u015fiddete kar\u015f\u0131 elektronik bileklik uygulamas\u0131n\u0131 anlat\u0131rken CHP'li Genel Kurulu terk etti\"</a> (in Turkish). t24<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Aile+Bakan%C4%B1+kad%C4%B1na+%C5%9Fiddete+kar%C5%9F%C4%B1+elektronik+bileklik+uygulamas%C4%B1n%C4%B1+anlat%C4%B1rken+CHP%27li+Genel+Kurulu+terk+etti&amp;rft.pub=t24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ft24.com.tr%2Fhaber%2Faile-bakani-kadina-siddete-karsi-elektronik-bileklik-uygulamasini-anlatirken-chpli-genel-kurulu-terk-etti%2C287546&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sabah.com.tr/gundem/2015/02/20/emine-erdogan-ozgecan-kizimizin-yasadiklari-hic-icimizden-cikmiyor\">\"Emine Erdo\u011fan: \u00d6zgecan k\u0131z\u0131m\u0131z\u0131n ya\u015fad\u0131klar\u0131 hi\u00e7 i\u00e7imizden \u00e7\u0131km\u0131yor\"</a> (in Turkish). Sabah<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Emine+Erdo%C4%9Fan%3A+%C3%96zgecan+k%C4%B1z%C4%B1m%C4%B1z%C4%B1n+ya%C5%9Fad%C4%B1klar%C4%B1+hi%C3%A7+i%C3%A7imizden+%C3%A7%C4%B1km%C4%B1yor&amp;rft.pub=Sabah&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sabah.com.tr%2Fgundem%2F2015%2F02%2F20%2Femine-erdogan-ozgecan-kizimizin-yasadiklari-hic-icimizden-cikmiyor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.trthaber.com/haber/gundem/sare-davutoglundan-ozgecanin-ailesine-ziyaret-168938.html\">\"Sare Davuto\u011flu'ndan \u00d6zgecan'\u0131n ailesine ziyaret\"</a> (in Turkish). TRT<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sare+Davuto%C4%9Flu%27ndan+%C3%96zgecan%27%C4%B1n+ailesine+ziyaret&amp;rft.pub=TRT&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.trthaber.com%2Fhaber%2Fgundem%2Fsare-davutoglundan-ozgecanin-ailesine-ziyaret-168938.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ntv.com.tr/turkiye/kilicdaroglu-ozgecan-icin-tweet-atti-bahceli-mesaj-yayinladi,lhMoRHYKwE-wzhuBzf13xA\">\"K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u00d6zgecan i\u00e7in tweet att\u0131, Bah\u00e7eli mesaj yay\u0131nlad\u0131\"</a> (in Turkish). NTV<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=K%C4%B1l%C4%B1%C3%A7daro%C4%9Flu+%C3%96zgecan+i%C3%A7in+tweet+att%C4%B1%2C+Bah%C3%A7eli+mesaj+yay%C4%B1nlad%C4%B1&amp;rft.pub=NTV&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ntv.com.tr%2Fturkiye%2Fkilicdaroglu-ozgecan-icin-tweet-atti-bahceli-mesaj-yayinladi%2ClhMoRHYKwE-wzhuBzf13xA&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/siyaset/216973/CHP_den_cok_sert_tepki__Allah_belanizi_versin.html\">\"CHP'den \u00e7ok sert tepki: Allah belan\u0131z\u0131 versin\"</a> (in Turkish). Cumhuriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=CHP%27den+%C3%A7ok+sert+tepki%3A+Allah+belan%C4%B1z%C4%B1+versin&amp;rft.pub=Cumhuriyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cumhuriyet.com.tr%2Fhaber%2Fsiyaset%2F216973%2FCHP_den_cok_sert_tepki&#95;_Allah_belanizi_versin.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberler.com/diyarbakir-da-dbp-ve-hdp-li-kadinlar-ozgecan-icin-6976153-haberi/\">\"Diyarbak\u0131r'da DBP ve HDP'li Kad\u0131nlar \u00d6zgecan \u0130\u00e7in Y\u00fcr\u00fcd\u00fc\"</a> (in Turkish). Haberler<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Diyarbak%C4%B1r%27da+DBP+ve+HDP%27li+Kad%C4%B1nlar+%C3%96zgecan+%C4%B0%C3%A7in+Y%C3%BCr%C3%BCd%C3%BC&amp;rft.pub=Haberler&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberler.com%2Fdiyarbakir-da-dbp-ve-hdp-li-kadinlar-ozgecan-icin-6976153-haberi%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/ege/28233148.asp\">\"\u00c7i\u011fli'de \u00d6zgecan Aslan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc\"</a> (in Turkish). H\u00fcrriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%87i%C4%9Fli%27de+%C3%96zgecan+Aslan+y%C3%BCr%C3%BCy%C3%BC%C5%9F%C3%BC&amp;rft.pub=H%C3%BCrriyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Fege%2F28233148.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kibrispostasi.com/index.php/cat/35/news/155238/PageName/KIBRIS_HABERLERI\">\"Ero\u011flu, \u00d6zgecan'\u0131n babas\u0131n\u0131 arayarak ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diledi\"</a> (in Turkish). K\u0131br\u0131s Postas\u0131<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ero%C4%9Flu%2C+%C3%96zgecan%27%C4%B1n+babas%C4%B1n%C4%B1+arayarak+ba%C5%9Fsa%C4%9Fl%C4%B1%C4%9F%C4%B1+diledi&amp;rft.pub=K%C4%B1br%C4%B1s+Postas%C4%B1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kibrispostasi.com%2Findex.php%2Fcat%2F35%2Fnews%2F155238%2FPageName%2FKIBRIS_HABERLERI&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://haber.sol.org.tr/turkiye/abdnin-ankara-buyukelciliginden-ozgecan-aciklamasi-107977\">\"ABD'nin Ankara B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi'nden '\u00d6zgecan' a\u00e7\u0131klamas\u0131\"</a> (in Turkish). soL<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">17 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ABD%27nin+Ankara+B%C3%BCy%C3%BCkel%C3%A7ili%C4%9Fi%27nden+%27%C3%96zgecan%27+a%C3%A7%C4%B1klamas%C4%B1&amp;rft.pub=soL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhaber.sol.org.tr%2Fturkiye%2Fabdnin-ankara-buyukelciliginden-ozgecan-aciklamasi-107977&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-m3-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-m3_97-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/twitter-da-ozgecan-icin-kampanya-baslatildi-diyarbakir-yerelhaber-622257/\">\"TW\u0130TTER'DA \u00d6ZGECAN \u0130\u00c7\u0130N KAMPANYA BA\u015eLATILDI\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Milliyet\" title=\"Milliyet\">Milliyet</a></i> (in Turkish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Milliyet&amp;rft.atitle=TW%C4%B0TTER%E2%80%99DA+%C3%96ZGECAN+%C4%B0%C3%87%C4%B0N+KAMPANYA+BA%C5%9ELATILDI&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Ftwitter-da-ozgecan-icin-kampanya-baslatildi-diyarbakir-yerelhaber-622257%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dw1-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-dw1_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dw.de/turks-protest-over-murder-of-woman-who-resisted-rape/a-18259455\">\"Turks protest over murder of woman who resisted rape\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Deutsche_Welle\" title=\"Deutsche Welle\">Deutsche Welle</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Deutsche+Welle&amp;rft.atitle=Turks+protest+over+murder+of+woman+who+resisted+rape&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dw.de%2Fturks-protest-over-murder-of-woman-who-resisted-rape%2Fa-18259455&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ti-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ti_99-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ti_99-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/world/europe/turkey-protests-over-murder-of-young-woman-continue-on-social-media-10053235.html\">\"Turkey protests over murder of young woman continue on social media\"</a>. The Independent<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Turkey+protests+over+murder+of+young+woman+continue+on+social+media&amp;rft.pub=The+Independent&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Fnews%2Fworld%2Feurope%2Fturkey-protests-over-murder-of-young-woman-continue-on-social-media-10053235.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/twitter-da-ozgecan-kampanyasi--gundem-2014165/\">\"Twitter'da mesaj ya\u011f\u0131yor! #sendeanlat\"</a> (in Turkish). Milliyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Twitter%27da+mesaj+ya%C4%9F%C4%B1yor%21+%23sendeanlat&amp;rft.pub=Milliyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Ftwitter-da-ozgecan-kampanyasi--gundem-2014165%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyetdailynews.com/suspects-arrested-over-brutal-murder-on-turkeys-black-monday.aspx?pageID=238&amp;nID=78402&amp;NewsCatID=509\">\"Suspects arrested over brutal murder on Turkey's 'Black Monday<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. H\u00fcrriyet<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Suspects+arrested+over+brutal+murder+on+Turkey%E2%80%99s+%E2%80%98Black+Monday%E2%80%99&amp;rft.pub=H%C3%BCrriyet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyetdailynews.com%2Fsuspects-arrested-over-brutal-murder-on-turkeys-black-monday.aspx%3FpageID%3D238%26nID%3D78402%26NewsCatID%3D509&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Netto, Joseph. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://edition.cnn.com/2015/02/15/europe/turkey-murder-protest/\">\"Woman's murder sparks outrage in Turkey\"</a>. CNN<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Woman%27s+murder+sparks+outrage+in+Turkey&amp;rft.pub=CNN&amp;rft.aulast=Netto&amp;rft.aufirst=Joseph&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fedition.cnn.com%2F2015%2F02%2F15%2Feurope%2Fturkey-murder-protest%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/world/asia/turkish-men-take-to-istanbuls-streets-in-skirts-to-protest-death-of-young-woman-10065020.html\">\"Turkish men take to Istanbul's streets in skirts to protest death of young woman\"</a>. The Independent<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Turkish+men+take+to+Istanbul%27s+streets+in+skirts+to+protest+death+of+young+woman&amp;rft.pub=The+Independent&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Fnews%2Fworld%2Fasia%2Fturkish-men-take-to-istanbuls-streets-in-skirts-to-protest-death-of-young-woman-10065020.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-m4-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-m4_104-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/nihat-dogan-dan-tepki-ceken-gundem-2014136/\">\"Nihat Do\u011fan'a tepki ya\u011f\u0131yor\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Milliyet\" title=\"Milliyet\">Milliyet</a></i> (in Turkish). 2015-02-15<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-02-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Milliyet&amp;rft.atitle=Nihat+Do%C4%9Fan%27a+tepki+ya%C4%9F%C4%B1yor&amp;rft.date=2015-02-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Fnihat-dogan-dan-tepki-ceken-gundem-2014136%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-r2-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-r2_105-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.radikal.com.tr/turkiye/nihat_dogani_menajeri_de_terk_etti-1294411\">\"Nihat Do\u011fan'\u0131 menajeri de terk etti\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Radikal\" title=\"Radikal\">Radikal</a></i> (in Turkish). 2015-02-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-02-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Radikal&amp;rft.atitle=Nihat+Do%C4%9Fan%27%C4%B1+menajeri+de+terk+etti&amp;rft.date=2015-02-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.radikal.com.tr%2Fturkiye%2Fnihat_dogani_menajeri_de_terk_etti-1294411&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-h3-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-h3_106-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/spor/futbol/28214919.asp\">\"Nihat Do\u011fan'a bir darbe de Galatasaray'dan\"</a>. <i><a href=\"/wiki/H%C3%BCrriyet\" title=\"H\u00fcrriyet\">H\u00fcrriyet</a></i> (in Turkish). 2015-02-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-02-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=H%C3%BCrriyet&amp;rft.atitle=Nihat+Do%C4%9Fan%27a+bir+darbe+de+Galatasaray%27dan&amp;rft.date=2015-02-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Fspor%2Ffutbol%2F28214919.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-h4-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-h4_107-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hurriyet.com.tr/kelebek/keyif/28213436.asp\">\"Ahmet \u00c7akar a\u011f\u0131r konu\u015ftu, Nihat Do\u011fan \u00f6z\u00fcr diledi\"</a>. <i><a href=\"/wiki/H%C3%BCrriyet\" title=\"H\u00fcrriyet\">H\u00fcrriyet</a></i> (in Turkish). 2015-02-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-02-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=H%C3%BCrriyet&amp;rft.atitle=Ahmet+%C3%87akar+a%C4%9F%C4%B1r+konu%C5%9Ftu%2C+Nihat+Do%C4%9Fan+%C3%B6z%C3%BCr+diledi&amp;rft.date=2015-02-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hurriyet.com.tr%2Fkelebek%2Fkeyif%2F28213436.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-108\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://haber.sol.org.tr/turkiye/nihat-dogan-hakkinda-suc-duyurusu-107904\">\"Nihat Do\u011fan hakk\u0131nda su\u00e7 duyurusu\"</a> (in Turkish). soL<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nihat+Do%C4%9Fan+hakk%C4%B1nda+su%C3%A7+duyurusu&amp;rft.pub=soL&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhaber.sol.org.tr%2Fturkiye%2Fnihat-dogan-hakkinda-suc-duyurusu-107904&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-t24b-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-t24b_109-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://t24.com.tr/haber/akit-batili-yasam-tarzi-olum-ve-tecavuz-getirdi,287206\">\"Akit: Bat\u0131l\u0131 ya\u015fam tarz\u0131 \u00f6l\u00fcm ve tecav\u00fcz getirdi!\"</a>. <i>t24</i> (in Turkish). 2015-02-14<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-02-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=t24&amp;rft.atitle=Akit%3A+Bat%C4%B1l%C4%B1+ya%C5%9Fam+tarz%C4%B1+%C3%B6l%C3%BCm+ve+tecav%C3%BCz+getirdi%21&amp;rft.date=2015-02-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ft24.com.tr%2Fhaber%2Fakit-batili-yasam-tarzi-olum-ve-tecavuz-getirdi%2C287206&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-c2-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-c2_110-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/214561/Ozgecan_icin_utandiran_tweet_ler.html\">\"\u00d6zgecan i\u00e7in utand\u0131ran tweet'ler\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Cumhuriyet\" title=\"Cumhuriyet\">Cumhuriyet</a></i> (in Turkish). 2015-02-14<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-02-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Cumhuriyet&amp;rft.atitle=%C3%96zgecan+i%C3%A7in+utand%C4%B1ran+tweet%27ler&amp;rft.date=2015-02-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cumhuriyet.com.tr%2Fhaber%2Fturkiye%2F214561%2FOzgecan_icin_utandiran_tweet_ler.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yarinhaber.net/news/17633\">\"CHP de <i>\u00d6zgecan Yasas\u0131</i> i\u00e7in s\u00f6z verdi\"</a> (in Turkish). Yar\u0131n. 4 June 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=CHP+de+%C3%96zgecan+Yasas%C4%B1+i%C3%A7in+s%C3%B6z+verdi&amp;rft.pub=Yar%C4%B1n&amp;rft.date=2015-06-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fyarinhaber.net%2Fnews%2F17633&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.taraf.com.tr/ozgecan-yasasina-ilk-destek-hdpden/\">\"\u00d6zgecan Yasas\u0131'na ilk destek HDP'den!\"</a> (in Turkish). Taraf. 3 June 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+Yasas%C4%B1%E2%80%99na+ilk+destek+HDP%E2%80%99den%21&amp;rft.pub=Taraf&amp;rft.date=2015-06-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.taraf.com.tr%2Fozgecan-yasasina-ilk-destek-hdpden%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://t24.com.tr/haber/chp-1-milyondan-fazla-imza-verilen-ozgecan-yasasi-icin-kanun-teklifi-verdi,302059\">\"CHP, 1 milyondan fazla imza verilen '\u00d6zgecan Yasas\u0131' i\u00e7in kanun teklifi verdi\"</a> (in Turkish). T24. 6 July 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=CHP%2C+1+milyondan+fazla+imza+verilen+%27%C3%96zgecan+Yasas%C4%B1%27+i%C3%A7in+kanun+teklifi+verdi&amp;rft.pub=T24&amp;rft.date=2015-07-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ft24.com.tr%2Fhaber%2Fchp-1-milyondan-fazla-imza-verilen-ozgecan-yasasi-icin-kanun-teklifi-verdi%2C302059&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.birgun.net/haber-detay/erken-secim-yolda-ozgecan-yasasi-tozlu-rafta-87387.html\">\"Erken se\u00e7im yolda, '\u00d6zgecan Yasas\u0131' tozlu rafta\"</a> (in Turkish). Birg\u00fcn. 23 August 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Erken+se%C3%A7im+yolda%2C+%E2%80%98%C3%96zgecan+Yasas%C4%B1%E2%80%99+tozlu+rafta&amp;rft.pub=Birg%C3%BCn&amp;rft.date=2015-08-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.birgun.net%2Fhaber-detay%2Ferken-secim-yolda-ozgecan-yasasi-tozlu-rafta-87387.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.haberler.com/beyoglu-nda-ozgecan-yasasi-icin-eylem-7621213-haberi/\">\"Beyo\u011flu'nda \"\u00d6zgecan Yasas\u0131\" \u0130\u00e7in Eylem\"</a> (in Turkish). Haberler.com. 22 August 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Beyo%C4%9Flu%27nda+%22%C3%96zgecan+Yasas%C4%B1%22+%C4%B0%C3%A7in+Eylem&amp;rft.pub=Haberler.com&amp;rft.date=2015-08-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.haberler.com%2Fbeyoglu-nda-ozgecan-yasasi-icin-eylem-7621213-haberi%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://yarinhaber.net/news/20981\">\"Platform \u00d6zgecan Yasas\u0131 eylemlerinin ilkini ger\u00e7ekle\u015ftirdi Kad\u0131nlar Eski\u015fehir'de \u00d6zgecan Yasas\u0131 i\u00e7in y\u00fcr\u00fcd\u00fc\"</a> (in Turkish). Yar\u0131n. 22 August 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Platform+%C3%96zgecan+Yasas%C4%B1+eylemlerinin+ilkini+ger%C3%A7ekle%C5%9Ftirdi+Kad%C4%B1nlar+Eski%C5%9Fehir%27de+%C3%96zgecan+Yasas%C4%B1+i%C3%A7in+y%C3%BCr%C3%BCd%C3%BC&amp;rft.pub=Yar%C4%B1n&amp;rft.date=2015-08-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fyarinhaber.net%2Fnews%2F20981&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milliyet.com.tr/aylin-nazliaka-dan-ozgecan/siyaset/detay/2150112/default.htm\">\"Aylin Nazl\u0131aka'dan '\u00d6zgecan Yasas\u0131' teklifi\"</a> (in Turkish). Milliyet. 18 November 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Aylin+Nazl%C4%B1aka%E2%80%99dan+%E2%80%98%C3%96zgecan+Yasas%C4%B1%E2%80%99+teklifi&amp;rft.pub=Milliyet&amp;rft.date=2015-11-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.milliyet.com.tr%2Faylin-nazliaka-dan-ozgecan%2Fsiyaset%2Fdetay%2F2150112%2Fdefault.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bugun.com.tr/son-dakika/kadin-avukatlar-ozgecan-yasasi-kadina-1937297.html\">\"Kad\u0131n avukatlar: \u00d6zgecan Yasas\u0131 kad\u0131na vah\u015feti k\u00f6r\u00fckler\"</a> (in Turkish). Bug\u00fcn. 25 November 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kad%C4%B1n+avukatlar%3A+%C3%96zgecan+Yasas%C4%B1+kad%C4%B1na+vah%C5%9Feti+k%C3%B6r%C3%BCkler&amp;rft.pub=Bug%C3%BCn&amp;rft.date=2015-11-25&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bugun.com.tr%2Fson-dakika%2Fkadin-avukatlar-ozgecan-yasasi-kadina-1937297.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diken.com.tr/ozgecan-aslanin-annesi-adalet-yerini-buldu-ozgecan-yasasi-muhakkak-cikmali/\">\"\u00d6zgecan Aslan'\u0131n annesi: Adalet yerini buldu, '\u00d6zgecan yasas\u0131' muhakkak \u00e7\u0131kmal\u0131\"</a> (in Turkish). Diken. 3 December 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%96zgecan+Aslan%E2%80%99%C4%B1n+annesi%3A+Adalet+yerini+buldu%2C+%E2%80%98%C3%96zgecan+yasas%C4%B1%E2%80%99+muhakkak+%C3%A7%C4%B1kmal%C4%B1&amp;rft.pub=Diken&amp;rft.date=2015-12-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diken.com.tr%2Fozgecan-aslanin-annesi-adalet-yerini-buldu-ozgecan-yasasi-muhakkak-cikmali%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dw2-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-dw2_120-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dw.com/en/killer-of-turkish-female-student-%C3%B6zgecan-aslan-shot-dead-in-prison/a-19179575\">\"Killer of Turkish female student \u00d6zgecan Aslan shot dead in prison\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Deutsche_Welle\" title=\"Deutsche Welle\">Deutsche Welle</a></i>. 2016-04-11<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-04-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Deutsche+Welle&amp;rft.atitle=Killer+of+Turkish+female+student+%C3%96zgecan+Aslan+shot+dead+in+prison&amp;rft.date=2016-04-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dw.com%2Fen%2Fkiller-of-turkish-female-student-%25C3%25B6zgecan-aslan-shot-dead-in-prison%2Fa-19179575&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tg1-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tg1_121-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.theguardian.com/world/2016/apr/11/murderer-turkish-student-ozgezan-aslan-altindoken-shot-dead-prison\">\"Man who murdered Turkish student shot dead in prison\"</a>. <i><a href=\"/wiki/The_Guardian\" title=\"The Guardian\">the Guardian</a></i>. 2016-04-11<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-04-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=the+Guardian&amp;rft.atitle=Man+who+murdered+Turkish+student+shot+dead+in+prison&amp;rft.date=2016-04-11&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.theguardian.com%2Fworld%2F2016%2Fapr%2F11%2Fmurderer-turkish-student-ozgezan-aslan-altindoken-shot-dead-prison&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-p2-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-p2_122-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.posta.com.tr/3Sayfa/HaberDetay/Ozgecan-in-katilini-olduren-hukumlu-Diyarbakir-a-nakledildi.htm?ArticleID=338813\">\"\u00d6zgecan'\u0131n katilini \u00f6ld\u00fcren h\u00fck\u00fcml\u00fc Diyarbak\u0131r'a nakledildi\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Posta_(newspaper)\" title=\"Posta (newspaper)\">Posta</a></i> (in Turkish). 2016-04-21<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-04-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Posta&amp;rft.atitle=%C3%96zgecan%27%C4%B1n+katilini+%C3%B6ld%C3%BCren+h%C3%BCk%C3%BCml%C3%BC+Diyarbak%C4%B1r%27a+nakledildi&amp;rft.date=2016-04-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.posta.com.tr%2F3Sayfa%2FHaberDetay%2FOzgecan-in-katilini-olduren-hukumlu-Diyarbakir-a-nakledildi.htm%3FArticleID%3D338813&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cnn1-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cnn1_123-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cnnturk.com/turkiye/ozgecanin-katilinin-cenazesi-icin-mezar-bulundu\">\"\u00d6zgecan'\u0131n katilinin cenazesi topra\u011fa verildi\"</a>. <i><a href=\"/wiki/CNN_T%C3%BCrk\" title=\"CNN T\u00fcrk\">CNN T\u00fcrk</a></i> (in Turkish). 2016-04-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-04-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=CNN+T%C3%BCrk&amp;rft.atitle=%C3%96zgecan%27%C4%B1n+katilinin+cenazesi+topra%C4%9Fa+verildi&amp;rft.date=2016-04-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cnnturk.com%2Fturkiye%2Fozgecanin-katilinin-cenazesi-icin-mezar-bulundu&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+%C3%96zgecan+Aslan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180921172702\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 1.256 seconds\nReal time usage: 1.355 seconds\nPreprocessor visited node count: 5579/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 202792/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2844/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 134594/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.726/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1157.217      1 -total\n 75.18%  870.012      1 Template:Reflist\n 40.18%  464.934     82 Template:Cite_web\n 21.87%  253.140     41 Template:Cite_news\n 13.41%  155.202      1 Template:Infobox_person\n  9.33%  107.972      1 Template:Infobox\n  4.15%   47.974      5 Template:Br_separated_entries\n  3.58%   41.438      1 Template:When\n  3.12%   36.051      1 Template:Fix\n  2.03%   23.475      2 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:45409019-0!canonical and timestamp 20180921172701 and revision id 846845542\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%82%D8%AA%D9%84_%D8%A3%D9%88%D8%B2%D9%83%D9%87_%D8%AC%D8%A7%D9%86_%D8%A3%D8%B5%D9%84%D8%A7%D9%86","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u0642\u062a\u0644 \u0623\u0648\u0632\u0643\u0647 \u062c\u0627\u0646 \u0623\u0635\u0644\u0627\u0646"},{"lang":"az","url":"https://az.wikipedia.org/wiki/%C3%96zg%C9%99can_Aslan_cinay%C9%99ti","langname":"Azerbaijani","autonym":"az\u0259rbaycanca","*":"\u00d6zg\u0259can Aslan cinay\u0259ti"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%B1%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%BD%D0%B0_%D0%99%D0%BE%D0%B7%D0%B3%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BD_%D0%90%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%BD","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0423\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u043d\u0430 \u0419\u043e\u0437\u0433\u0435\u0434\u0436\u0430\u043d \u0410\u0441\u043b\u0430\u043d"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%82%D8%AA%D9%84_%D8%A7%D9%88%D8%B2%DA%AF%D9%87%E2%80%8C%D8%AC%D8%A7%D9%86_%D8%A7%D8%B5%D9%84%D8%A7%D9%86","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0642\u062a\u0644 \u0627\u0648\u0632\u06af\u0647\u200c\u062c\u0627\u0646 \u0627\u0635\u0644\u0627\u0646"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%95%D5%A6%D5%A3%D5%A5%D5%BB%D5%A1%D5%B6_%D4%B1%D5%BD%D5%AC%D5%A1%D5%B6%D5%AB_%D5%BD%D5%BA%D5%A1%D5%B6%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%B5%D5%B8%D6%82%D5%B6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0555\u0566\u0563\u0565\u057b\u0561\u0576 \u0531\u057d\u056c\u0561\u0576\u056b \u057d\u057a\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Pembunuhan_%C3%96zgecan_Aslan","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Pembunuhan \u00d6zgecan Aslan"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/%C3%96zgecan_Aslan-gyilkoss%C3%A1g","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"\u00d6zgecan Aslan-gyilkoss\u00e1g"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Pembunuhan_%C3%96zgecan_Aslan","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Pembunuhan \u00d6zgecan Aslan"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%B1%D0%B8%D0%B9%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%9E%D0%B7%D0%B3%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%B0%D0%BD_%D0%90%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0423\u0431\u0438\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u041e\u0437\u0433\u0435\u0434\u0436\u0430\u043d \u0410\u0441\u043b\u0430\u043d"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/%C3%96zgecan_Aslan_cinayeti","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"\u00d6zgecan Aslan cinayeti"},{"lang":"diq","url":"https://diq.wikipedia.org/wiki/C%C4%B1nayet%C3%AA_%C3%96zgecan_Aslane","langname":"Zazaki","autonym":"Zazaki","*":"C\u0131nayet\u00ea \u00d6zgecan Aslane"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Turkish-language_sources_(tr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","hidden":"","*":"All_articles_with_vague_or_ambiguous_time"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","hidden":"","*":"Vague_or_ambiguous_time_from_April_2016"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"1995_births"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"2015_deaths"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"2015_crimes_in_Turkey"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"Murder_in_2015"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"Murder_in_Turkey"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"Women_in_Turkey"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"Turkish_murder_victims"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"Sex_crimes_in_Turkey"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"Violence_against_women_in_Turkey"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"History_of_Mersin_Province"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"History_of_Tarsus"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"Turkish_Alevis"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"Incidents_of_violence_against_women"},{"sortkey":"Aslan, Ozgecan","*":"February_2015_events_in_Asia"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Vague or ambiguous time from April 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"2012 Delhi gang rape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmet Davuto\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ak\u00e7akoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al Arabiya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alevi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ankara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antalya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aylin Nazl\u0131aka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ay\u015fenur \u0130slam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azerbaijan"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC News"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bal\u0131kesir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bar association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bart\u0131n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batman (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beren Saat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Be\u015fikta\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilecik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bitlis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bodrum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bug\u00fcn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burdur"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00fclent Ar\u0131n\u00e7"},{"ns":0,"exists":"","*":"CBC News"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNN T\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Broadcasting Corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cargo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cause c\u00e9l\u00e8bre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Child marriage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communal Democracy Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cumhuriyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"DNA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denizli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dersim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dervi\u015f Ero\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deutsche Welle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Devlet Bah\u00e7eli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diyarbak\u0131r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duisburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edirne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emine Erdo\u011fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emma Watson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzurum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eski\u015fehir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feridun D\u00fcza\u011fa\u00e7"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figen Y\u00fcksekda\u011f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galatasaray S.K."},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaziantep"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gendarmerie General Command"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gender role"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gezi Park protests"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giresun University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grey Wolves (organization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habert\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hakkari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanover"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hauptwache (Frankfurt am Main)"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00fcrriyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istanbul University"},{"ns":0,"exists":"","*":"I\u011fd\u0131r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justice and Development Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kad\u0131k\u00f6y"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karab\u00fck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kastamonu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ku\u015fadas\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyrenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00fctahya"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0131r\u0131kkale"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0131r\u015fehir"},{"ns":0,"exists":"","*":"LED"},{"ns":0,"exists":"","*":"Life sentence"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mersin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merzifon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Eastern Technical University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milliyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mini-skirt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minibus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mu\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u011fde"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Nicosia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Cyprus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peoples' Democratic Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pepper spray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pippa Bacca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posta (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radikal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recep Tayyip Erdo\u011fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republican People's Party (Turkey)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sabah (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salihli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samsun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secularism in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selahattin Demirta\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silifke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sivas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Survivor Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taksim Square"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarsus, Mersin"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Guardian"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Independent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torbal\u0131"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trabzon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trafalgar Square"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunceli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish general election, June 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish general election, November 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twitter"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fcrkiye (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ultra-nationalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union Square, Manhattan"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u011fur D\u00fcndar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victim blaming"},{"ns":0,"exists":"","*":"Violence against women"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yeni Akit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zonguldak"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7amalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7anakkale"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7a\u011f University"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130stiklal Avenue"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0130zmir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eanl\u0131urfa"},{"ns":0,"*":"Beyaz TV"},{"ns":0,"*":"G\u00fclay Yedekci"},{"ns":0,"*":"Turkish Penal Code"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:When"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Ozgecan_Aslan.jpg","\u00d6zgecan_Aslan_-_VOA.jpg","Ozgecan_north_Nicosia_grafitti.jpg","\u00d6zgecan_Aslan_Park\u0131.jpg"],"externallinks":["http://www.radikal.com.tr/turkiye/ozgecanin_annesi_ne_olur_iki_uc_yil_yatip_cikmasinlar-1293733","http://www.latimes.com/world/europe/la-fg-slaying-of-turkish-woman-leads-to-street-protests-over-womens-rights-20150214-story.html","http://www.hurriyet.com.tr/turkiyeyi-sarsan-ozgecan-aslan-davasinda-karar-3-saniga-da-agirlastirilmis-muebbet-40022229","https://www.bbc.com/news/world-europe-31476978","http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/218238/Ozgecan_in_evine_abluka.html","https://www.theguardian.com/commentisfree/2015/feb/17/turkey-women-battle-oppression-protest","http://www.todayszaman.com/columnist/cafer-solgun/can-you-look-into-the-eyes-of-ozgecan_372794.html","http://www.internethaber.com/ozgecan-aslanin-tek-istedigini-amcasi-acikladi-766900h.htm","http://www.milliyet.com.tr/ozgecan-aslan-icin-kadinlardan-gundem-2013849/","http://www.internethaber.com/ozgecan-aslanin-katilinin-esi-ilk-kez-acikladi-o-gece...-766162h.htm","http://www.sabah.com.tr/yasam/2015/02/16/ozgecan-ile-ayni-minubuse-binen-arkadasi-konustu","http://dtj-online.de/ozgecan-aslan-turkei-mersin-48417","http://www.bugun.com.tr/yasam/sok-oldurup-cesedini-yaktilar-haberi/1489675","http://rt.com/news/232423-turkey-protests-student-rape/","http://t24.com.tr/haber/ozgecanin-katil-zanlilari-vahseti-anlatti-tecavuze-direnince-defalarca-bicakladi,287203","http://www.haberturk.com/gundem/haber/1045791-ozgecanin-otopsi-raporu-sonuclandi","http://www.hurriyet.com.tr/gundem/28192419.asp","http://www.sabah.com.tr/yasam/2015/02/15/ozgecan-sorusturmasinda-avukat-krizi","http://www.trtturk.com/haber/1600-avukat-savunmayi-reddetti-110283.html","http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/215489/Ozgecan_in_katil_zanlisi_ifade_degistirdi.html","http://www.milliyet.com.tr/ozgecan-in-cebinde-sadece-20-tl-gundem-2016015/","http://www.milliyet.com.tr/savcidan-ucune-de-en-agir-ceza-gundem-2016619/","http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/297363/Hakimden_Ozgecan_in_katil_zanlisina__Aglamalari_gecelim.html","http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/364455/Ozgecan_Davasi_nda_flas_gelisme...__ilk_kez_burada_soyluyorum...__.html","http://www.ntv.com.tr/turkiye/ozgecan-aslan-davasinda-karar,kVctK_nRzkGJNu2f8eNOqw","http://www.ulkehaber.com/guncel/haber/403276-suphi-altindoken-kimdir-aslen-nerelidir","http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/215621/Gulben_Ergen_den_ulkuculeri_kizdiran_mesaj.html","http://english.alarabiya.net/en/News/middle-east/2015/02/14/Outcry-in-Turkey-as-young-woman-murdered-after-attempted-rape.html","http://www.dailymail.co.uk/news/article-2955748/Thousands-protest-Turkey-woman-s-burned-body-woodland.html","https://www.independent.co.uk/news/world/middle-east/street-protests-across-turkey-after-woman-killed-for-resisting-rape-10047078.html","http://www.sabah.com.tr/yasam/2015/02/14/ozgecan-aslanin-cinayet-zanlisi-yakalandi","http://www.cbc.ca/news/world/killing-of-turkish-university-student-fuels-calls-for-stiffer-penalties-1.2958126","http://www.hurriyet.com.tr/gundem/28200853.asp","http://t24.com.tr/haber/turkiye-ozgecan-aslan-icin-sokakta,287227","http://www.evrensel.net/haber/104820/kadinlar-ozgecan-aslan-icin-ayakta","http://www.milliyet.com.tr/tunceli-de-kadinlar-ozgecan-icin-yurudu-tunceli-yerelhaber-621326/","http://www.haberler.com/gaziantep-te-universiteliler-ozgecan-icin-yurudu-6970054-haberi/","http://www.turkiyegazetesi.com.tr/gundem/237735.aspx","http://www.gazetevatan.com/-ozgecan-protestosu-nda-taciz-soku--740111-gundem/","http://www.haberturk.com/gundem/haber/1043427-trabzonda-ozgecan-yuruyusune-tepki-gosteren-genc-ortaligin-gerilmesine-sebep-oldu","http://www.milliyet.com.tr/ozgecan-protestosunda-kadinlara-gundem-2014189/","http://www.hurriyetdailynews.com/explained-how-ozgecans-murder-united-divided-turkey.aspx?pageID=238&nID=78414&NewsCatID=509","http://www.milliyet.com.tr/sivas-ta-kadinlar-ozgecan-icin-yurudu-sivas-yerelhaber-622139/","http://www.acikgazete.com/ingiltere/2015/02/16/ozgecan-cinayetine-londra-ofkesi.htm","http://www.mynet.com/tv/dogan-haber-ajansi-izle-goruntulu-haber-kastamonuda-ozgecanin-oldurulmesi-protesto-edildi-vid-2043678/","http://haber.sol.org.tr/turkiye/ozgecan-icin-eylemler-suruyor-107905","http://www.internethaber.com/ozgecan-aslan-eylemleri-nerede-ne-oldu-765999h.htm","http://beyazgazete.com/haber/2015/2/16/istanbul-universitesi-nde-ozgecan-aslan-protestosu-2549500.html","http://www.mynet.com/haber/guncel/giresun-universitesi-ozgecan-icin-yurudu-1710397-1","http://www.sabah.com.tr/gundem/2015/02/16/polisten-ozgecan-protestocularina-destek-1424088439","http://www.kibrispostasi.com/index.php/cat/35/news/155228/PageName/KIBRIS_HABERLERI","http://www.gundemkibris.com/girne-belediyesinde-ozgecan-protestosu-106642h.htm","http://www.hurriyet.com.tr/avrupa/28223003.asp","http://www.atik-online.net/blog/ozgecan-aslan-icin-hamburgta-anma-etkinligi.html","http://www.neues-deutschland.de/artikel/962265.feministinnen-auf-der-strasse-und-auf-twitter.html","http://haber.sol.org.tr/emek-sermaye/metal-iscileri-ozgecan-icin-eylemdeydi-108021","http://www.milliyet.com.tr/bayan-polislerden-ozgecan-icin-sessiz-igdir-yerelhaber-626292/","http://www.radikal.com.tr/erzurum_haber/universite_ogrencisi_ozgecanin_oldurulmesi-1295290","http://www.haberturk.com/gundem/haber/1044212-diyarbakir-halki-ozgecan-icin-zilgitli-eylem-yapti","http://www.bugun.com.tr/son-dakika/musta-ozgecan-eylemi-haberi/1496617","http://www.milliyet.com.tr/varto-da-ozgecan-protestosu-mus-yerelhaber-626314/","http://www.iha.com.tr/haber-hakkarili-kadinlar-ozgecan-icin-yurudu-439598/","http://www.sanliurfaolay.com/haber/1645/sanliurfada-kadinlar-ozgecan-icin-eylem-yapti.html","http://www.sendika.org/2015/02/universiteli-kadinlar-sira-arkadasimiz-ozgecanin-hesabini-soracagiz-17-subat/","http://www.nzherald.co.nz/world/news/article.cfm?c_id=2&objectid=11404328","http://www.milliyet.com.tr/ozgecan-icin-buyuk-yuruyus-gundem-2015644/","http://www.haberler.com/ankara-da-ozgecan-aslan-eylemleri-suruyor-6979655-haberi/","http://haber.sol.org.tr/turkiye/torbalida-ozgecan-aslan-icin-yapilan-eylem-ilginc-bitti-108116","http://www.sabah.com.tr/gundem/2015/02/20/tum-turkiyede-ortak-isyan-ozgecan-aslan","http://haber.sol.org.tr/turkiye/nigdede-ozgecan-aslan-icin-eylem-108192","http://www.iha.com.tr/haber-besiktasta-ozgecan-aslan-icin-dev-yuruyus-440733/","http://www.hurriyet.com.tr/gundem/28263137.asp","http://www.hurriyet.com.tr/gundem/28264109.asp","http://haber.sol.org.tr/turkiye/eylemlerin-hedefinde-akp-vardi-108336","http://www.milliyet.com.tr/ozgecan-protestosunda-idam-tepkisi-gundem-2017319/","http://www.samsunhaberleri.com/cumhuriyet-meydaninda-ozgecan-icin-eylem-duzenlendi-h2754.html","http://www.egehaber.com/izmir/bucali-kadinlar-ozgecan-icin-nobette-h28801.html","http://www.haberler.com/kirikkale-de-ozgecan-eylemi-6992650-haberi/","http://www.turkishny.com/new-york/60-new-york/173814-union-meydaninda-ozgecan-eylemi#.VOnjH3yUd8E","http://www.haberturk.com/gundem/haber/1043327-basbakan-ahmet-davutoglu-antalyada-acilacak-genclik-merkezinin-adini-ozgecan-aslan-koyacaklarini-acikladi","http://www.sabah.com.tr/yasam/2015/02/16/ozgecanin-adi-universitede-yasatilacak","http://www.sabah.com.tr/gundem/2015/02/16/basbakan-davutoglu-konustu","http://www.cnnturk.com/haber/turkiye/erdogandan-ozgecan-cinayeti-protestosuna-tepki-dans-etmek-nedir-fatiha-oku","http://haber.sol.org.tr/turkiye/erdogan-bu-feministler-falan-var-ya-kadin-allahin-emanetidir-deyince-bize-kiziyorlar-107973","http://www.bbc.co.uk/turkce/haberler/2015/02/150220_ozgecan_aslan","http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/214725/Aysenur_islam_a_kadinlardan_protesto.html","http://t24.com.tr/haber/aile-bakani-kadina-siddete-karsi-elektronik-bileklik-uygulamasini-anlatirken-chpli-genel-kurulu-terk-etti,287546","http://www.sabah.com.tr/gundem/2015/02/20/emine-erdogan-ozgecan-kizimizin-yasadiklari-hic-icimizden-cikmiyor","http://www.trthaber.com/haber/gundem/sare-davutoglundan-ozgecanin-ailesine-ziyaret-168938.html","http://www.ntv.com.tr/turkiye/kilicdaroglu-ozgecan-icin-tweet-atti-bahceli-mesaj-yayinladi,lhMoRHYKwE-wzhuBzf13xA","http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/siyaset/216973/CHP_den_cok_sert_tepki__Allah_belanizi_versin.html","http://www.haberler.com/diyarbakir-da-dbp-ve-hdp-li-kadinlar-ozgecan-icin-6976153-haberi/","http://www.hurriyet.com.tr/ege/28233148.asp","http://www.kibrispostasi.com/index.php/cat/35/news/155238/PageName/KIBRIS_HABERLERI","http://haber.sol.org.tr/turkiye/abdnin-ankara-buyukelciliginden-ozgecan-aciklamasi-107977","http://www.milliyet.com.tr/twitter-da-ozgecan-icin-kampanya-baslatildi-diyarbakir-yerelhaber-622257/","http://www.dw.de/turks-protest-over-murder-of-woman-who-resisted-rape/a-18259455","https://www.independent.co.uk/news/world/europe/turkey-protests-over-murder-of-young-woman-continue-on-social-media-10053235.html","http://www.milliyet.com.tr/twitter-da-ozgecan-kampanyasi--gundem-2014165/","http://www.hurriyetdailynews.com/suspects-arrested-over-brutal-murder-on-turkeys-black-monday.aspx?pageID=238&nID=78402&NewsCatID=509","http://edition.cnn.com/2015/02/15/europe/turkey-murder-protest/","https://www.independent.co.uk/news/world/asia/turkish-men-take-to-istanbuls-streets-in-skirts-to-protest-death-of-young-woman-10065020.html","http://www.milliyet.com.tr/nihat-dogan-dan-tepki-ceken-gundem-2014136/","http://www.radikal.com.tr/turkiye/nihat_dogani_menajeri_de_terk_etti-1294411","http://www.hurriyet.com.tr/spor/futbol/28214919.asp","http://www.hurriyet.com.tr/kelebek/keyif/28213436.asp","http://haber.sol.org.tr/turkiye/nihat-dogan-hakkinda-suc-duyurusu-107904","http://t24.com.tr/haber/akit-batili-yasam-tarzi-olum-ve-tecavuz-getirdi,287206","http://www.cumhuriyet.com.tr/haber/turkiye/214561/Ozgecan_icin_utandiran_tweet_ler.html","http://yarinhaber.net/news/17633","http://www.taraf.com.tr/ozgecan-yasasina-ilk-destek-hdpden/","http://t24.com.tr/haber/chp-1-milyondan-fazla-imza-verilen-ozgecan-yasasi-icin-kanun-teklifi-verdi,302059","http://www.birgun.net/haber-detay/erken-secim-yolda-ozgecan-yasasi-tozlu-rafta-87387.html","http://www.haberler.com/beyoglu-nda-ozgecan-yasasi-icin-eylem-7621213-haberi/","http://yarinhaber.net/news/20981","http://www.milliyet.com.tr/aylin-nazliaka-dan-ozgecan/siyaset/detay/2150112/default.htm","http://www.bugun.com.tr/son-dakika/kadin-avukatlar-ozgecan-yasasi-kadina-1937297.html","http://www.diken.com.tr/ozgecan-aslanin-annesi-adalet-yerini-buldu-ozgecan-yasasi-muhakkak-cikmali/","http://www.dw.com/en/killer-of-turkish-female-student-%C3%B6zgecan-aslan-shot-dead-in-prison/a-19179575","https://www.theguardian.com/world/2016/apr/11/murderer-turkish-student-ozgezan-aslan-altindoken-shot-dead-prison","http://www.posta.com.tr/3Sayfa/HaberDetay/Ozgecan-in-katilini-olduren-hukumlu-Diyarbakir-a-nakledildi.htm?ArticleID=338813","http://www.cnnturk.com/turkiye/ozgecanin-katilinin-cenazesi-icin-mezar-bulundu"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":2860,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Murder and search","number":"2","index":"2","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":5701,"anchor":"Murder_and_search"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Investigation and trial","number":"3","index":"3","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":8081,"anchor":"Investigation_and_trial"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Investigation","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":8111,"anchor":"Investigation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Trial","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":12243,"anchor":"Trial"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Response","number":"4","index":"6","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":15915,"anchor":"Response"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Protests","number":"4.1","index":"7","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":17345,"anchor":"Protests"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Political response","number":"4.2","index":"8","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":31481,"anchor":"Political_response"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Social media","number":"4.3","index":"9","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":38521,"anchor":"Social_media"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\"\u00d6zgecan Law\"","number":"4.4","index":"10","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":43272,"anchor":"\"\u00d6zgecan_Law\""},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Prison attack on the murder convicts","number":"5","index":"11","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":47680,"anchor":"Prison_attack_on_the_murder_convicts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"12","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":48502,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"13","fromtitle":"Murder_of_\u00d6zgecan_Aslan","byteoffset":48623,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Murder of \u00d6zgecan Aslan","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Aslan, Ozgecan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q19263820"}]}}