{"parse":{"title":"Murder of Marta del Castillo","pageid":54883286,"revid":860607688,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>del Castillo</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Casanueva</i>.</div>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">Murder of Marta del Castillo</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\nMarta del Castillo Casanueva<br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1991-07-19</span>)</span>19 July 1991<br /><a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a>, Spain</td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n24 January 2009<span style=\"display:none\">(2009-01-24)</span> (aged&#160;17)<br />Seville, Spain</td></tr><tr><th scope=\"row\">Cause of death</th><td>\nUnknown; possibly blunt-head trauma</td></tr><tr><th scope=\"row\">Burial</th><td>\nNone</td></tr><tr><th scope=\"row\">Judges</th><td>\nFrancisco de As\u00eds Molina<br />Alejandro Vi\u00e1n (<a href=\"/wiki/Juvenile_court\" title=\"Juvenile court\">juvenile court</a>)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Arrested</th><td>\nMiguel Carca\u00f1o Delgado<br />Francisco Javier Delgado Moreno<br />Samuel Ben\u00edtez P\u00e9rez<br />Mar\u00eda Garc\u00eda Mendaro<br />Francisco Javier Garc\u00eda Mar\u00edn</td></tr><tr><th scope=\"row\">Convicted of concealment of a crime</th><td>\nFrancisco Javier Garc\u00eda Mar\u00edn<br />(March 24, 2011)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Convicted of murder</th><td>\nMiguel Carca\u00f1o Delgado<br />(January 16, 2012)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Convicted of a crime against moral integrity</th><td>\nMiguel Carca\u00f1o Delgado<br />(February 6, 2013)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Marta del Castillo Casanueva</b> (July 19, 1991 \u2013 January 24, 2009) was a Spanish <a href=\"/wiki/High_school\" class=\"mw-redirect\" title=\"High school\">high school</a> student who disappeared and was presumably murdered on January 24, 2009. Despite extensive searches and the conviction of Miguel Carca\u00f1o Delgado in 2011, <a href=\"/wiki/Murder_conviction_without_a_body\" title=\"Murder conviction without a body\">her body has never been found</a>. The case is popularly known in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> as the <b>Disappearance of Marta del Castillo</b> (<i>Desaparici\u00f3n de Marta del Castillo</i>) or simply as the <b>Marta del Castillo Case</b> (<i>Caso Marta del Castillo</i>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Disappearance\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Disappearance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Investigation\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Investigation</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Carca\u00f1o&#39;s_first_version_of_the_murder\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Carca\u00f1o's first version of the murder</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Arrests\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Arrests</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Guadalquivir_River_search\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Guadalquivir River search</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#&quot;El_Cuco&quot;&#39;s_version\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">\"El Cuco\"'s version</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Carca\u00f1o&#39;s_second_version\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Carca\u00f1o's second version</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Carca\u00f1o&#39;s_third_version\"><span class=\"tocnumber\">2.6</span> <span class=\"toctext\">Carca\u00f1o's third version</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Provisional_release_of_Delgado,_Ben\u00edtez_and_&quot;El_Cuco&quot;\"><span class=\"tocnumber\">2.7</span> <span class=\"toctext\">Provisional release of Delgado, Ben\u00edtez and \"El Cuco\"</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Evidence_in_vehicles_owned_by_the_family_of_&quot;El_Cuco&quot;\"><span class=\"tocnumber\">2.8</span> <span class=\"toctext\">Evidence in vehicles owned by the family of \"El Cuco\"</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Trials\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Trials</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Pre-Trial_Hearing\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Pre-Trial Hearing</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Ordinary_Court_Trial\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Ordinary Court Trial</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Juvenile_Court_Trial\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Juvenile Court Trial</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Supreme_Court_ruling\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Supreme Court ruling</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Aftermath\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Aftermath</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Continued_searches\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Continued searches</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-18\"><a href=\"#&quot;\u00d3scar&quot;&#39;s_claims\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">\"\u00d3scar\"'s claims</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#2017_Guadalquivir_search\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">2017 Guadalquivir search</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Disappearance\">Disappearance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Disappearance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Del Castillo was <a href=\"/wiki/Online_chat\" title=\"Online chat\">chatting</a> with a friend through <a href=\"/wiki/Microsoft_Messenger\" class=\"mw-redirect\" title=\"Microsoft Messenger\">Messenger</a>, Silvia Fern\u00e1ndez, when she left the conversation with the line <i>Gordaaa t djo q sta l migue abajo y bvoy a abal con el luego t llamo y t cnto ttQ</i> (\"Fatty, I leave you because <i>[e]l Migue</i> is downstairs and I'm going to talk to him. I'll call you later and tell you about it. Love you.\").<sup id=\"cite_ref-Duva_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duva-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \"El Migue\" was the nickname of 19-year old Miguel Carca\u00f1o Delgado, Del Castillo's ex-boyfriend, although they continued to see each other. Around 17:00, Del Castillo told her family that she would spend the evening with friends, and she left the family home in Seville's <a href=\"/wiki/Argantonio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argantonio\">Argantonio</a> Street.<sup id=\"cite_ref-El_Mundo_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Mundo-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Del Castillo's mother had previously warned her about Carca\u00f1o, claiming that he had the \"profile of a [domestic] <a href=\"/wiki/Domestic_abuse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Domestic abuse\">abuser</a>.\"<sup id=\"cite_ref-Rinc\u00f3nV_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rinc\u00f3nV-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>As the teenager started getting late, her family called her cell phone, which was on for the first hours, but she didn't respond. They then called her friends, including some of the people who would be later accused of her disappearance, like Carca\u00f1o and Samuel Ben\u00edtez. Carca\u00f1o admitted that he had seen her that evening, but claimed that he had left her at the entrance of her apartment block around 21:30. Del Castillo's mother was suspicious and told Carca\u00f1o that she'd \"throw the police over\" him if something bad had happened to her daughter.<sup id=\"cite_ref-Rinc\u00f3nV_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rinc\u00f3nV-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Carca\u00f1o attracted further suspicions from Del Castillo's family and friends when he moved immediately to nearby <a href=\"/wiki/Camas,_Seville\" title=\"Camas, Seville\">Camas</a>, rather than joining the search for Del Castillo. Carca\u00f1o resided from then on in Camas with his latest girlfriend, 14-year old Roc\u00edo P. G., and her family.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_II_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_II-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Among other places, Del Castillo's friends looked for her in the apartment where Carca\u00f1o had lived before with his older half-brother, Francisco Javier Delgado Moreno, in Seville's 78 <a href=\"/wiki/Leo_XIII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Leo XIII\">Le\u00f3n XIII</a> Street, and they noticed that the place smelled strongly of <a href=\"/wiki/Bleach\" title=\"Bleach\">bleach</a> and <a href=\"/wiki/Ammonia\" title=\"Ammonia\">ammonia</a>.<sup id=\"cite_ref-Duva_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duva-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Del Castillo's family reported her disappearance to the police around 2:00 AM.<sup id=\"cite_ref-El_Mundo_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Mundo-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Investigation\">Investigation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Investigation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The case was investigated by the Underage People Task Force (<i>Grupo de Menores</i>) of the <a href=\"/wiki/Spanish_National_Police\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish National Police\">Spanish National Police</a>.<sup id=\"cite_ref-El_Mundo_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Mundo-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After Carca\u00f1o's confession, it was joined by the Homicide Task Force (<i>Grupo de Homicidios</i>).<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz1_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz1-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Carca\u00f1o denied his involvement in repeated interrogations, but P. G. claimed to have seen blood on Carca\u00f1o's pants, and the lining of Carca\u00f1o's jacket tested positive for Del Castillo's blood.<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz2_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz2-6\">&#91;6&#93;</a></sup> A <a href=\"/wiki/Luminol\" title=\"Luminol\">luminol</a> test in Le\u00f3n XIII also revealed a large bloodstain on the bedroom floor.<sup id=\"cite_ref-Duva_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duva-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Carca.C3.B1o.27s_first_version_of_the_murder\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Carca\u00f1o's_first_version_of_the_murder\">Carca\u00f1o's first version of the murder</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Carca\u00f1o&#039;s first version of the murder\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Carca\u00f1o was interviewed again on February 14. Upon hearing of P. G.'s testimony and the existence of <a href=\"/wiki/Forensic_evidence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Forensic evidence\">forensic evidence</a>, he collapsed and confessed to the murder. According to this testimony, Carca\u00f1o murdered Del Castillo during an argument on the night of January 24. The reason for the argument was Carca\u00f1o's relationship with P. G. and Del Castillo's threat to tell P. G. about her own continued relationship with Carca\u00f1o if he didn't stop seeing her.<sup id=\"cite_ref-Duva_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duva-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The murder weapon was a heavy ashtray which was never found, but that Carca\u00f1o claimed to have used to hit Del Castillo on the left side of the <a href=\"/wiki/Parietal_bone\" title=\"Parietal bone\">parietal bone</a>,<sup id=\"cite_ref-Duva_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duva-1\">&#91;1&#93;</a></sup> killing her. Carca\u00f1o also claimed to have called a friend, Samuel Ben\u00edtez P\u00e9rez, from a <a href=\"/wiki/Payphone\" title=\"Payphone\">payphone</a> in Le\u00f3n XIII Street,<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz2_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz2-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and to have requested his help moving the body to Camas. Once there, they threw the body in the <a href=\"/wiki/Guadalquivir_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guadalquivir River\">Guadalquivir River</a> near a point called Charco de la Pava.<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz1_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz1-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-El_Pa\u00eds_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Pa\u00eds-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Police suspected that Carca\u00f1o was not telling the whole truth. Among other things, he claimed that the vehicle used to move the body was his own <a href=\"/wiki/Moped\" title=\"Moped\">moped</a>, but tests showed that it was not stable enough to transport three people in that area, even without accounting for one of them being dead.<sup id=\"cite_ref-Duva_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duva-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Arrests\">Arrests</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Arrests\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On February 16, the <a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Interior_(Spain)\" title=\"Ministry of the Interior (Spain)\">Minister of the Interior</a> <a href=\"/wiki/Alfredo_P%C3%A9rez-Rubalcaba\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfredo P\u00e9rez-Rubalcaba\">Alfredo P\u00e9rez-Rubalcaba</a> announced that Carca\u00f1o and Ben\u00edtez were both arrested under charges of <a href=\"/wiki/Homicide\" title=\"Homicide\">homicide</a> and illegal detention. Also arrested were Carca\u00f1o's half-brother and a 15-year old friend of Carca\u00f1o and Ben\u00edtez, later identified as Francisco Javier Garc\u00eda Mar\u00edn, alias \"<a href=\"/wiki/El_Cuco\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Cuco\">El Cuco</a>\".<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz1_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz1-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-El_Pa\u00eds_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Pa\u00eds-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Guadalquivir_River_search\">Guadalquivir River search</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Guadalquivir River search\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:El_Guadalquivir_desde_la_Torre_del_Oro_(9921037165).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/El_Guadalquivir_desde_la_Torre_del_Oro_%289921037165%29.jpg/250px-El_Guadalquivir_desde_la_Torre_del_Oro_%289921037165%29.jpg\" width=\"250\" height=\"140\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/El_Guadalquivir_desde_la_Torre_del_Oro_%289921037165%29.jpg/375px-El_Guadalquivir_desde_la_Torre_del_Oro_%289921037165%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3d/El_Guadalquivir_desde_la_Torre_del_Oro_%289921037165%29.jpg/500px-El_Guadalquivir_desde_la_Torre_del_Oro_%289921037165%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4563\" data-file-height=\"2563\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:El_Guadalquivir_desde_la_Torre_del_Oro_(9921037165).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bridges across the Guadalquivir River in Seville.</div></div></div>\n<p>218 officers of the Police's <a href=\"/wiki/Grupo_Especial_de_Operaciones\" title=\"Grupo Especial de Operaciones\">Special Operations Group</a>, the <a href=\"/wiki/Guardia_Civil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guardia Civil\">Civil Guard</a>'s Underwater Specialist Groups, and the <a href=\"/wiki/Military_Emergencies_Unit\" title=\"Military Emergencies Unit\">Military Emergencies Unit</a> searched the Guadalquivir between Camas and the stuary at <a href=\"/wiki/Sanl%C3%BAcar_de_Barrameda\" title=\"Sanl\u00facar de Barrameda\">Sanl\u00facar de Barrameda</a>, using 22 vessels, 3 <a href=\"/wiki/Jet_ski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jet ski\">jet skis</a>, 2 <a href=\"/wiki/Helicopter\" title=\"Helicopter\">helicopters</a>, 13 <a href=\"/wiki/Scent_hound\" title=\"Scent hound\">scent hounds</a>, and a <a href=\"/wiki/Sonar\" title=\"Sonar\">sonar</a> and specialized underwater body retrieval technology lent by the <a href=\"/wiki/Dutch_Police\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dutch Police\">Dutch Police</a>. A <a href=\"/wiki/Gelves\" title=\"Gelves\">Gelves</a> dock engineer also designed, built and volunteered a <a href=\"/wiki/Rake_(tool)\" title=\"Rake (tool)\">rake-like tool</a> capable of removing mud from the bottom of the river.\n</p><p>Three separate tests with pig carcasses weighting 50 <a href=\"/wiki/Kilogram\" title=\"Kilogram\">kilograms</a> were made. The bodies submerged several times, but in all three cases they ended on the surface and stuck in a particular stretch of riverbank that was only 20 <a href=\"/wiki/Kilometer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kilometer\">kilometers</a> long. However, no trace of Del Castillo was found. Police worked with the hypothesis that the large volume of the Guadalquivir in January and the three weeks between the murder and Carca\u00f1o's confession had been enough to either wash the body out to sea before the search began, or to entomb it in the bottom mud, which can be two <a href=\"/wiki/Meter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Meter\">meters</a> thick in some areas.\n</p><p>Also searched were over 40 wells, canals, sewage plants and pipes. A \"bloodstained cloth\" found in an irrigation canal near Camas was revealed to be just painted red after testing.<sup id=\"cite_ref-Duva_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duva-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\".22El_Cuco.22.27s_version\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;El_Cuco&quot;'s_version\">\"El Cuco\"'s version</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: &quot;El Cuco&quot;&#039;s version\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In his own testimony (later recanted), \"El Cuco\" stated that he arrived to Le\u00f3n XIII with Ben\u00edtez, where they found Carca\u00f1o wrapping Del Castillo's body in a blanket under the supervision of Delgado. Delgado then threatened him and his family to silence him, and stayed at the apartment to clean the evidence while the other three disposed of the body. Police believed that Delgado planned the strategy to follow after the murder, based on this testimony and phone conversations between Carca\u00f1o and Delgado while both were in <a href=\"/wiki/Remand_(detention)\" title=\"Remand (detention)\">remand</a>. In one conversation, Delgado told Carca\u00f1o to \"say nothing, because the police has nothing.\"<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz3_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz3-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Carca.C3.B1o.27s_second_version\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Carca\u00f1o's_second_version\">Carca\u00f1o's second version</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Carca\u00f1o&#039;s second version\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On March 18, during the customary reconstruction of the crime at Leon XIII, Carca\u00f1o surprised the Police when he requested to recant his previous testimony and make a new one. In this second statement, Carca\u00f1o blamed the murder on \"El Cuco\", saying that he had strangled Del Castillo in Delgado's living room while Carca\u00f1o was in the bedroom under the influence of \"substances\". Afterward, he phoned Ben\u00edtez and they disposed of the body in a dumpster in the cross between Le\u00f3n XIII and <a href=\"/wiki/Jorge_de_Montemayor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge de Montemayor\">Jorge de Montemayor</a> streets.<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz2_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz2-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Carca\u00f1o claimed that he had felt pressured by the Police to make his first testimony. Following this second testimony, the other three accused were requested to make new statements of their own, and they were confronted with Carca\u00f1o and each other to study their reaction. Ben\u00edtez and \"El Cuco\" claimed to not be involved at all, and to not have visited Delgado's apartment in the day of the crime. \"El Cuco\"'s lawyer called Carca\u00f1o's second statement a joke and remarked the innocence of his client.<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz2_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz2-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Also critical was Del Castillo's father Antonio, who accused the suspects of being deliberatedly misleading about the body's location because they were hiding additional crimes against his daughter. Del Castillo speculated that his daughter had been cremated in an <a href=\"/wiki/Incinerator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Incinerator\">incinerator</a> where P. G.'s father had been employed in previously.<sup id=\"cite_ref-ABC_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ABC-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Because of Carca\u00f1o's new statement, the search team was alerted and directed from the river to the Montemarta-C\u00f3nica landfill near <a href=\"/wiki/Alcal%C3%A1_de_Guada%C3%ADra\" title=\"Alcal\u00e1 de Guada\u00edra\">Alcal\u00e1 de Guada\u00edra</a>, where the trash generated in Seville is processed.<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz2_6-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz2-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Carca.C3.B1o.27s_third_version\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Carca\u00f1o's_third_version\">Carca\u00f1o's third version</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Carca\u00f1o&#039;s third version\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On March 19, confronted with the \"unbelievability\" of the crime reconstruction in Le\u00f3n XIII, Carca\u00f1o requested to recant and make yet another statement before the <a href=\"/wiki/Examining_magistrate\" title=\"Examining magistrate\">examining magistrate</a>. This time, Carca\u00f1o said that he had been drinking, smoking and taking drugs with Del Castillo and \"El Cuco\" at Le\u00f3n XIII. Around midnight, the two males attempted to have sex with Del Castillo, and when she resisted, they beat her and took her to the bedroom, where they threatened her with a <a href=\"/wiki/Navaja\" title=\"Navaja\">navaja</a> and Carca\u00f1o <a href=\"/wiki/Rape\" title=\"Rape\">raped</a> her, followed by \"El Cuco\". Afterward, they tied her to the bed with <a href=\"/wiki/Insulating_tape\" class=\"mw-redirect\" title=\"Insulating tape\">insulating tape</a> and an <a href=\"/wiki/Extension_cord\" title=\"Extension cord\">extension cord</a>. Carca\u00f1o punched her hard enough to make her bleed, and they strangled her together. The body was disguised with two trash bags, moved out of the apartment on a wheelchair previously used by Carca\u00f1o's dead mother, and thrown in the dumpster while \"El Cuco\" disposed of the navaja on a sewer. Though authorities were not entirely convinced by this version, it explained the finding of the navaja in the sewer in front of the apartment, the presence of Del Castillo's blood and <a href=\"/wiki/DNA\" title=\"DNA\">DNA</a> of both Carca\u00f1o and \"El Cuco\" in the bedroom, the finding of cells belonging to both Carca\u00f1o and Del Castillo in the wheelchair's handlers, and the testimony of a neighbor who had met Carca\u00f1o when he returned to the building with the empty wheelchair.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Duva_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duva-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Witnesses to the statement claimed that Carca\u00f1o had looked the magistrate in the eye for the first time and appeared to have taken a load off his mind after he was finished. Carca\u00f1o's lawyer renounced to continue representing him after this point. When asked about why he had implicated Ben\u00edtez and said that he had disposed of the body in the river, he claimed that he had told the Police what they wanted to hear back then. He also denied any involvement from his half-brother, whom he claimed had left the apartment at 20:30, ten minutes after Carca\u00f1o arrived there with Del Castillo. Carca\u00f1o also denied to have talked about the murder with P. G., in contradiction with her own testimony, which stated that he had told her \"everything.\" It was estimated that in the time between the disappearance and Carca\u00f1o's new version, around 65,000 tons of trash had arrived to the landfill. As a result, it would be \"very difficult\" to locate the body.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Landfill employees and policemen revised 60,000 tons over the course of 32 days unsuccessfully, even though they knew a particular area where the trash was dumped in the days following the murder. They also found no human DNA in the dumpsters that Carca\u00f1o had said were used to dispose of the body. Eventually, Police concluded that Carca\u00f1o had not thrown the body in a dumpster, and speculated that he had falsely confessed a rape with the intention of obtaining a <a href=\"/wiki/Bench_trial\" title=\"Bench trial\">bench trial</a> rather than a <a href=\"/wiki/Trial_by_jury\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trial by jury\">trial by jury</a>.<sup id=\"cite_ref-Duva_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duva-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Provisional_release_of_Delgado.2C_Ben.C3.ADtez_and_.22El_Cuco.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Provisional_release_of_Delgado,_Ben\u00edtez_and_&quot;El_Cuco&quot;\">Provisional release of Delgado, Ben\u00edtez and \"El Cuco\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Provisional release of Delgado, Ben\u00edtez and &quot;El Cuco&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On May 21, Delgado was released with the condition that he visited the courthouse every Monday. Reasons included the fact that Delgado's part in the crime was necessarily small, if any, and that his <a href=\"/wiki/Alibi\" title=\"Alibi\">alibi</a> had been partly confirmed by <a href=\"/wiki/Mobile_phone_tracking\" title=\"Mobile phone tracking\">mobile phone tracking</a> placing him on the road to <a href=\"/wiki/Carmona,_Seville\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carmona, Seville\">Carmona</a> at 21:01. Delgado, who had always denied his involvement, offered to take a <a href=\"/wiki/Polygraph\" title=\"Polygraph\">polygraph</a> test, but the magistrate rejected the idea. After his release, Delgado made a press statement accusing his half-brother of lying to him, and about his involvement in the case.<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz3_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz3-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Ben\u00edtez was released on December 10. He had requested to be released on two previous occasions, but he was denied arguing gravity of the suspected crime and a risk of <a href=\"/wiki/Tampering_with_evidence\" title=\"Tampering with evidence\">tampering with evidence</a> after release. \"El Cuco\", being under 18 years of age, was recluded in a <a href=\"/wiki/Juvenile_detention_center\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juvenile detention center\">juvenile detention center</a> for the maximum legal time (9 months), and moved to a supervised home afterward.<sup id=\"cite_ref-El_Pa\u00eds_II_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Pa\u00eds_II-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Evidence_in_vehicles_owned_by_the_family_of_.22El_Cuco.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Evidence_in_vehicles_owned_by_the_family_of_&quot;El_Cuco&quot;\">Evidence in vehicles owned by the family of \"El Cuco\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Evidence in vehicles owned by the family of &quot;El Cuco&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:VW_Polo_IV_front_20080215.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/VW_Polo_IV_front_20080215.jpg/220px-VW_Polo_IV_front_20080215.jpg\" width=\"220\" height=\"145\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/VW_Polo_IV_front_20080215.jpg/330px-VW_Polo_IV_front_20080215.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/VW_Polo_IV_front_20080215.jpg/440px-VW_Polo_IV_front_20080215.jpg 2x\" data-file-width=\"1602\" data-file-height=\"1056\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:VW_Polo_IV_front_20080215.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A <a href=\"/wiki/Volkswagen_Polo_Mk4\" title=\"Volkswagen Polo Mk4\">Volkswagen Polo Mk4</a>.</div></div></div>\n<p>\"El Cuco\" first claimed that the trio used his mother's <a href=\"/wiki/Volkswagen_Polo\" title=\"Volkswagen Polo\">Volkswagen Polo</a> to move the body from Le\u00f3n XIII to the Guadalquivir. This car was washed a few days after Del Castillo's disappearance, but it tested positive for blood in luminol and <a href=\"/wiki/Benzidine\" title=\"Benzidine\">benzidine</a> tests. However, no DNA could be extracted from the blood as it was too degraded. Police also found DNA of a man and a woman in the car, which belonged to neither the victim nor the suspects. It was assumed to belong to \"El Cuco\"'s mother and her boyfriend, but neither agreed to provide a DNA sample for comparison.<sup id=\"cite_ref-El_Pa\u00eds_III_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Pa\u00eds_III-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In December, it was discovered that a <a href=\"/wiki/Renault_19\" title=\"Renault 19\">Renault 19</a> and a <a href=\"/wiki/Ford_Escort_(Europe)\" title=\"Ford Escort (Europe)\">Ford Escort</a> abandoned since August on Seville's streets, with flat tires and no license plates, also belonged to \"El Cuco\"'s mother and her boyfriend, contradicting their claims that they only owned the Polo. The Renault was retired and destroyed on November 27, before the discovery was made, but the Ford could be retrieved for testing. DNA of a man and a woman that was neither Del Castillo nor any of the accused was found in the Ford. The female DNA belonged to the same woman as the DNA in the Polo.<sup id=\"cite_ref-Rodr\u00edguez_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rodr\u00edguez-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Trials\">Trials</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Trials\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pre-Trial_Hearing\">Pre-Trial Hearing</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Pre-Trial Hearing\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A pre-trial hearing was held on March 13, 2010. Roc\u00edo P. G., who faced no charges, was declared for an hour and a half. She said that Carca\u00f1o had told her that he had thrown Del Castillo's body in a wooden area near Camas. Previously, she had claimed that he had buried it in a ditch some 600 meters from this new location, which led to two unsuccessful searches there earlier in the year. P. G. also stated that Carca\u00f1o had not been at her home in the night of the crime, as he had claimed, but that he had left his cell phone there, explaining why mobile phone tracking data placed him there at the time. When questioned about a threatening call that she had received during the investigation, she denied that she had identified Francisco Javier Delgado as the maker of the call, and remarked that she had merely picked his voice among several anonymous recordings played to her by Police. Journalists speculated that this clarification was a result of P. G. feeling intimidated after Delgado sued her for <a href=\"/wiki/Perjury\" title=\"Perjury\">perjury</a> in the week leading to the hearing. Nevertheless, P. G. cast doubt on her own reliability as a witness when she non-chalantly claimed to have lied to Police, and flaunted that \"If I lie to Police, I [can] lie to anyone,\" in a statement found baffling by the present. P. G.'s mother and grandmother also testified in regards to their three-week cohabitation with Carca\u00f1o in the family home. At the end of her declaration, P. G. walked pass Carca\u00f1o and suffered a <a href=\"/wiki/Panic_attack\" title=\"Panic attack\">panic attack</a>.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_II_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_II-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Carca\u00f1o declined to make a new statement. The judge only questioned him once, in regards to the location of Del Castillo's body. Carca\u00f1o lowered his head and said, \"I don't know.\" The last person to testify was the mother of \"El Cuco\", who said that her son had no access to her car because she kept the only existing key.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_II_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_II-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ordinary_Court_Trial\">Ordinary Court Trial</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Ordinary Court Trial\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The first trial, presided by Judge Francisco de As\u00eds Molina, began on April 12, 2010. Miguel Carca\u00f1o was charged with two instances of rape, one of murder, one of crimes against moral integrity and one of corpse <a href=\"/wiki/Desecration\" title=\"Desecration\">desecration</a>. Francisco Javier Delgado, his girlfriend Mar\u00eda Garc\u00eda Mendaro, and Samuel Ben\u00edtez each faced a charge of concealment of a crime, corpse desecration and crimes against moral integrity, with Delgado receiving an additional charge for making threats. The prosecution's version of the crime largely followed Carca\u00f1o's third version of the murder, with the differing claim that Delgado and Garc\u00eda made it to the apartment after Ben\u00edtez and were involved in the disposal of the body. It also mentioned \"El Cuco\" as one of the main perpetrators, who was to be tried separatedly in <a href=\"/wiki/Juvenile_court\" title=\"Juvenile court\">juvenile court</a>.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_III_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_III-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The prosecution requested a sentence of 52 years in prison for Carca\u00f1o,<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_IV_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_IV-15\">&#91;15&#93;</a></sup> eight for Delgado,<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_IX_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_IX-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and five for Ben\u00edtez. It also requested all four adults to pay the expenses of the unsuccessful search for the body, and to compensate Del Castillo's parents with 160,000 euro and each of her sisters with 30,000 euro. In addition, Ben\u00edtez should stay away from Del Castillo's family and not contact them for six years after his excarceration.<sup id=\"cite_ref-Rinc\u00f3n_III_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rinc\u00f3n_III-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>On February 1, 2011, Carca\u00f1o testified before Court, stating this time that Del Castillo wasn't raped, he killed her alone with the ashtray, and stayed in Le\u00f3n XIII to clean up the crime scene while Ben\u00edtez and \"El Cuco\" disposed of the body in the river.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_V_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_V-18\">&#91;18&#93;</a></sup> On October 18, Carca\u00f1o added that he had falsely accused \"El Cuco\" of rape and murder in vengeance for \"El Cuco\" implicating Delgado in the murder, and that Ben\u00edtez and \"El Cuco\" did not arrive until after the murder had already happened.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_VI_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_VI-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Delgado claimed that he left the house without ever meeting Del Castillo or knowing that she was in a relationship with his brother; that Carca\u00f1o's bedroom door was closed when he left and he didn't look inside; and that he was with his ex-wife and daughter between 21:00 and 23:30, in his pub until 2:00, and in a bar until 4:00 when he called Garc\u00eda to let him in the apartment. He denied to have threatened anyone, or to know where the body was, but he refused to explain what he meant when he was heard saying \"There is nothing to look for\" in the aftermath of Del Castillo's disappearance.<sup id=\"cite_ref-Rinc\u00f3n_II_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rinc\u00f3n_II-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Garc\u00eda testified that she asked Delgado's permission to study in his home and that she went there after driving Delgado to his pub around 23:50. She claimed to have never seen Del Castillo or her body, but that she smelled something strange behind Carca\u00f1o's door, which was closed. She then retracted this last statement. She denied accusations that her testimony was intended to fabricate an alibi for Delgado.<sup id=\"cite_ref-Rinc\u00f3n_IV_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rinc\u00f3n_IV-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Ben\u00edtez testified that he never was at Le\u00f3n XIII and had no involvement in the crime, attributing his original confession to have helped dispose of the body to Police pressure.<sup id=\"cite_ref-Rinc\u00f3n_III_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rinc\u00f3n_III-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>\"El Cuco\", already convicted in his own trial, testified as a witness on the ordinary trial on October 26. He claimed to not know where the body was and that his early confessions of helping in the disposal of the body were lies made due to police pressure and their threat to implicate his mother and other relatives.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_VII_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_VII-22\">&#91;22&#93;</a></sup> On November 3, Roc\u00edo P. G. testified that Carca\u00f1o had told her about how him and Delgado had murdered Del Castillo during an argument, cleaned the murder scene, disposed of the body with \"two others\" in the wooden area near Camas, and entered her home through a window in the early morning. He also took her to the wooden area, but she wasn't sure if he was telling the truth. She explained inconsistencies in her previous versions with the claim that she had been threatened. P. G.'s mother testified that Carca\u00f1o had murdered Del Castillo but had no part in the body disposal, and explained her daughter's inconsistencies due to being both afraid and in love with Carca\u00f1o. The early witness statement by P. G.'s grandmother, who had died before the trial proper started, was read again. It stated that she had washed Carca\u00f1o's clothes in the morning and found nothing strange in them. Antonio T. D., a barman in Le\u00f3n XIII, testified that he saw two thin individuals in hoodies pushing a wheelchair with a large package to the dumpsters, around 2:00 AM, and then returning with the wheelchair empty. Delgado's ex-wife testified that he was with her and their daughter between 21:15 and 23:30.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_VIII_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_VIII-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:La_noria_2_(cropped).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/La_noria_2_%28cropped%29.jpg/220px-La_noria_2_%28cropped%29.jpg\" width=\"220\" height=\"331\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/La_noria_2_%28cropped%29.jpg/330px-La_noria_2_%28cropped%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/La_noria_2_%28cropped%29.jpg/440px-La_noria_2_%28cropped%29.jpg 2x\" data-file-width=\"441\" data-file-height=\"664\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_noria_2_(cropped).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Jordi_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Jordi Gonz\u00e1lez\">Jordi Gonz\u00e1lez</a>, host of 'La Noria'.</div></div></div>\n<p>On November 14, a taxi driver testified as a surprise witness for the prosecution,<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_X_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_X-24\">&#91;24&#93;</a></sup> claiming he drove Delgado to Le\u00f3n XIII \"in the first hours of the morning\", thus contradicting the testimonies of Delgado and Garc\u00eda. When asked why he didn't come forward until the week before, he said that he didn't realize the value of his testimony before then. \"El Cuco\"'s father testified that he sent home his son early, and that while he did not check if he was there, as he was at work, his wife did.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_IX_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_IX-16\">&#91;16&#93;</a></sup> \"El Cuco\"'s mother said that she arrived home at 1:30 AM and saw her son asleep in his room. Her testimony was polemic because she had repeatedly requested to delay or cancel it claiming illness, yet she had been interviewed the week before in <a href=\"/wiki/Telecinco\" title=\"Telecinco\">Telecinco</a>'s prime-time <a href=\"/wiki/Talk_show\" title=\"Talk show\">talk show</a> <i>La Noria</i> and paid for it.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_XI_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_XI-25\">&#91;25&#93;</a></sup> In response, Telecinco was subjected to a <a href=\"/wiki/Boycott\" title=\"Boycott\">boycott</a> by viewers and all sponsors pulled out of the show, leading to the relegation of the program to the early morning and its eventual cancelation.<sup id=\"cite_ref-Lagoa_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lagoa-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p><p>On January 16, 2012 Carca\u00f1o was sentenced to 20 years in prison and to compensate Del Castillo's parents and sisters with 340,000 euro for the murder; he was acquitted of every other charge. All other accused were acquitted of all charges citing lack of evidence. The sentence stated that Carca\u00f1o had disposed of the body with the help of \"El Cuco\" (convicted in his own trial) and a third, unknown person, but the evidence identifying such person as Ben\u00edtez was deemed insufficient.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_XII_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_XII-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Juvenile_Court_Trial\">Juvenile Court Trial</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Juvenile Court Trial\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>\"El Cuco\"'s trial began on January 24, 2011. The presiding judge was Alejandro Vi\u00e1n. \"El Cuco\" stood charges for rape, murder and a crime against moral integrity due to his prevention of Del Castillo's receiving a funeral; he plied innocence and claimed to not know the location of the body, blaming his four previous confessions to have concealed the murder on Police's pressures. Carca\u00f1o, Delgado, Ben\u00edtez and Garc\u00eda were called to testify as witnesses, while \"El Cuco\"'s father declined to testify. The prosecution requested six years of interment in a juvenile detention center, three under supervised freedom, and a 616,319 <a href=\"/wiki/Euro\" title=\"Euro\">euro</a> fine, the cost of the unsuccessful search for Del Castillo's body.<sup id=\"cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_IV_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_IV-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>On March 24, 2011, \"El Cuco\" was found guilty of the charge of concealment and was sentenced to three years in a juvenile detention center and one month of supervised freedom. The verdict allowed \"El Cuco\"'s past interment to be counted as part of his sentence, meaning that he would be released less than a year after the trial. He was found innocent of the charges of rape and murder, and not liable to pay for the expenses incurred during the unsuccessful search for the body.<sup id=\"cite_ref-Rodr\u00edguez_II_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rodr\u00edguez_II-28\">&#91;28&#93;</a></sup> The verdict caused controversy because it relied on the identity of Carca\u00f1o as the main perpetrator, even though this wasn't proven yet since Carca\u00f1o's own trial had not finished.<sup id=\"cite_ref-Rinc\u00f3n_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rinc\u00f3n-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Supreme_Court_ruling\">Supreme Court ruling</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Supreme Court ruling\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Citing contradictions and \"illogical\" assumptions on the Ordinary Court ruling, the prosecution requested that the sentence be overturned by the <a href=\"/wiki/Supreme_Court_of_Spain\" title=\"Supreme Court of Spain\">Supreme Court of Spain</a> and a new trial take place. This was rejected by the Supreme Court and the verdicts were upheld, but Carca\u00f1o's sentence was changed after considering that his ever-changing statements about the murder and fate of the body went beyond his right to not testify and incriminate himself. These had caused unnecessary, additional grief to the relatives of Del Castillo and constituted a crime against moral integrity. As a result, Carca\u00f1o was given an additional one-year and three months in prison, and he was also fined with the cost of the unsuccessful searches estimated on 616,319 euro and 27 cents.<sup id=\"cite_ref-Colli_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Colli-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aftermath\">Aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Continued_searches\">Continued searches</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Continued searches\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 2013, Carca\u00f1o told Police that Delgado was the real, and only murderer of Del Castillo. According to this new version (the sixth), Delgado <a href=\"/wiki/Pistol_whipping\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pistol whipping\">pistol-whipped</a> Del Castillo with his <a href=\"/wiki/Security_guard\" title=\"Security guard\">security guard</a>'s firearm after she tried to intervene in a fight between the brothers, and they subsequently buried the body together in a farm of <a href=\"/wiki/La_Rinconada\" title=\"La Rinconada\">La Rinconada</a> called \"La Majaloba\", returning 24 hours later to cover the remains with <a href=\"/wiki/Lime_(material)\" title=\"Lime (material)\">lime</a>. When asked why he had not said any of that earlier, Carca\u00f1o replied that he was afraid of his brother. The prosecution considered the story unbelievable and journalists noted obvious parallels with the <a href=\"/wiki/Killing_of_Lasa_and_Zabala\" title=\"Killing of Lasa and Zabala\">killing of Lasa and Zabala</a> by the <a href=\"/wiki/Paramilitary\" title=\"Paramilitary\">paramilitary</a> group <a href=\"/wiki/Grupos_Antiterroristas_de_Liberaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grupos Antiterroristas de Liberaci\u00f3n\">GAL</a>.<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Following Delgado's new interrogation, the judge cleared him and criticized the Police for questioning Carca\u00f1o for a crime he was already convicted of.<sup id=\"cite_ref-EFE_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EFE-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Despite general excepticism, La Majaloba was searched months later and no trace of a body was found.\n</p><p>In 2014, search operations were made in an illegal dumpsite located near the road used by Carca\u00f1o to move between Seville and Camas, and not far from the river shore where he claimed to have thrown the body in his first version. The new location was deemed promising according to the results of a <a href=\"/wiki/P300_(neuroscience)\" title=\"P300 (neuroscience)\">P300 study</a> Carca\u00f1o was subjected to in <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a>'s university hospital.<sup id=\"cite_ref-Lucas_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lucas-33\">&#91;33&#93;</a></sup> While human bone fragments were recovered at the site, they belonged to three or more people who had died between 100 and 200 years before.<sup id=\"cite_ref-EFE_II_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EFE_II-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Carca\u00f1o reiterated his last version before Court, insisting that the body was in La Majaloba, not the dump, and saying that he didn't understand why the Police was searching there.<sup id=\"cite_ref-Rodr\u00edguez_III_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rodr\u00edguez_III-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2015, Antonio del Castillo offered Carca\u00f1o 18,000 euro if he pinpointed the exact location of the body, with the promise that he would not seek additional charges against him and that he could spend it in Seville or wherever he wished, after his excarceration. Carca\u00f1o rejected the offer, saying that it wouldn't \"make up for him.\"<sup id=\"cite_ref-Mora_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mora-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\".22.C3.93scar.22.27s_claims\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;\u00d3scar&quot;'s_claims\">\"\u00d3scar\"'s claims</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: &quot;\u00d3scar&quot;&#039;s claims\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On September 7, 2015 <a href=\"/wiki/Antena_3_(Spain)\" title=\"Antena 3 (Spain)\">Antena 3</a>'s <i>Espejo P\u00fablico</i> interviewed a man with the pseudonym \"\u00d3scar\", who claimed to be a police consultant infiltrated for the past two and a half years in the circle of \"El Cuco\", and who had 600 hours of conversations with them on tape. The interviewee claimed that when Carca\u00f1o and \"El Cuco\" transported the body on the wheelchair, they did not bring it to the dumpster or the river, as they had claimed, but to another apartment where it was dismembered with the help of a friend of Carca\u00f1o who wasn't Spanish. It was then taken out in different bags, whose fate was ignored by Carca\u00f1o, thus explaining his incapability to locate the body exactly. The same source claimed that \"El Cuco\"'s family felt \"no sadness nor empathy\" for Del Castillo's family, that they laughed about the unsuccessful search for the body, and that they had considered having someone beat up Del Castillo's mother and grandfather.<sup id=\"cite_ref-Galicia_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Galicia-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>On October 29, the examining magistrate accepted the tapes as potential evidence. Some seconds were played in <i>Espejo P\u00fablico</i>, revealing that \"El Cuco\"'s mother had helped create an alibi for her son, and that she was worried about the possibility that he had raped Del Castillo and that \"El Cuco\"'s father might compromise his case by talking too much. \"\u00d3scar\" also said that \"El Cuco\"'s mother \"may have\" helped in the disposal of the body by lending her vehicle, that \"El Cuco\" was silent because he wanted to protect his mother, and that he had proof of Delgado's involvement in the murder.<sup id=\"cite_ref-Ideal_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ideal-38\">&#91;38&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Rodr\u00edguez_V_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rodr\u00edguez_V-39\">&#91;39&#93;</a></sup> In January 2016, \"\u00d3scar\" was publicly identified by Police as Pablo Bonilla R., a common criminal and one of many people who had tried to infiltrate themselves into the high-profile case. It was denied that he ever worked for Police in any capacity, and the tapes were dismissed as a <a href=\"/wiki/Hoax\" title=\"Hoax\">hoax</a>. These revelations were made during a trial against both the parents of \"El Cuco\" and Bonilla himself for breaking the <a href=\"/wiki/Restraining_order\" title=\"Restraining order\">restraining order</a> that forbid \"El Cuco\" from getting within 50 kilometers of Seville. Bonilla, charged for driving the car used by \"El Cuco\" and his family to travel to Seville, claimed that he had alerted Police about the family's intentions, and that Police had told him to drive them into the road control where they were arrested. Bonilla's claims were dismissed and all three accused were sentenced to pay small fines.<sup id=\"cite_ref-Rodr\u00edguez_IV_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rodr\u00edguez_IV-40\">&#91;40&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Rodr\u00edguez_V_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rodr\u00edguez_V-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>On March 16, 2016 the Del Castillo family sued \"El Cuco\" and his parents for <a href=\"/wiki/False_testimony\" class=\"mw-redirect\" title=\"False testimony\">false testimony</a> at the ordinary court trial, which happened when \"El Cuco\" was already of age and legally liable. As their evidence, they cited other witness testimonies, the dismissed tapes, and TV statements of the parents claiming that they lied to create an alibi for their son.<sup id=\"cite_ref-Mu\u00f1oz_V_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mu\u00f1oz_V-41\">&#91;41&#93;</a></sup> \"El Cuco\"'s family rejected the tapes both as a forgery and illegally taken, and refused to testify in the new trial.<sup id=\"cite_ref-El_Pa\u00eds_IV_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-El_Pa\u00eds_IV-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2017_Guadalquivir_search\">2017 Guadalquivir search</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: 2017 Guadalquivir search\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Judge Molina ordered a new search in a section of the Guadalquivir on February 7, 2017, after receiving a report commissioned by Antonio del Castillo. The area, placed a 10-minute walk away from Le\u00f3n XIII, and near the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/CEAR_de_Remo_y_Pirag%C3%BCismo_de_la_Cartuja\" class=\"extiw\" title=\"es:CEAR de Remo y Pirag\u00fcismo de la Cartuja\">Cartuja rowing and kayak center</a>, was identified as the likely location of the body disposal by <a href=\"/wiki/Criminology\" title=\"Criminology\">criminologist</a> Ignacio Abad and <a href=\"/wiki/Geophysics\" title=\"Geophysics\">geophysicist</a> Luis Avial, who used a <a href=\"/wiki/Georadar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georadar\">georadar</a> to locate 16 \"exogen\" points on the river bed susceptible of being the body.<sup id=\"cite_ref-Mora_II_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mora_II-43\">&#91;43&#93;</a></sup> The area was consistent with the testimony of a nurse in the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Hospital_Universitario_Virgen_Macarena\" class=\"extiw\" title=\"es:Hospital Universitario Virgen Macarena\">Virgen Macarena University Hospital</a>, who claimed to have seen three men in black <a href=\"/wiki/Hoody\" title=\"Hoody\">hoodies</a> pushing a wheelchair. When they stopped, the \"very little one\" was approached by a couple who talked to him.<sup id=\"cite_ref-Abad_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Abad-44\">&#91;44&#93;</a></sup> The search ended on February 24 after finding unrelated objects only.<sup id=\"cite_ref-ABCSevilla_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ABCSevilla-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>The same day, Antonio del Castillo met Carca\u00f1o in <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/C%C3%A1rcel_de_Herrera_de_la_Mancha\" class=\"extiw\" title=\"es:C\u00e1rcel de Herrera de la Mancha\">Herrera de la Mancha prison</a>. Carca\u00f1o claimed that he didn't know the location of Del Castillo's daughter, and that it was his brother who disposed of the body. This time, he claimed that Delgado transported the body in his ex-wife's car and that he buried it in a farm of <a href=\"/wiki/La_Algaba\" title=\"La Algaba\">La Algaba</a>. He added that Delgado had probably dug it up later and reburied it elsewhere. Carca\u00f1o also claimed that he was threatened by Delgado into accompanying him to dispose of the body, but that he barely collaborated and fled as soon as he could. As for his ever-changing versions of the murder, he claimed that he always followed the advice of his brother.<sup id=\"cite_ref-Gonz\u00e1lez_Quiles_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gonz\u00e1lez_Quiles-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_people_who_disappeared\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of people who disappeared\">List of people who disappeared</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Missing_white_woman_syndrome\" title=\"Missing white woman syndrome\">Missing white woman syndrome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murder_of_Eva_Blanco\" title=\"Murder of Eva Blanco\">Murder of Eva Blanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murder_of_Roc%C3%ADo_Wanninkhof\" title=\"Murder of Roc\u00edo Wanninkhof\">Murder of Roc\u00edo Wanninkhof</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Murder_of_Rosana_Maroto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Murder of Rosana Maroto\">Murder of Rosana Maroto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Laso\" title=\"Ram\u00f3n Laso\">Ram\u00f3n Laso</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://criminalia.es/asesino/caso-marta-del-castillo/\">The Marta del Castillo case in <i>Criminalia</i></a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Murder_of_Marta_del_Castillo&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Duva-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Duva_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duva_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duva_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duva_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duva_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duva_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duva_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duva_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duva_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Duva, Jes\u00fas (October 31, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/elpais/2009/10/31/actualidad/1256980622_850215.html\">\"El enigma de Marta\"</a> &#91;Marta's enigma&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 14,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+enigma+de+Marta&amp;rft.date=2009-10-31&amp;rft.aulast=Duva&amp;rft.aufirst=Jes%C3%BAs&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Felpais%2F2009%2F10%2F31%2Factualidad%2F1256980622_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-El_Mundo-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-El_Mundo_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-El_Mundo_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-El_Mundo_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/elmundo/2009/01/26/espana/1232965499.html\">\"Investigan la desaparici\u00f3n de una menor de 17 a\u00f1os en Sevilla\"</a> &#91;Under investigation the disappearance of a 17-year old minor in Seville&#93;. <i>El Mundo</i> (in Spanish). Madrid, Spain. January 26, 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 14,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mundo&amp;rft.atitle=Investigan+la+desaparici%C3%B3n+de+una+menor+de+17+a%C3%B1os+en+Sevilla&amp;rft.date=2009-01-26&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmundo.es%2Felmundo%2F2009%2F01%2F26%2Fespana%2F1232965499.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rinc\u00f3nV-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Rinc\u00f3nV_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rinc\u00f3nV_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rinc\u00f3n, Reyes (October 24, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2011/10/24/actualidad/1319407202_850215.html\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Solo te pido que digas d\u00f3nde est\u00e1 Marta\", le espeta Carca\u00f1o a su amigo en el juicio\"</a> &#91;\u00abI only ask you to say where Marta is\u00bb, Carca\u00f1o lashes to his friend at the trial&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 24,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=%22Solo+te+pido+que+digas+d%C3%B3nde+est%C3%A1+Marta%22%2C+le+espeta+Carca%C3%B1o+a+su+amigo+en+el+juicio&amp;rft.date=2011-10-24&amp;rft.aulast=Rinc%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Reyes&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2011%2F10%2F24%2Factualidad%2F1319407202_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_II-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_II_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_II_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_II_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/elpais/2010/03/12/actualidad/1268385454_850215.html\">\"El asesino confeso dice que no sabe d\u00f3nde est\u00e1 el cuerpo de Marta del Castillo\"</a> &#91;The confessed murderer says he doesn't know where Marta del Castillo's body is&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain. March 13, 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 18,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+asesino+confeso+dice+que+no+sabe+d%C3%B3nde+est%C3%A1+el+cuerpo+de+Marta+del+Castillo&amp;rft.date=2010-03-13&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Felpais%2F2010%2F03%2F12%2Factualidad%2F1268385454_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mu\u00f1oz1-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz1_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz1_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz1_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mu\u00f1oz, J. (February 14, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diariodesevilla.es/sevilla/Marta-Castillo-confiesa-asesinato-Policia_0_232477258.html\">\"El ex novio de Marta del Castillo confiesa su asesinato ante la Polic\u00eda\"</a> &#91;Marta del Castillo's ex-boyfriend confesses her murder to the Police&#93;. <i>Diario de Sevilla</i> (in Spanish). Seville, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 14,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+de+Sevilla&amp;rft.atitle=El+ex+novio+de+Marta+del+Castillo+confiesa+su+asesinato+ante+la+Polic%C3%ADa&amp;rft.date=2009-02-14&amp;rft.aulast=Mu%C3%B1oz&amp;rft.aufirst=J.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diariodesevilla.es%2Fsevilla%2FMarta-Castillo-confiesa-asesinato-Policia_0_232477258.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mu\u00f1oz2-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz2_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz2_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz2_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz2_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz2_6-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mu\u00f1oz, J. (March 18, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diariodesevilla.es/andalucia/Miguel-estrangulo-Marta-arrojaron-contenedor_0_242075979.html#!\">\"Miguel dice que el menor estrangul\u00f3 a Marta y que la arrojaron a un contenedor\"</a> &#91;Miguel claims the minor strangled Marta and they threw her in a dumpster&#93;. <i>Diario de Sevilla</i> (in Spanish). Seville, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 14,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+de+Sevilla&amp;rft.atitle=Miguel+dice+que+el+menor+estrangul%C3%B3+a+Marta+y+que+la+arrojaron+a+un+contenedor&amp;rft.date=2009-03-18&amp;rft.aulast=Mu%C3%B1oz&amp;rft.aufirst=J.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diariodesevilla.es%2Fandalucia%2FMiguel-estrangulo-Marta-arrojaron-contenedor_0_242075979.html%23%21&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-El_Pa\u00eds-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-El_Pa\u00eds_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-El_Pa\u00eds_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/elpais/2009/02/16/actualidad/1234775819_850215.html\">\"Prisi\u00f3n sin fianza para los dos principales encausados por la muerte de Marta\"</a> &#91;Prison without bail for the two main accused for the death of Marta&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain. February 16, 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 14,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Prisi%C3%B3n+sin+fianza+para+los+dos+principales+encausados+por+la+muerte+de+Marta&amp;rft.date=2009-02-16&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Felpais%2F2009%2F02%2F16%2Factualidad%2F1234775819_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mu\u00f1oz3-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz3_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz3_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mu\u00f1oz, Jorge (May 21, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diariodesevilla.es/andalucia/libertad-Javier-Delgado-participacion-menor_0_260674381.html\">\"El juez deja en libertad a Javier Delgado porque su participaci\u00f3n fue \"menor<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> &#91;Judge releases Javier Delgado because his participation was \"minor\"&#93;. <i>Diario de Sevilla</i> (in Spanish). Seville, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 14,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+de+Sevilla&amp;rft.atitle=El+juez+deja+en+libertad+a+Javier+Delgado+porque+su+participaci%C3%B3n+fue+%22menor%22&amp;rft.date=2009-05-21&amp;rft.aulast=Mu%C3%B1oz&amp;rft.aufirst=Jorge&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diariodesevilla.es%2Fandalucia%2Flibertad-Javier-Delgado-participacion-menor_0_260674381.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ABC-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ABC_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sevilla.abc.es/20090318/sevilla-actualidad/antonio-castillo-apunta-cuerpo-200903172327.html\">\"Antonio del Castillo apunta que el cuerpo de su hija ha podido ser incinerado\"</a> &#91;Antonio del Castillo points that his daughter's body may have been incinerated&#93;. <i>ABC</i> (in Spanish). Madrid, Spain. March 18, 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 14,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=ABC&amp;rft.atitle=Antonio+del+Castillo+apunta+que+el+cuerpo+de+su+hija+ha+podido+ser+incinerado&amp;rft.date=2009-03-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsevilla.abc.es%2F20090318%2Fsevilla-actualidad%2Fantonio-castillo-apunta-cuerpo-200903172327.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mart\u00edn-Arroyo, Javier (March 19, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/diario/2009/03/19/sociedad/1237417202_850215.html\">\"Miguel admite violaci\u00f3n y asesinato\"</a> &#91;Miguel admits rape and murder&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 14,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Miguel+admite+violaci%C3%B3n+y+asesinato&amp;rft.date=2009-03-19&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn-Arroyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F2009%2F03%2F19%2Fsociedad%2F1237417202_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-El_Pa\u00eds_II-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-El_Pa\u00eds_II_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2009/12/10/actualidad/1260399606_850215.html\">\"En libertad el amigo del asesino confeso de Marta del Castillo\"</a> &#91;Released the friend of Marta del Castillo's confessed murderer&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain. December 10, 2009<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 15,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=En+libertad+el+amigo+del+asesino+confeso+de+Marta+del+Castillo&amp;rft.date=2009-12-10&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2009%2F12%2F10%2Factualidad%2F1260399606_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-El_Pa\u00eds_III-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-El_Pa\u00eds_III_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2010/05/26/actualidad/1274824814_850215.html\">\"La polic\u00eda descubre ahora dos coches vinculados a la investigaci\u00f3n del 'caso Marta<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> &#91;Police just found two cars related to the investigation of the 'Marta Case'&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain. May 26, 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 20,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=La+polic%C3%ADa+descubre+ahora+dos+coches+vinculados+a+la+investigaci%C3%B3n+del+%27caso+Marta%27&amp;rft.date=2010-05-26&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2010%2F05%2F26%2Factualidad%2F1274824814_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rodr\u00edguez-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rodr\u00edguez_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rodr\u00edguez, Chema (January 31, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/elmundo/2011/01/31/andalucia_sevilla/1296464702.html\">\"La Polic\u00eda hall\u00f3 restos de sangre en el cuarto de Carca\u00f1o y en el coche de 'El Cuco<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> &#91;Police found traces of blood in Carca\u00f1o's bedroom and the car of 'El Cuco'&#93;. <i>El Mundo</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 20,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mundo&amp;rft.atitle=La+Polic%C3%ADa+hall%C3%B3+restos+de+sangre+en+el+cuarto+de+Carca%C3%B1o+y+en+el+coche+de+%E2%80%98El+Cuco%E2%80%99&amp;rft.date=2011-01-31&amp;rft.aulast=Rodr%C3%ADguez&amp;rft.aufirst=Chema&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmundo.es%2Felmundo%2F2011%2F01%2F31%2Fandalucia_sevilla%2F1296464702.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_III-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_III_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mart\u00edn-Arroyo, Javier (April 12, 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/elpais/2010/04/12/actualidad/1271060225_850215.html\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Un hecho ins\u00f3lito en nuestra historia criminal<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> &#91;\u00abAn unique event in our criminal history\u00bb&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 20,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=%22Un+hecho+ins%C3%B3lito+en+nuestra+historia+criminal%22&amp;rft.date=2010-04-12&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn-Arroyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Felpais%2F2010%2F04%2F12%2Factualidad%2F1271060225_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_IV-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_IV_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_IV_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mart\u00edn-Arroyo, Javier (January 24, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/elpais/2011/01/24/actualidad/1295860617_850215.html\">\"El Cuco reitera su inocencia y afirma no saber d\u00f3nde est\u00e1 el cad\u00e1ver de Marta del Castillo\"</a> &#91;El Cuco remarks his innocence and claims to not know the location of Marta del Castillo's body&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 20,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+Cuco+reitera+su+inocencia+y+afirma+no+saber+d%C3%B3nde+est%C3%A1+el+cad%C3%A1ver+de+Marta+del+Castillo&amp;rft.date=2011-01-24&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn-Arroyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Felpais%2F2011%2F01%2F24%2Factualidad%2F1295860617_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_IX-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_IX_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_IX_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mart\u00edn-Arroyo, Javier (November 14, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2011/11/14/actualidad/1321225201_850215.html\">\"Un testigo afirma que llev\u00f3 al hermano de Carca\u00f1o hasta donde muri\u00f3 Marta del Castillo\"</a> &#91;A witness claims that he took Carca\u00f1o to the place Marta del Castillo died&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 26,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Un+testigo+afirma+que+llev%C3%B3+al+hermano+de+Carca%C3%B1o+hasta+donde+muri%C3%B3+Marta+del+Castillo&amp;rft.date=2011-11-14&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn-Arroyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2011%2F11%2F14%2Factualidad%2F1321225201_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rinc\u00f3n_III-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Rinc\u00f3n_III_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rinc\u00f3n_III_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rinc\u00f3n, Reyes (October 19, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/elpais/2011/10/19/actualidad/1319012217_850215.html\">\"Ben\u00edtez declara que no estaba presente durante la muerte de Marta\"</a> &#91;Ben\u00edtez testifies that he wasn't present during the death of Marta&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 23,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Ben%C3%ADtez+declara+que+no+estaba+presente+durante+la+muerte+de+Marta&amp;rft.date=2011-10-19&amp;rft.aulast=Rinc%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Reyes&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Felpais%2F2011%2F10%2F19%2Factualidad%2F1319012217_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_V-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_V_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mart\u00edn-Arroyo, Javier (February 1, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2011/12/08/actualidad/1323339271_162875.html\">\"Carca\u00f1o confirma que mat\u00f3 a Marta con un cenicero\"</a> &#91;Carca\u00f1o confirms that he killed Marta with an ashtray&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 20,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Carca%C3%B1o+confirma+que+mat%C3%B3+a+Marta+con+un+cenicero&amp;rft.date=2011-02-01&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn-Arroyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2011%2F12%2F08%2Factualidad%2F1323339271_162875.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_VI-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_VI_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mart\u00edn-Arroyo, Javier (October 18, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2011/10/18/actualidad/1318888802_850215.html\">\"Carca\u00f1o: \"Hab\u00eda un cenicero y le di un golpe. No s\u00e9 c\u00f3mo lo hice, perd\u00ed los nervios<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> &#91;Carca\u00f1o: \u00abThere was an ashtray and I hit her. I don't know how I did it, I lost control of myself.\u00bb&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 23,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Carca%C3%B1o%3A+%22Hab%C3%ADa+un+cenicero+y+le+di+un+golpe.+No+s%C3%A9+c%C3%B3mo+lo+hice%2C+perd%C3%AD+los+nervios%22&amp;rft.date=2011-10-18&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn-Arroyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2011%2F10%2F18%2Factualidad%2F1318888802_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rinc\u00f3n_II-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rinc\u00f3n_II_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rinc\u00f3n, Reyes (October 19, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2011/10/19/actualidad/1318975208_850215.html\">\"El hermano de Carca\u00f1o niega que estuviera en la casa la noche del crimen\"</a> &#91;Carca\u00f1o's brother denies that he was in the house in the night of the crime&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 23,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+hermano+de+Carca%C3%B1o+niega+que+estuviera+en+la+casa+la+noche+del+crimen&amp;rft.date=2011-10-19&amp;rft.aulast=Rinc%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Reyes&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2011%2F10%2F19%2Factualidad%2F1318975208_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rinc\u00f3n_IV-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rinc\u00f3n_IV_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rinc\u00f3n, Reyes (October 19, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2011/10/19/actualidad/1318975212_850215.html\">\"La novia de Delgado tambi\u00e9n niega haber presenciado el crimen\"</a> &#91;Delgado's girlfriend also denies to have witnessed the crime.&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 24,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=La+novia+de+Delgado+tambi%C3%A9n+niega+haber+presenciado+el+crimen&amp;rft.date=2011-10-19&amp;rft.aulast=Rinc%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Reyes&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2011%2F10%2F19%2Factualidad%2F1318975212_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_VII-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_VII_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mart\u00edn-Arroyo, Javier (October 26, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2011/10/26/actualidad/1319580001_850215.html\">\"El Cuco: \"Si quiere saber d\u00f3nde est\u00e1 el cuerpo de Marta, pregunte a Miguel<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> &#91;El Cuco: \u00abIf you want to know where Marta's body is, ask Miguel\u00bb&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 20,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+Cuco%3A+%22Si+quiere+saber+d%C3%B3nde+est%C3%A1+el+cuerpo+de+Marta%2C+pregunte+a+Miguel%22&amp;rft.date=2011-10-26&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn-Arroyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2011%2F10%2F26%2Factualidad%2F1319580001_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_VIII-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_VIII_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mart\u00edn-Arroyo, Javier (November 3, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2011/11/03/actualidad/1320274805_850215.html\">\"La exnovia de Carca\u00f1o declara que este y su hermano mataron a Marta\"</a> &#91;Carca\u00f1o's ex-girlfriend testifies that his brother and him killed Marta&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 26,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=La+exnovia+de+Carca%C3%B1o+declara+que+este+y+su+hermano+mataron+a+Marta&amp;rft.date=2011-11-03&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn-Arroyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2011%2F11%2F03%2Factualidad%2F1320274805_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_X-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_X_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mart\u00edn-Arroyo, Javier (November 21, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2011/12/08/actualidad/1323336446_926215.html\">\"El taxista que llev\u00f3 al hermano de Carca\u00f1o le sit\u00faa en la casa donde muri\u00f3 Marta\"</a> &#91;The cabby that drove Carca\u00f1o's brother places him in the house where Marta died&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 4,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+taxista+que+llev%C3%B3+al+hermano+de+Carca%C3%B1o+le+sit%C3%BAa+en+la+casa+donde+muri%C3%B3+Marta&amp;rft.date=2011-11-21&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn-Arroyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2011%2F12%2F08%2Factualidad%2F1323336446_926215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_XI-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_XI_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mart\u00edn-Arroyo, Javier (November 16, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2011/11/16/actualidad/1321398003_850215.html\">\"La madre de El Cuco declara que su hijo estaba en casa cuando muri\u00f3 Marta del Castillo\"</a> &#91;El Cuco's mother testifies that her son was at home when Marta del Castillo died.&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 26,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=La+madre+de+El+Cuco+declara+que+su+hijo+estaba+en+casa+cuando+muri%C3%B3+Marta+del+Castillo.&amp;rft.date=2011-11-16&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn-Arroyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2011%2F11%2F16%2Factualidad%2F1321398003_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lagoa-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lagoa_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Lagoa, Miriam (April 25, 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/cultura/2012/04/25/television/1335369042_907329.html\">\"Telecinco suspende 'La Noria<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> &#91;Telecinco pulls 'La Noria' out of the air.&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 26,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Telecinco+suspende+%27La+Noria%27&amp;rft.date=2012-04-25&amp;rft.aulast=Lagoa&amp;rft.aufirst=Miriam&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fcultura%2F2012%2F04%2F25%2Ftelevision%2F1335369042_907329.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mart\u00edn-Arroyo_XII-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mart\u00edn-Arroyo_XII_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mart\u00edn-Arroyo, Javier (January 16, 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2012/01/13/actualidad/1326449118_931799.html\">\"Carca\u00f1o, condenado a 20 a\u00f1os por el asesinato de Marta del Castillo\"</a> &#91;Carca\u00f1o, sentenced to 20 years for the murder of Marta del Castillo&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 5,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=Carca%C3%B1o%2C+condenado+a+20+a%C3%B1os+por+el+asesinato+de+Marta+del+Castillo&amp;rft.date=2012-01-16&amp;rft.aulast=Mart%C3%ADn-Arroyo&amp;rft.aufirst=Javier&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2012%2F01%2F13%2Factualidad%2F1326449118_931799.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rodr\u00edguez_II-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rodr\u00edguez_II_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rodr\u00edguez, Chema (March 24, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/elmundo/2011/03/23/andalucia_sevilla/1300886603.html\">\"El Cuco, condenado a una pena de tres a\u00f1os por encubrimiento del crimen de Marta del Castillo\"</a> &#91;El Cuco, sentenced to three years for the concealment of the crime of Marta del Castillo&#93;. <i>El Mundo</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 20,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mundo&amp;rft.atitle=El+Cuco%2C+condenado+a+una+pena+de+tres+a%C3%B1os+por+encubrimiento+del+crimen+de+Marta+del+Castillo&amp;rft.date=2011-03-24&amp;rft.aulast=Rodr%C3%ADguez&amp;rft.aufirst=Chema&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmundo.es%2Felmundo%2F2011%2F03%2F23%2Fandalucia_sevilla%2F1300886603.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rinc\u00f3n-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rinc\u00f3n_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rinc\u00f3n, Reyes (March 26, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/diario/2011/03/26/sociedad/1301094001_850215.html\">\"El Cuco se cuela por los agujeros del 'caso Marta<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> &#91;El Cuco slips through the cracks of the 'Marta Case'&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 20,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+Cuco+se+cuela+por+los+agujeros+del+%27caso+Marta%27&amp;rft.date=2011-03-26&amp;rft.aulast=Rinc%C3%B3n&amp;rft.aufirst=Reyes&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fdiario%2F2011%2F03%2F26%2Fsociedad%2F1301094001_850215.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Colli-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Colli_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Colli, N. (February 6, 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abc.es/espana/20130206/abci-sentencia-marta-castillo-201302061340.html\">\"El Tribunal Supremo aumenta la condena de Miguel Carca\u00f1o un a\u00f1o y tres meses\"</a> &#91;The Supreme Court increases the sentence of Miguel Carca\u00f1o by one year and three months&#93;. <i>ABC</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 7,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=ABC&amp;rft.atitle=El+Tribunal+Supremo+aumenta+la+condena+de+Miguel+Carca%C3%B1o+un+a%C3%B1o+y+tres+meses&amp;rft.date=2013-02-06&amp;rft.aulast=Colli&amp;rft.aufirst=N.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.abc.es%2Fespana%2F20130206%2Fabci-sentencia-marta-castillo-201302061340.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mu\u00f1oz-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mu\u00f1oz, J. (April 15, 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diariodesevilla.es/sevilla/Carcano-revela-hermano-cubrieron-Marta_0_688731222.html\">\"Carca\u00f1o revela que entre \u00e9l y su hermano cubrieron a Marta con cal viva\"</a> &#91;Carca\u00f1o reveals that he and his brother covered Marta in lime&#93;. <i>Diario de Sevilla</i> (in Spanish). Seville, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 8,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+de+Sevilla&amp;rft.atitle=Carca%C3%B1o+revela+que+entre+%C3%A9l+y+su+hermano+cubrieron+a+Marta+con+cal+viva&amp;rft.date=2013-04-15&amp;rft.aulast=Mu%C3%B1oz&amp;rft.aufirst=J.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diariodesevilla.es%2Fsevilla%2FCarcano-revela-hermano-cubrieron-Marta_0_688731222.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EFE-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-EFE_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/ccaa/2013/04/30/andalucia/1367310395_785645.html\">\"El hermano de Carca\u00f1o queda en libertad tras prestar declaraci\u00f3n\"</a> &#91;Carca\u00f1o's brother is released after testifying&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain. April 30, 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 8,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+hermano+de+Carca%C3%B1o+queda+en+libertad+tras+prestar+declaraci%C3%B3n&amp;rft.date=2013-04-30&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fccaa%2F2013%2F04%2F30%2Fandalucia%2F1367310395_785645.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lucas-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lucas_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Lucas, \u00c1ngeles (April 3, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://elpais.com/sociedad/2014/04/03/actualidad/1396553495_173260.html\">\"La verdad de la m\u00e1quina\"</a> &#91;The machine's truth&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 13,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=La+verdad+de+la+m%C3%A1quina&amp;rft.date=2014-04-03&amp;rft.aulast=Lucas&amp;rft.aufirst=%C3%81ngeles&amp;rft_id=https%3A%2F%2Felpais.com%2Fsociedad%2F2014%2F04%2F03%2Factualidad%2F1396553495_173260.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EFE_II-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-EFE_II_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/andalucia/2014/04/08/53444ff0268e3e3f448b4583.html\">\"Los huesos hallados en la escombrera tienen m\u00e1s de un siglo\"</a> &#91;The bones found in the dump are over a century old&#93;. <i>El Mundo</i> (in Spanish). Madrid, Spain. April 4, 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 13,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mundo&amp;rft.atitle=Los+huesos+hallados+en+la+escombrera+tienen+m%C3%A1s+de+un+siglo&amp;rft.date=2013-04-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmundo.es%2Fandalucia%2F2014%2F04%2F08%2F53444ff0268e3e3f448b4583.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rodr\u00edguez_III-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rodr\u00edguez_III_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rodr\u00edguez, Chema (July 1, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/andalucia/2014/07/01/53b292df22601d94158b4572.html\">\"Carca\u00f1o insiste en que Marta est\u00e1 en la finca Majaloba y no en Camas\"</a> &#91;Carca\u00f1o insists that Marta is in the Majaloba estate and not in Camas&#93;. <i>El Mundo</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 13,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mundo&amp;rft.atitle=Carca%C3%B1o+insiste+en+que+Marta+est%C3%A1+en+la+finca+Majaloba+y+no+en+Camas&amp;rft.date=2014-07-01&amp;rft.aulast=Rodr%C3%ADguez&amp;rft.aufirst=Chema&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmundo.es%2Fandalucia%2F2014%2F07%2F01%2F53b292df22601d94158b4572.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mora-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mora_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mora Caballero, Antonio Jes\u00fas (May 26, 2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://politica.elpais.com/politica/2015/05/26/actualidad/1432637648_772611.html\">\"El padre de Marta del Castillo ofrece a Carca\u00f1o dinero por su paradero\"</a> &#91;Marta del Castillo's father offers Carca\u00f1o money for her whereabouts&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 14,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+padre+de+Marta+del+Castillo+ofrece+a+Carca%C3%B1o+dinero+por+su+paradero&amp;rft.date=2015-05-26&amp;rft.aulast=Mora+Caballero&amp;rft.aufirst=Antonio+Jes%C3%BAs&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fpolitica.elpais.com%2Fpolitica%2F2015%2F05%2F26%2Factualidad%2F1432637648_772611.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Galicia-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Galicia_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.lavozdegalicia.es/noticia/espana/2015/09/07/infiltrado-dice-carcano-saco-marta-castillo-varias-bolsas/00031441627329033254512.htm\">\"Un infiltrado dice que Carca\u00f1o sac\u00f3 a Marta del Castillo en varias bolsas\"</a> &#91;An undercover [man] claims that Carca\u00f1o took Marta del Castillo out in several bags&#93;. <i>La Voz de Galicia</i> (in Spanish). La Coru\u00f1a, Spain. September 7, 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 17,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Voz+de+Galicia&amp;rft.atitle=Un+infiltrado+dice+que+Carca%C3%B1o+sac%C3%B3+a+Marta+del+Castillo+en+varias+bolsas&amp;rft.date=2015-09-07&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.lavozdegalicia.es%2Fnoticia%2Fespana%2F2015%2F09%2F07%2Finfiltrado-dice-carcano-saco-marta-castillo-varias-bolsas%2F00031441627329033254512.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ideal-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ideal_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ideal.es/gente-estilo/201510/28/infiltrado-caso-marta-cuenta-toda-la-verdad-rosalia-pudo-colaborar-ocultar-cuerpo-20151028114525.html\">\"El infiltrado en el 'Caso Marta del Castillo' cuenta toda la verdad: \"Rosal\u00eda pudo colaborar en ocultar el cuerpo<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> &#91;The undercover in the 'Marta del Castillo case' tells the whole truth: \"Rosal\u00eda may have helped hide the body\"&#93;. <i>Ideal</i> (in Spanish). La Peligros, Granada, Spain. September 7, 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 17,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ideal&amp;rft.atitle=El+infiltrado+en+el+%27Caso+Marta+del+Castillo%27+cuenta+toda+la+verdad%3A+%22Rosal%C3%ADa+pudo+colaborar+en+ocultar+el+cuerpo%22&amp;rft.date=2015-09-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ideal.es%2Fgente-estilo%2F201510%2F28%2Finfiltrado-caso-marta-cuenta-toda-la-verdad-rosalia-pudo-colaborar-ocultar-cuerpo-20151028114525.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rodr\u00edguez_V-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Rodr\u00edguez_V_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rodr\u00edguez_V_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rodr\u00edguez, Chema (January 12, 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/andalucia/2016/01/12/56955a34e2704e291e8b45de.html\">\"El juez tampoco se cree al \"infiltrado\" del caso Marta que grab\u00f3 al Cuco\"</a> &#91;Judge does not believe the \u00abundercover\u00bb in the Marta case that recorded El Cuco, either&#93;. <i>El Mundo</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 17,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mundo&amp;rft.atitle=El+juez+tampoco+se+cree+al+%22infiltrado%22+del+caso+Marta+que+grab%C3%B3+al+Cuco&amp;rft.date=2016-01-12&amp;rft.aulast=Rodr%C3%ADguez&amp;rft.aufirst=Chema&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmundo.es%2Fandalucia%2F2016%2F01%2F12%2F56955a34e2704e291e8b45de.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rodr\u00edguez_IV-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rodr\u00edguez_IV_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Rodr\u00edguez, Chema (January 8, 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmundo.es/andalucia/2016/01/08/568fb262268e3edc488b467a.html\">\"La Polic\u00eda desenmascara al infiltrado del caso Marta: \"Es un delincuente<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> &#91;Police unmasks the undercover in the Marta Case: \u00abHe is a criminal\u00bb&#93;. <i>El Mundo</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 17,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mundo&amp;rft.atitle=La+Polic%C3%ADa+desenmascara+al+infiltrado+del+caso+Marta%3A+%22Es+un+delincuente%22&amp;rft.date=2016-01-08&amp;rft.aulast=Rodr%C3%ADguez&amp;rft.aufirst=Chema&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmundo.es%2Fandalucia%2F2016%2F01%2F08%2F568fb262268e3edc488b467a.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mu\u00f1oz_V-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mu\u00f1oz_V_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mu\u00f1oz, Jorge (March 16, 2016). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diariodesevilla.es/sevilla/Marta-denuncian-familia-Cuco-testimonio_0_1008499580.html\">\"Los padres de Marta denuncian a la familia del Cuco por falso testimonio\"</a> &#91;Marta's parents sue El Cuco's family for false testimony&#93;. <i>Diario de Sevilla</i> (in Spanish). Seville, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 22,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+de+Sevilla&amp;rft.atitle=Los+padres+de+Marta+denuncian+a+la+familia+del+Cuco+por+falso+testimonio&amp;rft.date=2016-03-16&amp;rft.aulast=Mu%C3%B1oz&amp;rft.aufirst=Jorge&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.diariodesevilla.es%2Fsevilla%2FMarta-denuncian-familia-Cuco-testimonio_0_1008499580.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-El_Pa\u00eds_IV-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-El_Pa\u00eds_IV_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://politica.elpais.com/politica/2017/01/17/actualidad/1484655067_846597.html\">\"El Cuco y sus padres rechazan las grabaciones del caso por falso testimonio\"</a> &#91;El Cuco and his parents reject the records in the perjury case&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain. January 17, 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 1,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+Cuco+y+sus+padres+rechazan+las+grabaciones+del+caso+por+falso+testimonio&amp;rft.date=2017-01-17&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fpolitica.elpais.com%2Fpolitica%2F2017%2F01%2F17%2Factualidad%2F1484655067_846597.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mora_II-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mora_II_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Mora, Antonio J. (February 7, 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://politica.elpais.com/politica/2017/02/07/actualidad/1486480810_978949.html\">\"El juez autoriza otra b\u00fasqueda del cuerpo de Marta del Castillo en el Guadalquivir\"</a> &#91;The judge approves another search of Marta del Castillo's body in the Guadalquivir&#93;. <i>El Pa\u00eds</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 3,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Pa%C3%ADs&amp;rft.atitle=El+juez+autoriza+otra+b%C3%BAsqueda+del+cuerpo+de+Marta+del+Castillo+en+el+Guadalquivir&amp;rft.date=2017-02-07&amp;rft.aulast=Mora&amp;rft.aufirst=Antonio+J.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fpolitica.elpais.com%2Fpolitica%2F2017%2F02%2F07%2Factualidad%2F1486480810_978949.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Abad-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Abad_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Abad, Nacho (February 12, 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.larazon.es/sociedad/caso-marta-del-castillo--una-enfermera-clave-en-la-nueva-busqueda-CI14494350\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Caso Marta del Castillo\": una enfermera, clave en la nueva b\u00fasqueda\"</a> &#91;\u00abCase Marta del Castillo\u00bb: a nurse, key of the new search&#93;. <i>La Raz\u00f3n</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 3,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Raz%C3%B3n&amp;rft.atitle=%22Caso+Marta+del+Castillo%22%3A+una+enfermera%2C+clave+en+la+nueva+b%C3%BAsqueda&amp;rft.date=2017-02-12&amp;rft.aulast=Abad&amp;rft.aufirst=Nacho&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.larazon.es%2Fsociedad%2Fcaso-marta-del-castillo--una-enfermera-clave-en-la-nueva-busqueda-CI14494350&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ABCSevilla-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ABCSevilla_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-busqueda-cuerpo-marta-castillo-guadalquivir-no-hallan-nuevos-indicios-201702241340_noticia.html\">\"Fin a la b\u00fasqueda del cuerpo de Marta del Castillo en el r\u00edo Guadalquivir: no hallan nuevos indicios\"</a> &#91;End of the search of Marta del Castillo's body in the Guadalquivir River: no new evidence found&#93;. <i>ABC Seville</i> (in Spanish). Seville, Spain. February 24, 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 3,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=ABC+Seville&amp;rft.atitle=Fin+a+la+b%C3%BAsqueda+del+cuerpo+de+Marta+del+Castillo+en+el+r%C3%ADo+Guadalquivir%3A+no+hallan+nuevos+indicios&amp;rft.date=2017-02-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsevilla.abc.es%2Fsevilla%2Fsevi-busqueda-cuerpo-marta-castillo-guadalquivir-no-hallan-nuevos-indicios-201702241340_noticia.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gonz\u00e1lez_Quiles-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Gonz\u00e1lez_Quiles_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Gonz\u00e1lez Quiles, Miguel (February 25, 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.larazon.es/sociedad/carcano-a-antonio-del-castillo-no-se-donde-esta-el-cuerpo-preguntale-a-mi-hermano-KI14586729\">\"Carca\u00f1o a Antonio del Castillo: \"No s\u00e9 d\u00f3nde est\u00e1 el cuerpo. Preg\u00fantale a mi hermano<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> &#91;Carca\u00f1o to Antonio del Castillo: \u00abI don't know where the body is. Ask my brother\u00bb&#93;. <i>La Raz\u00f3n</i> (in Spanish). Madrid, Spain<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 3,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Raz%C3%B3n&amp;rft.atitle=Carca%C3%B1o+a+Antonio+del+Castillo%3A+%22No+s%C3%A9+d%C3%B3nde+est%C3%A1+el+cuerpo.+Preg%C3%BAntale+a+mi+hermano%22&amp;rft.date=2017-02-25&amp;rft.aulast=Gonz%C3%A1lez+Quiles&amp;rft.aufirst=Miguel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.larazon.es%2Fsociedad%2Fcarcano-a-antonio-del-castillo-no-se-donde-esta-el-cuerpo-preguntale-a-mi-hermano-KI14586729&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMurder+of+Marta+del+Castillo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2231\nCached time: 20180921205525\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.536 seconds\nReal time usage: 0.584 seconds\nPreprocessor visited node count: 2692/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 97771/2097152 bytes\nTemplate argument size: 269/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 65708/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.297/10.000 seconds\nLua memory usage: 4 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  490.084      1 -total\n 73.96%  362.454      1 Template:Reflist\n 61.60%  301.892     46 Template:Cite_news\n  9.76%   47.818      1 Template:Infobox\n  6.64%   32.563      1 Template:Spanish_name\n  6.09%   29.854      1 Template:Hatnote\n  3.55%   17.377      1 Template:Death_date_and_age\n  2.47%   12.114      1 Template:Age\n  1.91%    9.358      1 Template:Birth_date\n  0.82%    4.020      4 Template:MONTHNUMBER\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54883286-0!canonical and timestamp 20180921205525 and revision id 860607688\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Caso_Marta_del_Castillo","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Caso Marta del Castillo"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"1991_births"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"2009_crimes_in_Spain"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"Incidents_of_violence_against_women"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"January_2009_events_in_Europe"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"Missing_person_cases_in_Spain"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"Murder_convictions_without_a_body"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"Murder_in_2009"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"Murder_in_Spain"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"Murder_trials"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"Seville"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"Spanish_murder_victims"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"Trials_in_Spain"},{"sortkey":"Castillo, Marta del","*":"Violence_against_women_in_Spain"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alcal\u00e1 de Guada\u00edra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo P\u00e9rez-Rubalcaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alibi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ammonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antena 3 (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argantonio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bench trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benzidine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bleach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boycott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camas, Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmona, Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Criminology"},{"ns":0,"exists":"","*":"DNA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desecration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domestic abuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Cuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Examining magistrate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extension cord"},{"ns":0,"exists":"","*":"False testimony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ford Escort (Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forensic evidence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gelves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geophysics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georadar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Especial de Operaciones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupos Antiterroristas de Liberaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalquivir River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guardia Civil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helicopter"},{"ns":0,"exists":"","*":"High school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homicide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoody"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incinerator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insulating tape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jet ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge de Montemayor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juvenile court"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juvenile detention center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Killing of Lasa and Zabala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kilogram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kilometer"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Algaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rinconada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo XIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lime (material)"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people who disappeared"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luminol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Microsoft Messenger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military Emergencies Unit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Interior (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Missing white woman syndrome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mobile phone tracking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moped"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder conviction without a body"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder of Eva Blanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder of Roc\u00edo Wanninkhof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murder of Rosana Maroto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navaja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Online chat"},{"ns":0,"exists":"","*":"P300 (neuroscience)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panic attack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paramilitary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parietal bone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Payphone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perjury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pistol whipping"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polygraph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rake (tool)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Laso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remand (detention)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renault 19"},{"ns":0,"exists":"","*":"Restraining order"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanl\u00facar de Barrameda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scent hound"},{"ns":0,"exists":"","*":"Security guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish National Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Court of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talk show"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tampering with evidence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecinco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trial by jury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volkswagen Polo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volkswagen Polo Mk4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["El_Guadalquivir_desde_la_Torre_del_Oro_(9921037165).jpg","VW_Polo_IV_front_20080215.jpg","La_noria_2_(cropped).jpg"],"externallinks":["https://elpais.com/elpais/2009/10/31/actualidad/1256980622_850215.html","http://www.elmundo.es/elmundo/2009/01/26/espana/1232965499.html","https://elpais.com/sociedad/2011/10/24/actualidad/1319407202_850215.html","https://elpais.com/elpais/2010/03/12/actualidad/1268385454_850215.html","http://www.diariodesevilla.es/sevilla/Marta-Castillo-confiesa-asesinato-Policia_0_232477258.html","http://www.diariodesevilla.es/andalucia/Miguel-estrangulo-Marta-arrojaron-contenedor_0_242075979.html#!","https://elpais.com/elpais/2009/02/16/actualidad/1234775819_850215.html","http://www.diariodesevilla.es/andalucia/libertad-Javier-Delgado-participacion-menor_0_260674381.html","http://sevilla.abc.es/20090318/sevilla-actualidad/antonio-castillo-apunta-cuerpo-200903172327.html","https://elpais.com/diario/2009/03/19/sociedad/1237417202_850215.html","https://elpais.com/sociedad/2009/12/10/actualidad/1260399606_850215.html","https://elpais.com/sociedad/2010/05/26/actualidad/1274824814_850215.html","http://www.elmundo.es/elmundo/2011/01/31/andalucia_sevilla/1296464702.html","https://elpais.com/elpais/2010/04/12/actualidad/1271060225_850215.html","https://elpais.com/elpais/2011/01/24/actualidad/1295860617_850215.html","https://elpais.com/sociedad/2011/11/14/actualidad/1321225201_850215.html","https://elpais.com/elpais/2011/10/19/actualidad/1319012217_850215.html","https://elpais.com/sociedad/2011/12/08/actualidad/1323339271_162875.html","https://elpais.com/sociedad/2011/10/18/actualidad/1318888802_850215.html","https://elpais.com/sociedad/2011/10/19/actualidad/1318975208_850215.html","https://elpais.com/sociedad/2011/10/19/actualidad/1318975212_850215.html","https://elpais.com/sociedad/2011/10/26/actualidad/1319580001_850215.html","https://elpais.com/sociedad/2011/11/03/actualidad/1320274805_850215.html","https://elpais.com/sociedad/2011/12/08/actualidad/1323336446_926215.html","https://elpais.com/sociedad/2011/11/16/actualidad/1321398003_850215.html","https://elpais.com/cultura/2012/04/25/television/1335369042_907329.html","https://elpais.com/sociedad/2012/01/13/actualidad/1326449118_931799.html","http://www.elmundo.es/elmundo/2011/03/23/andalucia_sevilla/1300886603.html","https://elpais.com/diario/2011/03/26/sociedad/1301094001_850215.html","http://www.abc.es/espana/20130206/abci-sentencia-marta-castillo-201302061340.html","http://www.diariodesevilla.es/sevilla/Carcano-revela-hermano-cubrieron-Marta_0_688731222.html","https://elpais.com/ccaa/2013/04/30/andalucia/1367310395_785645.html","https://elpais.com/sociedad/2014/04/03/actualidad/1396553495_173260.html","http://www.elmundo.es/andalucia/2014/04/08/53444ff0268e3e3f448b4583.html","http://www.elmundo.es/andalucia/2014/07/01/53b292df22601d94158b4572.html","https://politica.elpais.com/politica/2015/05/26/actualidad/1432637648_772611.html","https://www.lavozdegalicia.es/noticia/espana/2015/09/07/infiltrado-dice-carcano-saco-marta-castillo-varias-bolsas/00031441627329033254512.htm","http://www.ideal.es/gente-estilo/201510/28/infiltrado-caso-marta-cuenta-toda-la-verdad-rosalia-pudo-colaborar-ocultar-cuerpo-20151028114525.html","http://www.elmundo.es/andalucia/2016/01/12/56955a34e2704e291e8b45de.html","http://www.elmundo.es/andalucia/2016/01/08/568fb262268e3edc488b467a.html","http://www.diariodesevilla.es/sevilla/Marta-denuncian-familia-Cuco-testimonio_0_1008499580.html","https://politica.elpais.com/politica/2017/01/17/actualidad/1484655067_846597.html","https://politica.elpais.com/politica/2017/02/07/actualidad/1486480810_978949.html","http://www.larazon.es/sociedad/caso-marta-del-castillo--una-enfermera-clave-en-la-nueva-busqueda-CI14494350","http://sevilla.abc.es/sevilla/sevi-busqueda-cuerpo-marta-castillo-guadalquivir-no-hallan-nuevos-indicios-201702241340_noticia.html","http://www.larazon.es/sociedad/carcano-a-antonio-del-castillo-no-se-donde-esta-el-cuerpo-preguntale-a-mi-hermano-KI14586729","http://criminalia.es/asesino/caso-marta-del-castillo/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Disappearance","number":"1","index":"1","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":1695,"anchor":"Disappearance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Investigation","number":"2","index":"2","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":5372,"anchor":"Investigation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Carca\u00f1o's first version of the murder","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":6828,"anchor":"Carca\u00f1o's_first_version_of_the_murder"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Arrests","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":8576,"anchor":"Arrests"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Guadalquivir River search","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":9016,"anchor":"Guadalquivir_River_search"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\"El Cuco\"'s version","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":10585,"anchor":"\"El_Cuco\"'s_version"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Carca\u00f1o's second version","number":"2.5","index":"7","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":11711,"anchor":"Carca\u00f1o's_second_version"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Carca\u00f1o's third version","number":"2.6","index":"8","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":13802,"anchor":"Carca\u00f1o's_third_version"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Provisional release of Delgado, Ben\u00edtez and \"El Cuco\"","number":"2.7","index":"9","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":17076,"anchor":"Provisional_release_of_Delgado,_Ben\u00edtez_and_\"El_Cuco\""},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Evidence in vehicles owned by the family of \"El Cuco\"","number":"2.8","index":"10","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":18516,"anchor":"Evidence_in_vehicles_owned_by_the_family_of_\"El_Cuco\""},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Trials","number":"3","index":"11","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":20674,"anchor":"Trials"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pre-Trial Hearing","number":"3.1","index":"12","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":20685,"anchor":"Pre-Trial_Hearing"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ordinary Court Trial","number":"3.2","index":"13","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":22598,"anchor":"Ordinary_Court_Trial"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Juvenile Court Trial","number":"3.3","index":"14","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":34615,"anchor":"Juvenile_Court_Trial"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Supreme Court ruling","number":"3.4","index":"15","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":36870,"anchor":"Supreme_Court_ruling"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aftermath","number":"4","index":"16","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":38103,"anchor":"Aftermath"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Continued searches","number":"4.1","index":"17","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":38117,"anchor":"Continued_searches"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\"\u00d3scar\"'s claims","number":"4.2","index":"18","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":42525,"anchor":"\"\u00d3scar\"'s_claims"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2017 Guadalquivir search","number":"4.3","index":"19","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":48215,"anchor":"2017_Guadalquivir_search"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"20","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":51801,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"21","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":51996,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"22","fromtitle":"Murder_of_Marta_del_Castillo","byteoffset":52120,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Murder of Marta del Castillo","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/CEAR_de_Remo_y_Pirag%C3%BCismo_de_la_Cartuja","*":"es:CEAR de Remo y Pirag\u00fcismo de la Cartuja"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Hospital_Universitario_Virgen_Macarena","*":"es:Hospital Universitario Virgen Macarena"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/C%C3%A1rcel_de_Herrera_de_la_Mancha","*":"es:C\u00e1rcel de Herrera de la Mancha"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Castillo, Marta del"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5756443"}]}}