{"parse":{"title":"Radu Rosetti","pageid":50985948,"revid":826662037,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other people with the same name, see <a href=\"/wiki/Radu_Rosetti_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Radu Rosetti (disambiguation)\">Radu Rosetti (disambiguation)</a>.</div>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Radu Rosetti</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Radu_Rosetti_-_Foto02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Radu Rosetti - Foto02.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b9/Radu_Rosetti_-_Foto02.jpg/200px-Radu_Rosetti_-_Foto02.jpg\" width=\"200\" height=\"315\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b9/Radu_Rosetti_-_Foto02.jpg 1.5x\" data-file-width=\"256\" data-file-height=\"403\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1853-09-14</span>)</span>September 14, 1853<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>, <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nFebruary 12, 1926<span style=\"display:none\">(1926-02-12)</span> (aged&#160;72)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Residence</th><td>\n<a href=\"/wiki/Eastern_Europe\" title=\"Eastern Europe\">Eastern Europe</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Other&#160;names</th><td class=\"nickname\">\nRodolphe Rosetti, Verax</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Academic background</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">Academic work</th></tr><tr><th scope=\"row\">Era</th><td>\n19th and 20th centuries</td></tr><tr><th scope=\"row\">School or tradition</th><td>\n<div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Traditionalist_conservatism\" title=\"Traditionalist conservatism\">Traditionalist conservatism</a></li><li><a href=\"/wiki/Agrarianism\" title=\"Agrarianism\">Agrarianism</a></li><li><a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Main interests</th><td>\n<div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Social_history\" title=\"Social history\">social history</a></li><li><a href=\"/wiki/Economic_history\" title=\"Economic history\">economic history</a></li><li><a href=\"/wiki/History_of_Romania\" title=\"History of Romania\">history of Romania</a></li><li><a href=\"/wiki/History_of_Russia\" title=\"History of Russia\">history of Russia</a></li><li><a href=\"/wiki/Rural_sociology\" title=\"Rural sociology\">rural sociology</a></li><li><a href=\"/wiki/Legal_history\" title=\"Legal history\">legal history</a></li><li><a href=\"/wiki/History_of_journalism\" title=\"History of journalism\">history of journalism</a></li><li><a href=\"/wiki/Oral_history\" title=\"Oral history\">oral history</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Notable works</th><td>\n<i>P\u0103m\u00e2ntul, s\u0103tenii \u0219i st\u0103p\u00e2nii \u00een Moldova</i> (1906)<br /><i>Pentru ce s-au r\u0103sculat \u021b\u0103ranii?</i> (1907)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Influenced</th><td>\n<a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>, <a href=\"/wiki/Radu_R._Rosetti\" title=\"Radu R. Rosetti\">Radu R. Rosetti</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Radu Rosetti</b> (<a href=\"/wiki/Francization\" title=\"Francization\">Francized</a> <i>Rodolphe Rosetti</i>;<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> September 14, 1853 \u2013 February 12, 1926) was a <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavian</a>, later <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> politician, historian and novelist, father of General <a href=\"/wiki/Radu_R._Rosetti\" title=\"Radu R. Rosetti\">Radu R. Rosetti</a> and a prominent member of the <a href=\"/wiki/Rosetti_family\" title=\"Rosetti family\">Rosetti family</a>. From beginnings in <a href=\"/wiki/Traditionalist_conservatism\" title=\"Traditionalist conservatism\">traditionalist conservatism</a>, he adopted progressive agrarian stances, and experimented with modernizing his estate in <a href=\"/wiki/C%C4%83iu%C8%9Bi\" title=\"C\u0103iu\u021bi\">C\u0103iu\u021bi</a>. A Moldavian regionalist sitting on the left of the <a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania,_1880%E2%80%931918)\" title=\"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)\">Conservative Party</a>, he collaborated more or less formally with the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal</a> opposition during his tenure as <a href=\"/wiki/Prefect_(Romania)\" title=\"Prefect (Romania)\">prefect</a> of <a href=\"/wiki/Roman_County\" title=\"Roman County\">Roman</a>, <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila_County\" title=\"Br\u0103ila County\">Br\u0103ila</a>, and <a href=\"/wiki/Bac%C4%83u_County\" title=\"Bac\u0103u County\">Bac\u0103u</a>. Also serving two terms in the <a href=\"/wiki/Romanian_Chamber_of_Deputies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Chamber of Deputies\">Assembly of Deputies</a> and briefly employed as general director of prisons, Rosetti adopted an anti-elitist and reformist discourse. This pitted him against Conservative chiefs such as <a href=\"/wiki/Nicolae_Filipescu\" title=\"Nicolae Filipescu\">Nicolae Filipescu</a> and <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a>, but he was protected by <a href=\"/wiki/Lasc%C4%83r_Catargiu\" title=\"Lasc\u0103r Catargiu\">Lasc\u0103r Catargiu</a> and, later, by <a href=\"/wiki/Petre_P._Carp\" title=\"Petre P. Carp\">Petre P. Carp</a>.\n</p><p>Rosetti was financially ruined by his poor investments in the grain trade, and, from 1898, withdrew to secondary jobs in the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Romania)\">Foreign Affairs Ministry</a>. Although he lacked a formal training, he was a treasured polyglot, and achieved his notoriety as a scholar and social critic. His early studies focused on Moldavia's legal and social history, but later took up more politically charged themes. A mild antisemite and adversary of <a href=\"/wiki/Jewish_emancipation\" title=\"Jewish emancipation\">Jewish emancipation</a>, Rosetti then turned to criticizing his own class and its <a href=\"/wiki/Manorialism\" title=\"Manorialism\">manorialism</a>, constructing an influential paradigm in progressive historiography. Welcomed into the ranks of left-wing <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanism</a> by 1906, he proposed a radical <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">land reform</a> and prophesied the <a href=\"/wiki/1907_Romanian_Peasants%27_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"1907 Romanian Peasants&#39; Revolt\">peasants' revolt of 1907</a>.\n</p><p>The early stages of World War I, with <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">Romania maintaining neutrality</a>, saw Rosetti campaigning for the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a>. He advised against any alliance with the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a>, being fearful of <a href=\"/wiki/Pan-Slavism\" title=\"Pan-Slavism\">Pan-Slavism</a> and supportive of the Romanian claims in <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabia</a>. He was disappointed when the country <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1916)\" title=\"Treaty of Bucharest (1916)\">sided with Russia</a>, and remained behind in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> when it was occupied by the Central Powers; with Carp and other Conservatives, he organized a collaborationist bureaucracy, and served in it as <a href=\"/wiki/Eforia_Spitalelor_Civile\" title=\"Eforia Spitalelor Civile\">Ephor of the Civilian Hospitals</a>. Such choices contrasted those of his son, who became a war hero. Reunited with him in postwar <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>, Rosetti still pursued his literary career, receiving accolades for his final works as a memoirist and raconteur. One of his \"Moldavian tales\" was <a href=\"/wiki/The_Gypsy_Girl_at_the_Alcove\" title=\"The Gypsy Girl at the Alcove\">adapted for the screen</a> by his son-in-law, <a href=\"/w/index.php?title=Victor_Beldiman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Victor Beldiman (page does not exist)\">Victor Beldiman</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Youth_and_early_affiliations\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Youth and early affiliations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Prefect_and_writer\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Prefect and writer</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Archivist,_surveyor,_and_antisemitic_polemicist\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Archivist, surveyor, and antisemitic polemicist</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Agrarian_historian_and_1907_revolt\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Agrarian historian and 1907 revolt</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Anti-Russian_campaigner\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Anti-Russian campaigner</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Wartime_collaboration\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">Wartime collaboration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Memoirs_and_final_years\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">Memoirs and final years</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Rosetti&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Youth_and_early_affiliations\">Youth and early affiliations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Rosetti&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Youth and early affiliations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>, Radu was part of the <a href=\"/wiki/Boyars_of_Wallachia_and_Moldavia\" title=\"Boyars of Wallachia and Moldavia\">boyar</a> <a href=\"/wiki/Rosetti_family\" title=\"Rosetti family\">Rosetti family</a>, which included <a href=\"/w/index.php?title=Antonie_Ruset&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonie Ruset (page does not exist)\">Antonie Ruset</a>, <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Moldavia\" title=\"List of rulers of Moldavia\">Prince of Moldavia</a> from 1675 to 1678. Contrary to family legend, he was not descended directly from Prince Antonie, but rather from Antonie's brother, <i><a href=\"/wiki/Paharnic\" title=\"Paharnic\">Cupar</a></i> Constantin.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The scholar's great-grandfather was Lascarache Ruset and his grandfather was <a href=\"/wiki/Logothete\" title=\"Logothete\">Logothete</a> R\u0103ducanu Ruset (1762\u20131838).<sup id=\"cite_ref-sasu_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> His father, the administrator R\u0103ducanu Ruset the Younger, had studied philosophy at Munich.<sup id=\"cite_ref-sasu_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> His mother Aglae, Ruset's second wife, was the daughter of <a href=\"/wiki/Grigore_Alexandru_Ghica\" title=\"Grigore Alexandru Ghica\">Grigore Alexandru Ghica</a>.<sup id=\"cite_ref-sasu_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-aoius_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aoius-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Famous for her physical beauty, she had trained as an artist in Vienna, and, upon her return, became an ardent <a href=\"/wiki/Romanian_nationalism\" title=\"Romanian nationalism\">Romanian nationalist</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Her husband, although generally conservative, felt solidarity with his tenant farmers and demanded the abolition of <a href=\"/wiki/Corv%C3%A9e\" title=\"Corv\u00e9e\">corv\u00e9es</a>.<sup id=\"cite_ref-zo87_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo87-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In 1847, he adhered to a boyar project for the creation of a commercial bank.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>The family owned the large estate of <a href=\"/wiki/C%C4%83iu%C8%9Bi\" title=\"C\u0103iu\u021bi\">C\u0103iu\u021bi</a>, nearby the spas of <a href=\"/wiki/Sl%C4%83nic-Moldova\" title=\"Sl\u0103nic-Moldova\">Sl\u0103nic-Moldova</a>, which was the childhood home of Radu and his siblings (a brother and several sisters, including Ana and Margot Rosetti).<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> A native speaker of Romanian, Radu learned Greek from his paternal grandmother; he later achieved fluency in French (his favorite language of expression), English, German, Italian and Spanish, and had a working knowledge of Latin and, from 1888, <a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Church Slavonic</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> He studied at Ia\u0219i, Geneva, Toulouse (where he finished high school) and Paris,<sup id=\"cite_ref-sasu_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-3\">&#91;3&#93;</a></sup> his only diploma being a <i><a href=\"/wiki/Baccalaur%C3%A9at\" title=\"Baccalaur\u00e9at\">Baccalaur\u00e9at</a></i> degree.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> During his time in Switzerland, he indirectly witnessed the <a href=\"/wiki/Franco-Prussian_War\" title=\"Franco-Prussian War\">fall of France</a>, with the surrender of the <a href=\"/wiki/Arm%C3%A9e_de_l%27Est\" title=\"Arm\u00e9e de l&#39;Est\">Arm\u00e9e de l'Est</a>; he then became passionate about conservative and <a href=\"/wiki/Legitimists\" title=\"Legitimists\">Legitimist</a> politics, smuggling weapons into <a href=\"/wiki/Navarre\" title=\"Navarre\">Navarre</a> during the <a href=\"/wiki/Third_Carlist_War\" title=\"Third Carlist War\">Third Carlist War</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Upon returning home, he moderated his reactionary stance. As Radu Jr noted, his father became a \"progressive conservative\" who admired \"<a href=\"/wiki/State_Socialism_(Germany)\" title=\"State Socialism (Germany)\">State Socialism</a>\".<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Against traditionalists and elitists such as those from the <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> school, Radu Sr reportedly believed that boyar privilege was a bane, and insisted that aristocrats too should work for a living.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> While he endorsed Moldavia's merger with neighboring <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a> into the <a href=\"/wiki/United_Principalities\" title=\"United Principalities\">United Principalities</a> (from 1881, the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a>), he maintained a conservative dislike for the Wallachians, viewing Moldavians as structurally superior.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303569\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .tmulti>.thumbinner{width:100%!important;max-width:none!important}.mw-parser-output .tmulti .tsingle{float:none!important;max-width:none!important;width:100%!important;text-align:center}}</style><div class=\"thumb tmulti tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:204px;max-width:204px\"><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:R%C4%83ducanu_Rosetti%27s_coat_of_arms.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/R%C4%83ducanu_Rosetti%27s_coat_of_arms.svg/200px-R%C4%83ducanu_Rosetti%27s_coat_of_arms.svg.png\" width=\"200\" height=\"171\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/R%C4%83ducanu_Rosetti%27s_coat_of_arms.svg/300px-R%C4%83ducanu_Rosetti%27s_coat_of_arms.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/R%C4%83ducanu_Rosetti%27s_coat_of_arms.svg/400px-R%C4%83ducanu_Rosetti%27s_coat_of_arms.svg.png 2x\" data-file-width=\"441\" data-file-height=\"376\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">R\u0103ducanu Ruset's coat of arms</div></div><div class=\"tsingle\" style=\"margin:1px;width:202px;max-width:202px\"><div class=\"thumbimage\"><a href=\"/wiki/File:ROU_BC_Caiuti_CoA.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/ROU_BC_Caiuti_CoA.png/200px-ROU_BC_Caiuti_CoA.png\" width=\"200\" height=\"315\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/ROU_BC_Caiuti_CoA.png/300px-ROU_BC_Caiuti_CoA.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/ROU_BC_Caiuti_CoA.png/400px-ROU_BC_Caiuti_CoA.png 2x\" data-file-width=\"402\" data-file-height=\"633\" /></a></div><div class=\"thumbcaption\" style=\"clear:left\">Modern-day <a href=\"/wiki/Canting_arms\" title=\"Canting arms\">canting arms</a> of <a href=\"/wiki/C%C4%83iu%C8%9Bi\" title=\"C\u0103iu\u021bi\">C\u0103iu\u021bi</a>, bearing the <a href=\"/wiki/Rosetti_family\" title=\"Rosetti family\">Rosetti family</a> <a href=\"/wiki/Rose_(heraldry)\" title=\"Rose (heraldry)\">roses</a></div></div></div></div>\n<p>Radu inherited C\u0103iu\u021bi upon R\u0103ducanu's death in June 1872, and used its forest for hunting, which he generally did on horseback.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> He played host to important figures in Romanian public life, including <a href=\"/wiki/Dimitrie_Ghica-Com%C4%83ne%C8%99ti\" title=\"Dimitrie Ghica-Com\u0103ne\u0219ti\">Dimitrie Ghica-Com\u0103ne\u0219ti</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_A._Grecianu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrie A. Grecianu (page does not exist)\">Dimitrie A. Grecianu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_Rosetti_Tescanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrie Rosetti Tescanu (page does not exist)\">Dimitrie Rosetti Tescanu</a>, <a href=\"/wiki/Anghel_Saligny\" title=\"Anghel Saligny\">Anghel Saligny</a>, and <a href=\"/wiki/Alexandru_B._%C8%98tirbei\" title=\"Alexandru B. \u0218tirbei\">Alexandru B. \u0218tirbei</a>\u2014thus, he cultivated both members of the <a href=\"/wiki/National_Liberal_Party_(Romania,_1875)\" title=\"National Liberal Party (Romania, 1875)\">National Liberal Party</a> (PNL) and of the opposition <a href=\"/wiki/Conservative_Party_(Romania,_1880%E2%80%931918)\" title=\"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)\">Conservative Party</a>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Sacrificing his dreams of becoming an engineer in order to supervise his inheritance,<sup id=\"cite_ref-zo87_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo87-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Rosetti entertained hopes of modernizing C\u0103iu\u021bi during the transition from <a href=\"/wiki/Manorialism\" title=\"Manorialism\">manorialism</a> to full capitalism. Unable to adapt his lifestyle, he eventually succumbed to market pressures.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>In June 1876, at <a href=\"/wiki/Saint_Spyridon_Church,_Ia%C8%99i\" title=\"Saint Spyridon Church, Ia\u0219i\">Saint Spyridon Orthodox church</a> in Ia\u0219i, he married Henrieta Bogdan, the ultra-conservative granddaughter of poet <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Dimache&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Dimache (page does not exist)\">Nicolae Dimache</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Her father, the <a href=\"/wiki/Moldavian_military_forces\" title=\"Moldavian military forces\">Moldavian artillery</a> officer Lasc\u0103r Bogdan, had died years before, and she was chaperoned by a relative, <a href=\"/wiki/Grigore_Sturdza\" title=\"Grigore Sturdza\">Grigore Sturdza</a>; her sister, Elena, was married to the <i><a href=\"/wiki/Uhlan\" title=\"Uhlan\">Uhlan</a></i> officer Mi\u0219a Sturdza.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Well loved by his tenant farmers and passionate about advancing their causes, Rosetti served terms as a mayor of C\u0103iu\u021bi.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> It was there that Henrieta gave birth to their children: Radu (in 1877), Henri (1879), Eug\u00e8ne (1881) and Magdalena (1882).<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1888, however, Rosetti and his entire family moved out of the manor, taking up residence in <a href=\"/wiki/T%C3%A2rgu_Ocna\" title=\"T\u00e2rgu Ocna\">T\u00e2rgu Ocna</a>. Their new home was a townhouse once owned by <a href=\"/wiki/Costache_Negri\" title=\"Costache Negri\">Costache Negri</a>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> This move followed a long dispute over land between Rosetti and his sisters, with Radu taking over ownership of <a href=\"/wiki/R%C4%83duc%C4%83neni\" title=\"R\u0103duc\u0103neni\">R\u0103duc\u0103neni</a>, and conceding his manor to Ana; both estates were running debts and were eventually resold, leaving Rosetti inconsolable to his death.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> He continued to pursue his agriculturalist dream, investing his settlement money (against Henrieta's advice) to take up tenant farming in <a href=\"/wiki/Dode%C8%99ti\" title=\"Dode\u0219ti\">Urde\u0219ti</a>, on land owned by <a href=\"/wiki/George_Diamandy\" title=\"George Diamandy\">George Diamandy</a>.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Prefect_and_writer\">Prefect and writer</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Rosetti&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Prefect and writer\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>From December 1888, encouraged by historians <a href=\"/wiki/Ioan_Bianu\" title=\"Ioan Bianu\">Ioan Bianu</a> and <a href=\"/wiki/Bogdan_Petriceicu_Hasdeu\" title=\"Bogdan Petriceicu Hasdeu\">Bogdan Petriceicu Hasdeu</a>, Rosetti published his first works of genealogy and agrarian history in the periodical <i>Revista Nou\u0103</i>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Formally joining the Conservatives,<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> his first important public post was as <a href=\"/wiki/Prefect_(Romania)\" title=\"Prefect (Romania)\">prefect</a> of <a href=\"/wiki/Roman_County\" title=\"Roman County\">Roman County</a> in August 1889. This followed the ascendancy of <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Romania\" title=\"Prime Minister of Romania\">Prime Minister</a> <a href=\"/wiki/Lasc%C4%83r_Catargiu\" title=\"Lasc\u0103r Catargiu\">Lasc\u0103r Catargiu</a>, who appointed Rosetti in hopes of curbing socialist agitation in the area. He resigned after a fairly short interval, following Catargiu's deposition. During most of 1890, he was severely ill after medicating himself on <a href=\"/wiki/Anti-obesity_medication\" title=\"Anti-obesity medication\">anti-obesity pills</a>, and received treatment from <a href=\"/wiki/Jean-Martin_Charcot\" title=\"Jean-Martin Charcot\">Jean-Martin Charcot</a> in Paris.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> He returned in 1891 and <a href=\"/w/index.php?title=Romanian_general_election,_1891&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romanian general election, 1891 (page does not exist)\">was elected</a> to the <a href=\"/wiki/Romanian_Chamber_of_Deputies\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Chamber of Deputies\">Assembly of Deputies</a> for a <a href=\"/wiki/F%C4%83lciu_County\" title=\"F\u0103lciu County\">F\u0103lciu County</a> seat, in the 3rd Electoral College\u2014then reelected <a href=\"/wiki/Romanian_general_election,_1892\" title=\"Romanian general election, 1892\">in 1892</a>. These were intense campaigns, pitting Rosetti against the opposition's Radu Ralea.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>In October, he was named prefect of <a href=\"/wiki/Br%C4%83ila_County\" title=\"Br\u0103ila County\">Br\u0103ila County</a>, a job which he took because his wife's declining health required advanced medical services. As an outsider, he was asked by Catargiu to audit the local Conservative chapter, to the annoyance of a junior party leader, <a href=\"/wiki/Nicolae_Filipescu\" title=\"Nicolae Filipescu\">Nicolae Filipescu</a>. Filipescu turned to sabotaging Rosetti's work; the latter contacted Bianu and, through him, PNL chairman <a href=\"/wiki/Dimitrie_Sturdza\" title=\"Dimitrie Sturdza\">Dimitrie Sturdza</a>, to help him appoint a bipartisan council of reputable men. When news of this attempted partnership broke nationally, the Conservatives were irritated.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> After another series of challenges, including the <a href=\"/wiki/1881%E2%80%9396_cholera_pandemic\" title=\"1881\u201396 cholera pandemic\">cholera pandemic</a> (eventually handled by <a href=\"/wiki/Iacob_Felix\" title=\"Iacob Felix\">Iacob Felix</a>), <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> floods, and dockers' strikes,<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Rosetti moved on to a similar position in <a href=\"/wiki/Bac%C4%83u_County\" title=\"Bac\u0103u County\">Bac\u0103u County</a> in October 1893. He inaugurated an anti-corruption campaign and various public works, but also appealed to nepotism, such as when he ensured the victory of his protege, G. I. Donici, in the by-election for the Assembly.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> By April 1894, PNL agitators instigated the peasants against Conservative tax reforms, causing riots in <a href=\"/wiki/Ardeoani\" title=\"Ardeoani\">Ardeoani</a> and <a href=\"/wiki/R%C4%83c%C4%83ciuni\" title=\"R\u0103c\u0103ciuni\">R\u0103c\u0103ciuni</a>. Voices in his own party called Rosetti responsible for the 17 wounded <a href=\"/wiki/Gendarmerie_(Romania)\" title=\"Gendarmerie (Romania)\">Gendarmes</a> and the unknown of number of peasants brutalized during retaliations.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>During his stay in <a href=\"/wiki/Bac%C4%83u\" title=\"Bac\u0103u\">Bac\u0103u</a>, Rosetti made another enemy: his own nephew, the local Conservative boss <a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Ghica-Com%C4%83ne%C8%99ti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Ghica-Com\u0103ne\u0219ti (page does not exist)\">Eugen Ghica-Com\u0103ne\u0219ti</a>, who objected strongly to the program of reforms.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> In January 1895, with Catargiu still Prime Minister, Rosetti applied for a vacated government job, that of general director of prisons. He received his appointment and together with Vasilic\u0103 Rosetti (a relative working for the <a href=\"/wiki/Romanian_Police\" title=\"Romanian Police\">Romanian Police</a>), attempted to reform the prison bureaucracy and clamp down on petty corruption.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> At the time, the PNL newspaper <i><a href=\"/w/index.php?title=Voin%C8%9Ba_Na%C8%9Bional%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Voin\u021ba Na\u021bional\u0103 (page does not exist)\">Voin\u021ba Na\u021bional\u0103</a></i> ran a story according to which he had abusively chained the inmates of <a href=\"/wiki/I._L._Caragiale,_D%C3%A2mbovi%C8%9Ba\" title=\"I. L. Caragiale, D\u00e2mbovi\u021ba\">M\u0103rgineni</a>; Rosetti denied the accusations.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>That October, when the government fell to a PNL one led by Sturdza, Rosetti was fired according to a tradition that a change in power brought about a wholesale replacement of civil servants with supporters of the new leadership.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> By then, his Urde\u0219ti project had proved a failure, with Rosetti losing most of his investment to declining grain prices.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Without a stable domicile, Rosetti lived with his Bogdan in-laws in <a href=\"/wiki/Ion_Creang%C4%83,_Neam%C8%9B\" title=\"Ion Creang\u0103, Neam\u021b\">Gr\u0103din\u021bi</a>, then at a retreat in <a href=\"/wiki/Agapia\" title=\"Agapia\">Agapia</a>, while his sons were studying in Ia\u0219i and <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>. It was here that he began work on his first historical novel, <i>Cu palo\u0219ul</i> (\"With the Longsword\"),<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> fictionalizing the life and adventures of <a href=\"/wiki/Bogdan_I_of_Moldavia\" title=\"Bogdan I of Moldavia\">Bogdan I</a>.<sup id=\"cite_ref-gc678_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc678-42\">&#91;42&#93;</a></sup> It first appeared as a <i><a href=\"/wiki/Feuilleton\" title=\"Feuilleton\">feuilleton</a></i> in the Conservative daily <i><a href=\"/w/index.php?title=Epoca_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Epoca (Romania) (page does not exist)\">Epoca</a></i>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Archivist.2C_surveyor.2C_and_antisemitic_polemicist\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Archivist,_surveyor,_and_antisemitic_polemicist\">Archivist, surveyor, and antisemitic polemicist</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Rosetti&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Archivist, surveyor, and antisemitic polemicist\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Gravure_du_Monde_Illustr%C3%A9_repr%C3%A9sentant_une_manifestation_militaire_contre_les_Juifs_a_Iassy_en_1876,_n%27ayant_jamais_eu_lieu_(Verax,_La_Roumanie_et_les_juifs,_1903).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Gravure_du_Monde_Illustr%C3%A9_repr%C3%A9sentant_une_manifestation_militaire_contre_les_Juifs_a_Iassy_en_1876%2C_n%27ayant_jamais_eu_lieu_%28Verax%2C_La_Roumanie_et_les_juifs%2C_1903%29.png/400px-thumbnail.png\" width=\"400\" height=\"294\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Gravure_du_Monde_Illustr%C3%A9_repr%C3%A9sentant_une_manifestation_militaire_contre_les_Juifs_a_Iassy_en_1876%2C_n%27ayant_jamais_eu_lieu_%28Verax%2C_La_Roumanie_et_les_juifs%2C_1903%29.png/600px-thumbnail.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Gravure_du_Monde_Illustr%C3%A9_repr%C3%A9sentant_une_manifestation_militaire_contre_les_Juifs_a_Iassy_en_1876%2C_n%27ayant_jamais_eu_lieu_%28Verax%2C_La_Roumanie_et_les_juifs%2C_1903%29.png/800px-thumbnail.png 2x\" data-file-width=\"996\" data-file-height=\"733\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gravure_du_Monde_Illustr%C3%A9_repr%C3%A9sentant_une_manifestation_militaire_contre_les_Juifs_a_Iassy_en_1876,_n%27ayant_jamais_eu_lieu_(Verax,_La_Roumanie_et_les_juifs,_1903).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>1876 engraving alleging violence against the Jews of <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>, republished by \"Verax\" with a comment arguing the incident \"never happened\"</div></div></div>\n<p>In trouble because he lacked the means to live decently, and because his lack of a university degree meant he could not become a lawyer or a professor, Rosetti sought a professional job relatively safe from the vicissitudes of politics.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> At the time, the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_(Romania)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs (Romania)\">Foreign Affairs Ministry</a> formed one such oasis. He applied there, and in April 1898, when Sturdza was both Prime and Foreign Minister, he was hired as the archivist's assistant, again helped by Bianu.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> His other supporter was Gheorghe V\u0103sescu, a friend of the PNL factional leader <a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a>.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> Although this new job was low in the ministerial hierarchy, his fluent knowledge of several languages (itself a precondition for working in the ministry)<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> and his penchant for historical exegesis helped Rosetti advance. Nevertheless, the promotions came with a humiliating slowness and, with a wife, three sons and a daughter to support, he found the salary insufficient.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Although the Conservatives returned to power in 1899, their new leader was <a href=\"/wiki/Gheorghe_Grigore_Cantacuzino\" title=\"Gheorghe Grigore Cantacuzino\">Gheorghe Grigore Cantacuzino</a>\u2014Rosetti's patron, Catargiu, died suddenly the same year, leaving him virtually without friends in the party.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>Rosetti was living in Bucharest, where he first rented rooms in Olbricht House, Sf\u00e2ntul Ionic\u0103 Street, then moved in with his wife and daughter on Mihai Vod\u0103 Street, in <a href=\"/wiki/Lipscani\" title=\"Lipscani\">Lipscani</a>, and finally, in 1903, on Schitu M\u0103gureanu Boulevard.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> By 1899, he was transferred from the archives to the special projects department, and also worked on the review commission for <a href=\"/wiki/Surveying\" title=\"Surveying\">surveying</a> the border between Romania and <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> (dispatched to <a href=\"/wiki/Vatra_Dornei\" title=\"Vatra Dornei\">Vatra Dornei</a> during summer 1900).<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> He was made head of special projects in April 1902, when he also began surveying the border between <a href=\"/wiki/Northern_Dobruja\" title=\"Northern Dobruja\">Northern Dobruja</a> and the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Bulgaria\" title=\"Kingdom of Bulgaria\">Kingdom of Bulgaria</a>.<sup id=\"cite_ref-rr162_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rr162-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>Rosetti returned to his studies of history, with a genealogy of the <a href=\"/wiki/Ghica_family\" title=\"Ghica family\">Ghica family</a>, published in 1902 by <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>. It became the topic of controversy, proving that the Ghica-Com\u0103ne\u0219ti branch, including his rival Eugen, were usurpers of the princely name, and descended from the Suldjaroglu family.<sup id=\"cite_ref-rr162_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rr162-52\">&#91;52&#93;</a></sup> By 1905 he had issued <i>Cu palo\u0219ul</i>, which enjoyed considerable success,<sup id=\"cite_ref-lb292_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb292-53\">&#91;53&#93;</a></sup> as a volume, alongside other historical sketches: monographs of R\u0103duc\u0103neni\u2013Bohotin and <a href=\"/wiki/Ruginoasa,_Ia%C8%99i\" title=\"Ruginoasa, Ia\u0219i\">Vascani</a>, a review of <a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Romania\">Moldavian Catholicism</a> and the <a href=\"/wiki/Csangos\" title=\"Csangos\">Csangos</a>, and a genealogy of the R\u0103duc\u0103neni Rosettis.<sup id=\"cite_ref-\u0219t\u0219t_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219t\u0219t-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> For a while, his research concentrated on <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabia</a>, a former Moldavian province ceded to the <a href=\"/wiki/Russian_Empire\" title=\"Russian Empire\">Russian Empire</a>. In 1903, he authored a polemic with the local <i><a href=\"/wiki/Zemstvo\" title=\"Zemstvo\">Zemstvo</a></i>, which had demanded cession over Romanian monastery estates in that region.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>On orders from <a href=\"/wiki/Ioan_Lahovary\" title=\"Ioan Lahovary\">Ioan Lahovary</a>, he also began researching a tract on the <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Romania\" title=\"History of the Jews in Romania\">history of the Jews in Romania</a>. Published in French as <i>La Roumanie et les Juifs</i>, under the pen name \"Verax\", then translated by Rosetti himself into English,<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> it doubled as a polemic with the <a href=\"/wiki/Alliance_Isra%C3%A9lite_Universelle\" title=\"Alliance Isra\u00e9lite Universelle\">Alliance Isra\u00e9lite Universelle</a> (AIU), and specifically with publicist <a href=\"/wiki/Elias_Schwarzfeld\" title=\"Elias Schwarzfeld\">Edmond Sincerus</a>.<sup id=\"cite_ref-elias_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elias-58\">&#91;58&#93;</a></sup> According to Radu Jr, who helped his father with statistics, the work responded to \"the Jewish campaign against Romania\" and \"upset Jews both local and foreign.\" He argues that the \"utterly objective\" brochure defended Romanian antisemitism as <a href=\"/wiki/Economic_antisemitism\" title=\"Economic antisemitism\">economic protection</a> rather than <a href=\"/wiki/Racial_antisemitism\" title=\"Racial antisemitism\">racial prejudice</a>.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup> A review in <i><a href=\"/wiki/Journal_des_D%C3%A9bats\" class=\"mw-redirect\" title=\"Journal des D\u00e9bats\">Journal des D\u00e9bats</a></i> highlighted the same core argument, but was cautious about its neutrality. It describes Rosetti's text as \"more of a profusely cited plea than the result of disengaged inquiry.\"<sup id=\"cite_ref-agjdd_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-agjdd-60\">&#91;60&#93;</a></sup> On the AIU side, polemicists argued that <i>La Roumanie et les Juifs</i> amounted to propaganda or deflection. A 1904 reaction, published by <i><a href=\"/wiki/The_Jewish_Chronicle\" title=\"The Jewish Chronicle\">The Jewish Chronicle</a></i>, noted that \"in Romania, the words 'verax' and 'liar' are synonymous\".<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup> According to <i>L'Univers Isra\u00e9lite</i>, Verax's \"venomous pen\" produced \"almost an official response by the Romanian government\".<sup id=\"cite_ref-elias_58-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elias-58\">&#91;58&#93;</a></sup> \n</p><p>Rosetti expressed sympathy for <a href=\"/wiki/Zionism\" title=\"Zionism\">Zionism</a>, but mainly because he viewed it as a validation that Jews were <a href=\"/wiki/Jewish_assimilation\" title=\"Jewish assimilation\">unassimilable</a>.<sup id=\"cite_ref-hbjdec_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hbjdec-62\">&#91;62&#93;</a></sup> The essay therefore insisted that <a href=\"/wiki/Jewish_emancipation\" title=\"Jewish emancipation\">Jewish emancipation</a> was not an option, \"focus[ing] attention on the direct contact between Jews and the Romanian peasantry\".<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> According to Rosetti, Jews prevented Romanians from becoming an entrepreneurial middle class. However, as argued by economist H. Bou\u00ebt, he contradicted his assumption by noting that Romanians needed to be \"pushed\" by government expenditure into \"trades, commerce and industry\".<sup id=\"cite_ref-hbjdec_62-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hbjdec-62\">&#91;62&#93;</a></sup> Comparing Jewish immigrants to the <i><a href=\"/wiki/Uitlander\" title=\"Uitlander\">Uitlanders</a></i> of <a href=\"/wiki/South_African_Republic\" title=\"South African Republic\">Transvaal</a>, Rosetti acknowledged the history of <a href=\"/wiki/Pogrom\" title=\"Pogrom\">pogroms</a>, but argued that these were equivalent to other violence sparked by economic competition.<sup id=\"cite_ref-agjdd_60-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-agjdd-60\">&#91;60&#93;</a></sup> The book also included respectful tributes to perceived Jewish talents, noting that it was \"impossible to speak ill of the craftsman of this race\", \"a tireless worker [who] leaves no room for criticism\";<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> Radu Jr notes that his family viewed Jews overall as a danger, but that they welcomed assimilated Jews and frowned upon violent antisemitism.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Agrarian_historian_and_1907_revolt\">Agrarian historian and 1907 revolt</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Rosetti&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Agrarian historian and 1907 revolt\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:432px;\"><a href=\"/wiki/File:Octav_Bancila_-_Inmormantarea.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Octav_Bancila_-_Inmormantarea.jpg/430px-Octav_Bancila_-_Inmormantarea.jpg\" width=\"430\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Octav_Bancila_-_Inmormantarea.jpg/645px-Octav_Bancila_-_Inmormantarea.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7d/Octav_Bancila_-_Inmormantarea.jpg/860px-Octav_Bancila_-_Inmormantarea.jpg 2x\" data-file-width=\"1759\" data-file-height=\"921\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Octav_Bancila_-_Inmormantarea.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>A Funeral</i>, 1908 painting by the <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanist</a> <a href=\"/wiki/Octav_B%C4%83ncil%C4%83\" title=\"Octav B\u0103ncil\u0103\">Octav B\u0103ncil\u0103</a>, purporting to show a massacre during the <a href=\"/wiki/1907_Romanian_Peasants%27_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"1907 Romanian Peasants&#39; Revolt\">recent peasants' revolt</a></div></div></div>\n<p>Rosetti was a widower from September 1905, but enjoyed the moral and material support of his grown sons: Radu Jr was an officer and Henri a jurist,<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup> while Eug\u00e8ne had quit school and was prospecting for <a href=\"/wiki/Standard_Oil\" title=\"Standard Oil\">Standard Oil</a>.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> He himself supplemented his income as an <a href=\"/wiki/Insurance_investigator\" title=\"Insurance investigator\">insurance investigator</a>, assessing damages caused by <a href=\"/wiki/Hail\" title=\"Hail\">hail</a>.<sup id=\"cite_ref-Rosetti,_p._188_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rosetti,_p._188-68\">&#91;68&#93;</a></sup> During this time, he became preoccupied with a looming social crisis.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> The first of his works to openly deal with the issue of agrarian inequalities and tensions over land was <i>Despre originea \u0219i transform\u0103rile clasei st\u0103p\u00e2nitoare din Moldova</i> (\"On the Origins and Transformations of the Moldavian Ruling Class\").<sup id=\"cite_ref-\u0219t\u0219t_54-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219t\u0219t-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> His thesis looked back on the sources of <a href=\"/wiki/Vlach_law\" title=\"Vlach law\">Vlach law</a>, suggesting that ancient Romanians were all free men organized into <i><a href=\"/wiki/Ob%C8%99te\" title=\"Ob\u0219te\">ob\u0219ti</a></i>, that latifundia were imposed through boyar theft, and that <a href=\"/wiki/Serfdom\" title=\"Serfdom\">serfdom</a> was only cemented by the will of <a href=\"/wiki/Michael_the_Brave\" title=\"Michael the Brave\">Michael the Brave</a> in the late 16th century.<sup id=\"cite_ref-\u0219t\u0219t_54-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219t\u0219t-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup> Dealing more specifically with the genealogical claims of the Romanian nobles, Rosetti distinguished between an <i><a href=\"/wiki/Uradel\" title=\"Uradel\">Uradel</a></i> of <i><a href=\"/wiki/Knyaz\" title=\"Knyaz\">knyazes</a></i> and a later stratum of <a href=\"/wiki/Phanariotes\" title=\"Phanariotes\">Phanariotes</a>, with the latter including his own lineage.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p><p>As noted by medievalist <a href=\"/wiki/%C8%98tefan_%C8%98tef%C4%83nescu\" title=\"\u0218tefan \u0218tef\u0103nescu\">\u0218tefan \u0218tef\u0103nescu</a>, this account was fundamentally inaccurate, but Rosetti still had the \"merit [...] of breaking away from traditional Romanian historiography, which idealized the past.\"<sup id=\"cite_ref-\u0219t\u0219t_54-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219t\u0219t-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Cultural historian <a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a> also underlines that Rosetti's \"harshness\", although \"not entirely unique\", set him aside from other boyar literati.<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> His \"vituperation\", Ornea argues, \"has its bitter source in his own biography.\"<sup id=\"cite_ref-zo87_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-zo87-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In passing, Rosetti also touched controversial topics of the more distant past, offering his take on <a href=\"/wiki/Roman_Dacia\" title=\"Roman Dacia\">Roman Dacia</a> and the <a href=\"/wiki/Origin_of_the_Romanians\" title=\"Origin of the Romanians\">origin of the Romanians</a>. He viewed initial Roman colonization as weak, and believed that the nation was created by the invading <a href=\"/wiki/South_Slavs\" title=\"South Slavs\">South Slavs</a> and captives from the <a href=\"/wiki/Diocese_of_Dacia\" title=\"Diocese of Dacia\">Diocese of Dacia</a>. This theory was immediately challenged by <a href=\"/wiki/Dimitrie_Onciul\" title=\"Dimitrie Onciul\">Dimitrie Onciul</a>, who cited early sources which appeared to contradict Rosetti.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p><p>Although Rosetti had kept his post under another Sturdza cabinet, Cantacuzino's return in 1904 signaled his downfall. His prophecy of an impending disaster clashed with the Conservatives' optimism, and he was pressured into resigning before April 1906.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> Without joining the PNL, Rosetti now sympathized with its left-wing and, beyond, with the emerging <a href=\"/wiki/Poporanism\" title=\"Poporanism\">Poporanist</a> movement, declaring himself disgusted with the Conservatives' National Exhibit of 1906.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> In December,<sup id=\"cite_ref-Rosetti,_p._188_68-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rosetti,_p._188-68\">&#91;68&#93;</a></sup> he put out the tract <i>P\u0103m\u00e2ntul, s\u0103tenii \u0219i st\u0103p\u00e2nii \u00een Moldova</i> (\"Land, Villagers and Masters in Moldavia\"). In the 1940s, <a href=\"/wiki/Traian_Herseni\" title=\"Traian Herseni\">Traian Herseni</a> reviewed it as \"one of the most precious works\" of the period, a pioneering contribution to <a href=\"/wiki/Rural_sociology\" title=\"Rural sociology\">rural sociology</a>.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup> As noted by Rosetti's son, the work was much praised by Sturdza, but constituted an attack on the \"sacrosanct principles\" of Conservative theoreticians, above all <a href=\"/wiki/Titu_Maiorescu\" title=\"Titu Maiorescu\">Titu Maiorescu</a> and <a href=\"/wiki/Duiliu_Zamfirescu\" title=\"Duiliu Zamfirescu\">Duiliu Zamfirescu</a>, but also Filipescu, the \"unrepentant reactionary\";<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> Ornea also notes that Maiorescu was vexed and vengeful.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup> However, in 1907, dismissing objections from Maiorescu and <a href=\"/wiki/Ioan_Kalinderu\" title=\"Ioan Kalinderu\">Ioan Kalinderu</a>, the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a> voted to grant Rosetti its N\u0103sturel Herescu Award.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/1907_Romanian_Peasants%27_Revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"1907 Romanian Peasants&#39; Revolt\">peasants' uprising of February</a>, which seemed to confirm Rosetti's foretelling, had erupted outside <a href=\"/wiki/H%C3%A2rl%C4%83u\" title=\"H\u00e2rl\u0103u\">H\u00e2rl\u0103u</a>, but soon spread throughout the land, prompting Sturdza's return as Prime Minister. During these events, Radu Jr was tasked with protecting Jewish property in Bucharest against antisemitic backlashes.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup> Rosetti put out his other key work of history later in 1907. Titled <i>Pentru ce s-au r\u0103sculat \u021b\u0103ranii?</i> (\"Why Did the Peasants Rebel?\"), it argued that the uprising marked a reaction against the latifundia and tenancies. Building on earlier observations, he documented the survival of serf-like obligations under the guise of a new regime. As he noted, peasants being forced to pay for fodder and informally pressured or terrorized into reimbursing <a href=\"/wiki/Corv%C3%A9e\" title=\"Corv\u00e9e\">corv\u00e9es</a>, and often reduced to lassitude and alcoholism.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup> With this tract, Rosetti also emerged as a supporter of radical <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania\" title=\"Land reform in Romania\">land reform</a>,<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> arguing that capitalism was remaking the village into a \"plutocratic assemblage\".<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup> His became the orthodox interpretation in Romanian historiography,<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> with Rosetti being recognized by scholar <a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a> as a \"rejuvenator\" in the field.<sup id=\"cite_ref-lb292_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb292-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>Philosopher <a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>, who coined the term \"neo-serfdom\" to describe Romanian labor relations, saw the work as \"remarkable\", \"illuminating\", and fundamentally compatible with his own <a href=\"/wiki/Marxist_sociology\" title=\"Marxist sociology\">Marxist sociology</a>.<sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;86&#93;</a></sup> According to sociologist <a href=\"/wiki/Henri_H._Stahl\" title=\"Henri H. Stahl\">Henri H. Stahl</a>, Rosetti had an overwhelming influence on Gherea, and this was unjustified: \"[Rosetti] never properly understood the issue, as one cannot really claim to understand rural life only from documents and personal experience; one needs assiduous and rigorously scientific fieldwork.\"<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> However, Gherea also had qualms about Rosetti's bias. He asserted that Rosetti had remained a boyar at heart, who dreamed of a Romanian \"<a href=\"/wiki/Junker_(Prussia)\" title=\"Junker (Prussia)\">Junckerism</a>\" and rejected the notion of helping the peasants with affordable credits.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> Moreover, Gherea argued that Rosetti had not highlighted the conflict of values and morals between landowners and peasants, with each class having its own notions of justice and retribution. Instead, Rosetti blamed socialist agitators for the peasants' recourse to terror and vandalism.<sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;89&#93;</a></sup> Similarly, Ornea notes that Rosetti kept the \"vain hope\" that the land issue would be solved by <a href=\"/wiki/King_of_the_Romanians\" title=\"King of the Romanians\">King</a> <a href=\"/wiki/Carol_I_of_Romania\" title=\"Carol I of Romania\">Carol I</a>, and that he partly subscribed to the discredited theory according to which Jewish tenants, alongside socialists, were largely responsible for the \"crisis\".<sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Anti-Russian_campaigner\">Anti-Russian campaigner</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Rosetti&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Anti-Russian campaigner\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Throughout the year of the revolt, Rosetti also put out monographs on censorship in early 19th-century Moldavia, including the clampdown on Jewish literature during the <i><a href=\"/wiki/Regulamentul_Organic\" title=\"Regulamentul Organic\">Regulamentul Organic</a></i> regime,<sup id=\"cite_ref-ang&amp;al121_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ang&amp;al121-91\">&#91;91&#93;</a></sup> as well as the tacit support for nationalist propaganda under <a href=\"/wiki/Grigore_Alexandru_Ghica\" title=\"Grigore Alexandru Ghica\">Grigore Alexandru Ghica</a> and its repression by <a href=\"/wiki/Mehmed_Fuad_Pasha\" title=\"Mehmed Fuad Pasha\">Mehmed Fuad Pasha</a>.<sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;92&#93;</a></sup> His contributions to this narrow field remain recognized as the most relevant in over a century of research, although scholars have since noted their numerous errors of citation and chronology.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> He had been co-opted by the Poporanists at <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, which hosted his responses to critics, in particular <a href=\"/wiki/George_Panu\" title=\"George Panu\">George Panu</a>.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup> This was also the terrain for clashes with the right-wing populist historian <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, against whom Rosetti was invoked as an authority, causing Iorga to withdraw his articles for <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i>.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> As Iorga recalled in 1934, Rosetti was a man of \"unmatched conceit\" and an \"intelligent dilettante in matters of history\".<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</p><p>He resumed his literary activity by 1909, contributing to the weekly <i>Minerva</i> and then to Iorga's <i><a href=\"/wiki/S%C4%83m%C4%83n%C4%83torul\" title=\"S\u0103m\u0103n\u0103torul\">S\u0103m\u0103n\u0103torul</a></i>.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> When his eldest son married Ioana \u0218tirbey (orphaned daughter of <a href=\"/wiki/Alexandru_B._%C8%98tirbei\" title=\"Alexandru B. \u0218tirbei\">Alexandru B. \u0218tirbei</a> and sister of the more famous <a href=\"/w/index.php?title=Eliza_Br%C4%83tianu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eliza Br\u0103tianu (page does not exist)\">Eliza</a>), Rosetti became in-laws with <a href=\"/wiki/Ion_I._C._Br%C4%83tianu\" title=\"Ion I. C. Br\u0103tianu\">Ion I. C. Br\u0103tianu</a>, who was now leader of the PNL, replacing Sturdza as head of government.<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup> Ioana died in 1914, leaving Radu Jr in charge of her sizable estates.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-np-rgen_100-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-np-rgen-100\">&#91;100&#93;</a></sup> Magdalena Rosetti also got married, to actor <a href=\"/w/index.php?title=Victor_Beldiman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Victor Beldiman (page does not exist)\">Victor Beldiman</a>\u2014brother of diplomat <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Al._Beldiman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Al. Beldiman (page does not exist)\">Alexandru Al. Beldiman</a>.<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;101&#93;</a></sup>\n</p><p>Readmitted into the Foreign Affairs Ministry in 1909, Radu Sr became department director under the Conservative <a href=\"/wiki/Petre_P._Carp\" title=\"Petre P. Carp\">Petre P. Carp</a>, but resigned again in 1912, when his rival Maiorescu took over as Prime Minister.<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;102&#93;</a></sup> He remained active as a scholar, publishing in 1909 two books on the <a href=\"/wiki/Russo-Turkish_War_(1806%E2%80%9312)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russo-Turkish War (1806\u201312)\">1806 war in Bessarabia</a> and the Moldavian diplomatic efforts, as well as two other monographs on Moldavia and Wallachia during the same interval. He also looked into the microhistory of property disputes, publishing his ancestors' ledger of land claims and, in 1910, a two-volume account of the 1850s conflict between the Moldavian government and <a href=\"/wiki/Neam%C8%9B_Monastery\" title=\"Neam\u021b Monastery\">Neam\u021b Monastery</a>.<sup id=\"cite_ref-ang&amp;al121_91-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ang&amp;al121-91\">&#91;91&#93;</a></sup> Returning as \"Verax\", he detailed the conflict between Romania and the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Greece\" title=\"Kingdom of Greece\">Kingdom of Greece</a> in the brochure <i>Gr\u00e8ce et Roumanie</i>, printed in Paris; under his real name, he also revisited the \"<a href=\"/wiki/Jewish_Question\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish Question\">Jewish Question</a>\", putting out a tract on developments to 1909.<sup id=\"cite_ref-ang&amp;al122_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ang&amp;al122-103\">&#91;103&#93;</a></sup> The issue was also touched in the article <i>Un proces de sacrilegiu la 1836 \u00een Moldova</i> (\"A Trial over Sacrilege in 1836 Moldavia\"), where he suggested that Romanians were naturally tolerant and Jews generally fanatical.<sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;104&#93;</a></sup> The novel <i>P\u0103catele sulgeriului</i> (\"The Sins of the <i><a href=\"/wiki/Sluger\" title=\"Sluger\">Sluger</a></i>\"), came out in 1912 and sought to illustrate Rosetti's theories on the land question. It showed the brave but <a href=\"/wiki/Hamartia\" title=\"Hamartia\">tragically flawed</a> Mihalache, and 18th-century boyar who accumulates land stolen from yeomen and is punished by fate.<sup id=\"cite_ref-gc678_42-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc678-42\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-elov200\u20131_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elov200\u20131-105\">&#91;105&#93;</a></sup> The work is one of several in which Rosetti describes an \"utterly despicable\" <i><a href=\"/wiki/Droit_du_seigneur\" title=\"Droit du seigneur\">droit du seigneur</a></i>, allegedly exercised by boyars against nubile <a href=\"/wiki/Slavery_in_Romania\" title=\"Slavery in Romania\">Roma slaves</a>.<sup id=\"cite_ref-aoius_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aoius-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Although he still professed his <a href=\"/wiki/Francophilia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francophilia\">Francophilia</a>, Rosetti distrusted Russia, pined for Bessarabia, and, from the 1870s, wanted Romania to stand by the <a href=\"/wiki/Triple_Alliance_(1882)\" title=\"Triple Alliance (1882)\">Triple Alliance</a> and the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a>.<sup id=\"cite_ref-106\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-106\">&#91;106&#93;</a></sup> He maintained this stance during the early stages of World War I, when <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">Romania kept neutral</a>. His 1914 brochure, <i>Nici \u00eentr-un chip cu Rusia</i> (\"Never but Never with Russia\") highlighted the threat of <a href=\"/wiki/Pan-Slavism\" title=\"Pan-Slavism\">Pan-Slavism</a> and informed the public that an alliance with Russia would soon turn into a <a href=\"/wiki/Currency_union\" title=\"Currency union\">currency union</a>, a protectorate, and eventually an annexation of Romania.<sup id=\"cite_ref-107\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-107\">&#91;107&#93;</a></sup> Rosetti rooted in particular for the <a href=\"/wiki/German_Empire\" title=\"German Empire\">German Empire</a>, since he could discern in its policies \"nothing that would be detrimental to our own interests\", but rather \"our own salvation from the Russian peril.\"<sup id=\"cite_ref-lb294_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb294-108\">&#91;108&#93;</a></sup>\n</p><p>The same ideology was taken up in three later tracts: in 1914, <i>Atitudinea politicii ruse\u0219ti \u00een \u021b\u0103rile rom\u00e2ne povestit\u0103 de organele oficiale franceze</i> (\"The Russian Political Stance toward the Romanian Lands, as Recounted by French Official Channels\"); in 1915, <i>Adev\u0103ra\u021bii provocatori</i> (\"The Actual Instigators\") and <i>Atitudinea Rom\u00e2niei \u00een r\u0103zboiul actual</i> (\"Romania's Stance in the Current War\").<sup id=\"cite_ref-109\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-109\">&#91;109&#93;</a></sup> Here, he theorized that the conflict was the result of Russian intrigues and <a href=\"/wiki/British_Empire\" title=\"British Empire\">British imperialism</a>, while accusing the Romanians of being poorly informed about their choices, \"indifferent to the plight of Bessarabia and the Bessarabians.\"<sup id=\"cite_ref-110\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-110\">&#91;110&#93;</a></sup> These Romanians included Radu Jr, who openly supported the Entente.<sup id=\"cite_ref-111\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-111\">&#91;111&#93;</a></sup> All such works were published in cooperation with <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i>, which, in 1916, also put out Rosetti's answer to scholar <a href=\"/wiki/Vasile_P%C3%A2rvan\" title=\"Vasile P\u00e2rvan\">Vasile P\u00e2rvan</a>, wherein he reasserted his views on the origin of the Romanians.<sup id=\"cite_ref-\u0219t\u0219t_54-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219t\u0219t-54\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-ang&amp;al122_103-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ang&amp;al122-103\">&#91;103&#93;</a></sup> Rosetti was also a contributor to Carp's gazette, <i>Moldova</i>, a tribune for anti-Russian and <a href=\"/wiki/Germanophile\" title=\"Germanophile\">Germanophile</a> Moldavians.<sup id=\"cite_ref-112\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-112\">&#91;112&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Wartime_collaboration\">Wartime collaboration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Rosetti&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Wartime collaboration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Reportedly, <a href=\"/wiki/King_of_the_Romanians\" title=\"King of the Romanians\">King</a> <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Romania\" title=\"Ferdinand I of Romania\">Ferdinand I</a> read <i>Nici \u00eentr-un chip cu Rusia</i> and approved of its content, although he found it somewhat \"excessive\".<sup id=\"cite_ref-113\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-113\">&#91;113&#93;</a></sup> However, even in 1915 Rosetti could clearly read that both he and Prime Minister Br\u0103tianu leaned toward the <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_I\" title=\"Allies of World War I\">Entente Powers</a>.<sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;114&#93;</a></sup> Eventually, in mid 1916, Romania <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1916)\" title=\"Treaty of Bucharest (1916)\">declared war on the Central Powers</a>. Following an abortive <a href=\"/wiki/Battle_of_Transylvania\" title=\"Battle of Transylvania\">attack on Austria-Hungary</a>, Romania was invaded by the Central Powers, suffering major defeats <a href=\"/wiki/Battle_of_Turtucaia\" title=\"Battle of Turtucaia\">at Turtucaia</a> and <a href=\"/wiki/Battle_of_Bucharest\" title=\"Battle of Bucharest\">at Bucharest</a>. King Ferdinand and the army, alongside a mass of refugees, withdrew to Ia\u0219i; Romania, directly supported by the Russians, only held on to Rosetti's native Moldavia. As a loyalist soldier, Radu Jr fought with distinction and was severely wounded <a href=\"/wiki/Battle_of_M%C4%83r%C4%83%C8%99e%C8%99ti\" title=\"Battle of M\u0103r\u0103\u0219e\u0219ti\">at R\u0103zoare-M\u0103r\u0103\u0219e\u0219ti</a>, earning the rank of Colonel.<sup id=\"cite_ref-np-rgen_100-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-np-rgen-100\">&#91;100&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-115\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-115\">&#91;115&#93;</a></sup>\n</p><p>Rosetti the elder remained behind in occupied Bucharest, where he rejoined a cell of Conservatives that included former Prime Ministers Carp and Maiorescu, as well as the Beldimans. His most controversial career move was open collaboration with the Germans and Germanophiles: in June 1917, he was nominated as minister in a putative Carp government.<sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;116&#93;</a></sup> He ended up accepting a more minor position under <a href=\"/w/index.php?title=Lupu_Kostaki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lupu Kostaki (page does not exist)\">Lupu Kostaki</a>, becoming <a href=\"/wiki/Eforia_Spitalelor_Civile\" title=\"Eforia Spitalelor Civile\">Ephor of the Civilian Hospitals</a>. According to his son-in-law Victor Beldiman and his friend Bianu, Rosetti proved himself a staunch and dignified administrator, refusing to bow down to the Germans.<sup id=\"cite_ref-117\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-117\">&#91;117&#93;</a></sup> Nonetheless, he was also involved in the intrigues dividing the Bucharest Conservatives. He supported Carp against Kostaki and <a href=\"/wiki/Alexandru_Marghiloman\" title=\"Alexandru Marghiloman\">Alexandru Marghiloman</a>, and, the latter claims, promoted to high office favorites such as Jan Zaplachta.<sup id=\"cite_ref-118\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-118\">&#91;118&#93;</a></sup> Meanwhile, with Beldiman, he also began collecting proof for a \"Br\u0103tianu file\", to be used for denouncing the PNL chief.<sup id=\"cite_ref-119\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-119\">&#91;119&#93;</a></sup>\n</p><p>In May 1918, with Marghiloman appointed head of a Conservative-and-Germanophile cabinet, Ferdinand I conceded defeat, and Romania <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1918)\" title=\"Treaty of Bucharest (1918)\">sued for peace</a>. Rosetti disliked Marghiloman, and immediately resigned from his administrative position, but nonetheless viewed this moment as a confirmation of his predictions, calling for Carp to replace Marghiloman and bring Romania into Germany's orbit.<sup id=\"cite_ref-lb296_120-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb296-120\">&#91;120&#93;</a></sup> In an open letter, while confessing his rekindled \"hatred for the Germans\", he demanded the ouster of King Ferdinand and <a href=\"/wiki/Hohenzollern-Sigmaringen\" title=\"Hohenzollern-Sigmaringen\">his royal house</a>. As noted by the monarchist Iorga, this document, the product of \"bad fashion\", caused great distress to <a href=\"/wiki/Marie_of_Romania\" title=\"Marie of Romania\">Queen Marie</a>.<sup id=\"cite_ref-121\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-121\">&#91;121&#93;</a></sup> During the interval, Rosetti also began writing opinion pieces in <a href=\"/w/index.php?title=Dimitrie_S._Neni%C8%9Bescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dimitrie S. Neni\u021bescu (page does not exist)\">Dimitrie S. Neni\u021bescu</a>'s newspaper, <i>Rena\u0219terea</i>, where he issued reprimands against his erstwhile friend Br\u0103tianu and other PNL politicos.<sup id=\"cite_ref-122\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-122\">&#91;122&#93;</a></sup> His other venue was <i>Izb\u00e2nda</i>, the \"independent democratic paper\",<sup id=\"cite_ref-123\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-123\">&#91;123&#93;</a></sup> which was heavily censored by the Marghiloman administration.<sup id=\"cite_ref-124\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-124\">&#91;124&#93;</a></sup>\n</p><p>However, by September, the Central Powers were defeated on the <a href=\"/wiki/Macedonian_Front\" title=\"Macedonian Front\">Macedonian Front</a>, rekindling Romanian hopes for an Entente victory. Reenrolled in the <a href=\"/wiki/French_Army\" title=\"French Army\">French Army</a> as an adamant anti-German,<sup id=\"cite_ref-125\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-125\">&#91;125&#93;</a></sup> Radu Jr mediated between Ferdinand and the <a href=\"/wiki/Allied_Army_of_the_Orient\" title=\"Allied Army of the Orient\">Army of the Orient</a>.<sup id=\"cite_ref-126\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-126\">&#91;126&#93;</a></sup> Romania's situation improved greatly with the <a href=\"/wiki/Armistice_of_11_November_1918\" title=\"Armistice of 11 November 1918\">German Armistice on November 11</a>, which signaled Marghiloman's downfall. Rosetti ran unsuccessfully for an Assembly seat in the <a href=\"/w/index.php?title=Romanian_general_election,_1918&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Romanian general election, 1918 (page does not exist)\">November 18 election</a>. According to Iorga, he still enjoyed sizable support from the Bucharest populace.<sup id=\"cite_ref-127\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-127\">&#91;127&#93;</a></sup> At the time, <i>Rena\u0219terea</i> published his designs for land reform. Criticizing Marghiloman for his concessions to the peasants, these went back on his earlier radicalism, proposing the preservation of some large estates, in hopes that these would ensure competitiveness and the modernization of agriculture.<sup id=\"cite_ref-128\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-128\">&#91;128&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Memoirs_and_final_years\">Memoirs and final years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Rosetti&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Memoirs and final years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:%C8%9Aig%C4%83ncu%C8%99a_dela_iatac,_Cinema_Clasic,_30_dec_1923.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/%C8%9Aig%C4%83ncu%C8%99a_dela_iatac%2C_Cinema_Clasic%2C_30_dec_1923.png/240px-%C8%9Aig%C4%83ncu%C8%99a_dela_iatac%2C_Cinema_Clasic%2C_30_dec_1923.png\" width=\"240\" height=\"357\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/%C8%9Aig%C4%83ncu%C8%99a_dela_iatac%2C_Cinema_Clasic%2C_30_dec_1923.png/360px-%C8%9Aig%C4%83ncu%C8%99a_dela_iatac%2C_Cinema_Clasic%2C_30_dec_1923.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/%C8%9Aig%C4%83ncu%C8%99a_dela_iatac%2C_Cinema_Clasic%2C_30_dec_1923.png/480px-%C8%9Aig%C4%83ncu%C8%99a_dela_iatac%2C_Cinema_Clasic%2C_30_dec_1923.png 2x\" data-file-width=\"628\" data-file-height=\"933\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C8%9Aig%C4%83ncu%C8%99a_dela_iatac,_Cinema_Clasic,_30_dec_1923.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Poster for the world premiere of <i><a href=\"/wiki/The_Gypsy_Girl_at_the_Alcove\" title=\"The Gypsy Girl at the Alcove\">Gypsy Girl at the Alcove</a></i> at Cinema Clasic of <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, December 1923</div></div></div>\n<p>In December, Radu Jr returned to Romania with <a href=\"/wiki/Henri_Mathias_Berthelot\" title=\"Henri Mathias Berthelot\">General Berthelot</a> and the Entente mission,<sup id=\"cite_ref-129\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-129\">&#91;129&#93;</a></sup> before spending two years as a military attach\u00e9 in London.<sup id=\"cite_ref-np-rgen_100-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-np-rgen-100\">&#91;100&#93;</a></sup> His father then lived to see the creation of <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>, which confirmed the expectations of the pro-Entente side but, thanks to Marghiloman, also <a href=\"/wiki/Union_of_Bessarabia_with_Romania\" title=\"Union of Bessarabia with Romania\">included Bessarabia</a>. As Radu Jr notes, he was \"thankful\" and felt no bitterness toward the PNL, being in this set apart from other Conservatives.<sup id=\"cite_ref-130\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-130\">&#91;130&#93;</a></sup> Meanwhile his ideas on agrarian issues had a lasting an influence on late Poporanism, which, during the interwar, became the official doctrine of the <a href=\"/wiki/Peasants%27_Party_(Romania)\" title=\"Peasants&#39; Party (Romania)\">Peasants' Party</a> and then the <a href=\"/wiki/National_Peasants%27_Party\" title=\"National Peasants&#39; Party\">National Peasants' Party</a>.<sup id=\"cite_ref-131\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-131\">&#91;131&#93;</a></sup> According to political economist Ion Veverca, Rosetti, Iorga and Dobrogeanu-Gherea were also exponents of a stage in Romanian economic theory, between <a href=\"/wiki/Classical_economics\" title=\"Classical economics\">classical economics</a> and <a href=\"/wiki/Cultural_relativism\" title=\"Cultural relativism\">cultural relativism</a>.<sup id=\"cite_ref-132\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-132\">&#91;132&#93;</a></sup> Moreover, Rosetti's work on Moldavian village history became source for <a href=\"/wiki/Iorgu_Iordan\" title=\"Iorgu Iordan\">Iorgu Iordan</a>'s research into regional <a href=\"/wiki/Toponymy\" title=\"Toponymy\">toponymy</a>.<sup id=\"cite_ref-133\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-133\">&#91;133&#93;</a></sup> \n</p><p>Rosetti returned to publishing in 1920\u20131921, with two selections of \"Moldavian tales\" (<i>Pove\u0219ti moldovene\u0219ti</i>).<sup id=\"cite_ref-sasu_3-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-sasu-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-gc1015_134-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1015-134\">&#91;134&#93;</a></sup> He followed up with a 1922 memoir, <i>Amintiri</i>, which Iorga recognized as a \"precious\" source.<sup id=\"cite_ref-135\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-135\">&#91;135&#93;</a></sup> Part of it doubled as <a href=\"/wiki/Oral_history\" title=\"Oral history\">oral history</a>, collecting testimonies from Rosetti's elders, including details of Jewish toleration and <a href=\"/wiki/Pogrom\" title=\"Pogrom\">pogroms</a>, as well as on the looting and raping by marauding <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottomans</a><sup id=\"cite_ref-136\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-136\">&#91;136&#93;</a></sup> and the intermingling between Romanians and Roma slaves.<sup id=\"cite_ref-aoius_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aoius-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In its polemical fragments, it showed glimpses of the author's Russophobia and critique of manorialism, with jibes against landowners such as <a href=\"/wiki/Costache_Conachi\" title=\"Costache Conachi\">Costache Conachi</a>.<sup id=\"cite_ref-137\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-137\">&#91;137&#93;</a></sup>\n</p><p>As noted by literary historian <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, overall the series showed the boyar class being \"unbelievably obsolete\", \"dazzled\" by \"the new liberal society\"; Rosetti's style was \"always agreeable.\"<sup id=\"cite_ref-138\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-138\">&#91;138&#93;</a></sup> Similarly, Ornea concludes that the \"sympathetic reconstruction [they offer] can be considered entirely reliable as a document\", but also \"veritable literature.\"<sup id=\"cite_ref-139\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-139\">&#91;139&#93;</a></sup> Critic <a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a> praises Rosetti as one of the great and distinctly Moldavian raconteurs, placing him alongside <a href=\"/wiki/Gheorghe_Sion\" title=\"Gheorghe Sion\">Gheorghe Sion</a> and <a href=\"/wiki/Dumitru_C._Moruzi\" title=\"Dumitru C. Moruzi\">Dumitru C. Moruzi</a>.<sup id=\"cite_ref-elov200\u20131_105-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elov200\u20131-105\">&#91;105&#93;</a></sup> The \"Tales\", fictionalizing Moldavia's more distant past, were noticeably more daring in subject matter and conflict. Praised by C\u0103linescu for their accomplished narratives, they included episodes of double-dealing over land property, vengeful castration, and forceful religious conversion.<sup id=\"cite_ref-140\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-140\">&#91;140&#93;</a></sup>\n</p><p>By April 1923, he was again frequenting <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i>, at the Poporanists' new club in Bucharest. The modernist <a href=\"/wiki/Felix_Aderca\" title=\"Felix Aderca\">Felix Aderca</a>, who also paid a visit, recalls that \"lily-white\" Rosetti was showing signs of senility, describing medieval genealogies to a bindery foreman.<sup id=\"cite_ref-141\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-141\">&#91;141&#93;</a></sup> Also that year, Rosetti indirectly contributed to the history of <a href=\"/wiki/Romanian_cinema\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian cinema\">Romanian cinema</a>, as one of his novellas became the basis for <a href=\"/wiki/Alfred_Halm\" title=\"Alfred Halm\">Alfred Halm</a>'s <i><a href=\"/wiki/The_Gypsy_Girl_at_the_Alcove\" title=\"The Gypsy Girl at the Alcove\">The Gypsy Girl at the Alcove</a></i>. A <a href=\"/wiki/Lost_film\" title=\"Lost film\">lost film</a> adapted by Beldiman (who also appears in it as Taverner \u0218trul),<sup id=\"cite_ref-142\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-142\">&#91;142&#93;</a></sup> it is noted for starring both <a href=\"/wiki/Elvira_Popescu\" title=\"Elvira Popescu\">Elvira Popescu</a> and <a href=\"/wiki/Ion_Finte%C8%99teanu\" title=\"Ion Finte\u0219teanu\">Ion Finte\u0219teanu</a>,<sup id=\"cite_ref-143\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-143\">&#91;143&#93;</a></sup> as well as for its depiction of sexual abuse by the boyars on their female slaves.<sup id=\"cite_ref-aoius_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-aoius-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Rosetti's final scholarly work was a 1923 piece on medieval Moldavia from <a href=\"/wiki/La%C8%9Bcu_of_Moldavia\" title=\"La\u021bcu of Moldavia\">La\u021bcu</a> to <a href=\"/wiki/Alexander_I_of_Moldavia\" title=\"Alexander I of Moldavia\">Alexander I</a>,<sup id=\"cite_ref-\u0219t\u0219t_54-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219t\u0219t-54\">&#91;54&#93;</a></sup> followed in 1924 by a third edition of <i>Cu palo\u0219ul</i>.<sup id=\"cite_ref-gc1015_134-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gc1015-134\">&#91;134&#93;</a></sup>\n</p><p>Rosetti died on February 12, 1926 in Bucharest<sup id=\"cite_ref-\u0219t\u0219t_54-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219t\u0219t-54\">&#91;54&#93;</a></sup> and was buried in <a href=\"/wiki/Bellu_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bellu cemetery\">Bellu cemetery</a>, Plot 97.<sup id=\"cite_ref-bezv240_144-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bezv240-144\">&#91;144&#93;</a></sup> A second and final installment of <i>Amintiri</i> came out in 1927,<sup id=\"cite_ref-elov200\u20131_105-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-elov200\u20131-105\">&#91;105&#93;</a></sup> with the \"Moldavian tales\" parodied in <i>Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</i> by <a href=\"/wiki/P%C4%83storel_Teodoreanu\" title=\"P\u0103storel Teodoreanu\">P\u0103storel Teodoreanu</a>.<sup id=\"cite_ref-145\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-145\">&#91;145&#93;</a></sup> The historian's eldest son, from 1924 Brigadier General Rosetti, continued his scholarly work and, in 1927, joined the Romanian Academy, presiding over the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy_Library\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Academy Library\">Academy Library</a> in succession to Bianu.<sup id=\"cite_ref-np-rgen_100-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-np-rgen-100\">&#91;100&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-146\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-146\">&#91;146&#93;</a></sup> Although he detested fascism,<sup id=\"cite_ref-147\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-147\">&#91;147&#93;</a></sup> he agreed to serve as <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_and_Scientific_Research_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)\">Education Minister</a> for <a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Ion Antonescu</a> during 1941. According to Boia, Rosetti's 1914 warning about Russia was inaccurate for its day, but \"terribly close to facts\" when contemplated in relation to the <a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Romania\" title=\"Soviet occupation of Romania\">Soviet occupation of 1944\u20131958</a>.<sup id=\"cite_ref-lb294_108-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb294-108\">&#91;108&#93;</a></sup> Implicated in the Antonescu trial through the doctrine of <a href=\"/wiki/Collective_responsibility\" title=\"Collective responsibility\">collective responsibility</a>, Rosetti Jr was sentenced by the <a href=\"/wiki/Romanian_People%27s_Tribunals\" title=\"Romanian People&#39;s Tribunals\">Romanian People's Tribunals</a>.<sup id=\"cite_ref-148\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-148\">&#91;148&#93;</a></sup> He died in <a href=\"/w/index.php?title=V%C4%83c%C4%83re%C8%99ti_prison&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u0103c\u0103re\u0219ti prison (page does not exist)\">V\u0103c\u0103re\u0219ti prison</a>,<sup id=\"cite_ref-np-rgen_100-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-np-rgen-100\">&#91;100&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-149\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-149\">&#91;149&#93;</a></sup> and shares his father's grave at Bellu.<sup id=\"cite_ref-bezv240_144-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bezv240-144\">&#91;144&#93;</a></sup>\n</p><p>Magdalena Rosetti-Beldiman survived <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist persecution</a>, sheltering Br\u0103tianu's widow in her own apartment.<sup id=\"cite_ref-150\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-150\">&#91;150&#93;</a></sup> Her brother the general had left three daughters and one son, also named Radu,<sup id=\"cite_ref-np-rgen_100-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-np-rgen-100\">&#91;100&#93;</a></sup> who spent time in prison and under surveillance for his contacts with the dissident philosopher <a href=\"/wiki/Constantin_Noica\" title=\"Constantin Noica\">Constantin Noica</a>.<sup id=\"cite_ref-151\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-151\">&#91;151&#93;</a></sup> At the time, while still cited as an authority on agrarian mattes, Rosetti Sr was formally designated \"a historian of the bourgeoisie and landowners\".<sup id=\"cite_ref-152\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-152\">&#91;152&#93;</a></sup> Following the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">fall of communism</a>, the Rosettis' contribution was revisited, and their works republished\u2014including a 2011 reissue of <i>Amintiri</i> with a preface by <a href=\"/wiki/Neagu_Djuvara\" title=\"Neagu Djuvara\">Neagu Djuvara</a>.<sup id=\"cite_ref-153\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-153\">&#91;153&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Rosetti&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, p. 125; Marghiloman, IV, p. 166</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sorin Iftimi, \"Heraldic\u0103 \u0219i arhitectur\u0103\", in <i>Monumentul</i>, Vol. VII, 2006, p. 498</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-sasu-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-sasu_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-sasu_3-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a>, \"Rosetti Radu\", in Aurel Sasu (ed.), <i>Dic\u021bionarul biografic al literaturii rom\u00e2ne</i>, Vol. II, p. 492. Pite\u0219ti: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Paralela_45&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Paralela 45 (page does not exist)\">Editura Paralela 45</a>, 2004. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-697-758-7\" title=\"Special:BookSources/973-697-758-7\">973-697-758-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), pp. 84\u201386</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 677; Ornea (1988), p. 85</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-aoius-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-aoius_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aoius_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aoius_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-aoius_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Andrei_Oi%C8%99teanu\" title=\"Andrei Oi\u0219teanu\">Andrei Oi\u0219teanu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revista22.ro/ius-primae-noctis-privilegiile-sexuale-ale-boierilor-asupra-roabelor-tiganci-i-19307.html\">\"Ius primae noctis. Privilegiile sexuale ale boierilor asupra roabelor \u021big\u0103nci (I)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Revista_22\" title=\"Revista 22\">Revista 22</a></i>, Nr. 1184, November 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Beldiman, p. 141; Boia, p. 292; C\u0103linescu, p. 677; Ornea (1988), pp. 85\u201386</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Beldiman, pp. 139\u2013143; Ornea (1988), pp. 85\u201386</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-zo87-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-zo87_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo87_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-zo87_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), p. 87</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>M\u0103rturii istorice privitoare la via\u021ba \u0219i domnia lui \u0218tirbe\u012d-Vod\u0103 (Ca urmare la Coresponden\u021ba lui \u0218tirbe\u012d-Vod\u0103, I)</i>, pp. 361\u2013363. Bucharest: Institutul de Arte Grafice \u0219i Editur\u0103 Minerva, 1905.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/555620005\">555620005</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 9\u201314, 30\u201331</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 16, 45. See also Ornea (1988), pp. 87\u201388, 95\u201396</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 292; Ornea (1988), pp. 87\u201388, 89\u201390</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 14\u201316</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 15, 24, 56</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 14\u201315, 172\u2013173</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 67\u201368; Rosetti, p. 15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 22\u201325</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), pp. 87\u201389; Rosetti, pp. 11\u201314, 21\u201322, 29\u201330</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 18, 20\u201321, 24\u201325</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 10, 18\u201320, 27\u201328, 41, 68\u201371</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 32</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 13, 20, 29\u201332. See also Ornea (1988), pp. 87\u201389</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 44\u201345</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), pp. 95\u201398; Rosetti, pp. 45, 189. See also Iorga, <i>Istoria literaturii...</i>, p. 11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 36, 45</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 45\u201346</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 46</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 47\u201351, 58</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 51\u201356</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 71\u201373, 77</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 73\u201375</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 77\u201378</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 76, 78\u201381</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 81</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), p. 90; Rosetti, pp. 80\u201381</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 58, 82</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 82\u201383, 89\u201395</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc678-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc678_42-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc678_42-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 678</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), p. 98</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), p. 90</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), p. 90; Rosetti, p. 106</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 106</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 292; Ornea (1988), p. 90</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), pp. 90\u201392</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 113</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 106, 113\u2013114, 132\u2013133, 167, 169, 182</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 114, 136</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rr162-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rr162_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rr162_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 162</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lb292-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lb292_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lb292_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 292</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0219t\u0219t-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u0219t\u0219t_54-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219t\u0219t_54-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219t\u0219t_54-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219t\u0219t_54-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219t\u0219t_54-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219t\u0219t_54-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219t\u0219t_54-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_%C8%98tef%C4%83nescu\" title=\"\u0218tefan \u0218tef\u0103nescu\">\u0218tefan \u0218tef\u0103nescu</a>, \"Rosetti, Radu I.\", in <i>Enciclopedia istoriografiei rom\u00e2ne\u0219ti</i>, p. 284. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C8%99tiin%C8%9Bific%C4%83_%C8%99i_enciclopedic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103 (page does not exist)\">Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103</a>, 1978</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, pp. 121, 122; Ornea (1988), pp. 97\u201398; Rosetti, p. 183</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, p. 122; Ornea (1988), p. 97</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 165</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-elias-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-elias_58-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elias_58-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Elias Schwarzfeld\", in <i>L'Univers Isra\u00e9lite</i>, Vol. 71, Issue 19, July 1915, pp. 465\u2013466</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 164\u2013165</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-agjdd-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-agjdd_60-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-agjdd_60-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">A. G., \"Les Livres nouveaux. <i>La Roumanie et les Juifs</i>, par Verax\", in <i><a href=\"/wiki/Journal_des_D%C3%A9bats\" class=\"mw-redirect\" title=\"Journal des D\u00e9bats\">Journal des D\u00e9bats</a></i>, Nr. 248/1903, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Revue de la presse. Le Dr Gaster et les juifs de Roumanie\", in <i>L'\u00c9cho Sioniste</i>, Vol. 5, Issue 6, June 1904, p. 108</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hbjdec-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hbjdec_62-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hbjdec_62-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">H. Bou\u00ebt, \"Comptes rendus. <i>La Roumanie et les Juifs</i>, par V\u00e9rax\", in <i>Journal des \u00c9conomistes</i>, Vol. I, Issue 1, January 1904, pp. 130\u2013131</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Final Report</i>, pp. 29\u201330</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Oi\u0219teanu (2009), p. 159</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 56\u201357, 67</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, p. 120</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 182\u2013183</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rosetti,_p._188-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Rosetti,_p._188_68-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rosetti,_p._188_68-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 188</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 183\u2013190</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), p. 97; Rosetti, p. 183</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Herseni, pp. 491\u2013493</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marcel Catrinar, \"Boierimea \u0219i \u021b\u0103r\u0103nimea \u00een cronica lui Grigore Ureche. Interpret\u0103ri istorice\", in <i>Suceava. Anuarul complexului Muzeal Bucovina</i>, Vols. XXIX\u2013XXX, II, 2004, pp. 19\u201320</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), p. 84</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/%C8%98tefan_%C8%98tef%C4%83nescu\" title=\"\u0218tefan \u0218tef\u0103nescu\">\u0218tefan \u0218tef\u0103nescu</a>, \"Dimitre Onciul \u2013 Un istoric ilustru al genera\u021biei Marii Uniri\", in <a href=\"/wiki/Dimitrie_Onciul\" title=\"Dimitrie Onciul\">Dimitrie Onciul</a>, <i>Scrieri alese (1856\u20131923)</i>, pp. xiv\u2013xv. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 2006. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-27-1322-8\" title=\"Special:BookSources/978-973-27-1322-8\">978-973-27-1322-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 183</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 185</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Herseni, pp. 491, 529, 592</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 188\u2013190</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), pp. 91\u201392</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, p. 189. See also Ornea (1988), p. 98</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 192\u2013193</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dobrogeanu-Gherea, pp. 61\u201362, 76, 80, 84, 92, 128\u2013129</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 292, 295, 297; Herseni, p. 493</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Matei &amp; Mioc, p. 10</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Final Report</i>, p. 29; <a href=\"/wiki/Iv%C3%A1n_T._Berend\" title=\"Iv\u00e1n T. Berend\">Iv\u00e1n T. Berend</a>, <i>History Derailed: Central and Eastern Europe in the Long Nineteenth Century</i>, p. 250. Berkeley: <a href=\"/wiki/University_of_California_Press\" title=\"University of California Press\">University of California Press</a>, 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-052-093-209-8\" title=\"Special:BookSources/978-052-093-209-8\">978-052-093-209-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dobrogeanu-Gherea, pp. 65, 92, 95, 127, 175\u2013177</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Henri_H._Stahl\" title=\"Henri H. Stahl\">Henri H. Stahl</a>, <i>Amintiri \u0219i g\u00eenduri din vechea \u0219coal\u0103 a monografiilor sociologice</i>, p. 22. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1981.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/8929819\">8929819</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dobrogeanu-Gherea, pp. 176, 391\u2013392</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dobrogeanu-Gherea, pp. 184\u2013185, 189, 193\u2013194, 208\u2013209, 372</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), pp. 156\u2013159, 165</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ang&amp;al121-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ang&amp;al121_91-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ang&amp;al121_91-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, p. 121</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Roman, pp. 271, 281</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Roman, pp. 270, 276, 284</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, p. 122; Iorga, <i>Istoria literaturii...</i>, p. 204; Rosetti, p. 189</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, <i>Istoria literaturii...</i>, p. 204</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>O via\u021b\u0103 de om. A\u0219a cum a fost. Vol. II: Lupt\u0103</i>, p. 142. Bucharest: Editura N. Stroil\u0103, 1934</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, pp. 407, 602</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 297; Rosetti, pp. 194\u2013195</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Oameni cari au fost</i>, Vol. II, pp. 106\u2013107. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Funda%C8%9Biilor_Regale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Funda\u021biilor Regale (page does not exist)\">Editura Funda\u021biilor Regale</a>, 1935</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-np-rgen-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-np-rgen_100-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-np-rgen_100-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-np-rgen_100-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-np-rgen_100-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-np-rgen_100-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-np-rgen_100-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Nicolae Petrescu-Redi, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://convorbiri-literare.ro/?p=5640\">\"Generalul Radu R. Rosetti, \u00eentre mo\u0219ia cea mic\u0103 \u2013 Brusturoasa \u0219i mo\u0219ia cea Mare \u2013 Rom\u00e2nia\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>, December 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 67\u201368, 295</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 292; Ornea (1988), pp. 91\u201392</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ang&amp;al122-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ang&amp;al122_103-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ang&amp;al122_103-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, p. 122</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Oi\u0219teanu (2009), pp. 11, 32, 441</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-elov200\u20131-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-elov200\u20131_105-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elov200\u20131_105-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-elov200\u20131_105-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Eugen_Lovinescu\" title=\"Eugen Lovinescu\">Eugen Lovinescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne contemporane</i>, pp. 200\u2013201. Chi\u0219in\u0103u: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Litera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Litera (page does not exist)\">Editura Litera</a>, 1998. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9975740502\" title=\"Special:BookSources/9975740502\">9975740502</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-106\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rosetti, pp. 15\u201316</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-107\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 293</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lb294-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lb294_108-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lb294_108-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 294</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-109\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, pp. 120\u2013121, 122; Boia, pp. 100, 294\u2013295</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-110\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 100, 294\u2013295</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-111\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 55, 297\u2013298</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-112\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ion Agrigoroaiei, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://astra.iasi.roedu.net/texte/nr45PetreCarp.html\">\"Petre P. Carp \u0219i ziarul <i>Moldova</i>\"</a>, in <i>Revista Rom\u00e2n\u0103</i> (<a href=\"/wiki/Asocia%C8%9Bia_Transilvan%C4%83_pentru_Literatura_Rom%C3%A2n%C4%83_%C8%99i_Cultura_Poporului_Rom%C3%A2n\" title=\"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n\">ASTRA</a>), Nr. 3/2006</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-113\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marghiloman, I, p. 299</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 295</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-115\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 297; Secrieru, p. 31</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 45, 295</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-117\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 295\u2013296</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-118\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marghiloman, II, pp. 391\u2013392, 452</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-119\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Marghiloman, III, p. 206</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lb296-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-lb296_120-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 296</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-121\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, <i>Memorii</i>, II, pp. 32\u201333</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-122\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 51, 296</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-123\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baiculescu <i>et al.</i>, p. 343</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-124\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cancicov, p. 645</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-125\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cancicov, p. 649</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-126\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, <i>Memorii</i>, II, pp. 105\u2013106</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-127\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, <i>Memorii</i>, II, p. 261</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-128\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 297. See also C\u0103linescu, p. 678</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-129\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cancicov, p. 649; Marghiloman, IV, pp. 166, 169\u2013170</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-130\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 297</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-131\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Liviu Neagoe, \"The 'Third Way': Agrarianism and Intellectual Debates in Interwar Romania\", in <i>Anuarul Institutului de Istorie G. Bari\u021biu</i>, Vol. XLVI, 2009, pp. 4, 16; Ornea (1988), pp. 94\u201395, 159, 165\u2013166</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-132\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ion Veverca, \"G\u00e2ndirea economic\u0103 \u00een Rom\u00e2nia. \u00cencercare de cuprindere sintetic\u0103\", in <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, Nr. 9/1935, pp. 706\u2013709</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-133\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Daniela Butnaru, \"Iorgu Iordan, toponimist\", in <i>Anuar de Lingvistic\u0103 \u0219i Istorie Literar\u0103</i>, Vol. LV, 2016, pp. 51\u201352</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gc1015-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gc1015_134-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gc1015_134-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 1015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-135\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, <i>Istoria literaturii...</i>, p. 11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-136\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mironescu, p. 11; Oi\u0219teanu (2009), pp. 33, 156, 399, 410</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-137\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mironescu, p. 11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-138\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, p. 677</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-139\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea (1988), pp. 92\u201393</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-140\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103linescu, pp. 677\u2013678</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-141\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Alexandru_Piru\" title=\"Alexandru Piru\">Alexandru Piru</a>, <i>Via\u021ba lui G. Ibr\u0103ileanu</i>, pp. 128\u2013129. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Funda%C8%9Biilor_Regale&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Funda\u021biilor Regale (page does not exist)\">Editura Funda\u021biilor Regale</a>, 1946</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-142\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">C\u0103lin St\u0103nculescu, <i>Cartea \u0219i filmul</i>, p. 9. Editura Biblioteca Bucure\u0219tilor, 2011.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-8337-27-2\" title=\"Special:BookSources/978-606-8337-27-2\">978-606-8337-27-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-143\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mihaela Grancea, Radu \u0218erban, \"Industrie \u0219i art\u0103, etic \u0219i estetic \u00een filmul interbelic. C\u00e2teva realit\u0103\u021bi \u0219i opinii din mediul cultural rom\u00e2nesc\", in Lucian Nastas\u0103, Drago\u0219 Sdrobi\u0219 (eds.), <i>Politici culturale \u0219i modele intelectuale \u00een Rom\u00e2nia</i>, p. 42. Cluj-Napoca: Editura Mega, 2013.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-543-390-8\" title=\"Special:BookSources/978-606-543-390-8\">978-606-543-390-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bezv240-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bezv240_144-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bezv240_144-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gheorghe G. Bezviconi, <i>Necropola Capitalei</i>, p. 240. Bucharest: <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">Nicolae Iorga Institute of History</a>, 1972</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-145\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mironescu, p.10</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-146\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Secrieru, pp. 31\u201332</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-147\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Secrieru, p. 32</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-148\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Final Report</i>, p. 318</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-149\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Secrieru, p. 33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-150\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/memoriile_sotilor_brtianu\">\"Memoriile so\u021bilor Br\u0103tianu\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 40/1999</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-151\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Gabriel_Andreescu\" title=\"Gabriel Andreescu\">Gabriel Andreescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.suplimentuldecultura.ro/numarpdf/SDC_382_low-res.pdf\">\"Avanpremier\u0103. <i>C\u0103rturari, opozan\u021bi \u0219i documente. Manipularea Arhivei Securit\u0103\u021bii</i> (fragment)\"</a>, in <i>Suplimentul de Cultur\u0103</i>, Nr. 382, January 2013, pp. 12\u201313</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-152\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Matei &amp; Mioc, p. 13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-153\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mironescu, <i>passim</i></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Rosetti&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Final Report</i> of the <a href=\"/wiki/Wiesel_Commission\" title=\"Wiesel Commission\">International Commission on the Holocaust in Romania</a>. Ia\u0219i: <a href=\"/wiki/Polirom\" title=\"Polirom\">Polirom</a>, 2004.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-681-989-2\" title=\"Special:BookSources/973-681-989-2\">973-681-989-2</a></li>\n<li>Lucre\u021bia Anghelu\u021b\u0103, Salomeea Rotaru, Liana Miclescu, Marilena Apostolescu, Marina Vazaca, <i>Bibliografia rom\u00e2neasc\u0103 modern\u0103 (1831\u20131918). Vol. IV: R-Z</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C8%99tiin%C8%9Bific%C4%83_%C8%99i_enciclopedic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103 (page does not exist)\">Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103</a>, 1996.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-27-0501-9\" title=\"Special:BookSources/973-27-0501-9\">973-27-0501-9</a></li>\n<li>George Baiculescu, Georgeta R\u0103duic\u0103, Neonila Onofrei, <i>Publica\u021biile periodice rom\u00e2ne\u0219ti (ziare, gazete, reviste). Vol. II: Catalog alfabetic 1907\u20131918. Supliment 1790\u20131906</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Academiei\" class=\"mw-redirect\" title=\"Editura Academiei\">Editura Academiei</a>, 1969.</li>\n<li>Ruxandra Beldiman, \"Despre un portret al Domni\u021bei Aglae Ghyka de Ernst Wilhelm Rietschel. Portrete de personalit\u0103\u021bi feminine din \u021a\u0103rile Rom\u00e2ne \u00een costume na\u021bionale la mijloc de secol XIX\", in <i>Studii \u0219i Cercet\u0103ri de Istoria Artei. Art\u0103 Plastic\u0103</i>, Vol. 2, Issue 46, 2012, pp.&#160;139\u2013149.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, <i>\"Germanofilii\". Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00een anii Primului R\u0103zboi Mondial</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 2010. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-2635-6\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-2635-6\">978-973-50-2635-6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne de la origini p\u00een\u0103 \u00een prezent</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1986.</li>\n<li>Vasile Th. Cancicov, <i>Impresiuni \u0219i p\u0103reri personale din timpul r\u0103zboiului Rom\u00e2niei</i>, Vol. II. Bucharest: <a href=\"/wiki/Universul\" title=\"Universul\">Atelierele Universul</a>, 1921.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Constantin_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Constantin Dobrogeanu-Gherea\">Constantin Dobrogeanu-Gherea</a>, <i>Neoiob\u0103gia. Studiu economico-sociologic al problemei noastre agrare</i>. <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Socec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Socec (page does not exist)\">Editura Libr\u0103riei Socec &amp; Comp.</a>, 1910.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Traian_Herseni\" title=\"Traian Herseni\">Traian Herseni</a>, \"Sociologia\", in <a href=\"/wiki/Nicolae_Bagdasar\" title=\"Nicolae Bagdasar\">Nicolae Bagdasar</a>, Traian Herseni, S. S. B\u00e2rs\u0103nescu (eds.), <i>Istoria filosofiei moderne, V. Filosofia rom\u00e2neasc\u0103 dela origini p\u00e2n\u0103 ast\u0103zi</i>, pp.&#160;437\u2013598. Bucharest: Romanian Philosophical Society, 1941.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>,\n<ul><li><i>Memorii, Vol. II: (\u00censemn\u0103ri zilnice maiu 1917\u2013mart 1920). R\u0103zboiul na\u021bional. Lupta pentru o nou\u0103 via\u021b\u0103 politic\u0103</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Na%C8%9Bional%C4%83_Ciornei&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei (page does not exist)\">Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei</a>, 1930.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/493897808\">493897808</a></li>\n<li><i>Istoria literaturii rom\u00e2ne\u0219ti contemporane. II: \u00cen c\u0103utarea fondului (1890\u20131934)</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Editura Adev\u0115rul</a>, 1934.</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandru_Marghiloman\" title=\"Alexandru Marghiloman\">Alexandru Marghiloman</a>, <i>Note politice</i>, Vols. I\u2013IV. Bucharest: Editura Institutului de Arte Grafice Eminescu, 1927.</li>\n<li>Gh. Matei, Damaschin Mioc, \"Date cu privire la problema agrar\u0103 \u00een Rom\u00eenia la sf\u00eer\u0219itul secolului al XIX-lea\", in <i>Studii. Revist\u0103 de Istorie</i>, Nr. 5/1958, pp.&#160;5\u201331.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Doris Mironescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.suplimentuldecultura.ro/numarpdf/SDC_323_low-res.pdf\">\"Radu Rosetti, un cronicar al lumii vechi\"</a>, in <i>Suplimentul de Cultur\u0103</i>, Nr. 323, September 2011, pp.&#160;10\u201311.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrei_Oi%C8%99teanu\" title=\"Andrei Oi\u0219teanu\">Andrei Oi\u0219teanu</a>, <i>Inventing the Jew. Antisemitic Stereotypes in Romanian and Other Central East-European Cultures</i>. Lincoln: <a href=\"/wiki/University_of_Nebraska_Press\" title=\"University of Nebraska Press\">University of Nebraska Press</a>, 2009.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8032-2098-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-8032-2098-0\">978-0-8032-2098-0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <i>Interpret\u0103ri</i>. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Eminescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Eminescu (page does not exist)\">Editura Eminescu</a>, 1988.</li>\n<li>Liviu Iulian Roman, \"Implicarea elitelor din Moldova \u00een desfiin\u021barea cezurii. Considera\u021bii asupra primei legi a presei din spa\u021biul rom\u00e2nesc \u2014 13 mai 1856\", in Radu\u021b B\u00eelb\u00eeie, Mihaela Teodor (eds.), <i>Elita cultural\u0103 \u0219i presa (Congresul Na\u021bional de istorie a presei, edi\u021bia a VI-a)</i> pp.&#160;268\u2013285. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Militar%C4%83\" title=\"Editura Militar\u0103\">Editura Militar\u0103</a>, 2013.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-32-0922-5\" title=\"Special:BookSources/978-973-32-0922-5\">978-973-32-0922-5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radu_R._Rosetti\" title=\"Radu R. Rosetti\">Radu R. Rosetti</a>, <i>M\u0103rturisiri, I</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a>, 1933.</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Vasile Secrieru, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160305084929/http://libruniv.usarb.md/confbib/articole/2006_1-2/31-33%20conf_1+2-2006.PDF\">\"Radu R. Rosetti \u2013 istoric militar, academician \u0219i bibliotecar\"</a>, in <i>Confluen\u021be Bibliologice</i>, Nr. 1\u20132/2006, pp.&#160;31\u201333.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Radu_Rosetti&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Radu_Rosetti\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Radu Rosetti\">Radu Rosetti</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Romanian <a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has original text related to this article:\n<div style=\"margin-left: 10px;\"><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/ro:Autor:Radu_Rosetti\" class=\"extiw\" title=\"s:ro:Autor:Radu Rosetti\">Radu Rosetti (original works in Romanian)</a></b> </div></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/name/nm5526461/\">Radu Rosetti</a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/search.php?query=%28%28subject%3A%22Rosetti%2C%20Radu%22%20OR%20subject%3A%22Radu%20Rosetti%22%20OR%20creator%3A%22Rosetti%2C%20Radu%22%20OR%20creator%3A%22Radu%20Rosetti%22%20OR%20creator%3A%22Rosetti%2C%20R%2E%22%20OR%20title%3A%22Radu%20Rosetti%22%20OR%20description%3A%22Rosetti%2C%20Radu%22%20OR%20description%3A%22Radu%20Rosetti%22%29%20OR%20%28%221853-1926%22%20AND%20Rosetti%29%29%20AND%20%28-mediatype:software%29\">Works by or about Radu Rosetti</a> at <a href=\"/wiki/Internet_Archive\" title=\"Internet Archive\">Internet Archive</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12739011&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12739011&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12739011\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/32023181\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120893003\">cb120893003</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120893003\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1030488932\">1030488932</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066431218\">0000 0000 6643 1218</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n82000610\">n82000610</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/029221463\">029221463</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/32023181\">32023181</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2211\nCached time: 20180922102303\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.712 seconds\nReal time usage: 0.874 seconds\nPreprocessor visited node count: 6883/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 40839/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9403/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 18/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 51382/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.122/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.32 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  620.927      1 -total\n 30.21%  187.584      1 Template:Reflist\n 26.50%  164.527      1 Template:Infobox_scholar\n 24.81%  154.062      1 Template:Infobox_person\n 21.30%  132.239      3 Template:Infobox\n 13.82%   85.789     11 Template:ISBN\n  6.82%   42.336      7 Template:Ro_icon\n  6.45%   40.040      2 Template:Link_language\n  5.99%   37.206      1 Template:Other_people\n  5.73%   35.551     14 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50985948-0!canonical and timestamp 20180922102302 and revision id 826662037\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Radu_Rosetti","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Radu Rosetti"}],"categories":[{"sortkey":"Rosetti, Radu","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","hidden":"","*":"Articles_with_Internet_Archive_links"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"1853_births"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"1926_deaths"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"19th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"19th-century_novelists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"19th-century_male_writers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"20th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"20th-century_Romanian_novelists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Agrarian_theorists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Historians_of_agriculture"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Legal_historians"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Oral_historians"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_agrarianists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_agriculturalists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_archivists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_genealogists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_medievalists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Historians_of_Jews_and_Judaism"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Historians_of_Russia"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_sociologists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Economic_sociologists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"19th-century_essayists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"20th-century_essayists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Male_essayists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_civil_servants"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_opinion_journalists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_propagandists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_male_novelists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_historical_novelists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"20th-century_short_story_writers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_male_short_story_writers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_people_of_World_War_I"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_smugglers"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_surveyors"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_writers_in_French"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Prefects_of_Romania"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Mayors_of_places_in_Romania"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Prison_officials"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Romanian_hospital_administrators"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Members_of_the_Chamber_of_Deputies_(Romania)"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Conservative_Party_(Romania,_1880\u20131918)_politicians"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Poporanists"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"People_from_Ia\u0219i"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Rosetti_family"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Members_of_the_Romanian_Orthodox_Church"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Censorship_in_Romania"},{"sortkey":"Rosetti, Radu","*":"Burials_at_Bellu"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1881\u201396 cholera pandemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"1907 Romanian Peasants' Revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agapia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agrarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander I of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru B. \u0218tirbei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Marghiloman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Piru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Halm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance Isra\u00e9lite Universelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allied Army of the Orient"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allies of World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrei Oi\u0219teanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anghel Saligny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-obesity medication"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ardeoani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armistice of 11 November 1918"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arm\u00e9e de l'Est"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baccalaur\u00e9at"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bac\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bac\u0103u County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of M\u0103r\u0103\u0219e\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Turtucaia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellu cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan I of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogdan Petriceicu Hasdeu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars of Wallachia and Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u0103ila County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canting arms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carol I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collective responsibility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative Party (Romania, 1880\u20131918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Noica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corv\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costache Conachi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costache Negri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Csangos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural relativism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Currency union"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u0103iu\u021bi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Ghica-Com\u0103ne\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Onciul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dode\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Droit du seigneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duiliu Zamfirescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumitru C. Moruzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Academiei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Militar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eforia Spitalelor Civile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elias Schwarzfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elvira Popescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Lovinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felix Aderca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feuilleton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco-Prussian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u0103lciu County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Andreescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gendarmerie (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Diamandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Panu"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanophile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Grigore Cantacuzino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Sion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghica family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Alexandru Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamartia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri H. Stahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Mathias Berthelot"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of journalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hohenzollern-Sigmaringen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e2rl\u0103u"},{"ns":0,"exists":"","*":"I. L. Caragiale, D\u00e2mbovi\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iacob Felix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insurance investigator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet Archive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Bianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Kalinderu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Lahovary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Creang\u0103, Neam\u021b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Finte\u0219teanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion I. C. Br\u0103tianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iorgu Iordan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iv\u00e1n T. Berend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Martin Charcot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Question"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish emancipation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journal des D\u00e9bats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junimea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junker (Prussia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of the Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knyaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land reform in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasc\u0103r Catargiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"La\u021bcu of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legal history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legitimists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lipscani"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logothete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lost film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Boia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manorialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mehmed Fuad Pasha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael the Brave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education and Scientific Research (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavian military forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Liberal Party (Romania, 1875)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Peasants' Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navarre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neagu Djuvara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neam\u021b Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Bagdasar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Filipescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga Institute of History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Dobruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ob\u0219te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Octav B\u0103ncil\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oral history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of the Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paharnic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasants' Party (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre P. Carp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phanariotes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pogrom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polirom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poporanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prefect (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0103storel Teodoreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Racial antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu R. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu Rosetti (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regulamentul Organic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista 22"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholicism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Chamber of Deputies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian People's Tribunals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian cinema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian general election, 1892"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rose (heraldry)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosetti family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruginoasa, Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rural sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russo-Turkish War (1806\u201312)"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103c\u0103ciuni"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103duc\u0103neni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Spyridon Church, Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serfdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sluger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sl\u0103nic-Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social history"},{"ns":0,"exists":"","*":"South African Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard Oil"},{"ns":0,"exists":"","*":"State Socialism (Germany)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surveying"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103m\u0103n\u0103torul"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Gypsy Girl at the Alcove"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Jewish Chronicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third Carlist War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titu Maiorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toponymy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditionalist conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traian Herseni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1916)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triple Alliance (1882)"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e2rgu Ocna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uhlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uitlander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Bessarabia with Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Nebraska Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uradel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile P\u00e2rvan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vatra Dornei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlach law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiesel Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z. Ornea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zemstvo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0218tefan \u0218tef\u0103nescu"},{"ns":0,"*":"Editura Paralela 45"},{"ns":0,"*":"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"*":"Editura Litera"},{"ns":0,"*":"Victor Beldiman"},{"ns":0,"*":"Antonie Ruset"},{"ns":0,"*":"Dimitrie A. Grecianu"},{"ns":0,"*":"Dimitrie Rosetti Tescanu"},{"ns":0,"*":"Nicolae Dimache"},{"ns":0,"*":"Romanian general election, 1891"},{"ns":0,"*":"Eugen Ghica-Com\u0103ne\u0219ti"},{"ns":0,"*":"Voin\u021ba Na\u021bional\u0103"},{"ns":0,"*":"Epoca (Romania)"},{"ns":0,"*":"Eliza Br\u0103tianu"},{"ns":0,"*":"Alexandru Al. Beldiman"},{"ns":0,"*":"Lupu Kostaki"},{"ns":0,"*":"Dimitrie S. Neni\u021bescu"},{"ns":0,"*":"Romanian general election, 1918"},{"ns":0,"*":"V\u0103c\u0103re\u0219ti prison"},{"ns":0,"*":"Editura Socec"},{"ns":0,"*":"Editura Na\u021bional\u0103 Ciornei"},{"ns":0,"*":"Editura Eminescu"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other people"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox scholar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox academic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple image/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisourcelang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Internet Archive author"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other people"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Multiple image"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Internet Archive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Radu_Rosetti_-_Foto02.jpg","R\u0103ducanu_Rosetti's_coat_of_arms.svg","ROU_BC_Caiuti_CoA.png","Gravure_du_Monde_Illustr\u00e9_repr\u00e9sentant_une_manifestation_militaire_contre_les_Juifs_a_Iassy_en_1876,_n'ayant_jamais_eu_lieu_(Verax,_La_Roumanie_et_les_juifs,_1903).png","Octav_Bancila_-_Inmormantarea.jpg","\u021aig\u0103ncu\u0219a_dela_iatac,_Cinema_Clasic,_30_dec_1923.png","Commons-logo.svg","Wikisource-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.revista22.ro/ius-primae-noctis-privilegiile-sexuale-ale-boierilor-asupra-roabelor-tiganci-i-19307.html","https://www.worldcat.org/oclc/555620005","https://www.worldcat.org/oclc/8929819","http://convorbiri-literare.ro/?p=5640","http://astra.iasi.roedu.net/texte/nr45PetreCarp.html","http://www.romlit.ro/memoriile_sotilor_brtianu","http://www.suplimentuldecultura.ro/numarpdf/SDC_382_low-res.pdf","https://www.wikidata.org/wiki/Q12739011","https://www.worldcat.org/oclc/493897808","http://www.suplimentuldecultura.ro/numarpdf/SDC_323_low-res.pdf","https://web.archive.org/web/20160305084929/http://libruniv.usarb.md/confbib/articole/2006_1-2/31-33%20conf_1+2-2006.PDF","https://www.imdb.com/name/nm5526461/","https://archive.org/search.php?query=((subject:%22Rosetti,%20Radu%22%20OR%20subject:%22Radu%20Rosetti%22%20OR%20creator:%22Rosetti,%20Radu%22%20OR%20creator:%22Radu%20Rosetti%22%20OR%20creator:%22Rosetti,%20R.%22%20OR%20title:%22Radu%20Rosetti%22%20OR%20description:%22Rosetti,%20Radu%22%20OR%20description:%22Radu%20Rosetti%22)%20OR%20(%221853-1926%22%20AND%20Rosetti))%20AND%20(-mediatype:software)","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/32023181","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120893003","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb120893003","https://d-nb.info/gnd/1030488932","http://isni.org/isni/0000000066431218","http://id.loc.gov/authorities/names/n82000610","https://www.idref.fr/029221463","https://viaf.org/viaf/32023181"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Radu_Rosetti","byteoffset":4151,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Youth and early affiliations","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Radu_Rosetti","byteoffset":4166,"anchor":"Youth_and_early_affiliations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Prefect and writer","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Radu_Rosetti","byteoffset":11030,"anchor":"Prefect_and_writer"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Archivist, surveyor, and antisemitic polemicist","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Radu_Rosetti","byteoffset":15616,"anchor":"Archivist,_surveyor,_and_antisemitic_polemicist"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Agrarian historian and 1907 revolt","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Radu_Rosetti","byteoffset":22698,"anchor":"Agrarian_historian_and_1907_revolt"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Anti-Russian campaigner","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Radu_Rosetti","byteoffset":30631,"anchor":"Anti-Russian_campaigner"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Wartime collaboration","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Radu_Rosetti","byteoffset":37571,"anchor":"Wartime_collaboration"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Memoirs and final years","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Radu_Rosetti","byteoffset":42197,"anchor":"Memoirs_and_final_years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"9","fromtitle":"Radu_Rosetti","byteoffset":50180,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"10","fromtitle":"Radu_Rosetti","byteoffset":50205,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"11","fromtitle":"Radu_Rosetti","byteoffset":53869,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Radu Rosetti","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Radu_Rosetti","*":"commons:Category:Radu Rosetti"},{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/ro:Autor:Radu_Rosetti","*":"s:ro:Autor:Radu Rosetti"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Rosetti, Radu"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12739011"}]}}