{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":934562,"ns":0,"title":"Turkish Cypriots"},{"pageid":2990776,"ns":0,"title":"Turkish Cypriot diaspora"},{"pageid":51765806,"ns":0,"title":"Stella Aciman"},{"pageid":2083519,"ns":0,"title":"Sonay Adem"},{"pageid":39961442,"ns":0,"title":"Amina Adil"},{"pageid":18295748,"ns":0,"title":"Zeki Alasya"},{"pageid":30141258,"ns":0,"title":"Mustafa Aslanturk"},{"pageid":14863017,"ns":0,"title":"Ruzen Atakan"},{"pageid":22491535,"ns":0,"title":"Hakk\u0131 Atun"},{"pageid":7173365,"ns":0,"title":"Turgay Avc\u0131"},{"pageid":31808170,"ns":0,"title":"Ibrahim Aziz (political analyst)"},{"pageid":35934487,"ns":0,"title":"Jack Aziz"},{"pageid":39698931,"ns":0,"title":"Mehmet Aziz"},{"pageid":51151643,"ns":0,"title":"Vedia Barut"},{"pageid":2301017,"ns":0,"title":"S\u00fcleyman Ba\u015fak"},{"pageid":31972562,"ns":0,"title":"Ahmet Mithat Berbero\u011flu"},{"pageid":33690611,"ns":0,"title":"Niyazi Berkes"},{"pageid":25254172,"ns":0,"title":"Beran Bertu\u011f"},{"pageid":56848471,"ns":0,"title":"Filiz Besim"},{"pageid":32338948,"ns":0,"title":"Hasan Bozer"},{"pageid":16991277,"ns":0,"title":"Cemal Metin Buluto\u011flular\u0131"},{"pageid":13106217,"ns":0,"title":"Nil Burak"},{"pageid":22491507,"ns":0,"title":"Mustafa \u00c7a\u011fatay"},{"pageid":45211239,"ns":0,"title":"Neriman Cahit"},{"pageid":4218371,"ns":0,"title":"Hussein Chalayan"},{"pageid":33387660,"ns":0,"title":"Mehmet Dalman"},{"pageid":1916567,"ns":0,"title":"Dervi\u015f Kemal Deniz"},{"pageid":56699182,"ns":0,"title":"Raif Denkta\u015f"},{"pageid":1410024,"ns":0,"title":"Serdar Denkta\u015f"},{"pageid":31003959,"ns":0,"title":"Mustafa Djamgoz"},{"pageid":29676036,"ns":0,"title":"Ali D\u00fc\u015fenkalkar"},{"pageid":30156259,"ns":0,"title":"Genco Ecer"},{"pageid":1932673,"ns":0,"title":"Fatma Ekeno\u011flu"},{"pageid":39119733,"ns":0,"title":"Adam Emirali"},{"pageid":17936925,"ns":0,"title":"Ahmet Erdengiz"},{"pageid":33643016,"ns":0,"title":"Erol Erduran"},{"pageid":37829496,"ns":0,"title":"Hazar Erg\u00fc\u00e7l\u00fc"},{"pageid":56342144,"ns":0,"title":"Tufan Erh\u00fcrman"},{"pageid":2472260,"ns":0,"title":"Kutlay Erk"},{"pageid":1798748,"ns":0,"title":"Dervi\u015f Ero\u011flu"},{"pageid":45294131,"ns":0,"title":"Tahsin Ertu\u011frulo\u011flu"},{"pageid":40882844,"ns":0,"title":"Kadri Fellaho\u011flu"},{"pageid":44285481,"ns":0,"title":"Tamer Garip"},{"pageid":39484173,"ns":0,"title":"Irfan G\u00fcnsel"},{"pageid":32251718,"ns":0,"title":"Suat G\u00fcnsel"},{"pageid":30469732,"ns":0,"title":"Halil G\u00fcven"},{"pageid":28171394,"ns":0,"title":"Nazim Al-Haqqani"},{"pageid":43635482,"ns":0,"title":"Mehmet Harmanc\u0131"},{"pageid":30111316,"ns":0,"title":"Turgay Hilmi"},{"pageid":47206334,"ns":0,"title":"\u00d6mer Kalyoncu"},{"pageid":16943126,"ns":0,"title":"Dervi\u015f Ali Kavazo\u011flu"},{"pageid":33677764,"ns":0,"title":"Oktay Kayalp"},{"pageid":18999504,"ns":0,"title":"Erol Kaymak"},{"pageid":8140615,"ns":0,"title":"K\u0131br\u0131sl\u0131 Mehmed Emin Pasha"},{"pageid":6160175,"ns":0,"title":"K\u00e2mil Pasha"},{"pageid":22491432,"ns":0,"title":"Nejat Konuk"},{"pageid":30140040,"ns":0,"title":"Dervis Konuralp"},{"pageid":30127089,"ns":0,"title":"H\u00fcseyin K\u00f6ro\u011flu"},{"pageid":2107345,"ns":0,"title":"Faz\u0131l K\u00fc\u00e7\u00fck"},{"pageid":27437820,"ns":0,"title":"\u0130rsen K\u00fc\u00e7\u00fck"},{"pageid":23934242,"ns":0,"title":"Linobambaki"},{"pageid":30111159,"ns":0,"title":"Atilla Manizade"},{"pageid":14826008,"ns":0,"title":"Niyazi Manyera"},{"pageid":28283147,"ns":0,"title":"Alp Mehmet"},{"pageid":36934709,"ns":0,"title":"Ozay Mehmet"},{"pageid":2083463,"ns":0,"title":"\u00d6zkan Murat"},{"pageid":56753569,"ns":0,"title":"Muhaymin Mustafa"},{"pageid":48869928,"ns":0,"title":"\u00d6zdil Nami"},{"pageid":41088553,"ns":0,"title":"Northern Cyprus in the Turkvision Song Contest"},{"pageid":23277174,"ns":0,"title":"Faz\u0131l \u00d6nder"},{"pageid":22491465,"ns":0,"title":"Osman \u00d6rek"},{"pageid":31869394,"ns":0,"title":"Arif Ozakca"},{"pageid":32032580,"ns":0,"title":"\u00d6zer T\u00fcrkmen"},{"pageid":30929254,"ns":0,"title":"Kamil \u00d6zerk"},{"pageid":25111861,"ns":0,"title":"\u00d6zker \u00d6zg\u00fcr"},{"pageid":27087819,"ns":0,"title":"H\u00fcseyin \u00d6zg\u00fcrg\u00fcn"},{"pageid":1902585,"ns":0,"title":"Canan \u00d6ztoprak"},{"pageid":2083547,"ns":0,"title":"H\u00fcseyin \u00d6ztoprak"},{"pageid":2102524,"ns":0,"title":"Ra\u015fit Pertev"},{"pageid":32955505,"ns":0,"title":"Meliz Redif"},{"pageid":56773212,"ns":0,"title":"Jale Refik Rogers"},{"pageid":40096288,"ns":0,"title":"Sibel Siber"},{"pageid":1796969,"ns":0,"title":"Ferdi Sabit Soyer"},{"pageid":46519540,"ns":0,"title":"Touker Suleyman"},{"pageid":51155192,"ns":0,"title":"Hasan Ta\u00e7oy"},{"pageid":435391,"ns":0,"title":"Mehmet Ali Talat"},{"pageid":30127290,"ns":0,"title":"Mine Teber"},{"pageid":1239253,"ns":0,"title":"Alparslan T\u00fcrke\u015f"},{"pageid":46448882,"ns":0,"title":"Sevg\u00fcl Uluda\u011f"},{"pageid":56822018,"ns":0,"title":"S\u0131la Usar \u0130ncirli"},{"pageid":1976034,"ns":0,"title":"Salih Usar"},{"pageid":1936753,"ns":0,"title":"Ahmet Uzun"},{"pageid":2083503,"ns":0,"title":"E\u015fref Vaiz"},{"pageid":39680718,"ns":0,"title":"As\u0131m Vehbi"},{"pageid":947355,"ns":0,"title":"Fatima Whitbread"},{"pageid":31689504,"ns":0,"title":"Women in Northern Cyprus"},{"pageid":44895410,"ns":0,"title":"Mehmet Ya\u015f\u0131n"},{"pageid":16977366,"ns":0,"title":"Ne\u015fe Ya\u015f\u0131n"},{"pageid":31068684,"ns":0,"title":"Mustafa Yektao\u011flu"},{"pageid":1911326,"ns":0,"title":"\u00d6zkan Yorganc\u0131o\u011flu"},{"pageid":2189146,"ns":0,"title":"Dervi\u015f Zaim"},{"pageid":21426420,"ns":0,"title":"Mr. Zel"}]}}