{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Arth\u00e9na","pageid":20608992,"revid":788969178,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Arthena</b> is a French <i>Association pour la diffusion de l'histoire de l'art</i> which regularly publishes <a href=\"/wiki/Art_history\" title=\"Art history\">art history</a> books and most particularly catalogues.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Members\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Members</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#List_of_publications\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">List of publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Reviews_and_reception\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Reviews and reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Members\">Members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arth%C3%A9na&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>President&#160;: <a href=\"/wiki/Pierre_Rosenberg\" title=\"Pierre Rosenberg\">Pierre Rosenberg</a> of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, pr\u00e9sident-directeur honoraire du Mus\u00e9e du Louvre.\n</p>\n<ul><li>Direction&#160;: Christian Volle, Nicolas Lesur.</li>\n<li>Scientific committee&#160;:</li></ul>\n<p>Colin B. Bailey (Director, Fine Arts Museums, San Francisco), Marco Chiarini (Former Director of the Galleria Palatina, Palazzo Pitti, Florence), Keith Christiansen (Curator of the European painting, The Metropolitan Museum of Art, New York), Thomas W. Gaehtgens (Director, Getty Research Institute, Los Angeles), Michel Laclotte (pr\u00e9sident-directeur honoraire, Mus\u00e9e du Louvre, Paris), Alastair Laing (Curator Emeritus of Pictures &amp; Sculptures, The National Trust, London), Anna Ottani Cavina (Professore di Storia dell'Arte, Universit\u00e0 di Bologna. Direttore, Fondazione Federico Zeri), Nicholas Penny (Director, The National Gallery, London).\n</p><p>(Former):\n<a href=\"/wiki/Anthony_Blunt\" title=\"Anthony Blunt\">Sir Anthony Blunt</a>, <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Chastel\" title=\"Andr\u00e9 Chastel\">Andr\u00e9 Chastel</a>, Francis Haskell, Robert Herbert, <a href=\"/wiki/Michel_Laclotte\" title=\"Michel Laclotte\">Michel Laclotte</a>,  <a href=\"/wiki/Robert_Rosenblum\" title=\"Robert Rosenblum\">Robert Rosenblum</a>, <a href=\"/wiki/Federico_Zeri\" title=\"Federico Zeri\">Federico Zeri</a>.\n</p>\n<ul><li>Directors of Publication&#160;:</li></ul>\n<p>Claire Barbillon (universit\u00e9 Paris Ouest Nanterre La D\u00e9fense), Olivier Bonfait (universit\u00e9 de Bourgogne), Jean-Pierre Cuzin, Bruno Foucart, Jacques Foucart, Christine Gouzi (universit\u00e9 Paris-Sorbonne), Christophe Leribault (Petit Palais - mus\u00e9e des Beaux-Arts de la Ville de Paris), St\u00e9phane Loire (mus\u00e9e du Louvre), Alain M\u00e9rot (universit\u00e9 Paris-Sorbonne), Patrick Michel (universit\u00e9 Lille 3 - Charles de Gaulle), Xavier Salmon (mus\u00e9e du Louvre), Guilhem Scherf (mus\u00e9e du Louvre), Philippe S\u00e9n\u00e9chal (universit\u00e9 de Picardie - Jules Verne&#160;; Institut national d'histoire de l'art).\n</p><p>(Former):\nJacques Foucart, Marianne Roland-Michel, <a href=\"/wiki/Pierre_Rosenberg\" title=\"Pierre Rosenberg\">Pierre Rosenberg</a>, <a href=\"/wiki/Antoine_Schnapper\" title=\"Antoine Schnapper\">Antoine Schnapper</a>, Alain M\u00e9rot.\n</p><p><br />\n</p>\n<ul><li>Previous Presidents&#160;: Alain Willk\u2020 (1977-1979), Alain Leclair (1979-1985), Pierre Vozlinsky\u2020 (1985-1994), Nicole Willk-Brocard (1994-2000) pr\u00e9sident d'honneur, Antoine Schnapper\u2020 (2000-2004).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_publications\">List of publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arth%C3%A9na&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: List of publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>By date of publication</b>\n</p>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Guillaume_M%C3%A9nageot\" title=\"Fran\u00e7ois-Guillaume M\u00e9nageot\">Fran\u00e7ois-Guillaume M\u00e9nageot</a> (1744-1816), Peintre d'histoire, directeur de l'Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome</i>, par Nicole Willk-Brocard, 1978, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/4733906\">4733906</a>. (out of print)</li>\n<li><i>La Peinture d'histoire en France de 1747 \u00e0 1785</i>, par Jean Locquin, 1978, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/4445657\">4445657</a>. (out of print)</li>\n<li><i>Jean-Simon Berth\u00e9lemy, 1743-1811</i>, par Nathalie Volle, 1979, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/6864902\">6864902</a>. (out of print)</li>\n<li><i>Souvenirs d'un directeur des Beaux-Arts</i>, par Philippe de Chennevi\u00e8res, 1979, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/8532196\">8532196</a>.</li>\n<li><i>Les peintures de l'Op\u00e9ra de Paris de Baudry \u00e0 Chagall</i>, 1980, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/7193250\">7193250</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Peinture_de_style_troubadour&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peinture de style troubadour (page does not exist)\">La Peinture Troubadour</a>, deux artistes lyonnais, <a href=\"/wiki/Pierre_R%C3%A9voil\" title=\"Pierre R\u00e9voil\">Pierre R\u00e9voil</a>, 1776-1842, <a href=\"/wiki/Fleury_Fran%C3%A7ois_Richard\" title=\"Fleury Fran\u00e7ois Richard\">Fleury-Richard</a>, 1777-1852,</i> par Marie-Claude Chaudonneret, 1980. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/7348060\">7348060</a>. (out of print)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nicolas_Bertin\" title=\"Nicolas Bertin\">Nicolas Bertin</a> (1668-1736)</i>, par Thierry Lefran\u00e7ois, 1981, <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/8241047\">8241047</a>. (out of print)</li>\n<li><i>Robert Le Lorrain (1666-1743)</i>, par Mich\u00e8le Beaulieu, 1982, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-01-0\" title=\"Special:BookSources/2-903239-01-0\">2-903239-01-0</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pierre_Peyron\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pierre Peyron\">Pierre Peyron</a> (1744-1814)</i>, par <a href=\"/wiki/Pierre_Rosenberg\" title=\"Pierre Rosenberg\">Pierre Rosenberg</a> et Udolpho van de Sandt, 1983, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-02-9\" title=\"Special:BookSources/2-903239-02-9\">2-903239-02-9</a>.</li>\n<li><i>Lajo\u00fce et l'Art Rocaille</i>, par Marianne Roland Michel, 1984, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-03-7\" title=\"Special:BookSources/2-903239-03-7\">2-903239-03-7</a>.</li>\n<li><i>Fran\u00e7ois Le Moyne and his generation (1688-1737)</i>, par Jean-Luc Bordeaux, 1985, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-04-5\" title=\"Special:BookSources/2-903239-04-5\">2-903239-04-5</a>. (out of print)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jacques_R%C3%A9attu\" title=\"Jacques R\u00e9attu\">Jacques R\u00e9attu</a> (1760-1833), Peintre de la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i>,  par Katrin Simons, 1985, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-05-3\" title=\"Special:BookSources/2-903239-05-3\">2-903239-05-3</a>.</li>\n<li><i>Gaspard Dughet (1615-1675)</i>, par Marie-Nicole Boisclair, 1986, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-06-1\" title=\"Special:BookSources/2-903239-06-1\">2-903239-06-1</a>. (out of print)</li>\n<li><i>Le renouveau de la peinture religieuse en France 1800-1860</i>, par Bruno Foucart, 1987, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-07-X\" title=\"Special:BookSources/2-903239-07-X\">2-903239-07-X</a>. (out of print)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Eustache_Le_Sueur\" title=\"Eustache Le Sueur\">Eustache Le Sueur</a> (1616-1655)</i>, par Alain M\u00e9rot, 1987, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-08-8\" title=\"Special:BookSources/2-903239-08-8\">2-903239-08-8</a>. (out of print)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Joseph-Marie_Vien\" title=\"Joseph-Marie Vien\">Joseph-Marie Vien</a> (1716-1809)</i>, par Thomas W. Gaehtgens et Jacques Lugand, 1988, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-09-6\" title=\"Special:BookSources/2-903239-09-6\">2-903239-09-6</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Antoine_Coypel\" title=\"Antoine Coypel\">Antoine Coypel</a> (1661-1722)</i>, par Nicole Garnier, 1989, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-10-X\" title=\"Special:BookSources/2-903239-10-X\">2-903239-10-X</a>. (out of print)</li>\n<li><i>Thomas Blanchet (1614-1689)</i>, par Lucie  Galact\u00e9ros-de Boissier, 1991, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-11-8\" title=\"Special:BookSources/2-903239-11-8\">2-903239-11-8</a>.</li>\n<li><i>Les <a href=\"/wiki/Fr%C3%A8res_Goncourt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fr\u00e8res Goncourt\">Fr\u00e8res Goncourt</a>, Collectionneurs de dessins</i>, par \u00c9lisabeth Launay, 1991, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-12-6\" title=\"Special:BookSources/2-903239-12-6\">2-903239-12-6</a>.</li>\n<li><i>G\u00e9rard de Lairesse (1640-1711)</i>, par Alain Roy, 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-13-4\" title=\"Special:BookSources/2-903239-13-4\">2-903239-13-4</a>.</li>\n<li><i>Giuseppe Cades (1750-1799), et la Rome de son temps</i>, par Maria Teresa Caracciolo, 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-14-2\" title=\"Special:BookSources/2-903239-14-2\">2-903239-14-2</a>.</li>\n<li><i>L\u2019Atelier d\u2019<a href=\"/wiki/Ingres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ingres\">Ingres</a></i>, par Amaury-Duval, pr\u00e9sentation  par Daniel Ternois, 1993, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-15-0\" title=\"Special:BookSources/2-903239-15-0\">2-903239-15-0</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Claude_Vignon\" title=\"Claude Vignon\">Claude Vignon</a> (1593-1670)</i>,  par Paola Pacht Bassani, 1993,<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-16-9\" title=\"Special:BookSources/2-903239-16-9\">2-903239-16-9</a>. (out of print)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Philippe-Auguste_Hennequin\" title=\"Philippe-Auguste Hennequin\">Philippe-Auguste Hennequin</a> (1762-1833)</i>, par J\u00e9r\u00e9mie Benoit, 1994, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-17-7\" title=\"Special:BookSources/2-903239-17-7\">2-903239-17-7</a>.</li>\n<li><i>Charles Coypel (1694 - 1752)</i>, par Thierry Lefran\u00e7ois, 1994, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-18-5\" title=\"Special:BookSources/2-903239-18-5\">2-903239-18-5</a>.</li>\n<li><i>Une dynastie&#160;: les Hall\u00e9</i>, (<a href=\"/wiki/Daniel_Hall%C3%A9\" title=\"Daniel Hall\u00e9\">Daniel Hall\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Claude_Guy_Hall%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claude Guy Hall\u00e9\">Claude Guy Hall\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/No%C3%ABl_Hall%C3%A9\" title=\"No\u00ebl Hall\u00e9\">No\u00ebl Hall\u00e9</a>), par Nicole  Willk-Brocard,  1995, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-19-3\" title=\"Special:BookSources/2-903239-19-3\">2-903239-19-3</a>.</li>\n<li><i>Alexandre-Joseph Paillet, Expert et marchand de tableaux</i>, par JoLynn Edwards, 1996, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-20-7\" title=\"Special:BookSources/2-903239-20-7\">2-903239-20-7</a>.</li>\n<li><i>Corneille de La Haye dit <a href=\"/wiki/Corneille_de_Lyon\" title=\"Corneille de Lyon\">Corneille de Lyon</a> (1500/1515-1575)</i>, par Anne Dubois de Gro\u00ebr, 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-21-5\" title=\"Special:BookSources/2-903239-21-5\">2-903239-21-5</a>.</li>\n<li><i>Charles Poerson (1609-1667)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></i>, par Barbara Brejon de Lavergn\u00e9e, Nicole de Reyni\u00e8s, Nicolas Sainte Fare Garnot, 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-22-3\" title=\"Special:BookSources/2-903239-22-3\">2-903239-22-3</a>.</li>\n<li><i>Les Watteau de Lille, <a href=\"/wiki/Louis_Joseph_Watteau\" title=\"Louis Joseph Watteau\">Louis Watteau</a> (1731-1798), <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Watteau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fran\u00e7ois Watteau\">Fran\u00e7ois Watteau</a> (1758-1823)</i>, par Ga\u00ebtane Ma\u00ebs, 1998, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-23-1\" title=\"Special:BookSources/2-903239-23-1\">2-903239-23-1</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Laurent_Delvaux\" title=\"Laurent Delvaux\">Laurent Delvaux</a> (1696-1778)</i>, par Alain Jacobs, 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-24-X\" title=\"Special:BookSources/2-903239-24-X\">2-903239-24-X</a>.</li>\n<li><i>Napol\u00e9on&#160;: portraits contemporains</i>, par G\u00e9rard Hubert et Guy Ledoux-Lebard, 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-25-8\" title=\"Special:BookSources/2-903239-25-8\">2-903239-25-8</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Eustache_Le_Sueur\" title=\"Eustache Le Sueur\">Eustache Le Sueur</a> (1616-1655)</i>, par Alain M\u00e9rot, 2000, (r\u00e9\u00e9dition enrichie de celle de 1987), <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-26-6\" title=\"Special:BookSources/2-903239-26-6\">2-903239-26-6</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jean_II_Restout\" title=\"Jean II Restout\">Jean Restout</a> (1692-1768), peintre d'histoire \u00e0 Paris</i>, par Christine Gouzi, 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-27-4\" title=\"Special:BookSources/2-903239-27-4\">2-903239-27-4</a>.</li>\n<li><i>Les Patel,  Pierre Patel (1605-1676) et ses fils, le paysage de ruines \u00e0 Paris au XVIIe si\u00e8cle</i>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> par Natalie Coural, 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-28-2\" title=\"Special:BookSources/2-903239-28-2\">2-903239-28-2</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Louis-Jacques_Durameau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis-Jacques Durameau\">Louis-Jacques Durameau</a> (1733-1796)</i>, par Anne Leclair, 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-29-0\" title=\"Special:BookSources/2-903239-29-0\">2-903239-29-0</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_de_Troy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois de Troy\">Jean-Fran\u00e7ois de Troy</a> (1679 - 1752)</i>, par Christophe Leribault, 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-30-4\" title=\"Special:BookSources/2-903239-30-4\">2-903239-30-4</a>. Prix du Syndicat National des Antiquaires  pour le Livre d'Art.</li>\n<li><i>Nicolas-Antoine Taunay (1755 - 1830)</i>, par Claudine Lebrun Jouve, 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-36-3\" title=\"Special:BookSources/2-903239-36-3\">2-903239-36-3</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/No%C3%ABl-Nicolas_Coypel\" title=\"No\u00ebl-Nicolas Coypel\">No\u00ebl-Nicolas Coypel</a> (1690-1734)</i>, par J\u00e9r\u00f4me Delaplanche,  2004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-31-2\" title=\"Special:BookSources/2-903239-31-2\">2-903239-31-2</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Duquesnoy\" title=\"Fran\u00e7ois Duquesnoy\">Fran\u00e7ois du Quesnoy</a> (1597 - 1643)</i>, par Marion Boudon-Machuel, 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-32-0\" title=\"Special:BookSources/2-903239-32-0\">2-903239-32-0</a>. Prix du Syndicat National des Antiquaires  pour le Livre d'Art.</li>\n<li><i>Louis Br\u00e9a (ca.1450- ca.1523)</i>, par Claire-Lise Schwok, 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-33-9\" title=\"Special:BookSources/2-903239-33-9\">2-903239-33-9</a>. (out of print)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Daniel_Dumonstier\" title=\"Daniel Dumonstier\">Daniel Dumonstier</a> (1574-1646)</i>, par Daniel Lec\u0153ur, 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-34-7\" title=\"Special:BookSources/2-903239-34-7\">2-903239-34-7</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Joseph_Parrocel\" title=\"Joseph Parrocel\">Joseph Parrocel</a> (1646-1704). La nostalgie de l'h\u00e9ro\u00efsme</i>, par J\u00e9r\u00f4me Delaplanche, 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-35-5\" title=\"Special:BookSources/2-903239-35-5\">2-903239-35-5</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Nicolas_R%C3%A9gnier_(peintre)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolas R\u00e9gnier (peintre) (page does not exist)\">Nicolas R\u00e9gnier</a>, (ca.1588-1667)</i>, par Annick Lemoine, 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-37-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-37-4\">978-2-903239-37-4</a>. Prix du Syndicat National des Antiquaires  pour le Livre d'Art.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Giovanni_Francesco_Rustici\" title=\"Giovanni Francesco Rustici\">Giovanni Francesco Rustici</a> (1475-1554)</i>, par Philippe S\u00e9n\u00e9chal, 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-38-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-38-1\">978-2-903239-38-1</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Charles_Meynier\" title=\"Charles Meynier\">Charles Meynier</a> (1763-1832)</i>, par Isabelle Mayer-Michalon, 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-39-8\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-39-8\">978-2-903239-39-8</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Deshays_de_Colleville\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean-Baptiste Deshays de Colleville\">Jean-Baptiste Deshays</a> (1729-1765)</i>, par Andr\u00e9 Bancel, 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-40-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-40-4\">978-2-903239-40-4</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Marie_Pierre\" title=\"Jean-Baptiste Marie Pierre\">Jean-Baptiste Marie Pierre</a> (1714-1789) Premier peintre du roi</i>, par Nicolas Lesur et Olivier Aaron, 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-41-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-41-1\">978-2-903239-41-1</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jean_Jouvenet\" title=\"Jean Jouvenet\">Jean Jouvenet</a> (1644-1717) et la peinture d'histoire \u00e0 Paris</i>, par <a href=\"/wiki/Antoine_Schnapper\" title=\"Antoine Schnapper\">Antoine Schnapper</a>, nouvelle \u00e9dition compl\u00e9t\u00e9e par Christine Gouzi, 2010 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-42-8\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-42-8\">978-2-903239-42-8</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pierre-Jacques_Volaire\" title=\"Pierre-Jacques Volaire\">Pierre Jacques Volaire</a> (1729 - 1799) dit le chevalier Volaire</i>, par Emilie Beck Saiello, 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-41-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-41-1\">978-2-903239-41-1</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jacob_van_Loo\" title=\"Jacob van Loo\">Jacob van Loo</a> (1614-1670)</i>, par David Mandrella, 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-44-2\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-44-2\">978-2-903239-44-2</a>.</li>\n<li><i>Portraits dessin\u00e9s de la Cour des Valois - Les Clouet de <a href=\"/wiki/Catherine_de_M%C3%A9dicis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catherine de M\u00e9dicis\">Catherine de M\u00e9dicis</a></i>, par Alexandra Zvereva, 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-45-9\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-45-9\">978-2-903239-45-9</a>.</li>\n<li><i>La Chapelle royale de Versailles - Le dernier grand chantier de <a href=\"/wiki/Louis_XIV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XIV\">Louis XIV</a></i>, par Alexandre Maral, 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-46-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-46-6\">978-2-903239-46-6</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Robert_Nanteuil\" title=\"Robert Nanteuil\">Robert Nanteuil</a> (1623-1678)</i>, par Audrey Adamczak, 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-47-3\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-47-3\">978-2-903239-47-3</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Charles-Joseph_Natoire\" title=\"Charles-Joseph Natoire\">Charles-Joseph Natoire</a> (1700-1777)</i>, par Susanna Caviglia-Brunel, 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-48-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-48-0\">978-2-903239-48-0</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Philippe-Jacques_de_Loutherbourg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philippe-Jacques de Loutherbourg\">Philippe-Jacques de Loutherbourg</a> (1740-1812)</i>, par Olivier Lefeuvre, 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-49-7\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-49-7\">978-2-903239-49-7</a>.</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Charles-Joseph_Natoire\" title=\"Charles-Joseph Natoire\">Charles-Joseph Natoire</a> (1700-1777), par Susanna Caviglia-Brunel, 2012, (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-48-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-48-0\">978-2-903239-48-0</a>).</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Philippe-Jacques_de_Loutherbourg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Philippe-Jacques de Loutherbourg\">Philippe-Jacques de Loutherbourg</a> (1740-1812), par Olivier Lefeuvre, 2012, (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-49-7\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-49-7\">978-2-903239-49-7</a>).</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Charles_Errard\" title=\"Charles Errard\">Charles Errard</a> (ca. 1601-1689) - La noblesse du d\u00e9cor, par Emmanuel Coquery, 2013, (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-50-3\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-50-3\">978-2-903239-50-3</a>).</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Andr%C3%A9_Vincent\" title=\"Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Vincent\">Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Vincent</a> (1746-1816) - entre Fragonard et David, par Jean-Pierre Cuzin, 2013, (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-51-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-51-0\">978-2-903239-51-0</a>).</i></li>\n<li><i>La Peinture d'histoire en France (1860-1900), par Pierre S\u00e9ri\u00e9, 2014, (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-52-7\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-52-7\">978-2-903239-52-7</a>).</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Perronneau\" title=\"Jean-Baptiste Perronneau\">Jean-Baptiste Perronneau</a> (1715-1783), par Dominique d'Arnoult, 2014, (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-903239-54-1\" title=\"Special:BookSources/978-2-903239-54-1\">978-2-903239-54-1</a>).</i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Bertholet_Fl%C3%A9mal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bertholet Fl\u00e9mal\">Bertholet Fl\u00e9mal</a></i> (1614-1675), par Pierre-Yves Kairis, 2015, (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782903239565\" title=\"Special:BookSources/9782903239565\">9782903239565</a>).</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Francois_Girardon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francois Girardon\">Francois Girardon</a> Le Sculpteur de Louis XIV</i> par Alexandre Maral, 2016</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Albert_Bartholom%C3%A9\" title=\"Albert Bartholom\u00e9\">Albert Bartholom\u00e9</a></i> (\u00e0 par\u00e2itre 2016)</li>\n<li><i>La dynastie Barbedienne</i> (\u00e0 par\u00e2itre 2016)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jean-Bernard_Restout\" title=\"Jean-Bernard Restout\">Jean-Bernard Restout</a></i> (\u00e0 par\u00e2itre 2016)</li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<ul><li><i>Fran\u00e7ois Le Moyne and his generation</i>, 1688-1737, by Jean-Luc Bordeaux, 1985, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-903239-04-5\" title=\"Special:BookSources/2-903239-04-5\">2-903239-04-5</a>. - the house's only work in English</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reviews_and_reception\">Reviews and reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arth%C3%A9na&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Reviews and reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>(27 August 2004), <i>No\u00ebl-Nicolas Coypel 1690-1734</i>&#160;: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latribunedelart.com/Publications_2004/Coypel_Delaplanche.htm\">Before speaking on the latest Arth\u00e9na book</a></li>\n<li>(25 September 2005), <i>Photographies interdites</i>&#160;:   <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latribunedelart.com/Editoriaux/Editorial_Photo_407.htm\">End of the penultimate paragraph</a>.</li>\n<li>(30 July 2006), <i>Fran\u00e7ois du Quesnoy (1597-1643</i>&#160;: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latribunedelart.com/Publications/Publications_2006/Duquesnoy_541.htm\">Review of this work</a></li>\n<li>(17 September 2006), <i>A l'occasion d'une exposition organis\u00e9e par le Mus\u00e9e Cond\u00e9 de Chantilly, les \u00e9ditions Arth\u00e9na ont publi\u00e9</i>&#160;: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latribunedelart.com/Publications/Publications_2006/Rattrapage_546.htm\">The Art Tribune</a></li>\n<li><i>Pour l\u2019histoire de l\u2019art en France</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latribunedelart.com/Debats/Debats_2006/Bonfait_Histoire_art_481.htm\">article</a> d'Olivier Bonfait, Science advisor to the INHA&#160;: <i>In art history one cannot privilege the monograph view, but we must recognise that the quality of Arthena \u00e9ditions and their editing of classic monographs of artists is not found anywhere else.</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arth%C3%A9na&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Les premi\u00e8res pages de l'ouvrage sont le catalogue de l'exposition tenue \u00e0 Metz, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9es_de_la_Cour_d%27Or\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9es de la Cour d&#39;Or\">mus\u00e9es de la Cour d'Or</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Les Patel, Paysagistes du XVIIe si\u00e8cle</i>, titre de la jaquette.</span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1321\nCached time: 20180910160251\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.332 seconds\nReal time usage: 0.355 seconds\nPreprocessor visited node count: 13591/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 62946/2097152 bytes\nTemplate argument size: 24576/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 677/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.078/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.51 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  297.019      1 -total\n 91.80%  272.668     57 Template:ISBN\n 33.37%   99.102     64 Template:Catalog_lookup_link\n 20.04%   59.524     57 Template:Error-small\n 14.53%   43.165    171 Template:Yesno-no\n 11.37%   33.776    370 Template:Trim\n 10.37%   30.810    171 Template:Yesno\n  6.51%   19.347      7 Template:OCLC\n  4.11%   12.206     57 Template:Main_other\n  1.44%    4.284     57 Template:Tl\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20608992-0!canonical and timestamp 20180910160250 and revision id 788969178\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Arthena","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Arthena"}],"categories":[{"sortkey":"*","*":"Art_history_books"},{"sortkey":"Arthena","*":"Book_publishing_companies_of_France"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Bartholom\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Chastel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthony Blunt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Coypel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Schnapper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertholet Fl\u00e9mal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine de M\u00e9dicis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Joseph Natoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Errard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Meynier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Guy Hall\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Vignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corneille de Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Dumonstier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Hall\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eustache Le Sueur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Zeri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fleury Fran\u00e7ois Richard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francois Girardon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Andr\u00e9 Vincent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Guillaume M\u00e9nageot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Duquesnoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Watteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e8res Goncourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giovanni Francesco Rustici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingres"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob van Loo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques R\u00e9attu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Deshays de Colleville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Marie Pierre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Perronneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Bernard Restout"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois de Troy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean II Restout"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Jouvenet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph-Marie Vien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Parrocel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurent Delvaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Jacques Durameau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Joseph Watteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Laclotte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9es de la Cour d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Bertin"},{"ns":0,"exists":"","*":"No\u00ebl-Nicolas Coypel"},{"ns":0,"exists":"","*":"No\u00ebl Hall\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe-Auguste Hennequin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe-Jacques de Loutherbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Jacques Volaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Peyron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Rosenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre R\u00e9voil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Nanteuil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Rosenblum"},{"ns":0,"*":"Peinture de style troubadour"},{"ns":0,"*":"Nicolas R\u00e9gnier (peintre)"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":[],"externallinks":["https://www.worldcat.org/oclc/4733906","https://www.worldcat.org/oclc/4445657","https://www.worldcat.org/oclc/6864902","https://www.worldcat.org/oclc/8532196","https://www.worldcat.org/oclc/7193250","https://www.worldcat.org/oclc/7348060","https://www.worldcat.org/oclc/8241047","http://www.latribunedelart.com/Publications_2004/Coypel_Delaplanche.htm","http://www.latribunedelart.com/Editoriaux/Editorial_Photo_407.htm","http://www.latribunedelart.com/Publications/Publications_2006/Duquesnoy_541.htm","http://www.latribunedelart.com/Publications/Publications_2006/Rattrapage_546.htm","http://www.latribunedelart.com/Debats/Debats_2006/Bonfait_Histoire_art_481.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Members","number":"1","index":"1","fromtitle":"Arth\u00e9na","byteoffset":166,"anchor":"Members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of publications","number":"2","index":"2","fromtitle":"Arth\u00e9na","byteoffset":2086,"anchor":"List_of_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reviews and reception","number":"3","index":"3","fromtitle":"Arth\u00e9na","byteoffset":10294,"anchor":"Reviews_and_reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Arth\u00e9na","byteoffset":11420,"anchor":"Notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Arth\u00e9na","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Arthena"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2864909"}]}}