{"parse":{"title":"Inspectorates-General (Turkey)","pageid":29199733,"revid":786013983,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Inspectorates-General</b><sup id=\"cite_ref-\u00c7a\u011faptay_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u00c7a\u011faptay-1\">&#91;1&#93;</a></sup> or <b>General Inspectorates</b><sup id=\"cite_ref-Hamit_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hamit-2\">&#91;2&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a>: <i>Umumi M\u00fcfetti\u015flikler</i>) was a regional governorship whose authorities prevailed over civilian, military and judicial institutions under their domain<sup id=\"cite_ref-\u00c7a\u011faptay_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u00c7a\u011faptay-1\">&#91;1&#93;</a></sup> of the direct command of <a href=\"/wiki/Mustafa_Kemal_Atat%C3%BCrk\" title=\"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\">Mustafa Kemal</a><sup id=\"cite_ref-Hamit_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hamit-2\">&#91;2&#93;</a></sup> in order to establishing <a href=\"/wiki/Authoritarianism\" title=\"Authoritarianism\">authoritarian rule</a><sup id=\"cite_ref-\u00c7a\u011faptay_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u00c7a\u011faptay-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and to consolidate the authority in the process of <a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a> of religious and ethnic minorities.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Turkish_Grand_National_Assembly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkish Grand National Assembly\">Turkish Grand National Assembly</a> got the law numbered 1164 and dated June 25, 1927, passed. On January 1, 1928, the First Inspectorate-General (<i>Birinci Umumi M\u00fcfetti\u015flik</i>) including <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r_Province\" title=\"Diyarbak\u0131r Province\">Diyarbak\u0131r</a>, <a href=\"/wiki/Elaz%C4%B1%C4%9F_Province\" title=\"Elaz\u0131\u011f Province\">Elaz\u0131\u011f</a>, <a href=\"/wiki/%C5%9Eanl%C4%B1urfa_Province\" title=\"\u015eanl\u0131urfa Province\">Urfa</a>, <a href=\"/wiki/Bitlis_Province\" title=\"Bitlis Province\">Bitlis</a>, <a href=\"/wiki/Van_Province\" title=\"Van Province\">Van</a>, <a href=\"/wiki/Hakk%C3%A2ri_Province\" title=\"Hakk\u00e2ri Province\">Hakk\u00e2ri</a>, <a href=\"/wiki/Siirt_Province\" title=\"Siirt Province\">Siirt</a> ve <a href=\"/wiki/Mardin_Province\" title=\"Mardin Province\">Mardin</a> provinces, was established with the center in <a href=\"/wiki/Diyarbak%C4%B1r\" title=\"Diyarbak\u0131r\">Diyarbak\u0131r</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Before <a href=\"/wiki/1934_Thrace_pogroms\" title=\"1934 Thrace pogroms\">Thrace pogroms</a>, on February 19, 1934, the Second Inspectorate-General (<i>\u0130kinci Umumi M\u00fcfetti\u015flik</i>) including <a href=\"/wiki/K%C4%B1rklareli_Province\" title=\"K\u0131rklareli Province\">K\u0131rklareli</a>, <a href=\"/wiki/Edirne_Province\" title=\"Edirne Province\">Edirne</a>, <a href=\"/wiki/Tekirda%C4%9F_Province\" title=\"Tekirda\u011f Province\">Tekirda\u011f</a> and <a href=\"/wiki/%C3%87anakkale_Province\" title=\"\u00c7anakkale Province\">\u00c7anakkale</a> provinces, was established with the center in <a href=\"/wiki/Edirne\" title=\"Edirne\">Edirne</a><sup id=\"cite_ref-GD_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GD-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>On August 25, 1935, the Third Inspectorate-General (<i>\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Umumi M\u00fcfetti\u015flik</i>) including <a href=\"/wiki/A%C4%9Fr%C4%B1_Province\" title=\"A\u011fr\u0131 Province\">A\u011fr\u0131</a>, <a href=\"/wiki/Kars_Province\" title=\"Kars Province\">Kars</a>, <a href=\"/wiki/Artvin_Province\" title=\"Artvin Province\">Artvin</a>, <a href=\"/wiki/Rize_Province\" title=\"Rize Province\">Rize</a>, <a href=\"/wiki/Trabzon_Province\" title=\"Trabzon Province\">Trabzon</a>, <a href=\"/wiki/G%C3%BCm%C3%BC%C5%9Fhane_Province\" title=\"G\u00fcm\u00fc\u015fhane Province\">G\u00fcm\u00fc\u015fhne</a>, <a href=\"/wiki/Erzincan_Province\" title=\"Erzincan Province\">Erzincan</a> and <a href=\"/wiki/Erzurum_Province\" title=\"Erzurum Province\">Erzurum</a> provinces, was established with the center in <a href=\"/wiki/Erzurum\" title=\"Erzurum\">Erzurum</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Before <a href=\"/wiki/Dersim_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dersim Rebellion\">Dersim Rebellion</a>, on June 6, 1936, the Fourth Inspectorate-General (<i>D\u00f6rd\u00fcnc\u00fc Umumi M\u00fcffeti\u015flik</i>) was established in historical Dersim region that includes <a href=\"/wiki/Tunceli_Province\" title=\"Tunceli Province\">Tunceli</a>, <a href=\"/wiki/Elaz%C4%B1%C4%9F_Province\" title=\"Elaz\u0131\u011f Province\">Elaz\u0131\u011f</a> and <a href=\"/wiki/Bing%C3%B6l_Province\" title=\"Bing\u00f6l Province\">Bing\u00f6l</a> provinces, with the center in <a href=\"/wiki/Elaz%C4%B1%C4%9F\" title=\"Elaz\u0131\u011f\">Elaz\u0131\u011f</a>.<sup id=\"cite_ref-GD_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-GD-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Inspectorates-General_(Turkey)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-\u00c7a\u011faptay-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u00c7a\u011faptay_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u00c7a\u011faptay_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u00c7a\u011faptay_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Soner \u00c7a\u01e7aptay, <i>Islam, Secularism, and Nationalism in Modern Turkey: Who is a Turk?</i>, Taylor &amp; Francis, 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-415-38458-2\" title=\"Special:BookSources/978-0-415-38458-2\">978-0-415-38458-2</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=C0xU7NjkkqAC&amp;pg=PA47&amp;dq=%22Inspectorate+General%22+military+region+Turkey&amp;hl=tr&amp;ei=C8O3TKO-MI70ceXe3doI&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCoQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=%22Inspectorate%20General%22%20military%20region%20Turkey&amp;f=false\">pp. 47-48.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hamit-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hamit_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hamit_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Hamit Bozarslan, \"Emergency of Kurdish Nationalism and struggle in the late Ottoman Empire\", <i>The Cambridge history of Turkey: Turkey in the modern world</i>, Cambridge University Press, 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-62096-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-62096-3\">978-0-521-62096-3</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=iOoGH4GckQgC&amp;pg=PA342&amp;dq=%22General+Inspectorates%22+Turkey&amp;hl=tr&amp;ei=2r-3TNTvA8Sxcb6m_KQJ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CDAQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=%22General%20Inspectorates%22%20Turkey&amp;f=false\">p. 342.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cemil Ko\u00e7ak, <i>Umumi M\u00fcfetti\u015flikler (1927-1952)</i>, \u0130leti\u015fim Yay\u0131nlar\u0131, 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-975-05-0129-6\" title=\"Special:BookSources/978-975-05-0129-6\">978-975-05-0129-6</a>, p. 144. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Birinci Genel M\u00fcfetti\u015flik B\u00f6lgesi, <i>G\u00fcney Do\u011fu</i>, \u0130stanbul, p. 66. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-GD-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-GD_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-GD_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Birinci Genel M\u00fcfetti\u015flik B\u00f6lgesi, <i>ibid</i>, p. 66, 194. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Cumhuriyet\" title=\"Cumhuriyet\">Cumhuriyet</a></i>, August 26, 1935. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Erdal Aydo\u011fan, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dergiler.ankara.edu.tr/dergiler/45/793/10156.pdf\">\"\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc Umumi M\u00fcffeti\u015fli\u011fi'nin Kurulmas\u0131 ve III. Umum\u00ee M\u00fcffeti\u015f Tahsin Uzer'in Baz\u0131 \u00d6nemli Faaliyetleri\"</a>, <i>Atat\u00fcrk Yolu</i>, Ankara \u00dcniversitesi T\u00fcrk \u0130nk\u0131l\u00e2p Tarihi Enstit\u00fcs\u00fc, Vol. 33-34, pp. 1-14. <span class=\"languageicon\">(in Turkish)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1326\nCached time: 20180910181317\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.084 seconds\nReal time usage: 0.123 seconds\nPreprocessor visited node count: 935/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5090/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1554/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4731/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.022/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.3 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  100.770      1 -total\n 97.91%   98.662      1 Template:Reflist\n 48.40%   48.774      3 Template:ISBN\n 34.58%   34.848      5 Template:Tr_icon\n 33.22%   33.475      1 Template:Link_language\n 22.11%   22.285      1 Template:Category_handler\n 13.55%   13.658      3 Template:Catalog_lookup_link\n  8.88%    8.952      3 Template:Error-small\n  5.39%    5.429      9 Template:Yesno-no\n  4.06%    4.087      5 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:29199733-0!canonical and timestamp 20180910181317 and revision id 786013983\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Umumi_m%C3%BCfetti%C5%9Flik","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Umumi m\u00fcfetti\u015flik"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Turkish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Turkey_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Former_subdivisions_of_Turkey"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Republic_of_Turkey"},{"sortkey":"","*":"1920s_in_Turkey"},{"sortkey":"","*":"1930s_in_Turkey"},{"sortkey":"","*":"1940s_in_Turkey"},{"sortkey":"","*":"Cultural_assimilation"},{"sortkey":"","*":"Regions_of_Turkey"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":0,"exists":"","*":"1934 Thrace pogroms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artvin Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Authoritarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"A\u011fr\u0131 Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bing\u00f6l Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bitlis Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cumhuriyet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dersim Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diyarbak\u0131r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diyarbak\u0131r Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edirne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edirne Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elaz\u0131\u011f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elaz\u0131\u011f Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzincan Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzurum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzurum Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcm\u00fc\u015fhane Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hakk\u00e2ri Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kars Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0131rklareli Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mardin Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mustafa Kemal Atat\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rize Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siirt Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tekirda\u011f Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trabzon Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunceli Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Grand National Assembly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Van Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c7anakkale Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u015eanl\u0131urfa Province"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name tr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=C0xU7NjkkqAC&pg=PA47&dq=%22Inspectorate+General%22+military+region+Turkey&hl=tr&ei=C8O3TKO-MI70ceXe3doI&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCoQ6AEwAA#v=onepage&q=%22Inspectorate%20General%22%20military%20region%20Turkey&f=false","https://books.google.com/books?id=iOoGH4GckQgC&pg=PA342&dq=%22General+Inspectorates%22+Turkey&hl=tr&ei=2r-3TNTvA8Sxcb6m_KQJ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CDAQ6AEwAA#v=onepage&q=%22General%20Inspectorates%22%20Turkey&f=false","http://dergiler.ankara.edu.tr/dergiler/45/793/10156.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"1","index":"1","fromtitle":"Inspectorates-General_(Turkey)","byteoffset":3657,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Inspectorates-General (Turkey)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6038478"}]}}