{"parse":{"title":"Magyarization","pageid":2494280,"revid":858805812,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:322px;\"><a href=\"/wiki/File:Hungarians_in_Hungary_(1890).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png/320px-Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png\" width=\"320\" height=\"230\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png/480px-Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png/640px-Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png 2x\" data-file-width=\"1064\" data-file-height=\"766\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hungarians_in_Hungary_(1890).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Hungarians (Magyars) in the Kingdom of Hungary and the Kingdom of Croatia, according to the 1890 census. The censuses of the Habsburg Empire and the Kingdom of Hungary, similarly to other pre-World War I  censuses in Europe, were based on the \"first language\" principle, i.e., the \"mostly used language\" of the person or family.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p><b>Magyarization</b> (also <i>Magyarisation</i>, <i>Hungarization</i>, <i>Hungarisation</i>, <i>Hungarianization</i>, <i>Hungarianisation</i>), after \"Magyar\"\u2014the <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/autonym#Noun\" class=\"extiw\" title=\"wikt:autonym\">autonym</a> of Hungarians\u2014was an <a href=\"/wiki/Cultural_assimilation\" title=\"Cultural assimilation\">assimilation</a> or <a href=\"/wiki/Acculturation\" title=\"Acculturation\">acculturation</a> process by which non-Hungarian nationals came to adopt the <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarian</a> culture and language, either voluntarily or due to <a href=\"/wiki/Social_pressure\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social pressure\">social pressure</a>, often in the form of a coercive policy.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In the era of national awakening, the Hungarian intellectuals transposed the concepts of the so-called \"Political Nation\" and Nation State from the Western European countries (especially the principles of the similarly highly multiethnic 18th century France), which included the idea of linguistic and cultural assimilation of minorities.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The Hungarian Nationalities Law (1868) guaranteed that all citizens of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> (then part of the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Hungarian Empire\">Austro-Hungarian Empire</a>), whatever their nationality, constituted politically \"<i>a single nation, the indivisible, unitary Hungarian nation</i>\", and there could be no differentiation between them except in respect of the official usage of the current languages and then only insofar as necessitated by practical considerations.<sup id=\"cite_ref-Britannica_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In spite of the law, the use of minority languages was banished almost entirely from administration and even justice.<sup id=\"cite_ref-Britannica_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Defiance of, or appeals to, the Nationalities Law met with derision or abuse.<sup id=\"cite_ref-Britannica_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a> was overrepresented in the primary schools and almost all secondary education was in Hungarian.<sup id=\"cite_ref-Britannica_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>During the <a href=\"/wiki/Long_nineteenth_century\" title=\"Long nineteenth century\">long nineteenth century</a>, the Hungarian politicians and intellectuals stood firmly on the contemporary liberal conception of nationality question, which based solely on <a href=\"/wiki/Individualism\" title=\"Individualism\">individualism</a>. With the idea of individualism, they tried to reduce the minority question into a simple linguistic rights question, thus they denied the collective nationality rights and any plans for ethnic autonomous territories.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>By the end of the 19th century, the state apparatus was entirely Hungarian in language, as were business and social life above the lowest levels.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Copyright_violations\" title=\"Wikipedia:Copyright violations\"><span title=\"Material near this tag may use text that is a copyright violation. (September 2016)\">copyright violation?</span></a></i>&#93;</sup> The Magyarization of the towns had proceeded at an astounding rate. Nearly all middle-class <a href=\"/wiki/Jews\" title=\"Jews\">Jews</a> and <a href=\"/wiki/Germans\" title=\"Germans\">Germans</a> and many middle-class <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovaks</a> and <a href=\"/wiki/Ruthenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ruthenes\">Ruthenes</a> had been Magyarized.<sup id=\"cite_ref-Britannica_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The percentage of the population with Hungarian as its mother tongue grew from 46.6% in 1880 to 54.5% in 1910. The 1910 census (and the earlier censuses) did not register ethnicity, but mother tongue (and religion) instead, based on which it is sometimes subject to <a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon#Criticism_of_the_1910_census\" title=\"Treaty of Trianon\">criticism</a>.\nHowever, most of the Magyarization happened in the centre of Hungary and among the middle classes, who had access to education; and much of it was the direct result of <a href=\"/wiki/Urbanization\" title=\"Urbanization\">urbanization</a> and <a href=\"/wiki/Industrialization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Industrialization\">industrialization</a>. It had hardly touched the rural populations of the periphery, and <a href=\"/wiki/Natural_language\" title=\"Natural language\">linguistic</a> <a href=\"/wiki/Frontier\" title=\"Frontier\">frontiers</a> had not shifted significantly from the line on which they had stabilized a century earlier.<sup id=\"cite_ref-Britannica_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The process continued also in post-<a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Trianon</a> era. The political and cultural rights offered to interwar Hungary's ethnic minorities were more limited than their equivalents in any other country of <a href=\"/wiki/East-Central_Europe\" title=\"East-Central Europe\">East-Central Europe</a>.<sup id=\"cite_ref-Rothschild_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rothschild-6\">&#91;6&#93;</a></sup> While anyone who resisted Magyarization was, indeed, subject to political and cultural handicaps, they were not subject to the kinds of civic and fiscal tricks (prejudicial court proceedings, overtaxation, biased application of social and economic legislation) that some of Hungary's neighbors often inflicted on their ethnic minorities.<sup id=\"cite_ref-Rothschild_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rothschild-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Use_of_the_term\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Use of the term</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#In_the_Middle_Ages\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">In the Middle Ages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Historical_context_of_the_modern-times_Magyarization\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Historical context of the modern-times Magyarization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Magyarization_in_the_Kingdom_of_Hungary\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Magyarization in the Kingdom of Hungary</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#State_policy_and_ethnic_relations\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">State policy and ethnic relations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Allegation_of_violent_oppression\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Allegation of violent oppression</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Education\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Election_system\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Election system</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#The_Magyarization_of_personal_names\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">The Magyarization of personal names</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#The_Magyarization_of_place_names\"><span class=\"tocnumber\">4.6</span> <span class=\"toctext\">The Magyarization of place names</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Migration\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Migration</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Jews\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Jews</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Notable_dates\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notable dates</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Post-Trianon_Hungary\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Post-Trianon Hungary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Use_of_the_term\">Use of the term</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Use of the term\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The term specifically applies to the policies that were enforced<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> in the <a href=\"/wiki/Lands_of_the_Crown_of_Saint_Stephen\" title=\"Lands of the Crown of Saint Stephen\">Hungarian part</a> of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> in the 19th century and early 20th century, especially after the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Compromise_of_1867\" title=\"Austro-Hungarian Compromise of 1867\">Austro-Hungarian Compromise of 1867</a>,<sup id=\"cite_ref-Britannica_4-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Britannica-4\">&#91;4&#93;</a></sup> and in particular after the rise in 1871 of the Count <a href=\"/wiki/Menyh%C3%A9rt_L%C3%B3nyay\" title=\"Menyh\u00e9rt L\u00f3nyay\">Menyh\u00e9rt L\u00f3nyay</a> as head of the Hungarian government.<sup id=\"cite_ref-autogenerated1_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autogenerated1-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>When referring to personal and geographic names, Magyarization refers to the replacement of a non-Hungarian name with a Hungarian one.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>As is often the case with policies intended to forge or bolster national identity in a state, Magyarization was perceived by other ethnic groups such as the <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanians</a>, <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovaks</a>, <a href=\"/wiki/Ukrainians\" title=\"Ukrainians\">Ukrainians</a>, <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a>, <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a>, etc., as aggression or active discrimination, especially where they formed the majority of the population.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"In_the_Middle_Ages\">In the Middle Ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: In the Middle Ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>At the time of the <a href=\"/wiki/Hungarian_conquest_of_the_Carpathian_Basin\" title=\"Hungarian conquest of the Carpathian Basin\">Magyar conquest</a> the Hungarian tribal alliance consisted of tribes of different ethnic backgrounds. There had to be a substantial <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">Turkic</a> element (e.g. <a href=\"/wiki/Kabars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kabars\">Kabars</a>).<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The subjugated local population in the Hungarian settlement area (mainly the lowland territories) quickly merged with the Hungarians. In the period between the 9th and 13th centuries more groups of Turkic peoples migrated to Hungary (<a href=\"/wiki/Pechenegs\" title=\"Pechenegs\">Pechenegs</a>, <a href=\"/wiki/Cumans\" title=\"Cumans\">Cumans</a> etc.). Their past presence is visible in the occurrence of Turkic settlement names.\n</p><p>According to <a href=\"/wiki/History_of_the_Sz%C3%A9kely_people#Origins\" title=\"History of the Sz\u00e9kely people\">one of the theories</a>, the ancestors of <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelys\" title=\"Sz\u00e9kelys\">Sz\u00e9kelys</a> are <a href=\"/wiki/Avars_(Carpathians)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avars (Carpathians)\">Avars</a> or Turkic <a href=\"/wiki/Bulgars\" title=\"Bulgars\">Bulgars</a> who were Magyarized in the Middle Ages.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Others argue that the Sz\u00e9kely people descended from a Hungarian-speaking \"<a href=\"/wiki/Late_Avar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Late Avar\">Late Avar</a>\" population or from ethnic Hungarians who received special privileges and developed their own consciousness.\n</p><p>As a reward for their achievements in wars, noble titles were granted to some Romanian <a href=\"/wiki/Knez_(title)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Knez (title)\">knezes</a>. They entered Hungarian nobility, a part of them converting to Catholicism and their families being Magyarized: the Dr\u00e1gffy (Dr\u0103go\u015fte\u015fti), <a href=\"/wiki/Hunyadi_family\" title=\"Hunyadi family\">Hunyadi</a>, Kendeffy (C\u00e2nde\u015fti), Majl\u00e1th (Mailat) or J\u00f3sika families were among the Romanian-origin Hungarian noble families.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_context_of_the_modern-times_Magyarization\">Historical context of the modern-times Magyarization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Historical context of the modern-times Magyarization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Between 1000-1784 and 1790\u20131844, Latin was the language of administration, legislation and schooling in Kingdom of Hungary.{Cf. <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://hungarianparliament.com/history/}\">http://hungarianparliament.com/history/}</a> <a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">Joseph II</a> (1780\u201390), a monarch influenced by the Enlightenment sought to centralize control of the empire and to rule it as an enlightened despot.<sup id=\"cite_ref-Country_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Country-18\">&#91;18&#93;</a></sup> More than two and one half centuries following upon Martin Luther's \"95 Theses\" (1517) that in Central Europe, finally receptive of Protestantism, Emperor Joseph ll decreed that <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> replace <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> as the empire&#39;s official language.<sup id=\"cite_ref-Country_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Country-18\">&#91;18&#93;</a></sup> In 1790, the change in administrative and next official language had signaled the narrowing terminus of the Holy Roman Empire. This centralization/homogenization struggle was not unique to Joseph II, it was a trend that one could observe all around Europe with the birth of the enlightened idea of <a href=\"/wiki/Nation_State\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nation State\">Nation State</a>.\n</p><p>Hungarians perceived Joseph's language reform as German <a href=\"/wiki/Cultural_hegemony\" title=\"Cultural hegemony\">cultural hegemony</a>, and they reacted by insisting on the right to use their own tongue.<sup id=\"cite_ref-Country_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Country-18\">&#91;18&#93;</a></sup> As a result, Hungarian lesser nobles sparked a renaissance of the <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a> and culture.<sup id=\"cite_ref-Country_18-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Country-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The lesser nobles questioned the loyalty of the magnates, of whom less than half were ethnic Magyars, and even those had become <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French-</a> and German-speaking courtiers.<sup id=\"cite_ref-Country_18-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Country-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>The Magyarization policy actually took shape as early as the 1830s, when Hungarian started replacing Latin and German in education. Magyarization lacked any religious, racial or otherwise exclusionary component. Language was the only issue. The eagerness of the Hungarian government in its Magyarization efforts was comparable to that of tsarist <a href=\"/wiki/Russification\" title=\"Russification\">Russification</a> from the late 19th century.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>In the early 1840s <a href=\"/wiki/Lajos_Kossuth\" title=\"Lajos Kossuth\">Lajos Kossuth</a> pleaded in the newspaper <i><a href=\"/w/index.php?title=Pesti_Hirlap&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pesti Hirlap (page does not exist)\">Pesti Hirlap</a></i> for rapid Magyarization: \"Let us hurry, let us hurry to Magyarize the Croats, the Romanians, and the Saxons, for otherwise we shall perish\".<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> In 1842 he argued that Hungarian had to be the exclusive language in public life.<sup id=\"cite_ref-oszk_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oszk-21\">&#91;21&#93;</a></sup> He also stated that <i>in one country it is impossible to speak in a hundred different languages. There must be one language and in Hungary this must be Hungarian</i>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Zsigmond_Kem%C3%A9ny\" title=\"Zsigmond Kem\u00e9ny\">Zsigmond Kem\u00e9ny</a> supported a multinational state led by Magyars, but he disapproved Kossuth's assimilatory ambitions.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Sz%C3%A9chenyi\" title=\"Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi\">Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi</a>, who was more conciliatory toward other ethnic groups, criticized Kossuth for \"pitting one nationality against another\".<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> He promoted the Magyarization of non-Hungarians on the basis of the alleged \"moral and intellectual supremacy\" of the Hungarian population. But he felt that first Hungary itself must be made worthy of emulation if Magyarization was to succeed.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> However the radical view on Magyarization of Kossuth gained more popular support than the moderate one of Sz\u00e9chenyi.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> The slogan of the Magyarization campaign was <i>One country&#160;\u2013 one language&#160;\u2013 one nation</i>.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>On 28 July 1849, <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Hungarian Revolutionary</a> Parliament acknowledged and enacted foremost<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Minority_rights\" title=\"Minority rights\">ethnic and minority rights</a> in the world,<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> but it was too late: to counter the successes of the Hungarian revolutionary army, the Austrian Emperor <a href=\"/wiki/Franz_Joseph\" class=\"mw-redirect\" title=\"Franz Joseph\">Franz Joseph</a> asked for help from the \"Gendarme of Europe\", Tsar <a href=\"/wiki/Nicholas_I_of_Russia\" title=\"Nicholas I of Russia\">Nicholas I</a>, whose Russian armies invaded Hungary. The army of the Russian Empire and the Austrian forces proved too powerful for the Hungarian army, and General <a href=\"/wiki/Art%C3%BAr_G%C3%B6rgey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art\u00far G\u00f6rgey\">Art\u00far G\u00f6rgey</a> surrendered in August 1849.\n</p><p>The Magyar national reawakening therefore triggered national revivals among the <a href=\"/wiki/Slovak_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovak people\">Slovak</a>, <a href=\"/wiki/Romanian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian people\">Romanian</a>, <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbian</a>, and <a href=\"/wiki/Croatian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian people\">Croatian</a> minorities within <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Hungary</a> and <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>, who felt threatened by both German and Magyar cultural hegemony.<sup id=\"cite_ref-Country_18-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Country-18\">&#91;18&#93;</a></sup> These national revivals later blossomed into the nationalist movements of the nineteenth and twentieth centuries that contributed to the <a href=\"/wiki/Austria-Hungary#Dissolution_of_the_Empire_in_1918\" title=\"Austria-Hungary\">empire's ultimate collapse</a>.<sup id=\"cite_ref-Country_18-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Country-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Magyarization_in_the_Kingdom_of_Hungary\">Magyarization in the Kingdom of Hungary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Magyarization in the Kingdom of Hungary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\" style=\"width:30%; float:right;\">\n\n<tbody><tr>\n<th width=\"25%\"><b>Time</b>\n</th>\n<th width=\"50%\"><b>Total population of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">K. of Hungary</a></b> (without Croatia)\n</th>\n<th width=\"25%\"><b>Percentage rate of <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarians</a></b>\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1800\n</td>\n<td>-\n</td>\n<td>35%<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1846\n</td>\n<td>12,033,399\n</td>\n<td>40\u201345%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1850\n</td>\n<td>11,600,000\n</td>\n<td>41.4%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1880\n</td>\n<td>13,749,603\n</td>\n<td>46%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1900\n</td>\n<td>16,838,255\n</td>\n<td>51.4%\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1910\n</td>\n<td>18,264,533\n</td>\n<td>54.5% <i> (5% <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Hungary\" title=\"History of the Jews in Hungary\">Jews</a>)</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The term Magyarization is used in regards to the national policies put into use by the government of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>, which was part of the Habsburg Empire. The beginning of this process dates to the late 18th century<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> and was intensified after the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Compromise_of_1867\" title=\"Austro-Hungarian Compromise of 1867\">Austro-Hungarian Compromise of 1867</a>, which increased the power of the Hungarian government within the newly formed <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>.<sup id=\"cite_ref-autogenerated1_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autogenerated1-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> some of them had little desire to be declared a national minority like in other cultures. However, Jews in Hungary appreciated the emancipation in Hungary at a time when anti-semitic laws were still applied in Russia and Romania. Large minorities were concentrated in various regions of the kingdom, where they formed significant majorities. In <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a> proper (1867 borders), the 1910 census finds 55.08% Romanian-speakers, 34.2% Hungarian-speakers, and 8.71% German-speakers.\n<a href=\"/wiki/Upper_Hungary\" title=\"Upper Hungary\">In the north of the Kingdom</a>, Slovaks and Ruthenians formed an ethnic majority also, in the southern regions the majority were South Slavic Croats, Serbs and Slovenes and in the western regions the majority were Germans.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\nThe process of Magyarization did not succeed in imposing the Hungarian language as the most used language in all territories in the Kingdom of Hungary. In fact the profoundly multinational character of historic Transylvania was reflected in the fact that during the fifty years of the dual monarchy, the spread of Hungarian as the second language remained limited.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> In 1880, 5.7% of the non-Hungarian population, or 109,190 people, claimed to have a knowledge of the Hungarian language; the proportion rose to 11% (183,508) in 1900, and to 15.2% (266,863) in 1910. These figures reveal the reality of a bygone era, one in which millions of people could conduct their lives without speaking the state's official language.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> The policies of Magyarization aimed to have a Hungarian language <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">surname</a> as a requirement for access to basic government services such as local administration, education, and justice.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>Between 1850 and 1910 the ethnic Hungarian population increased by 106.7%, while the increase of other ethnic groups was far slower: Serbians and Croatians 38.2%, Romanians 31.4% and Slovaks 10.7%.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>The Magyarization of Budapest was rapid<sup id=\"cite_ref-Lukacs_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lukacs-39\">&#91;39&#93;</a></sup> and it implied not only the assimilation of the old inhabitants, but also the Magyarization of the immigrants. In the capital of Hungary, in 1850 56% of the residents were Germans and only 33% Hungarians, and in 1910 almost 90% declared themselves Magyars.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> This evolution had benefic influence to the Hungarian culture and literature.<sup id=\"cite_ref-Lukacs_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lukacs-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>According to census data, the Hungarian population of Transylvania increased from 24.9% in 1869 to 31.6% in 1910. In the same time, the percentage of Romanian population decreased from 59.0% to 53.8% and the percentage of German population decreased from 11.9% to 10.7%. Changes were more significant in cities with predominantly German and Romanian population. For example, the percentage of Hungarian population increased in <a href=\"/wiki/Bra%C5%9Fov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bra\u015fov\">Bra\u015fov</a> from 13.4% in 1850 to 43.43% in 1910, meanwhile the Romanian population decreased from 40% to 28.71% and the German population from 40.8% to 26.41%.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"State_policy_and_ethnic_relations\">State policy and ethnic relations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: State policy and ethnic relations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:322px;\"><a href=\"/wiki/File:Hungary-ethnic_groups.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Hungary-ethnic_groups.jpg/320px-Hungary-ethnic_groups.jpg\" width=\"320\" height=\"247\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Hungary-ethnic_groups.jpg/480px-Hungary-ethnic_groups.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Hungary-ethnic_groups.jpg/640px-Hungary-ethnic_groups.jpg 2x\" data-file-width=\"2913\" data-file-height=\"2250\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hungary-ethnic_groups.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Distribution of nationalities within the Kingdom of Hungary, according to the 1880 census (based on mother tongue interpreted as the language one was most comfortable using).<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:322px;\"><a href=\"/wiki/File:Redmap.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f4/Redmap.jpg/320px-Redmap.jpg\" width=\"320\" height=\"228\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f4/Redmap.jpg/480px-Redmap.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/f/f4/Redmap.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"455\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Redmap.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Distribution of nationalities within the Kingdom of Hungary (without Croatia), according to the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon#Criticism_of_the_1910_census\" title=\"Treaty of Trianon\">controversial</a> 1910 Hungarian census. Regions with population density below 20 persons/km<sup>2</sup> are left blank and the corresponding population is represented in the nearest region with population density above that limit.</div></div></div>\n<p>The first Hungarian government after the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Compromise_of_1867\" title=\"Austro-Hungarian Compromise of 1867\">Austro-Hungarian Compromise of 1867</a>, the 1867\u20131871 <a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">liberal</a> government led by Count <a href=\"/wiki/Gyula_Andr%C3%A1ssy\" title=\"Gyula Andr\u00e1ssy\">Gyula Andr\u00e1ssy</a> and sustained by <a href=\"/wiki/Ferenc_De%C3%A1k\" title=\"Ferenc De\u00e1k\">Ferenc De\u00e1k</a> and his followers, passed the 1868 Nationality Act, that declared \"all citizens of Hungary form, politically, one nation, the indivisible unitary Hungarian nation (<i>nemzet</i>), of which every citizen of the country, whatever his personal nationality (<i>nemzetis\u00e9g</i>), is a member equal in rights.\" The Education Act, passed the same year, shared this view as the Magyars simply being <i>primus inter pares</i> (\"first among equals\"). At this time ethnic minorities \"de jure\" had a great deal of cultural and linguistic autonomy, including in education, religion, and local government.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>However, after education minister Baron <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_E%C3%B6tv%C3%B6s\" title=\"J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s\">J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s</a> died in 1871, and in Andr\u00e1ssy became <a href=\"/wiki/List_of_foreign_ministers_of_Austria-Hungary\" title=\"List of foreign ministers of Austria-Hungary\">imperial foreign minister</a>, De\u00e1k withdrew from active politics and <a href=\"/wiki/Menyh%C3%A9rt_L%C3%B3nyay\" title=\"Menyh\u00e9rt L\u00f3nyay\">Menyh\u00e9rt L\u00f3nyay</a> was appointed <a href=\"/wiki/Prime_minister_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prime minister of Hungary\">prime minister of Hungary</a>. He became steadily more allied with the Magyar gentry, and the notion of a Hungarian political nation increasingly became one of a Magyar nation. \"[A]ny political or social movement which challenged the hegemonic position of the Magyar ruling classes was liable to be repressed or charged with 'treason'..., 'libel' or 'incitement of national hatred'. This was to be the fate of various <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovak</a>, <a href=\"/wiki/South_Slavs\" title=\"South Slavs\">South Slav</a> [e.g. <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serb</a>], <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanian</a> and <a href=\"/wiki/Ruthenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ruthenes\">Ruthene</a> cultural societies and nationalist parties from 1876 onward...\"<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> All of this only intensified after 1875, with the rise of <a href=\"/wiki/K%C3%A1lm%C3%A1n_Tisza\" title=\"K\u00e1lm\u00e1n Tisza\">K\u00e1lm\u00e1n Tisza</a>,<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> who as <a href=\"/wiki/List_of_Interior_Ministers_of_Hungary#Austria-Hungary\" title=\"List of Interior Ministers of Hungary\">minister of the Interior</a> had ordered the closing of <a href=\"/wiki/Matica_slovensk%C3%A1\" title=\"Matica slovensk\u00e1\">Matica slovensk\u00e1</a> on 6 April 1875. Until 1890, <a href=\"/wiki/K%C3%A1lm%C3%A1n_Tisza\" title=\"K\u00e1lm\u00e1n Tisza\">K\u00e1lm\u00e1n Tisza</a>, when he served as prime minister, brought the <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovaks</a> many other measures which prevented them from keeping pace with the progress of other <a href=\"/wiki/European_nations\" class=\"mw-redirect\" title=\"European nations\">European nations</a>.<sup id=\"cite_ref-Struggle_for_Survival_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Struggle_for_Survival-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>For a long time, number of non-Hungarians that lived in the Kingdom of Hungary was much larger than a number of ethnic Hungarians. According to the 1787 data, the population of the Kingdom of Hungary numbered 2,322,000 Hungarians (29%) and 5,681,000 non-Hungarians (71%). In 1809, the population numbered 3,000,000 Hungarians (30%) and 7,000,000 non-Hungarians (70%). As an increasingly intense Magyarization policy was implemented after 1867.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:322px;\"><a href=\"/wiki/File:Hungarian_1849_bank_note.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Hungarian_1849_bank_note.jpg/320px-Hungarian_1849_bank_note.jpg\" width=\"320\" height=\"143\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8c/Hungarian_1849_bank_note.jpg 1.5x\" data-file-width=\"417\" data-file-height=\"186\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hungarian_1849_bank_note.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A so-called \"<i><a href=\"/wiki/Lajos_Kossuth\" title=\"Lajos Kossuth\">Kossuth</a> banknote</i>\" from 1849 (during the <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">revolution</a>) with multilingual inscriptions.</div></div></div>\n<p>Although in <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovak</a>, <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanian</a> and <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbian</a> history writing administrative and often repressive Magyarization is usually singled out as the main factor accountable for the dramatic change in the ethnic composition of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> in the 19th century, it should be noted that spontaneous assimilation was also an important factor. In this regard, it must be pointed out that large territories of central and southern Kingdom of Hungary lost their previous, predominantly Magyar population during the numerous wars fought by the <a href=\"/wiki/Habsburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Habsburg\">Habsburg</a> and <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> empires in the 16th and 17th centuries. These empty lands were repopulated, by administrative measures adopted by the Vienna Court especially during the 18th century, by Hungarians and Slovaks from the northern part of the Kingdom that avoided the devastation (see also <a href=\"/wiki/Royal_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Hungary\">Royal Hungary</a>), Swabians, Serbs (Serbs were majority in most southern parts of the Pannonian Plain during Ottoman rule, i.e. before those Habsburg administrative measures), Croats and Romanians. Various ethnic groups lived side by side (this ethnic heterogeneity is preserved until today in certain parts of <a href=\"/wiki/Vojvodina\" title=\"Vojvodina\">Vojvodina</a>, <a href=\"/wiki/Ba%C4%8Dka\" title=\"Ba\u010dka\">Ba\u010dka</a> and <a href=\"/wiki/Banat\" title=\"Banat\">Banat</a>). After 1867, Hungarian became the <a href=\"/wiki/Lingua_franca\" title=\"Lingua franca\">lingua franca</a> on this territory in the interaction between ethnic communities, and individuals who were born in mixed marriages between two non-Magyars often grew a full-fledged allegiance to the Hungarian nation.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Of course since Latin was the official language until 1844 and the country was directly governed from Vienna (which excluded any large-scale governmental assimilation policy from the Hungarian side before the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Compromise_of_1867\" title=\"Austro-Hungarian Compromise of 1867\">Austro-Hungarian Compromise of 1867</a>, the factor of spontaneous assimilation should be given due weight in any analysis relating to the demographic tendencies of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> in the 19th century.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>The other key factor in mass ethnic changes is that between 1880 and 1910 about 3&#160;million <sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> of Austro-Hungarians migrated to the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> alone. More than half of them were from Hungary (1.5&#160;million+ or about 10% of the total population) alone.<sup id=\"cite_ref-reframed_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-reframed-51\">&#91;51&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Besides the 1.5&#160;million that fled to the US (2/3 of them or about a million were ethnically non Hungarians) mainly Romanians and Serbs had migrated to their newly established mother states in large numbers, like the <a href=\"/wiki/Principality_of_Serbia\" title=\"Principality of Serbia\">Principality of Serbia</a> or the <a href=\"/wiki/Romanian_Old_Kingdom\" title=\"Romanian Old Kingdom\">Kingdom of Romania</a>, who proclaimed their independence in 1878.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"Quotation needed from source to verify. (December 2013)\">need quotation to verify</span></a></i>&#93;</sup> Amongst them were such noted people, like the early aviator <a href=\"/wiki/Aurel_Vlaicu\" title=\"Aurel Vlaicu\">Aurel Vlaicu</a> (represented on the 50 <a href=\"/wiki/Romanian_leu\" title=\"Romanian leu\">Romanian lei</a> banknote) or famous writer <a href=\"/wiki/Liviu_Rebreanu\" title=\"Liviu Rebreanu\">Liviu Rebreanu</a> (first illegally in 1909, then legally in 1911) or <a href=\"/wiki/Ion_Ivanovici\" title=\"Ion Ivanovici\">Ion Ivanovici</a>. Also many fled to <a href=\"/wiki/Western_Europe\" title=\"Western Europe\">Western Europe</a> or other parts of the <a href=\"/wiki/Americas\" title=\"Americas\">Americas</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Allegation_of_violent_oppression\">Allegation of violent oppression</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Allegation of violent oppression\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/%C4%8Cernov%C3%A1_massacre\" title=\"\u010cernov\u00e1 massacre\">\u010cernov\u00e1 massacre</a></div>\n<p>Many Slovak intellectuals and activists (such as <a href=\"/wiki/Janko_Kr%C3%A1%C4%BE\" title=\"Janko Kr\u00e1\u013e\">Janko Kr\u00e1\u013e</a>) were imprisoned or even sentenced to death during the <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Hungarian Revolution of 1848</a>.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> One of the incidents that shocked European public opinion<sup id=\"cite_ref-holec_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-holec-55\">&#91;55&#93;</a></sup> was the <a href=\"/wiki/%C4%8Cernov%C3%A1_massacre\" title=\"\u010cernov\u00e1 massacre\">\u010cernov\u00e1 (Csernova) massacre</a> when 15 people were killed<sup id=\"cite_ref-holec_55-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-holec-55\">&#91;55&#93;</a></sup> and 52 injured in 1907. The massacre caused the Kingdom of Hungary to lose prestige in the eyes of the world when English historian <a href=\"/wiki/Robert_William_Seton-Watson\" title=\"Robert William Seton-Watson\">R. W. Seton-Watson</a>, Norwegian writer <a href=\"/wiki/Bj%C3%B8rnstjerne_Bj%C3%B8rnson\" title=\"Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\">Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson</a> and Russian writer <a href=\"/wiki/Leo_Tolstoy\" title=\"Leo Tolstoy\">Leo Tolstoy</a> championed this cause.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> The case being a proof for the violence of Magyarization is disputed, partly because the sergeant who ordered the shooting and all the shooters were ethnic <a href=\"/wiki/Slovak_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovak people\">Slovaks</a> and partly because of the controversial figure of <a href=\"/wiki/Andrej_Hlinka\" title=\"Andrej Hlinka\">Andrej Hlinka</a>.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>The writers who condemned forced Magyarization in printed publications were likely to be put in jail either on charges of <i>treason</i> or for <i>incitement of national hatred</i>.<sup id=\"cite_ref-Bideleux_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bideleux-58\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Education\">Education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Mali_katekizmus_(1894).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Mali_katekizmus_%281894%29.JPG/300px-Mali_katekizmus_%281894%29.JPG\" width=\"300\" height=\"232\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Mali_katekizmus_%281894%29.JPG/450px-Mali_katekizmus_%281894%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Mali_katekizmus_%281894%29.JPG/600px-Mali_katekizmus_%281894%29.JPG 2x\" data-file-width=\"1187\" data-file-height=\"919\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mali_katekizmus_(1894).JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bilingual <a href=\"/wiki/Catechism\" title=\"Catechism\">catechism</a> textbook from 1894.</div></div></div>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>The Hungarian secondary school is like a huge machine, at one end of which the Slovak youths are thrown in by the hundreds, and at the other end of which they come out as Magyars.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Gr%C3%BCnwald\" title=\"B\u00e9la Gr\u00fcnwald\">B\u00e9la Gr\u00fcnwald</a>, adviser to Count <a href=\"/wiki/K%C3%A1lm%C3%A1n_Tisza\" title=\"K\u00e1lm\u00e1n Tisza\">K\u00e1lm\u00e1n Tisza</a>, Hungarian prime minister from 1875 to 1890<sup id=\"cite_ref-Ference_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ference-59\">&#91;59&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Brown_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brown-60\">&#91;60&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<p>Schools funded by churches and communes had the right to provide education in minority languages. These church-funded schools, however, were mostly founded before 1867, that is, in different socio-political circumstances. In practice, the majority of students in commune-funded schools who were native speakers of minority languages were instructed exclusively in Hungarian.\n</p><p>Beginning with the 1879 Primary Education Act and the 1883 Secondary Education Act, the Hungarian state made more efforts to reduce the use of non-Magyar languages, in strong violation of the 1868 Nationalities Law.<sup id=\"cite_ref-Bideleux_58-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bideleux-58\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p><p>The number of minority-language schools was steadily decreasing: in the period between 1880 and 1913, when the number of Hungarian-only schools almost doubled, the number of minority language-schools almost halved.<sup id=\"cite_ref-Romsics_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Romsics-61\">&#91;61&#93;</a></sup> Nonetheless, Transylvanian Romanians had more Romanian-language schools under the Austro-Hungarian Empire rule than there were in the Romanian Kingdom itself. Thus, for example, in 1880, in Austro-Hungarian Empire there were 2,756 schools teaching exclusively in the Romanian language, while in the Kingdom of Romania there were only 2,505 (The Romanian Kingdom gained its independence from the Ottoman Empire only two years before, in 1878).<sup id=\"cite_ref-Raffay_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Raffay-62\">&#91;62&#93;</a></sup> The process of Magyarization culminated in 1907 with the <i>lex Apponyi</i> (named after education minister <a href=\"/wiki/Albert_Apponyi\" title=\"Albert Apponyi\">Albert Apponyi</a>) which forced all primary school children to read, write and count in Hungarian for the first four years of their education. From 1909 religion also had to be taught in Hungarian.<sup id=\"cite_ref-SlovakiaInHistory_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SlovakiaInHistory-63\">&#91;63&#93;</a></sup> \"In 1902 there were in Hungary 18,729 elementary schools with 32,020 teachers, attended by 2,573,377 pupils, figures which compare favourably with those of 1877, when there were 15,486 schools with 20,717 teachers, attended by 1,559,636 pupils. In about 61% of these schools the language used was exclusively Magyar\"<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup> Approximately 600 Romanian villages were depleted of proper schooling due to the laws. As of 1917, 2,975 primary schools in Romania were closed as a result.<sup id=\"cite_ref-Stoica1_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Stoica1-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p><p>The effect of Magyarization on the education system in Hungary was very significant, as can be seen from the official statistics submitted by the Hungarian government to the <a href=\"/wiki/Paris_Peace_Conference,_1919\" title=\"Paris Peace Conference, 1919\">Paris Peace Conference</a> (formally, all the <a href=\"/wiki/Jewish_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish people\">Jewish people</a> of the kingdom were considered as Hungarians, who had higher ratio in tertiary education than Christians):\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th></th>\n<th>Hungarian</th>\n<th>Romanian</th>\n<th>Slovak</th>\n<th>German</th>\n<th>Serbian</th>\n<th>Ruthenian\n</th></tr>\n<tr>\n<th>% of total population</th>\n<th>54.5%</th>\n<th>16.1%</th>\n<th>10.7%</th>\n<th>10.4%</th>\n<th>2.5%</th>\n<th>2.5%\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Kindergartens</td>\n<td>2,219</td>\n<td>4</td>\n<td>1</td>\n<td>18</td>\n<td>22</td>\n<td>-\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Elementary schools</td>\n<td>14,014</td>\n<td>2,578</td>\n<td>322</td>\n<td>417</td>\n<td>n/a</td>\n<td>47\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Junior high schools</td>\n<td>652</td>\n<td>4</td>\n<td>-</td>\n<td>6</td>\n<td>3</td>\n<td>-\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Science high schools</td>\n<td>33</td>\n<td>1</td>\n<td>-</td>\n<td>2</td>\n<td>-</td>\n<td>-\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Teachers' colleges</td>\n<td>83</td>\n<td>12</td>\n<td>-</td>\n<td>2</td>\n<td>1</td>\n<td>-\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Gymnasiums for boys</td>\n<td>172</td>\n<td>5</td>\n<td>-</td>\n<td>7</td>\n<td>1</td>\n<td>-\n</td></tr>\n<tr>\n<td>High schools for girls</td>\n<td>50</td>\n<td>-</td>\n<td>-</td>\n<td>1</td>\n<td>-</td>\n<td>-\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Trade schools</td>\n<td>105</td>\n<td>-</td>\n<td>-</td>\n<td>-</td>\n<td>-</td>\n<td>-\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Commercial schools</td>\n<td>65</td>\n<td>1</td>\n<td>-</td>\n<td>-</td>\n<td>-</td>\n<td>-\n</td></tr></tbody></table>\n<p><small>Source:<sup id=\"cite_ref-Paclisanu85_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Paclisanu85-66\">&#91;66&#93;</a></sup></small>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Election_system\">Election system</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Election system\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The census system of the post-1867 Kingdom of Hungary was unfavourable to those of non-Hungarian nationality. According to the 1874 election law, which remained unchanged until 1918, only the upper 5.9% to 6.5% of the whole population had voting rights.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> That effectively excluded almost the whole of the peasantry and the working class from Hungarian political life. The percentage of those on low incomes was higher among other nationalities than among the Magyars, with the exception of Germans who were generally richer. From a Hungarian point of view, the structure of the settlement<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (December 2013)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> system was based on differences in earning potential and wages. The Hungarians and Germans were much more urbanised than Slovaks, Romanians and Serbs in the Kingdom of Hungary.\n</p><p>In 1900, nearly a third of the deputies were elected by fewer than 100 votes, and close to two-thirds were elected by fewer than 1000 votes.<sup id=\"cite_ref-setonwatson1911_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-setonwatson1911-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Transylvania had an even worse representation: the more Romanian a county was, the fewer voters it had. Out of the Transylvanian deputies sent to Budapest, 35 represented the 4 mostly Hungarian counties and the major towns (which together formed 20% of the population), whereas only 30 deputies represented the other 72%<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (December 2013)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> of the population, which was predominantly Romanian.<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-castellan89_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-castellan89-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1913, even the electorate that elected only one-third of the deputies had a non-proportional ethnic composition.<sup id=\"cite_ref-setonwatson1911_68-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-setonwatson1911-68\">&#91;68&#93;</a></sup> The Magyars who made up 54.5% of the population of the Kingdom of Hungary represented a 60.2% majority of the electorate. Ethnic Germans made up 10.4% of the population and 13.0% of the electorate. The participation of other ethnic groups was as follows: Slovaks (10.7% in population, 10.4% in the electorate), Romanians (16.1% in population, 9.9% in the electorate), Rusyns (2.5% in population, 1.7% in the electorate), Croats (1.1% in population, 1.0% in the electorate), Serbs (2.2% in population, 1.4% in the electorate), and others (2.2% in population, 1.4% in the electorate).\n</p><p>Officially, Hungarian electoral laws never contained any legal discrimination based on nationality or language. The high <a href=\"/wiki/Census_suffrage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Census suffrage\">census suffrage</a> was not uncommon in other European countries in the 1860s but later the countries of Western Europe gradually lowered and at last abolished their census suffrage. That never happened in the Kingdom of Hungary, although electoral reform was one of the main topics of political debates in the last decades before World War I.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Magyarization_of_personal_names\">The Magyarization of personal names</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: The Magyarization of personal names\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:B%C3%A1nffy_Dezs%C5%91_Ellinger.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/B%C3%A1nffy_Dezs%C5%91_Ellinger.jpg/180px-B%C3%A1nffy_Dezs%C5%91_Ellinger.jpg\" width=\"180\" height=\"250\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/B%C3%A1nffy_Dezs%C5%91_Ellinger.jpg/270px-B%C3%A1nffy_Dezs%C5%91_Ellinger.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/31/B%C3%A1nffy_Dezs%C5%91_Ellinger.jpg/360px-B%C3%A1nffy_Dezs%C5%91_Ellinger.jpg 2x\" data-file-width=\"543\" data-file-height=\"754\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:B%C3%A1nffy_Dezs%C5%91_Ellinger.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Prime Minister <a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_B%C3%A1nffy\" title=\"Dezs\u0151 B\u00e1nffy\">Dezs\u0151 B\u00e1nffy</a> (1895\u20131899), strong supporter of Magyarization</div></div></div>\n<p>Hungarian authorities put constant pressure upon all non-Hungarians to Magyarize their names and the ease with which this could be done gave rise to the nickname of <i>Crown Magyars</i> (the price of registration being one korona).<sup id=\"cite_ref-setonwatson1934_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-setonwatson1934-71\">&#91;71&#93;</a></sup> In 1881 the \"Central Society for Name Magyarization\" (K\u00f6zponti N\u00e9vmagyarosit\u00f3 T\u00e1rsas\u00e1g) was founded in 1881 in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>. The aim of this private society was to provide advice and guidelines for those who wanted to Magyarize their surnames. <a href=\"/w/index.php?title=Simon_Telkes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Simon Telkes (page does not exist)\">Simon Telkes</a> became the chairman of the society, and professed that \"one can achieve being accepted as a true son of the nation by adopting a national name\". The society began an advertising campaign in the newspapers and sent out circular letters. They also made a proposal to lower the fees for changing one's name. The proposal was accepted by the Parliament and the fee was lowered from 5 <a href=\"/wiki/Forint\" class=\"mw-redirect\" title=\"Forint\">Forints</a> to 50 <a href=\"/wiki/Krajc%C3%A1r\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krajc\u00e1r\">Krajc\u00e1rs</a>. After this the name changes peaked in 1881 and 1882 (with 1261 and 1065 registered name changes), and continued in the following years at an average of 750\u2013850 per year.<sup id=\"cite_ref-72\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-72\">&#91;72&#93;</a></sup> During the <a href=\"/wiki/Dezs%C5%91_B%C3%A1nffy\" title=\"Dezs\u0151 B\u00e1nffy\">B\u00e1nffy</a> administration there was another increase, reaching a maximum of 6,700 applications in 1897, mostly due to pressure from authorities and employers in the government sector. Statistics show that between 1881 and 1905 alone, 42,437 surnames were Magyarized, although this represented less than 0.5% of the total non-Hungarian population of the Kingdom of Hungary.<sup id=\"cite_ref-setonwatson1934_71-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-setonwatson1934-71\">&#91;71&#93;</a></sup> Voluntary Magyarization of German or Slavic-sounding surnames remained a typical phenomenon in Hungary during the whole course of the 20th century.\n</p><p>According to Hungarian statistics<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> and considering the huge number of assimilated persons between 1700 and 1944 (~3&#160;million) only 340,000\u2013350,000 names were Magyarised between 1815 and 1944; this happened mainly inside the Hungarian-speaking area. One Jewish name out of 17 was Magyarised, in comparison with other nationalities: one out of 139 (Catholic) -427<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (December 2013)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> (Lutheran) for Germans and 170 (Catholic) -330 (Lutheran) for Slovaks.\n</p><p>The attempts to assimilate the Carpatho-Rusyns started in the late 18th century, but their intensity grew considerably after 1867. The agents of forced Magyarization endeavored to rewrite the history<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (December 2013)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> of the Carpatho-Rusyns with the purpose of subordinating them to Magyars by eliminating their own national and religious identity. Carpatho-Rusyns were pressed to add Western Rite practices to their Eastern Christian traditions and efforts were made to replace the Slavonic liturgical language with Hungarian.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Magyarization_of_place_names\">The Magyarization of place names</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: The Magyarization of place names\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Together with Magyarization of personal names and surnames, the exclusive use of the Hungarian forms of place names, instead of multilingual usage, was also common.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> For those places that had not been known under Hungarian names in the past, new Hungarian names were invented and used in administration instead of the former original non-Hungarian names. Examples of places where non-Hungarian origin names were replaced with newly invented Hungarian names are: Szvidnik&#160;\u2013 Fels\u0151v\u00edzk\u00f6z (in Slovak <a href=\"/wiki/Svidn%C3%ADk\" title=\"Svidn\u00edk\">Svidn\u00edk</a>, now <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a>), Sztarcsova&#160;\u2013 T\u00e1rcs\u00f3 (in Serbian <a href=\"/wiki/Star%C4%8Devo\" title=\"Star\u010devo\">Star\u010devo</a>, now <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>), Lyutta&#160;\u2013 Havask\u00f6z (in Ruthenian <a href=\"/wiki/Lyuta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lyuta\">Lyuta</a>, now <a href=\"/wiki/Ukraine\" title=\"Ukraine\">Ukraine</a>), Bruck&#160;\u2013 Kir\u00e1lyhida (now <a href=\"/wiki/Bruck_an_der_Leitha\" title=\"Bruck an der Leitha\">Bruck an der Leitha</a>, Austria).<sup id=\"cite_ref-LelkesHelysegnev_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LelkesHelysegnev-76\">&#91;76&#93;</a></sup> (although Bruck and Kir\u00e1lyhida were two separate towns, separated by the boundary formed by the river Leitha)\n</p><p>A list of geographical names in the former <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>, which includes place names of Slavic, Romanian or German origin that were replaced with newly invented <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a> names between 1880 and 1918. On the first place the former official name used in Hungarian is given, on the second the new name and on the third place the name as it was restored after 1918 with the proper orthography of the given language.<sup id=\"cite_ref-LelkesHelysegnev_76-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LelkesHelysegnev-76\">&#91;76&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Migration\">Migration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Migration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>During the dualism era, there was an internal migration of segments of the ethnically non-Hungarian population to the Kingdom of Hungary's central predominantly Hungarian counties and to Budapest where they assimilated. The ratio of ethnically non-Hungarian population in the Kingdom was also dropping due to their overrepresentation among the migrants to foreign countries, mainly to the United States.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"Quotation needed from source to verify. (December 2013)\">need quotation to verify</span></a></i>&#93;</sup> Hungarians, the largest ethnic group in the Kingdom representing 45.5% of the population in 1900, accounted for only 26.2% of the emigrants, while non-Hungarians (54.5%) accounted for 72% from 1901 to 1913.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"Quotation needed from source to verify. (December 2013)\">need quotation to verify</span></a></i>&#93;</sup> The areas with the highest emigration were the northern mostly Slovak inhabited counties of <a href=\"/wiki/S%C3%A1ros_county\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e1ros county\">S\u00e1ros</a>, <a href=\"/wiki/Szepes_county\" class=\"mw-redirect\" title=\"Szepes county\">Szepes</a>, <a href=\"/wiki/Zempl%C3%A9n_county\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zempl\u00e9n county\">Zeml\u00e9n</a>, and from <a href=\"/wiki/Ung_county\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ung county\">Ung county</a> where a substantial <a href=\"/wiki/Rusyns\" title=\"Rusyns\">Rusyn</a> population lived. In the next tier were some of the southern counties including <a href=\"/wiki/B%C3%A1cs-Bodrog\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u00e1cs-Bodrog\">B\u00e1cs-Bodrog</a>, <a href=\"/wiki/Toront%C3%A1l\" class=\"mw-redirect\" title=\"Toront\u00e1l\">Toront\u00e1l</a>, <a href=\"/wiki/Temes_County\" title=\"Temes County\">Temes</a>, and <a href=\"/wiki/Krass%C3%B3-Sz%C3%B6r%C3%A9ny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny\">Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny</a> largely inhabited by Serbs, Romanians, and Germans, as well as the northern mostly Slovak counties of <a href=\"/wiki/%C3%81rva_(county)\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1rva (county)\">\u00c1rva</a> and <a href=\"/wiki/G%C3%B6m%C3%B6r-Kishont\" class=\"mw-redirect\" title=\"G\u00f6m\u00f6r-Kishont\">G\u00f6m\u00f6r-Kishont</a>, and the central Hungarian inhabited county of <a href=\"/wiki/Veszpr%C3%A9m_(former_county)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Veszpr\u00e9m (former county)\">Veszpr\u00e9m</a>. The reasons for emigration were mostly economic.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"Quotation needed from source to verify. (December 2013)\">need quotation to verify</span></a></i>&#93;</sup> Additionally, some may have wanted to avoid Magyarization or the draft, but direct evidence of other than economic motivation among the emigrants themselves is limited.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup> The Kingdom's administration welcomed the development as yet another instrument of increasing the ratio of ethnic Hungarians at home.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"Quotation needed from source to verify. (December 2013)\">need quotation to verify</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The Hungarian government made a contract with the English-owned <a href=\"/wiki/Cunard_Line\" title=\"Cunard Line\">Cunard Steamship Company</a> for a direct passenger line from <a href=\"/wiki/Rijeka\" title=\"Rijeka\">Rijeka</a> to <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York</a>. Its purpose was to enable the government to increase the business transacted through their medium.<sup id=\"cite_ref-82\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-82\">&#91;82&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"Quotation needed from source to verify. (December 2013)\">need quotation to verify</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>By 1914, a total number of 3&#160;million had emigrated,<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;83&#93;</a></sup> of whom about 25% returned. This process of returning was halted by World War I and the <a href=\"/w/index.php?title=Partition_of_Austria-Hungary&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Partition of Austria-Hungary (page does not exist)\">partition of Austria-Hungary</a>. The majority of the emigrants came from the most indigent social groups, especially from the agrarian sector. Magyarization did not cease after the collapse of Austria-Hungary but has continued within the borders of the post-WW-I Hungary throughout most of the 20th century and resulted in high decrease of numbers of ethnic Non-Hungarians.<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Jews\">Jews</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Jews\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Hatvany-Deutsch_S%C3%A1ndor.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Hatvany-Deutsch_S%C3%A1ndor.jpg/170px-Hatvany-Deutsch_S%C3%A1ndor.jpg\" width=\"170\" height=\"235\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Hatvany-Deutsch_S%C3%A1ndor.jpg/255px-Hatvany-Deutsch_S%C3%A1ndor.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Hatvany-Deutsch_S%C3%A1ndor.jpg/340px-Hatvany-Deutsch_S%C3%A1ndor.jpg 2x\" data-file-width=\"361\" data-file-height=\"499\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hatvany-Deutsch_S%C3%A1ndor.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Hatvany-Deutsch\" title=\"S\u00e1ndor Hatvany-Deutsch\">S\u00e1ndor Hatvany-Deutsch</a>, a Jewish entrepreneur, who was created baron by King <a href=\"/wiki/Francis_Joseph_I_of_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francis Joseph I of Austria\">Francis Joseph I</a> in 1908</div></div></div>\n<p>In the nineteenth century, the <a href=\"/wiki/Neolog_Judaism\" title=\"Neolog Judaism\">Neolog</a> Jews were located mainly in the cities and larger towns. They arose in the environment of the latter period of the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Hungarian Empire\">Austro-Hungarian Empire</a> - generally a good period for upwardly mobile Jews, especially those of modernizing inclinations. In the Hungarian portion of the Empire, most Jews (nearly all Neologs and even most of the Orthodox) adopted the Hungarian language as their primary language and viewed themselves as \"<a href=\"/wiki/Magyars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magyars\">Magyars</a> of the Jewish persuasion\".<sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;85&#93;</a></sup> The Jewish minority which to the extent it is attracted to a secular culture is usually attracted to the secular culture in power, was inclined to gravitate toward the cultural orientation of Budapest.<sup id=\"cite_ref-Indiana_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Indiana-86\">&#91;86&#93;</a></sup> (The same factor prompted Prague Jews to adopt an Austrian cultural orientation, and at least some Vilna Jews to adopt a Russian orientation.<sup id=\"cite_ref-Indiana_86-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Indiana-86\">&#91;86&#93;</a></sup>)\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/Jewish_Emancipation#Dates_of_emancipation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jewish Emancipation\">emancipation of Jews in 1867</a>, the Jewish population of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> (as well as the ascending <a href=\"/wiki/German_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"German people\">German</a> population)<sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;87&#93;</a></sup> actively embraced Magyarization, because they saw it as an opportunity for <a href=\"/wiki/Assimilation_(sociology)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assimilation (sociology)\">assimilation</a> without conceding their religion. (We also have to point out that in the case of the Jewish people that process had been preceded by a process of <a href=\"/wiki/Germanization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanization\">Germanization</a><sup id=\"cite_ref-Indiana_86-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Indiana-86\">&#91;86&#93;</a></sup> earlier performed by Habsburg rulers). Stephen Roth writes, \"Hungarian Jews were opposed to <a href=\"/wiki/Zionism\" title=\"Zionism\">Zionism</a> because they hoped that somehow they could achieve equality with other Hungarian citizens, not just in law but in fact, and that they could be integrated into the country as Hungarian Israelites. The word 'Israelite' (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Izraelita</span></i>) denoted only religious affiliation and was free from the ethnic or national connotations usually attached to the term 'Jew'. Hungarian Jews attained remarkable achievements in business, culture and less frequently even in politics. During the cabinet of pm. <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Tisza\" title=\"Istv\u00e1n Tisza\">Istv\u00e1n Tisza</a> three Jewish men were appointed as ministers. The first was Samu Hazai (Minister of War), J\u00e1nos Hark\u00e1nyi (Minister of Trade) and J\u00e1nos Teleszky (Minister of Finance). But even the most successful Jews were not fully accepted by the majority of the Magyars as one of their kind\u2014as the events following the <a href=\"/wiki/Nazism\" title=\"Nazism\">Nazi</a> German <a href=\"/wiki/Operation_Margarethe\" title=\"Operation Margarethe\">invasion of the country</a> in <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> so tragically demonstrated.\"  <sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;88&#93;</a></sup> However, in the 1930s and early 1940s <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> was a <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/safe_haven\" class=\"extiw\" title=\"wikt:safe haven\">safe haven</a> for Slovak, German and Austrian Jewish refugees<sup id=\"cite_ref-US_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-US-89\">&#91;89&#93;</a></sup> and a center of Hungarian Jewish cultural life.<sup id=\"cite_ref-US_89-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-US-89\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2006 the Company for Hungarian Jewish Minority could not collect 1000 signatures for a petition to declare Hungarian Jews a minority<sup id=\"cite_ref-index_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-index-90\">&#91;90&#93;</a></sup> even though there are at least 100,000 Jews in the country. The official Hungarian Jewish religious organization, <a href=\"/w/index.php?title=Mazsihisz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mazsihisz (page does not exist)\">Mazsihisz</a> advised not to vote for the new status because they think that Jews identify themselves as a religious group, not as a 'national minority'. There was no real control throughout the process and non-Jewish people could also sign the petition.<sup id=\"cite_ref-index_90-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-index-90\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_dates\">Notable dates</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Notable dates\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1844&#160;\u2013 Hungarian is gradually introduced for all civil records (kept at local parishes until 1895). German became an official language again after the 1848 revolution, but the laws reverted in 1881 yet again. From 1836 to 1881, 14,000 families had their name Magyarized in the area of Banat alone.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li>1849&#160;\u2013 Hungarian Parliament during the <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">revolution of 1848</a> acknowledged and enacted foremost the ethnic and minority rights in the world.</li>\n<li>1874&#160;\u2013 All Slovak secondary schools (created in 1860) were closed. Also the <a href=\"/wiki/Matica_slovensk%C3%A1\" title=\"Matica slovensk\u00e1\">Matica slovensk\u00e1</a> was closed down in April 1875. The building was taken over by the Hungarian government and the property of Matica slovensk\u00e1, which according to the statutes belonged to the <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovak nation</a>, was confiscated by the <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Wenckheim\" title=\"B\u00e9la Wenckheim\">Prime Minister's office</a>, with the justification that, according to Hungarian laws, there did not exist a <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovak nation</a>.<sup id=\"cite_ref-Struggle_for_Survival_46-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Struggle_for_Survival-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since December 2013\">dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li>\n<li>1874\u20131892&#160;\u2013 Slovak children were being forcefully moved into \"pure Magyar districts\".<sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;91&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-oddo_92-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-oddo-92\">&#91;92&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;93&#93;</a></sup> Between 1887 and 1888 about 500 Slovak orphans were transferred by FEMKE.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;94&#93;</a></sup></li>\n<li>1883&#160;\u2013 The <a href=\"/wiki/Upper_Hungary_Magyar_Educational_Society\" title=\"Upper Hungary Magyar Educational Society\">Upper Hungary Magyar Educational Society</a>, FEMKE, was created. The society was founded to propagate Magyar values and Magyar education in <a href=\"/wiki/Upper_Hungary\" title=\"Upper Hungary\">Upper Hungary</a>.<sup id=\"cite_ref-Struggle_for_Survival_46-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Struggle_for_Survival-46\">&#91;46&#93;</a></sup></li>\n<li>1897&#160;\u2013 The B\u00e1nffy law of the villages is ratified. According to this law, all officially used village names in the Hungarian Kingdom had to be in Hungarian language.</li>\n<li>1898&#160;\u2013 Simon Telkes publishes the book \"How to Magyarize family names\".</li>\n<li>1907&#160;\u2013 The Apponyi educational law made Hungarian a compulsory subject in all schools in the Kingdom of Hungary. This also extended to confessional and communal schools, which had the right to provide instruction in a minority language as well. \"All pupils regardless of their native language must be able to express their thoughts in Hungarian both in spoken and in written form at the end of fourth grade [~ at the age of 10 or 11]\"<sup id=\"cite_ref-Romsics_61-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Romsics-61\">&#91;61&#93;</a></sup></li>\n<li>1907&#160;\u2013 The <a href=\"/wiki/%C4%8Cernov%C3%A1_massacre\" title=\"\u010cernov\u00e1 massacre\">\u010cernov\u00e1 massacre</a> in present-day northern Slovakia, a controversial event in which 15 people were killed during a clash between a group of gendarmes and local villagers.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Post-Trianon_Hungary\">Post-Trianon Hungary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Post-Trianon Hungary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A considerable number of other nationalities remained within the frontiers of the post-Trianon Hungary:\n</p><p>According to the 1920 census 10.4% of the population spoke one of the minority languages as their mother language:\n</p>\n<ul><li>551,212 German (6.9%)</li>\n<li>141,882 Slovak (1.8%)</li>\n<li>23,760 Romanian (0.3%)</li>\n<li>36,858 Croatian (0.5%)</li>\n<li>23,228 <a href=\"/wiki/Bunjevac\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bunjevac\">Bunjevac</a> and <a href=\"/wiki/%C5%A0okci\" title=\"\u0160okci\">\u0160okci</a> (0.3%)</li>\n<li>17,131 Serb (0.2%)</li></ul>\n<p>The number of bilingual people was much higher, for example\n</p>\n<ul><li>1,398,729 people spoke German (17%)</li>\n<li>399,176 people spoke Slovak (5%)</li>\n<li>179,928 people spoke Croatian (2.2%)</li>\n<li>88,828 people spoke Romanian (1.1%).</li></ul>\n<p>Hungarian was spoken by 96% of the total population and was the mother language of 89%.\n</p><p>In interwar period, Hungary expanded its university system so the administrators could be produced to carry out the Magyarization of the lost territories for the case they were regained.<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;95&#93;</a></sup> In this period the Roman Catholic clerics dwelled on Magyarization in the school system even more strongly than did the civil service.<sup id=\"cite_ref-Rothschild_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rothschild-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The percentage and the absolute number of all non-Hungarian nationalities decreased in the next decades, although the total population of the country increased. Bilingualism was also disappearing. The main reasons of this process were both spontaneous assimilation and the deliberate Magyarization policy of the state.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;96&#93;</a></sup> Minorities made up 8% of the total population in 1930 and 7% in 1941 (on the post-Trianon territory).\n</p><p>After World War II about <a href=\"/wiki/Expulsion_of_Germans_after_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Expulsion of Germans after World War II\">200,000 Germans were deported to Germany</a> according to the decree of the <a href=\"/wiki/Potsdam_Conference\" title=\"Potsdam Conference\">Potsdam Conference</a>. Under the <a href=\"/wiki/Czechoslovak-Hungarian_population_exchange\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czechoslovak-Hungarian population exchange\">forced exchange of population between Czechoslovakia and Hungary</a>, approximately 73,000 Slovaks left Hungary.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;97&#93;</a></sup> After these population movements Hungary became an ethnically almost homogeneous country except the rapidly growing number of <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Romani people</a> in the second half of the 20th century.\n</p><p>After the <a href=\"/wiki/First_Vienna_Award\" title=\"First Vienna Award\">First Vienna Award</a> which gave <a href=\"/wiki/Carpathian_Ruthenia\" title=\"Carpathian Ruthenia\">Carpathian Ruthenia</a> to <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1920%E2%80%9346)\" title=\"Kingdom of Hungary (1920\u201346)\">Hungary</a>, a Magyarization campaign was started by the Hungarian government in order to remove Slavic nationalism from Catholic Churches and society. There were reported interferences in the Uzhorod (Ungv\u00e1r) Greek Catholic seminary, and the Hungarian-language schools excluded all pro-Slavic students.<sup id=\"cite_ref-98\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-98\">&#91;98&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Chris Hann, most of the <a href=\"/wiki/Greek_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greek Catholic\">Greek Catholics</a> in Hungary are of Rusyn and Romanian origin, but they have been almost totally Magyarized.<sup id=\"cite_ref-99\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-99\">&#91;99&#93;</a></sup> While according to the Hungarian Catholic Lexicon, though originally, in the 17th century, the Greek Catholics in the Kingdom of Hungary were mostly composed of Rusyns, Ukrainians and Romanians, they also had Polish and Hungarian members. Their number increased drastically in the 17-18th centuries, when during the conflict with Protestants many<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Manual_of_Style/Dates_and_numbers\" title=\"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers\"><span title=\"This term requires quantification. (December 2013)\">quantify</span></a></i>&#93;</sup> Hungarians joined the <a href=\"/wiki/Greek_Catholic_Church\" title=\"Greek Catholic Church\">Greek Catholic Church</a>, and so adopted the Byzantine Rite rather than the Latin. In the end of the 18th century, the <a href=\"/wiki/Hungarian_Greek_Catholic_Church\" title=\"Hungarian Greek Catholic Church\">Hungarian Greek Catholics</a> themselves started to translate their rites to Hungarian and created a movement to create their own diocese.<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;100&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"Quotation needed from source to verify. (December 2013)\">need quotation to verify</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transylvanian_Memorandum\" title=\"Transylvanian Memorandum\">Transylvanian Memorandum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovakization\" title=\"Slovakization\">Slovakization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanianization\" title=\"Romanianization\">Romanianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbianisation\" title=\"Serbianisation\">Serbianisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1848%E2%80%9349_massacres_in_Transylvania\" title=\"1848\u201349 massacres in Transylvania\">1848\u201349 massacres in Transylvania</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">New Europe College, Universitatea din Bucure\u0219ti: Nation and National Ideology: Past, Present and Prospects&#160;: Proceedings of the International Symposium Held at the New Europe College, Bucharest.  p. 328-329, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789739862493\" title=\"Special:BookSources/9789739862493\">9789739862493</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://drum.lib.umd.edu/bitstream/1903/8910/1/umi-umd-5951.pdf\">\"page60\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>umd.edu</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=umd.edu&amp;rft.atitle=page60&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdrum.lib.umd.edu%2Fbitstream%2F1903%2F8910%2F1%2Fumi-umd-5951.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Stefan_Berger\" title=\"Stefan Berger\">Stefan Berger</a> and Alexei Miller (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=__9fCgAAQBAJ&amp;pg=PA409\"><i>Nationalizing Empires</i></a>. Central European University Press. p.&#160;409. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789633860168\" title=\"Special:BookSources/9789633860168\">9789633860168</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nationalizing+Empires&amp;rft.pages=409&amp;rft.pub=Central+European+University+Press&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=9789633860168&amp;rft.au=Stefan+Berger+and+Alexei+Miller&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D&#95;_9fCgAAQBAJ%26pg%3DPA409&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Britannica-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Britannica_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Britannica_4-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation encyclopaedia\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.britannica.com/eb/article-34807/Hungary#411318.hook\">\"Hungary \u2013 Social and economic developments\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica\">Encyclop\u00e6dia Britannica</a></i>. 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-05-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Hungary+%E2%80%93+Social+and+economic+developments&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.britannica.com%2Feb%2Farticle-34807%2FHungary%23411318.hook&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Oskar_Krej%C4%8D%C3%AD\" title=\"Oskar Krej\u010d\u00ed\">Oskar Krej\u010d\u00ed</a> (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=38ciAe4J4VMC&amp;pg=PA281\"><i>Geopolitics of the Central European Region: The View from Prague and Bratislava</i></a>. \u00daPV SAV Slovak Academy of Science <a href=\"/wiki/Institute_of_Political_Science_of_SAS\" title=\"Institute of Political Science of SAS\">Institute of Political Science of SAS</a> Published at lulu.com. p.&#160;281. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788022408523\" title=\"Special:BookSources/9788022408523\">9788022408523</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Geopolitics+of+the+Central+European+Region%3A+The+View+from+Prague+and+Bratislava&amp;rft.pages=281&amp;rft.pub=%C3%9APV+SAV+Slovak+Academy+of+Science+Institute+of+Political+Science+of+SAS+Published+at+lulu.com&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9788022408523&amp;rft.au=Oskar+Krej%C4%8D%C3%AD&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D38ciAe4J4VMC%26pg%3DPA281&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rothschild-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Rothschild_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rothschild_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rothschild_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Joseph Rothschild (1974). <i>East Central Europe between the two World Wars</i>. University of Washington Press. p.&#160;193.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=East+Central+Europe+between+the+two+World+Wars&amp;rft.pages=193&amp;rft.pub=University+of+Washington+Press&amp;rft.date=1974&amp;rft.au=Joseph+Rothschild&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?cd=5&amp;id=PjsTeamzeN8C&amp;dq=magyarization&amp;q=%22+forced+Magyarization+%22+#search_anchor\"><i>Western civilization: ideas, politics &amp; society. From the 1600s \u2013 Marvin Perry \u2013 Google Boeken</i></a>. Books.google.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-05-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Western+civilization%3A+ideas%2C+politics+%26+society.+From+the+1600s+%E2%80%93+Marvin+Perry+%E2%80%93+Google+Boeken&amp;rft.pub=Books.google.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fcd%3D5%26id%3DPjsTeamzeN8C%26dq%3Dmagyarization%26q%3D%2522%2Bforced%2BMagyarization%2B%2522%2B%23search_anchor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YYjTmnd_gpwC&amp;pg=PA193&amp;dq=magyarizations+++enforced&amp;cd=1#v=snippet&amp;q=enforced%20magyarization&amp;f=false\"><i>Sixteen months of indecision: Slovak American viewpoints toward compatriots ... \u2013 Gregory C. Ference \u2013 Google Boeken</i></a>. Books.google.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-05-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sixteen+months+of+indecision%3A+Slovak+American+viewpoints+toward+compatriots+...+%E2%80%93+Gregory+C.+Ference+%E2%80%93+Google+Boeken&amp;rft.pub=Books.google.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYYjTmnd_gpwC%26pg%3DPA193%26dq%3Dmagyarizations%2B%2B%2Benforced%26cd%3D1%23v%3Dsnippet%26q%3Denforced%2520magyarization%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-autogenerated1-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-autogenerated1_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-autogenerated1_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bideleux and Jeffries, 1998, p. 363.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tNzaAAAAMAAJ&amp;q=magyarization+of+names&amp;dq=magyarization+of+names&amp;hl=en&amp;ei=lzE4Tp7BCoPCswbcuRE&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=3&amp;ved=0CDkQ6AEwAg\"><i>The policy of the Hungarian state concerning the Romanian church in ... \u2013 Mircea P\u0103curariu \u2013 Google Books</i></a>. Books.google.co.uk. 1990-01-01<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-05-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+policy+of+the+Hungarian+state+concerning+the+Romanian+church+in+...+%E2%80%93+Mircea+P%C4%83curariu+%E2%80%93+Google+Books&amp;rft.pub=Books.google.co.uk&amp;rft.date=1990-01-01&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DtNzaAAAAMAAJ%26q%3Dmagyarization%2Bof%2Bnames%26dq%3Dmagyarization%2Bof%2Bnames%26hl%3Den%26ei%3DlzE4Tp7BCoPCswbcuRE%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dresult%26resnum%3D3%26ved%3D0CDkQ6AEwAg&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?js=n&amp;prev=_t&amp;hl=en&amp;ie=UTF-8&amp;layout=2&amp;eotf=1&amp;sl=auto&amp;tl=en&amp;u=http%3A%2F%2Fglavred.info%2Farchive%2F2010%2F11%2F05%2F130109-5.html\"><i>Google Translate</i></a>. Translate.google.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-05-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Google+Translate&amp;rft.pub=Translate.google.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Ftranslate.google.com%2Ftranslate%3Fjs%3Dn%26prev%3D_t%26hl%3Den%26ie%3DUTF-8%26layout%3D2%26eotf%3D1%26sl%3Dauto%26tl%3Den%26u%3Dhttp%253A%252F%252Fglavred.info%252Farchive%252F2010%252F11%252F05%252F130109-5.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tNzaAAAAMAAJ&amp;q=Magyarization+oppression&amp;dq=Magyarization+oppression&amp;hl=en&amp;ei=eTM4TvDrF47xsgaSxK3nDw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=4&amp;ved=0CDsQ6AEwAw\"><i>The policy of the Hungarian state concerning the Romanian church in ... \u2013 Mircea P\u0103curariu \u2013 Google Books</i></a>. Books.google.co.uk. 1990-01-01<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-05-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+policy+of+the+Hungarian+state+concerning+the+Romanian+church+in+...+%E2%80%93+Mircea+P%C4%83curariu+%E2%80%93+Google+Books&amp;rft.pub=Books.google.co.uk&amp;rft.date=1990-01-01&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DtNzaAAAAMAAJ%26q%3DMagyarization%2Boppression%26dq%3DMagyarization%2Boppression%26hl%3Den%26ei%3DeTM4TvDrF47xsgaSxK3nDw%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dresult%26resnum%3D4%26ved%3D0CDsQ6AEwAw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=p_oLAQAAMAAJ&amp;q=Magyarization+oppression&amp;dq=Magyarization+oppression&amp;hl=en&amp;ei=eTM4TvDrF47xsgaSxK3nDw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=3&amp;ved=0CDUQ6AEwAg\"><i>The Central European Observer \u2013 Joseph Han\u010d, F. Sou\u010dek, Ale\u0161 Bro\u017e, Jaroslav Kraus, Stanislav V. Kl\u00edma \u2013 Google Books</i></a>. Books.google.co.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-05-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Central+European+Observer+%E2%80%93+Joseph+Han%C4%8D%2C+F.+Sou%C4%8Dek%2C+Ale%C5%A1+Bro%C5%BE%2C+Jaroslav+Kraus%2C+Stanislav+V.+Kl%C3%ADma+%E2%80%93+Google+Books&amp;rft.pub=Books.google.co.uk&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dp_oLAQAAMAAJ%26q%3DMagyarization%2Boppression%26dq%3DMagyarization%2Boppression%26hl%3Den%26ei%3DeTM4TvDrF47xsgaSxK3nDw%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dresult%26resnum%3D3%26ved%3D0CDUQ6AEwAg&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paul Lendvai, The Hungarians: A Thousand Years of Victory in Defeat, C. Hurst &amp; Co. Publishers, 2003, p. 14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dennis P. Hupchick. <i>Conflict and Chaos in Eastern Europe</i>. <a href=\"/wiki/Palgrave_Macmillan\" title=\"Palgrave Macmillan\">Palgrave Macmillan</a>, 1995. p.55.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(Romanian) L\u00e1szl\u00f3 Makkai . <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/01800/01810/01810.pdf\"><i>Colonizarea Transilvaniei</i></a> (p.75)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/R%C4%83zvan_Theodorescu\" title=\"R\u0103zvan Theodorescu\">R\u0103zvan Theodorescu</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historia.ro/exclusiv_web/general/articol/e-o-enormitate-afirma-ne-am-nascut-ortodocsi\"><i>E o enormitate a afirma c\u0103 ne-am n\u0103scut ortodoc\u015fi</i> (article in <i>Historia</i> magazine)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Country-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Country_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Country_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Country_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Country_18-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Country_18-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Country_18-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Country_18-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://memory.loc.gov/frd/cs/hutoc.html\"><i>A Country Study: Hungary \u2013 Hungary under the Habsburgs</i></a>. <i>Federal Research Division</i>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress\" title=\"Library of Congress\">Library of Congress</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-11-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Country+Study%3A+Hungary+%E2%80%93+Hungary+under+the+Habsburgs&amp;rft.pub=Library+of+Congress&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmemory.loc.gov%2Ffrd%2Fcs%2Fhutoc.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ReferenceA_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Finno-Ugric republics and the Russian state, by Rein Taagepera  1999. p. 84.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Ioan_Lupa%C8%99\" title=\"Ioan Lupa\u0219\">Ioan Lupa\u0219</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=_0ppAAAAMAAJ&amp;q=%22the+Croats,+the+Romanians+and+the+saxons%22&amp;dq=%22the+Croats,+the+Romanians+and+the+saxons%22&amp;hl=ro&amp;sa=X&amp;ei=PenTUtriDoSmhAeR-4HACg&amp;ved=0CDIQ6AEwAA\">The Hungarian Policy of Magyarization</a> (p. 14). The Center for Transylvanians Studies</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-oszk-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-oszk_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/03400/03407/html/357.html\">\"The Hungarian Liberal Opposition's Approach to Nationalities and Social Reform\"</a>. mek.oszk.hu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 January</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Hungarian+Liberal+Opposition%27s+Approach+to+Nationalities+and+Social+Reform&amp;rft.pub=mek.oszk.hu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.oszk.hu%2F03400%2F03407%2Fhtml%2F357.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Laszlo Deme. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=r91nAAAAMAAJ&amp;q=%22in+one+country+it+is+impossible+to+speak%22&amp;dq=%22in+one+country+it+is+impossible+to+speak%22&amp;hl=ro&amp;sa=X&amp;ei=8X_WUsC3FI-QhQfh9oC4AQ&amp;ved=0CDIQ6AEwAA\"><i>The radical left in the Hungarian revolution of 1848</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Matthew P. Fitzpatrick. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uczFAAAAQBAJ&amp;pg=PA97&amp;dq=Sz%C3%A9chenyi+kossuth+magyarization&amp;hl=ro&amp;sa=X&amp;ei=wfjUUvz_HMyqhQes0IHACA&amp;ved=0CEkQ6AEwAw#v=onepage&amp;q=Sz%C3%A9chenyi%20kossuth%20magyarization&amp;f=false\"><i>Liberal Imperialism in Europe</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peter F. Sugar, P\u00e9ter Han\u00e1k, <a href=\"/wiki/Tibor_Frank\" title=\"Tibor Frank\">Tibor Frank</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=SKwmGQCT0MAC&amp;pg=PA200\"><i>A History of Hungary</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Robert Adolf Kann, Stanley B. Winters, Joseph Held. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=b_xnAAAAMAAJ&amp;q=%22the+Hungarian+population&#39;s+moral+and+intellectual+supremacy%22&amp;dq=%22the+Hungarian+population&#39;s+moral+and+intellectual+supremacy%22&amp;hl=ro&amp;sa=X&amp;ei=Pe3TUtjuCJPxygP2nYGQCQ&amp;ved=0CDAQ6AEwAA\"><i>Intellectual and Social Developments in the Habsburg Empire from Maria Theresa to World War</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">John D Nagle, Alison Mahr. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=K7Sl4RCypOMC&amp;pg=PA16\">Democracy and Democratization: Post-Communist Europe in Comparative Perspective</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anton \u0160piesz, Du\u0161an \u010caplovi\u010d. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=e3PGLuHH2EcC&amp;pg=PA103\"><i>Illustrated Slovak History: A Struggle for Sovereignty in Central Europe</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mikulas Teich, <a href=\"/wiki/Roy_Porter\" title=\"Roy Porter\">Roy Porter</a> (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Hu2SnETtV3kC&amp;pg=PA256\"><i>The National Question in Europe in Historical Context</i></a>. Cambridge University Press. p.&#160;256. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780521367134\" title=\"Special:BookSources/9780521367134\">9780521367134</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+National+Question+in+Europe+in+Historical+Context&amp;rft.pages=256&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=9780521367134&amp;rft.au=Mikulas+Teich%2C+Roy+Porter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHu2SnETtV3kC%26pg%3DPA256&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Ferenc_Glatz\" title=\"Ferenc Glatz\">Ferenc Glatz</a> (1990). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UwQQAQAAMAAJ&amp;q=%22first+nationality%22+1849&amp;dq=%22first+nationality%22+1849&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;redir_esc=y\"><i>Etudes historiques hongroises 1990: Ethnicity and society in Hungary,+ Volume 2</i></a>. Institute of History of the Hungarian Academy of Sciences. p.&#160;108. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789638311689\" title=\"Special:BookSources/9789638311689\">9789638311689</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Etudes+historiques+hongroises+1990%3A+Ethnicity+and+society+in+Hungary%2C%2B+Volume+2&amp;rft.pages=108&amp;rft.pub=Institute+of+History+of+the+Hungarian+Academy+of+Sciences&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=9789638311689&amp;rft.au=Ferenc+Glatz&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DUwQQAQAAMAAJ%26q%3D%2522first%2Bnationality%2522%2B1849%26dq%3D%2522first%2Bnationality%2522%2B1849%26hl%3Den%26sa%3DX%26redir_esc%3Dy&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Katus, L\u00e1szl\u00f3: <i>A modern Magyarorsz\u00e1g sz\u00fclet\u00e9se. Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nete 1711\u20131848.</i> P\u00e9csi T\u00f6rt\u00e9nettudom\u00e1ny\u00e9rt Kultur\u00e1lis Egyes\u00fclet, 2010. p. 268.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arthur J. Sabin, Red Scare in Court: New York Versus the International Workers Order, University of Pennsylvania Press, 1999, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=J-WMEmarmEEC&amp;pg=PA4\">p. 4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u00e1stor, Zolt\u00e1n, <i>Dejiny Slovenska: Vybran\u00e9 kapitoly</i>. Bansk\u00e1 Bystrica: Univerzita Mateja Bela. 2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michael Riff, <i>The Face of Survival: Jewish Life in Eastern Europe Past and Present</i>, Valentine Mitchell, London, 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-85303-220-3\" title=\"Special:BookSources/0-85303-220-3\">0-85303-220-3</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Katus, L\u00e1szl\u00f3: <i>A modern Magyarorsz\u00e1g sz\u00fclet\u00e9se. Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nete 1711\u20131848.</i> P\u00e9csi T\u00f6rt\u00e9nettudom\u00e1ny\u00e9rt Kultur\u00e1lis Egyes\u00fclet, 2010. p. 553.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Katus, L\u00e1szl\u00f3: <i>A modern Magyarorsz\u00e1g sz\u00fclet\u00e9se. Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nete 1711\u20131848.</i> P\u00e9csi T\u00f6rt\u00e9nettudom\u00e1ny\u00e9rt Kultur\u00e1lis Egyes\u00fclet, 2010. p. 558.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/03400/03407/html/404.html\">Religious Denominations and Nationalities</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070929224604/http://mek.oszk.hu/03400/03407/html/404.html\">Archived</a> 29 September 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.genealogy.ro/cont/13.htm\"><i>Magyarization process</i></a>. Genealogy.ro. 1904-06-05<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-05-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Magyarization+process&amp;rft.pub=Genealogy.ro&amp;rft.date=1904-06-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.genealogy.ro%2Fcont%2F13.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.univie.ac.at/igl.geschichte/vocelka/SS2002/vo_ss2002_1006.htm\">\"IGL - SS 2002 - ao. Univ.-Prof. Dr. Karl Vocelka - VO\"</a>. <i>univie.ac.at</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=univie.ac.at&amp;rft.atitle=IGL+-+SS+2002+-+ao.+Univ.-Prof.+Dr.+Karl+Vocelka+-+VO&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.univie.ac.at%2Figl.geschichte%2Fvocelka%2FSS2002%2Fvo_ss2002_1006.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lukacs-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lukacs_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lukacs_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/John_Lukacs\" title=\"John Lukacs\">John Lukacs</a>. <i>Budapest 1900: A Historical Portrait of a City and Its Culture</i> (1994) p.102</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Istv\u00e1n De\u00e1k. <i>Assimilation and nationalism in east central Europe during the last century of Habsburg rule</i>, Russian and East European Studies Program, University of Pittsburgh, 1983 (p.11)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Rogers Brubaker (2006). <i>Nationalist Politics and Everyday Ethnicity in a Transylvanian Town</i>. <a href=\"/wiki/Princeton_University_Press\" title=\"Princeton University Press\">Princeton University Press</a>. p.&#160;65. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-691-12834-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-691-12834-4\">978-0-691-12834-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nationalist+Politics+and+Everyday+Ethnicity+in+a+Transylvanian+Town&amp;rft.pages=65&amp;rft.pub=Princeton+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-691-12834-4&amp;rft.au=Rogers+Brubaker&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Eagle Glassheim (2005). <i>Noble Nationalists: The Transformation of the Bohemian Aristocracy</i>. <a href=\"/wiki/Harvard_University_Press\" title=\"Harvard University Press\">Harvard University Press</a>. p.&#160;25. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-674-01889-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-674-01889-1\">978-0-674-01889-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Noble+Nationalists%3A+The+Transformation+of+the+Bohemian+Aristocracy&amp;rft.pages=25&amp;rft.pub=Harvard+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-674-01889-1&amp;rft.au=Eagle+Glassheim&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bideleux and Jeffries, 1998, pp. 362\u2013363.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bideleux and Jeffries, 1998, pp. 363\u2013364.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bideleux and Jeffries, 1998, p. 364.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Struggle_for_Survival-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Struggle_for_Survival_46-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Struggle_for_Survival_46-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Struggle_for_Survival_46-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kirschbaum, Stanislav J. (March 1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080925041206/http://us.macmillan.com/ahistoryofslovakia\"><i>A History of Slovakia: The Struggle for Survival</i></a>. New York: <a href=\"/wiki/Macmillan_Publishers\" title=\"Macmillan Publishers\">Palgrave Macmillan</a>; <a href=\"/wiki/St._Martin%27s_Press\" title=\"St. Martin&#39;s Press\">St. Martin's Press</a>. p.&#160;a136 b139 c139. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-312-10403-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-312-10403-0\">978-0-312-10403-0</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://us.macmillan.com/ahistoryofslovakia\">the original</a> on 25 September 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 August</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+History+of+Slovakia%3A+The+Struggle+for+Survival&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=a136+b139+c139&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan%3B+St.+Martin%27s+Press&amp;rft.date=1995-03&amp;rft.isbn=978-0-312-10403-0&amp;rft.aulast=Kirschbaum&amp;rft.aufirst=Stanislav+J.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fus.macmillan.com%2Fahistoryofslovakia&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bideleux and Jeffries, 1998, pp. 362\u2013364.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00c1cs, Zolt\u00e1n: <i>Nemzetis\u00e9gek a t\u00f6rt\u00e9nelmi Magyarorsz\u00e1gon</i>. Kossuth, Budapest, 1986. p. 108.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Katus, L\u00e1szl\u00f3: <i>A modern Magyarorsz\u00e1g sz\u00fclet\u00e9se. Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nete 1711\u20131848.</i> P\u00e9csi T\u00f6rt\u00e9nettudom\u00e1ny\u00e9rt Kultur\u00e1lis Egyes\u00fclet, 2010. p. 220.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ufr-anglais.univ-paris7.fr/ETUDIANTS/infopedagogiques/code%2041%20CI1US2/Immigration.htm\">[1]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070927200126/http://www.ufr-anglais.univ-paris7.fr/ETUDIANTS/infopedagogiques/code%2041%20CI1US2/Immigration.htm\">Archived</a> 27 September 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-reframed-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-reframed_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rogers Bruebaker: <i>Nationalism Reframed</i>, New York, Cambridge University Press, 1996.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Yosi Goldsh\u1e6dain, Joseph Goldstein: Jewish history in modern times</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Katus, L\u00e1szl\u00f3: <i>A modern Magyarorsz\u00e1g sz\u00fclet\u00e9se. Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nete 1711\u20131848.</i> P\u00e9csi T\u00f6rt\u00e9nettudom\u00e1ny\u00e9rt Kultur\u00e1lis Egyes\u00fclet, 2010. p. 392.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Encyklop\u00e9dia spisovate\u013eov Slovenska</i>. Bratislava: Obzor, 1984.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:PCR\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:PCR\"><span title=\"The material in the vicinity of this tag may lack sufficient context (November 2009)\">context?</span></a></i>&#93;</sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\"><span title=\"This citation requires a reference to the specific page or range of pages in which the material appears. (August 2010)\">page&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-holec-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-holec_55-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-holec_55-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Holec, Roman (1997). <i>Trag\u00e9dia v \u010cernovej a slovensk\u00e1 spolo\u010dnos\u0165</i>. Martin: Matica slovensk\u00e1.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Trag%C3%A9dia+v+%C4%8Cernovej+a+slovensk%C3%A1+spolo%C4%8Dnos%C5%A5&amp;rft.place=Martin&amp;rft.pub=Matica+slovensk%C3%A1&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Holec&amp;rft.aufirst=Roman&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YYjTmnd_gpwC&amp;lpg=PA43&amp;dq=Bj%C3%B8rnson%20%C4%8Cernov%C3%A1&amp;hl=sk&amp;pg=PA43#v=onepage&amp;q=Seton-Watson&amp;f=false\"><i>Sixteen months of indecision: Slovak American viewpoints toward compatriots ... \u2013 Gregory C. Ference \u2013 Google Knihy</i></a>. Books.google.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-05-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sixteen+months+of+indecision%3A+Slovak+American+viewpoints+toward+compatriots+...+%E2%80%93+Gregory+C.+Ference+%E2%80%93+Google+Knihy&amp;rft.pub=Books.google.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYYjTmnd_gpwC%26lpg%3DPA43%26dq%3DBj%25C3%25B8rnson%2520%25C4%258Cernov%25C3%25A1%26hl%3Dsk%26pg%3DPA43%23v%3Donepage%26q%3DSeton-Watson%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Katus, L\u00e1szl\u00f3: <i>A modern Magyarorsz\u00e1g sz\u00fclet\u00e9se. Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nete 1711\u20131848.</i> P\u00e9csi T\u00f6rt\u00e9nettudom\u00e1ny\u00e9rt Kultur\u00e1lis Egyes\u00fclet, 2010. p. 570.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bideleux-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bideleux_58-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bideleux_58-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Robert Bideleux and Ian Jeffries, <i>A History of Eastern Europe: Crisis and Change</i>, Routledge, 1998, p. 255.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ference-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ference_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ference, Gregory Curtis (2000). <i>Sixteen Months of Indecision: Slovak American Viewpoints Toward Compatriots and the Homeland from 1914 to 1915 As Viewed by the Slovak Language Press from Pennsylvania</i>. Associated University Press. p.&#160;31. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-945636-59-8\" title=\"Special:BookSources/0-945636-59-8\">0-945636-59-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sixteen+Months+of+Indecision%3A+Slovak+American+Viewpoints+Toward+Compatriots+and+the+Homeland+from+1914+to+1915+As+Viewed+by+the+Slovak+Language+Press+from+Pennsylvania&amp;rft.pages=31&amp;rft.pub=Associated+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=0-945636-59-8&amp;rft.aulast=Ference&amp;rft.aufirst=Gregory+Curtis&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Brown-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Brown_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Brown, James F. (2001). <i>The Grooves of Change: Eastern Europe at the Turn of the Millennium</i>. Duke University Press. p.&#160;56. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8223-2652-3\" title=\"Special:BookSources/0-8223-2652-3\">0-8223-2652-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Grooves+of+Change%3A+Eastern+Europe+at+the+Turn+of+the+Millennium&amp;rft.pages=56&amp;rft.pub=Duke+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=0-8223-2652-3&amp;rft.aulast=Brown&amp;rft.aufirst=James+F.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Romsics-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Romsics_61-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Romsics_61-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Romsics, Ign\u00e1c. <i>Magyarorsz\u00e1g t\u00f6rt\u00e9nete a huszadik sz\u00e1zadban</i> (\"A History of Hungary in the 20th Century\"), pp. 85\u201386.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Raffay-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Raffay_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Raffay Ern\u0151: A vajdas\u00e1gokt\u00f3l a birodalomig-Az \u00fajkori Rom\u00e1nia t\u00f6rt\u00e9nete = From voivodates to the empire-History of modern Romania, JATE Kiad\u00f3, Szeged, 1989)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SlovakiaInHistory-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-SlovakiaInHistory_63-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Teich, Mikul\u00e1\u0161; Du\u0161an Kov\u00e1\u010d; Martin D. Brown (2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jrC1HFgjJxsC&amp;pg=PA272&amp;dq=census+1910+hungary+manipulated&amp;hl=en&amp;ei=h_FdTu2XKcKo8QPkusmbAw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=5&amp;sqi=2&amp;ved=0CEYQ6AEwBA#v=onepage&amp;q=census%201910%20hungary%20manipulated&amp;f=false\"><i>Slovakia in History</i></a>. Cambridge University Press<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">31 August</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovakia+in+History&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2011&amp;rft.aulast=Teich&amp;rft.aufirst=Mikul%C3%A1%C5%A1&amp;rft.au=Du%C5%A1an+Kov%C3%A1%C4%8D&amp;rft.au=Martin+D.+Brown&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DjrC1HFgjJxsC%26pg%3DPA272%26dq%3Dcensus%2B1910%2Bhungary%2Bmanipulated%26hl%3Den%26ei%3Dh_FdTu2XKcKo8QPkusmbAw%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dresult%26resnum%3D5%26sqi%3D2%26ved%3D0CEYQ6AEwBA%23v%3Donepage%26q%3Dcensus%25201910%2520hungary%2520manipulated%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Members of the Royal Society, Editor: Hugh Chisholm (1911). <a class=\"external text\" href=\"http://en.wikisource.org/wiki/Page:EB1911_-_Volume_13.djvu/926\"><i>Encyclop\u00e6dia Britannica: a dictionary of arts, sciences, literature and general information, VOLUME: 13</i></a>. Encyclop\u00e6dia Britannica. p.&#160;901.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Encyclop%C3%A6dia+Britannica%3A+a+dictionary+of+arts%2C+sciences%2C+literature+and+general+information%2C+VOLUME%3A+13&amp;rft.pages=901&amp;rft.pub=Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.date=1911&amp;rft.au=Members+of+the+Royal+Society%2C+Editor%3A+Hugh+Chisholm&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fen.wikisource.org%2Fwiki%2FPage%3AEB1911_-_Volume_13.djvu%2F926&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Stoica1-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Stoica1_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Stoica, Vasile (1919). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wdl.org/en/item/7314/view/1/27/\"><i>The Roumanian Question: The Roumanians and their Lands</i></a>. Pittsburgh: Pittsburgh Printing Company. p.&#160;27.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Roumanian+Question%3A+The+Roumanians+and+their+Lands&amp;rft.place=Pittsburgh&amp;rft.pages=27&amp;rft.pub=Pittsburgh+Printing+Company&amp;rft.date=1919&amp;rft.aulast=Stoica&amp;rft.aufirst=Vasile&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wdl.org%2Fen%2Fitem%2F7314%2Fview%2F1%2F27%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Paclisanu85-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Paclisanu85_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Z. Paclisanu, <i>Hungary's struggle to annihilate its national minorities</i>, Florida, 1985 pp. 89\u201392</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www-archiv.parlament.hu/fotitkar/angol/book_2011.pdf\">http://www-archiv.parlament.hu/fotitkar/angol/book_2011.pdf</a>, pg. 21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-setonwatson1911-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-setonwatson1911_68-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-setonwatson1911_68-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">R. W. Seton-Watson, <i>Corruption and reform in Hungary</i>, London, 1911</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R. W. Seton-Watson, <i>A history of the Roumanians</i>, Cambridge, University Press, 1934, p. 403</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-castellan89-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-castellan89_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Georges Castellan, <i>A history of the Romanians</i>, Boulder, 1989, p. 146</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-setonwatson1934-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-setonwatson1934_71-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-setonwatson1934_71-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">R. W. Seton-Watson, <i>A history of the Roumanians</i>, Cambridge, University Press, 1934, p. 408</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-72\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elib.hu/00000/00060/html/074/pc007478.html\">\"A Pallas nagy lexikona\"</a>. <i>www.elib.hu</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.elib.hu&amp;rft.atitle=A+Pallas+nagy+lexikona&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elib.hu%2F00000%2F00060%2Fhtml%2F074%2Fpc007478.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span> Kozma, Istv\u00e1n, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historia.hu/archivum/2000/000506kozma.htm\">A n\u00e9vmagyaros\u00edt\u00e1sok t\u00f6rt\u00e9nete. A csal\u00e1dn\u00e9v-v\u00e1ltoztat\u00e1sok</a>, <i>Hist\u00f3ria</i> (2000/05-06)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">D. Oliver Herbel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-SZnAQAAQBAJ&amp;printsec=frontcover&amp;dq=D.+Oliver+Herbel.+Turning+to+Tradition:+Converts+and+the+Making+of+an+American+Orthodox+Church.+Oxford+University&amp;hl=ro&amp;sa=X&amp;ei=yVK7UqHYKcTBhAfX2YDYDA&amp;ved=0CDIQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=magyarization&amp;f=false\"><i>Turning to Tradition: Converts and the Making of an American Orthodox Church</i></a>. Oxford University Press (2013). p. 29-30</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tsu\u1e33erman, Mosheh (17 May 2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=sHMEIRM84ScC&amp;pg=PA92&amp;dq=Magyarization+of+personal+names+and+surnames,+geographical+names&amp;hl=en&amp;ei=gDI4TsnFAoT2sga4yMEa&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CDkQ6AEwAA#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">\"Ethnizit\u00e4t, Moderne und Enttraditionalisierung\"</a>. Wallstein Verlag  &#8211; via Google Books.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ethnizit%C3%A4t%2C+Moderne+und+Enttraditionalisierung&amp;rft.pub=Wallstein+Verlag&amp;rft.date=2018-05-17&amp;rft.aulast=Tsu%E1%B8%B3erman&amp;rft.aufirst=Mosheh&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DsHMEIRM84ScC%26pg%3DPA92%26dq%3DMagyarization%2Bof%2Bpersonal%2Bnames%2Band%2Bsurnames%2C%2Bgeographical%2Bnames%26hl%3Den%26ei%3DgDI4TsnFAoT2sga4yMEa%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dresult%26resnum%3D1%26ved%3D0CDkQ6AEwAA%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LelkesHelysegnev-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LelkesHelysegnev_76-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LelkesHelysegnev_76-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Lelkes Gy\u00f6rgy: Magyar helys\u00e9gn\u00e9v-azonos\u00edt\u00f3 sz\u00f3t\u00e1r, Talma K\u00f6nyvkiad\u00f3, Baja, 1998</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Istv\u00e1n R\u00e1cz, <i>A paraszti migr\u00e1ci\u00f3 \u00e9s politikai meg\u00edt\u00e9l\u00e9se Magyarorsz\u00e1gon 1849\u20131914.</i> Budapest: 1980. p. 185\u2013187.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J\u00falia Pusk\u00e1s, <i>Kiv\u00e1ndorl\u00f3 Magyarok az Egyes\u00fclt \u00c1llamokban, 1880\u20131914.</i> Budapest: 1982.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u00e1szl\u00f3 Szarka, <i>Szlov\u00e1k nemzeti fejl\u00f5d\u00e9s-magyar nemzetis\u00e9gi politika 1867\u20131918.</i> Bratislava: 1995.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aranka Terebessy S\u00e1pos, \"K\u00f6z\u00e9ps\u0151-Zempl\u00e9n migr\u00e1ci\u00f3s folyamata a dualizmus kor\u00e1ban.\" <i>F\u00f3rum T\u00e1rsadalomtudom\u00e1nyi Szemle</i>, III, 2001.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u00e1szl\u00f3 Szarka, <i>A szlov\u00e1kok t\u00f6rt\u00e9nete.</i> Budapest: 1992.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-82\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">James Davenport Whelpey, <i>The Problem of the Immigrant.</i> London: 1905.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ufr-anglais.univ-paris7.fr/ETUDIANTS/infopedagogiques/code%2041%20CI1US2/Immigration.htm\">Immigration push and pull factors, conditions of living and restrictive legistration</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070927200126/http://www.ufr-anglais.univ-paris7.fr/ETUDIANTS/infopedagogiques/code%2041%20CI1US2/Immigration.htm\">Archived</a> 27 September 2007 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., UFR d'ETUDES ANGLOPHONES, Paris</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lor\u00e1nt Tilkovszky, <i>A szlov\u00e1kok t\u00f6rt\u00e9net\u00e9hez Magyarorsz\u00e1gon 1919\u20131945. Korm\u00e1nybiztosi \u00e9s m\u00e1s jelent\u00e9sek nemzetis\u00e9gpolitikai c\u00e9llal l\u00e1togatott szlov\u00e1k lakoss\u00e1g\u00fa telep\u00fcl\u00e9sekr\u0151l</i> Hungaro&#160;\u2013 Bohemoslovaca 3. Budapest: 1989.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michael Riff, The Face of Survival: Jewish Life in Eastern Europe Past and Present, Valentine Mitchell, London, 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-85303-220-3\" title=\"Special:BookSources/0-85303-220-3\">0-85303-220-3</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Indiana-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Indiana_86-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Indiana_86-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Indiana_86-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mendelsohn, Ezra (1987). <i>The Jews of East Central Europe Between the World Wars</i>. <a href=\"/wiki/Indiana_University_Press\" title=\"Indiana University Press\">Indiana University Press</a>. p.&#160;87. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-253-20418-6\" title=\"Special:BookSources/0-253-20418-6\">0-253-20418-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Jews+of+East+Central+Europe+Between+the+World+Wars&amp;rft.pages=87&amp;rft.pub=Indiana+University+Press&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=0-253-20418-6&amp;rft.aulast=Mendelsohn&amp;rft.aufirst=Ezra&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Er\u00e9nyi Tibor: A zsid\u00f3k t\u00f6rt\u00e9nete Magyarorsz\u00e1gon, V\u00e1ltoz\u00f3 Vil\u00e1g, Budapest, 1996</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Roth, Stephen. \"Memories of Hungary\", pp. 125\u2013141 in Riff, Michael, <i>The Face of Survival: Jewish Life in Eastern Europe Past and Present</i>. Valentine Mitchell, London, 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-85303-220-3\" title=\"Special:BookSources/0-85303-220-3\">0-85303-220-3</a>. p. 132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-US-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-US_89-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-US_89-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20030404223157/http://www.ushmm.org/wlc/article.php?lang=en&amp;ModuleId=10005264\">\"Budapest\"</a>. <i>Holocaust Encyclopedia</i>. <a href=\"/wiki/United_States_Holocaust_Memorial_Museum\" title=\"United States Holocaust Memorial Museum\">United States Holocaust Memorial Museum</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ushmm.org/wlc/article.php?lang=en&amp;ModuleId=10005264\">the original</a> on 4 April 2003<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-06-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Holocaust+Encyclopedia&amp;rft.atitle=Budapest&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ushmm.org%2Fwlc%2Farticle.php%3Flang%3Den%26ModuleId%3D10005264&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-index-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-index_90-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-index_90-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://index.hu/politika/belfold/zskis6272/\">Index - Nem lesz kisebbs\u00e9g a zsid\u00f3s\u00e1g</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YvU-AQAAIAAJ&amp;q=femke+slovak&amp;dq=femke+slovak&amp;hl=sk&amp;ei=N0o-Tv24FcTysgboysgD&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=5&amp;sqi=2&amp;ved=0CDkQ6AEwBA\"><i>Nationalities Papers&#160;\u2013 Google Knihy</i></a>. Books.google.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-05-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nationalities+Papers+%E2%80%93+Google+Knihy&amp;rft.pub=Books.google.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DYvU-AQAAIAAJ%26q%3Dfemke%2Bslovak%26dq%3Dfemke%2Bslovak%26hl%3Dsk%26ei%3DN0o-Tv24FcTysgboysgD%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dresult%26resnum%3D5%26sqi%3D2%26ved%3D0CDkQ6AEwBA&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-oddo-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-oddo_92-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Oddo, Gilbert Lawrence. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=WbhnAAAAMAAJ&amp;q=Deportation+of+Slovak+children&amp;dq=Deportation+of+Slovak+children&amp;hl=sk&amp;ei=HEg-TrjFL4rKtAbHw40U&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=4&amp;ved=0CDYQ6AEwAzgK\"><i>Slovakia and its people</i></a>. R. Speller.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovakia+and+its+people&amp;rft.pub=R.+Speller&amp;rft.aulast=Oddo&amp;rft.aufirst=Gilbert+Lawrence&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DWbhnAAAAMAAJ%26q%3DDeportation%2Bof%2BSlovak%2Bchildren%26dq%3DDeportation%2Bof%2BSlovak%2Bchildren%26hl%3Dsk%26ei%3DHEg-TrjFL4rKtAbHw40U%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dresult%26resnum%3D4%26ved%3D0CDYQ6AEwAzgK&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=Aw1FTsamJpCA-was_Ln4Bg&amp;ct=result&amp;hl=sk&amp;id=ZHYOAQAAMAAJ&amp;dq=Deportation+of+Slovak+children&amp;q=Deportation+#search_anchor\"><i>Slovaks in America: a Bicentennial study&#160;\u2013 Slovak American Bicentennial Editorial Board, Slovak League of America&#160;\u2013 Google Knihy</i></a>. Books.google.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-05-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovaks+in+America%3A+a+Bicentennial+study+%E2%80%93+Slovak+American+Bicentennial+Editorial+Board%2C+Slovak+League+of+America+%E2%80%93+Google+Knihy&amp;rft.pub=Books.google.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fei%3DAw1FTsamJpCA-was_Ln4Bg%26ct%3Dresult%26hl%3Dsk%26id%3DZHYOAQAAMAAJ%26dq%3DDeportation%2Bof%2BSlovak%2Bchildren%26q%3DDeportation%2B%23search_anchor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Strhan, Milan; David P. Daniel. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/search?tbm=bks&amp;tbo=1&amp;q=femke+deportations+slovak&amp;btnG=\"><i>Slovakia and the Slovaks</i></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovakia+and+the+Slovaks&amp;rft.aulast=Strhan&amp;rft.aufirst=Milan&amp;rft.au=David+P.+Daniel&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.google.com%2Fsearch%3Ftbm%3Dbks%26tbo%3D1%26q%3Dfemke%2Bdeportations%2Bslovak%26btnG%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-7TgkO8utHIC&amp;pg=PA101&amp;dq=treaty+of+trianon+magyarization&amp;hl=en&amp;ei=dQl_TYzfKs3Nsgagraz3Bg&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=8&amp;ved=0CEoQ6AEwBw#v=snippet&amp;q=%22lost%20territories%20once%20they%20were%22&amp;f=false\"><i>Nationalism and territory: constructing group identity in Southeastern Europe \u2013 Google Books</i></a>. Books.google.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-05-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nationalism+and+territory%3A+constructing+group+identity+in+Southeastern+Europe+%E2%80%93+Google+Books&amp;rft.pub=Books.google.com&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D-7TgkO8utHIC%26pg%3DPA101%26dq%3Dtreaty%2Bof%2Btrianon%2Bmagyarization%26hl%3Den%26ei%3DdQl_TYzfKs3Nsgagraz3Bg%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dresult%26resnum%3D8%26ved%3D0CEoQ6AEwBw%23v%3Dsnippet%26q%3D%2522lost%2520territories%2520once%2520they%2520were%2522%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andr\u00e1s Ger\u0151, James Patterson, Enik\u0151 Koncz: Modern Hungarian society in the making: the unfinished experience, p. 214, Oxford University Press, US, 1995 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=XguLA9wLqloC&amp;pg=PA214&amp;dq=social+life+in+hungary+during+the+dual+monarchy+assimilation&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=tWVBT4HvE5DRsgaV5eyCBQ&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=assimilated&amp;f=false\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">*<cite id=\"CITEREFBob\u00e1k1996\" class=\"citation book\">Bob\u00e1k, J\u00e1n (1996). <i>Mad\u0315arsk\u00e1 ot\u00e1zka v \u010cesko-Slovensku, 1944-1948</i> &#91;<i>Hungarian Question in Czechoslovakia</i>&#93; (in Slovak). Matica slovensk\u00e1. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7090-354-4\" title=\"Special:BookSources/978-80-7090-354-4\">978-80-7090-354-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mad%CC%95arsk%C3%A1+ot%C3%A1zka+v+%C4%8Cesko-Slovensku%2C+1944-1948&amp;rft.pub=Matica+slovensk%C3%A1&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-80-7090-354-4&amp;rft.aulast=Bob%C3%A1k&amp;rft.aufirst=J%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMagyarization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-98\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Christopher Lawrence Zugger: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HnUnJ7X10BMC&amp;pg=PA378&amp;dq=%22launched+a+Magyarization+campaign+to+eliminate+Slavic%22&amp;hl=ro&amp;sa=X&amp;ei=f6WxUqXQK4qqhQepu4GoCg&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=%22launched%20a%20Magyarization%20campaign%20to%20eliminate%20Slavic%22&amp;f=false\"><i>The Forgotten: Catholics of the Soviet Empire from Lenin Through Stalin</i></a>. Syracuse University Press, 2001.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-99\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hann, C. M. (ed.) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=OLDgiWvqPqcC&amp;pg=PA315&amp;dq=%22rusyn+and+romanian+origin+but%22&amp;hl=ro&amp;sa=X&amp;ei=i9mwUrqjIaf8ygOGp4DABQ&amp;ved=0CDgQ6AEwAQ#v=onepage&amp;q=%22rusyn%20and%20romanian%20origin%20but%22&amp;f=false\"><i>The Postsocialist Religious Question</i></a>. LIT Verlag Berlin-Hamburg-M\u00fcnster, 2007, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-8258-9904-7\" title=\"Special:BookSources/3-8258-9904-7\">3-8258-9904-7</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Magyar Katolikus Lexikon (Hungarian Catholic Lexicon): G\u00f6r\u00f6gkatolikusok (Greek Catholics) <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://lexikon.katolikus.hu/G/g%C3%B6r%C3%B6gkatolikusok.html\">[3]</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-globalize\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Globe icon.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Ambox_globe_content.svg/48px-Ambox_globe_content.svg.png\" width=\"48\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Ambox_globe_content.svg/73px-Ambox_globe_content.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/Ambox_globe_content.svg/97px-Ambox_globe_content.svg.png 2x\" data-file-width=\"350\" data-file-height=\"290\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">The examples and perspective in this article <b>may not represent a <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Countering_systemic_bias\" title=\"Wikipedia:WikiProject Countering systemic bias\">worldwide view</a> of the subject</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> You may <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit\">improve this article</a>, discuss the issue on the <a href=\"/wiki/Talk:Magyarization\" title=\"Talk:Magyarization\">talk page</a>, or <a href=\"/wiki/Wikipedia:Article_wizard\" title=\"Wikipedia:Article wizard\">create a new article</a>, as appropriate.</span>  <small><i>(November 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-too_few_opinions\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">The examples and perspective in this article <b>may not <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Countering_systemic_bias\" title=\"Wikipedia:WikiProject Countering systemic bias\">include all significant viewpoints</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit\">improve the article</a> or <a href=\"/wiki/Talk:Magyarization\" title=\"Talk:Magyarization\">discuss the issue</a>.</span>  <small><i>(May 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<ol><li>Dr. Dimitrije Kirilovi\u0107, <i>Poma\u0111arivanje u biv\u0161oj Ugarskoj</i>, <a href=\"/wiki/Novi_Sad\" title=\"Novi Sad\">Novi Sad</a> - <a href=\"/wiki/Srbinje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Srbinje\">Srbinje</a>, 2006 (reprint). Originally printed in Novi Sad in 1935.</li>\n<li>Dr. Dimitrije Kirilovi\u0107, <i>Asimilacioni uspesi Ma\u0111ara u Ba\u010dkoj, Banatu i Baranji</i>, Novi Sad&#160;\u2013 Srbinje, 2006 (reprint). Originally printed in Novi Sad in 1937 as <i>Asimilacioni uspesi Ma\u0111ara u Ba\u010dkoj, Banatu i Baranji&#160;\u2013 Prilog pitanju dema\u0111arizacije Vojvodine</i>.</li>\n<li>Lazar Stipi\u0107, <i>Istina o Ma\u0111arima</i>, Novi Sad&#160;\u2013 Srbinje, 2004 (reprint). Originally printed in Subotica in 1929 as <i>Istina o Mad\u017earima</i>.</li>\n<li>Dr. Fedor Niki\u0107, <i>Ma\u0111arski imperijalizam</i>, Novi Sad&#160;\u2013 Srbinje, 2004 (reprint). Originally printed in Novi Sad in 1929.</li>\n<li>Borislav Jankulov, Pregled kolonizacije Vojvodine u XVIII i XIX veku, Novi Sad&#160;\u2013 Pan\u010devo, 2003.</li>\n<li>Dimitrije Boarov, Politi\u010dka istorija Vojvodine, Novi Sad, 2001.</li>\n<li>Robert Bideleux and Ian Jeffries, <i>A History of Eastern Europe: Crisis and Change</i>, Routledge, 1998. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-16111-8\" title=\"Special:BookSources/0-415-16111-8\">0-415-16111-8</a> hardback, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-16112-6\" title=\"Special:BookSources/0-415-16112-6\">0-415-16112-6</a> paper.</li></ol>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magyarization&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Magyarization\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Magyarization\">Magyarization</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Scotus_Viator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scotus Viator\">Scotus Viator</a> (pseudonym), <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091027014122/http://uk.geocities.com/gogastransylvania/Seton-Watson/RacialProblems.htm\">Racial Problems in Hungary</a></i>, London: Archibald and Constable (1908), reproduced in its entirety on line. See especially <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091027110906/http://uk.geocities.com/gogastransylvania/Seton-Watson/Appendice07.htm\">Magyarization of schools (as of 1906)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.genealogy.ro/cont/13.htm\">Magyarization in Banat</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cultural_assimilation\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cultural_assimilation\" title=\"Template:Cultural assimilation\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Cultural_assimilation\" title=\"Template talk:Cultural assimilation\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cultural_assimilation&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cultural_assimilation\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Cultural_assimilation\" title=\"Cultural assimilation\">Cultural assimilation</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Africanization\" title=\"Africanization\">Africanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albanisation\" title=\"Albanisation\">Albanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Americanization\" title=\"Americanization\">Americanization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Cultural_assimilation_of_Native_Americans\" title=\"Cultural assimilation of Native Americans\">Native Americans</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Anglicisation_of_names\" title=\"Anglicisation of names\">names</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglicisation\" title=\"Anglicisation\">Anglicisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arabization\" title=\"Arabization\">Arabization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Arabized_Armenians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabized Armenians\">Armenians</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Arabized_Berber\" title=\"Arabized Berber\">Berbers</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Afro-Arab\" title=\"Afro-Arab\">Blacks</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Arab_Jews\" title=\"Arab Jews\">Jews</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Araucanization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Araucanization\">Araucanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Batavianization\" title=\"Batavianization\">Batavianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusization\" title=\"Belarusization\">Belarusization</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosniakization&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosniakization (page does not exist)\">Bosniakization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bulgarization\">Bulgarization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castilianization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castilianization\">Castilianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celticisation\" title=\"Celticisation\">Celticisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chilenization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chilenization\">Chilenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianization\" title=\"Christianization\">Christianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Creolization\" title=\"Creolization\">Creolization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatisation\" title=\"Croatisation\">Croatisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyrillization\" title=\"Cyrillization\">Cyrillization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czechization\" title=\"Czechization\">Czechization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonization\" title=\"Estonization\">Estonization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Europeanisation\" title=\"Europeanisation\">Europeanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnicization\" title=\"Finnicization\">Finnicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francization\" title=\"Francization\">Francization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Francization_of_Brussels\" title=\"Francization of Brussels\">Brussels</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelicisation\" title=\"Gaelicisation\">Gaelicisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanisation\" title=\"Germanisation\">Germanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Globalization\" title=\"Globalization\">Globalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hawaiianize\" title=\"Hawaiianize\">Hawaiianize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hellenization\" title=\"Hellenization\">Hellenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hispanicization\" title=\"Hispanicization\">Hispanicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indianisation_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Indianisation (disambiguation)\">Indianisation</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Renaming_of_cities_in_India\" title=\"Renaming of cities in India\">placenames</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenization\" title=\"Indigenization\">Indigenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-Aryanisation\" title=\"Indo-Aryanisation\">Indo-Aryanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indonesian_National_Awakening\" title=\"Indonesian National Awakening\">Indonesation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Islamization\" title=\"Islamization\">Islamization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Israelization\" title=\"Israelization\">Israelization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Hebraization_of_surnames\" title=\"Hebraization of surnames\">names</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italianization\" title=\"Italianization\">Italianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanization\" title=\"Japanization\">Japanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Javanisation\" title=\"Javanisation\">Javanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judaization\" title=\"Judaization\">Judaization</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Koreanization&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Koreanization (page does not exist)\">Koreanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdification\" title=\"Kurdification\">Kurdification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanization\" title=\"Lithuanization\">Lithuanization</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Magyarization</a> or hungarization</li>\n<li><a href=\"/wiki/Malayisation\" title=\"Malayisation\">Malayisation</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Montenegrization&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Montenegrization (page does not exist)\">Montenegrization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegianization\" title=\"Norwegianization\">Norwegianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pakistanisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pakistanisation\">Pakistanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pashtunization\" title=\"Pashtunization\">Pashtunization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persianization\" title=\"Persianization\">Persianization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Persianate_society\" title=\"Persianate society\">societies</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polonization\" title=\"Polonization\">Polonization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanianization\" title=\"Romanianization\">Romanianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanization_(cultural)\" title=\"Romanization (cultural)\">Romanization</a> or latinization\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Latinisation_of_names\" title=\"Latinisation of names\">names</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russification\" title=\"Russification\">Russification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saffronisation\" title=\"Saffronisation\">Saffronisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sanskritisation\" title=\"Sanskritisation\">Sanskritisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbianisation\" title=\"Serbianisation\">Serbianisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sinhalization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sinhalization\">Sinhalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sinicization\" title=\"Sinicization\">Sinicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavicisation\" title=\"Slavicisation\">Slavicisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovakization\" title=\"Slovakization\">Slovakization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sovietization\" title=\"Sovietization\">Sovietization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swahilization\" title=\"Swahilization\">Swahilization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedification\" title=\"Swedification\">Swedification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taiwanization\" title=\"Taiwanization\">Taiwanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamilisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tamilisation\">Tamilisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thaification\" title=\"Thaification\">Thaification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Geographical_name_changes_in_Turkey\" title=\"Geographical name changes in Turkey\">placenames</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkmenization\" title=\"Turkmenization\">Turkmenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ukrainisation\">Ukrainisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uzbekisation\" title=\"Uzbekisation\">Uzbekisation</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vietnamization_(cultural)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vietnamization (cultural) (page does not exist)\">Vietnamization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westernization\" title=\"Westernization\">Westernization</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>Opposite trends</b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dehellenization\" title=\"Dehellenization\">Dehellenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De-Russification\" class=\"mw-redirect\" title=\"De-Russification\">De-Russification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De-Sinicization\" title=\"De-Sinicization\">De-Sinicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korenizatsiya\" title=\"Korenizatsiya\">Korenizatsiya</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>Related concepts</b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cultural_globalization\" title=\"Cultural globalization\">Cultural globalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_imperialism\" title=\"Cultural imperialism\">Cultural imperialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominant_culture\" title=\"Dominant culture\">Dominant culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forced_assimilation\" title=\"Forced assimilation\">Forced assimilation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Identity_politics\" title=\"Identity politics\">Identity politics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Internal_colonialism\" title=\"Internal colonialism\">Internal colonialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_assimilation\" title=\"Jewish assimilation\">Jewish assimilation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_shift\" title=\"Language shift\">Language shift</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melting_pot\" title=\"Melting pot\">Melting pot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monoculturalism\" title=\"Monoculturalism\">Monoculturalism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2239\nCached time: 20180921190539\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.960 seconds\nReal time usage: 1.096 seconds\nPreprocessor visited node count: 6583/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 126831/2097152 bytes\nTemplate argument size: 11922/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 75610/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.449/10.000 seconds\nLua memory usage: 16.3 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  866.822      1 -total\n 43.62%  378.090      1 Template:Reflist\n 16.27%  140.991     30 Template:Cite_book\n 16.05%  139.142     13 Template:Fix\n 12.94%  112.206      1 Template:Lang-hu\n  9.68%   83.877     16 Template:Delink\n  8.76%   75.926      1 Template:Copyright_violation\n  8.17%   70.816     26 Template:Category_handler\n  6.78%   58.773      6 Template:Cite_web\n  5.72%   49.607      7 Template:ISBN\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2494280-0!canonical and timestamp 20180921190538 and revision id 858805812\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B4%D0%B7%D1%8C%D1%8F%D1%80%D1%8B%D0%B7%D0%B0%D1%86%D1%8B%D1%8F","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041c\u0430\u0434\u0437\u044c\u044f\u0440\u044b\u0437\u0430\u0446\u044b\u044f"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Hongaritzaci%C3%B3","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Hongaritzaci\u00f3"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Ma%C4%8Farizace","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Ma\u010farizace"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Magyarisierung","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Magyarisierung"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Magiarizaci%C3%B3n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Magiarizaci\u00f3n"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Hungarigo","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Hungarigo"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Magyarisation","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Magyarisation"},{"lang":"fur","url":"https://fur.wikipedia.org/wiki/Magjarizazion","langname":"Friulian","autonym":"furlan","*":"Magjarizazion"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Ma%C4%91arizacija","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Ma\u0111arizacija"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Magyarisasi","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Magyarisasi"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Magiarizzazione","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Magiarizzazione"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyaros%C3%ADt%C3%A1s","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Magyaros\u00edt\u00e1s"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Magyarisatie","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Magyarisatie"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Madziaryzacja","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Madziaryzacja"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Maghiarizare","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Maghiarizare"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B4%D1%8C%D1%8F%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0430\u0434\u044c\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Ma%C4%8Fariz%C3%A1cia","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Ma\u010fariz\u00e1cia"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D1%92%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%98%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041c\u0430\u0452\u0430\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Ma%C4%91arizacija","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Ma\u0111arizacija"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Magyarisering","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Magyarisering"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B0%D0%B4%D1%8F%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D1%96%D1%8F","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0430\u0434\u044f\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1:_Julian\u2013Gregorian_uncertainty"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_context_from_November_2009"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_page_number_citations_from_August_2010"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Hungarian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Slovak-language_sources_(sk)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_suspected_copyright_violations"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_suspected_copyright_violations_from_September_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_factual_verification_from_December_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_December_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_December_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_limited_geographic_scope_from_November_2009"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_more_viewpoints_from_May_2009"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_August_2011"},{"sortkey":"","*":"Cultural_assimilation"},{"sortkey":"","*":"Social_history_of_Austria"},{"sortkey":"","*":"Social_history_of_Croatia"},{"sortkey":"","*":"Kingdom_of_Hungary"},{"sortkey":"","*":"Hungary_under_Habsburg_rule"},{"sortkey":"","*":"Social_history_of_Hungary"},{"sortkey":"","*":"Social_history_of_Romania"},{"sortkey":"","*":"Slovakia_in_the_Kingdom_of_Hungary"},{"sortkey":"","*":"Social_history_of_Ukraine"},{"sortkey":"","*":"Vojvodina_under_Habsburg_rule"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Serbs"},{"sortkey":"","*":"Hungarian_language"},{"sortkey":"","*":"Hungarian_nationalism"},{"sortkey":"","*":"Modern_history_of_Slovenia"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Slovenes"},{"sortkey":"","*":"19th_century_in_Slovakia"},{"sortkey":"","*":"19th_century_in_Romania"},{"sortkey":"","*":"19th_century_in_Serbia"},{"sortkey":"","*":"19th_century_in_Hungary"},{"sortkey":"","*":"19th_century_in_Ukraine"},{"sortkey":"","*":"19th_century_in_Austria-Hungary"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with suspected copyright violations from September 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing factual verification from December 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from December 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from December 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing context from November 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing page number citations from August 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with limited geographic scope from November 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing more viewpoints from May 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from August 2011"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cultural assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"1848\u201349 massacres in Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acculturation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Africanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Arab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Apponyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrej Hlinka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglicisation of names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arab Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabized Armenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabized Berber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araucanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art\u00far G\u00f6rgey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assimilation (sociology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurel Vlaicu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian Compromise of 1867"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avars (Carpathians)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batavianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u010dka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u015fov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruck an der Leitha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bunjevac"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e1cs-Bodrog"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Gr\u00fcnwald"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Wenckheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Ruthenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catechism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celticisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Census suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creolization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural assimilation of Native Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural globalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural hegemony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural imperialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cumans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cunard Line"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrillization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak-Hungarian population exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"De-Russification"},{"ns":0,"exists":"","*":"De-Sinicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dehellenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dezs\u0151 B\u00e1nffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominant culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"East-Central Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonization"},{"ns":0,"exists":"","*":"European nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europeanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expulsion of Germans after World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc De\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Glatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Vienna Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forced assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Joseph I of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francization of Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Joseph"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frontier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographical name changes in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"German people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Globalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Andr\u00e1ssy"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6m\u00f6r-Kishont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvard University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hawaiianize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebraization of surnames"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hellenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Sz\u00e9kely people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Greek Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian conquest of the Carpathian Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunyadi family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Identity politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indiana University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indianisation (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Individualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-Aryanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indonesian National Awakening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrialization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of Political Science of SAS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internal colonialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Lupa\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Ivanovici"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israelization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Sz\u00e9chenyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Tisza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janko Kr\u00e1\u013e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish Emancipation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Lukacs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judaization"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef E\u00f6tv\u00f6s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kabars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1920\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knez (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korenizatsiya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krajc\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krass\u00f3-Sz\u00f6r\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdification"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1lm\u00e1n Tisza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Kossuth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lands of the Crown of Saint Stephen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late Avar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latinisation of names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Tolstoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lingua franca"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Interior Ministers of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of foreign ministers of Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liviu Rebreanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Long nineteenth century"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyuta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macmillan Publishers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malayisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matica slovensk\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melting pot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menyh\u00e9rt L\u00f3nyay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monoculturalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation State"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neolog Judaism"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicholas I of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Sad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Margarethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oskar Krej\u010d\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pakistanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palgrave Macmillan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Peace Conference, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pashtunization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pechenegs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persianate society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polonization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potsdam Conference"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime minister of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Princeton University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaming of cities in India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rijeka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert William Seton-Watson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Old Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian leu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanization (cultural)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roy Porter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rusyns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruthenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u0103zvan Theodorescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saffronisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanskritisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scotus Viator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbianisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinhalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social pressure"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovietization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Srbinje"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Martin's Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Star\u010devo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Berger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svidn\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swahilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szepes county"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kelys"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Hatvany-Deutsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ros county"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taiwanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamilisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Temes County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thaification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor Frank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toront\u00e1l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian Memorandum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkmenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ung county"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Holocaust Memorial Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Hungary Magyar Educational Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urbanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uzbekisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veszpr\u00e9m (former county)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westernization"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zempl\u00e9n county"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zsigmond Kem\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rva (county)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cernov\u00e1 massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160okci"},{"ns":0,"*":"Pesti Hirlap"},{"ns":0,"*":"Simon Telkes"},{"ns":0,"*":"Partition of Austria-Hungary"},{"ns":0,"*":"Mazsihisz"},{"ns":0,"*":"Bosniakization"},{"ns":0,"*":"Koreanization"},{"ns":0,"*":"Montenegrization"},{"ns":0,"*":"Vietnamization (cultural)"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Magyarization"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Article wizard"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copyright violations"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Manual of Style/Dates and numbers"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:PCR"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Countering systemic bias"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Cultural assimilation"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Copyright violation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Request quotation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Blockquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quantify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Context inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Page needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hu icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Globalize"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Too few opinions"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cultural assimilation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Hungarians_in_Hungary_(1890).png","Hungary-ethnic_groups.jpg","Redmap.jpg","Hungarian_1849_bank_note.jpg","Mali_katekizmus_(1894).JPG","B\u00e1nffy_Dezs\u0151_Ellinger.jpg","Hatvany-Deutsch_S\u00e1ndor.jpg","Ambox_globe_content.svg","Ambox_important.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://drum.lib.umd.edu/bitstream/1903/8910/1/umi-umd-5951.pdf","https://books.google.com/books?id=__9fCgAAQBAJ&pg=PA409","http://www.britannica.com/eb/article-34807/Hungary#411318.hook","https://books.google.com/books?id=38ciAe4J4VMC&pg=PA281","https://books.google.com/books?cd=5&id=PjsTeamzeN8C&dq=magyarization&q=%22+forced+Magyarization+%22+#search_anchor","https://books.google.com/books?id=YYjTmnd_gpwC&pg=PA193&dq=magyarizations+++enforced&cd=1#v=snippet&q=enforced%20magyarization&f=false","https://books.google.com/books?id=tNzaAAAAMAAJ&q=magyarization+of+names&dq=magyarization+of+names&hl=en&ei=lzE4Tp7BCoPCswbcuRE&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=3&ved=0CDkQ6AEwAg","https://translate.google.com/translate?js=n&prev=_t&hl=en&ie=UTF-8&layout=2&eotf=1&sl=auto&tl=en&u=http://glavred.info/archive/2010/11/05/130109-5.html","https://books.google.com/books?id=tNzaAAAAMAAJ&q=Magyarization+oppression&dq=Magyarization+oppression&hl=en&ei=eTM4TvDrF47xsgaSxK3nDw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=4&ved=0CDsQ6AEwAw","https://books.google.com/books?id=p_oLAQAAMAAJ&q=Magyarization+oppression&dq=Magyarization+oppression&hl=en&ei=eTM4TvDrF47xsgaSxK3nDw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=3&ved=0CDUQ6AEwAg","http://mek.oszk.hu/01800/01810/01810.pdf","http://www.historia.ro/exclusiv_web/general/articol/e-o-enormitate-afirma-ne-am-nascut-ortodocsi","http://memory.loc.gov/frd/cs/hutoc.html","https://books.google.com/books?id=_0ppAAAAMAAJ&q=%22the+Croats,+the+Romanians+and+the+saxons%22&dq=%22the+Croats,+the+Romanians+and+the+saxons%22&hl=ro&sa=X&ei=PenTUtriDoSmhAeR-4HACg&ved=0CDIQ6AEwAA","http://mek.oszk.hu/03400/03407/html/357.html","https://books.google.com/books?id=r91nAAAAMAAJ&q=%22in+one+country+it+is+impossible+to+speak%22&dq=%22in+one+country+it+is+impossible+to+speak%22&hl=ro&sa=X&ei=8X_WUsC3FI-QhQfh9oC4AQ&ved=0CDIQ6AEwAA","https://books.google.com/books?id=uczFAAAAQBAJ&pg=PA97&dq=Sz%C3%A9chenyi+kossuth+magyarization&hl=ro&sa=X&ei=wfjUUvz_HMyqhQes0IHACA&ved=0CEkQ6AEwAw#v=onepage&q=Sz%C3%A9chenyi%20kossuth%20magyarization&f=false","https://books.google.com/books?id=SKwmGQCT0MAC&pg=PA200","https://books.google.com/books?id=b_xnAAAAMAAJ&q=%22the+Hungarian+population's+moral+and+intellectual+supremacy%22&dq=%22the+Hungarian+population's+moral+and+intellectual+supremacy%22&hl=ro&sa=X&ei=Pe3TUtjuCJPxygP2nYGQCQ&ved=0CDAQ6AEwAA","https://books.google.com/books?id=K7Sl4RCypOMC&pg=PA16","https://books.google.com/books?id=e3PGLuHH2EcC&pg=PA103","https://books.google.com/books?id=Hu2SnETtV3kC&pg=PA256","https://books.google.com/books?id=UwQQAQAAMAAJ&q=%22first+nationality%22+1849&dq=%22first+nationality%22+1849&hl=en&sa=X&redir_esc=y","https://books.google.com/books?id=J-WMEmarmEEC&pg=PA4","http://mek.oszk.hu/03400/03407/html/404.html","https://web.archive.org/web/20070929224604/http://mek.oszk.hu/03400/03407/html/404.html","http://www.genealogy.ro/cont/13.htm","http://www.univie.ac.at/igl.geschichte/vocelka/SS2002/vo_ss2002_1006.htm","https://web.archive.org/web/20080925041206/http://us.macmillan.com/ahistoryofslovakia","http://us.macmillan.com/ahistoryofslovakia","http://www.ufr-anglais.univ-paris7.fr/ETUDIANTS/infopedagogiques/code%2041%20CI1US2/Immigration.htm","https://web.archive.org/web/20070927200126/http://www.ufr-anglais.univ-paris7.fr/ETUDIANTS/infopedagogiques/code%2041%20CI1US2/Immigration.htm","https://books.google.com/books?id=YYjTmnd_gpwC&lpg=PA43&dq=Bj%C3%B8rnson%20%C4%8Cernov%C3%A1&hl=sk&pg=PA43#v=onepage&q=Seton-Watson&f=false","https://books.google.com/books?id=jrC1HFgjJxsC&pg=PA272&dq=census+1910+hungary+manipulated&hl=en&ei=h_FdTu2XKcKo8QPkusmbAw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=5&sqi=2&ved=0CEYQ6AEwBA#v=onepage&q=census%201910%20hungary%20manipulated&f=false","http://en.wikisource.org/wiki/Page:EB1911_-_Volume_13.djvu/926","http://www.wdl.org/en/item/7314/view/1/27/","http://www.elib.hu/00000/00060/html/074/pc007478.html","http://www.historia.hu/archivum/2000/000506kozma.htm","https://books.google.com/books?id=-SZnAQAAQBAJ&printsec=frontcover&dq=D.+Oliver+Herbel.+Turning+to+Tradition:+Converts+and+the+Making+of+an+American+Orthodox+Church.+Oxford+University&hl=ro&sa=X&ei=yVK7UqHYKcTBhAfX2YDYDA&ved=0CDIQ6AEwAA#v=onepage&q=magyarization&f=false","https://books.google.com/books?id=sHMEIRM84ScC&pg=PA92&dq=Magyarization+of+personal+names+and+surnames,+geographical+names&hl=en&ei=gDI4TsnFAoT2sga4yMEa&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CDkQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false","https://web.archive.org/web/20030404223157/http://www.ushmm.org/wlc/article.php?lang=en&ModuleId=10005264","http://www.ushmm.org/wlc/article.php?lang=en&ModuleId=10005264","http://index.hu/politika/belfold/zskis6272/","https://books.google.com/books?id=YvU-AQAAIAAJ&q=femke+slovak&dq=femke+slovak&hl=sk&ei=N0o-Tv24FcTysgboysgD&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=5&sqi=2&ved=0CDkQ6AEwBA","https://books.google.com/books?id=WbhnAAAAMAAJ&q=Deportation+of+Slovak+children&dq=Deportation+of+Slovak+children&hl=sk&ei=HEg-TrjFL4rKtAbHw40U&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=4&ved=0CDYQ6AEwAzgK","https://books.google.com/books?ei=Aw1FTsamJpCA-was_Ln4Bg&ct=result&hl=sk&id=ZHYOAQAAMAAJ&dq=Deportation+of+Slovak+children&q=Deportation+#search_anchor","https://www.google.com/search?tbm=bks&tbo=1&q=femke+deportations+slovak&btnG=","https://books.google.com/books?id=-7TgkO8utHIC&pg=PA101&dq=treaty+of+trianon+magyarization&hl=en&ei=dQl_TYzfKs3Nsgagraz3Bg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=8&ved=0CEoQ6AEwBw#v=snippet&q=%22lost%20territories%20once%20they%20were%22&f=false","https://books.google.com/books?id=XguLA9wLqloC&pg=PA214&dq=social+life+in+hungary+during+the+dual+monarchy+assimilation&hl=en&sa=X&ei=tWVBT4HvE5DRsgaV5eyCBQ&redir_esc=y#v=onepage&q=assimilated&f=false","https://books.google.com/books?id=HnUnJ7X10BMC&pg=PA378&dq=%22launched+a+Magyarization+campaign+to+eliminate+Slavic%22&hl=ro&sa=X&ei=f6WxUqXQK4qqhQepu4GoCg&redir_esc=y#v=onepage&q=%22launched%20a%20Magyarization%20campaign%20to%20eliminate%20Slavic%22&f=false","https://books.google.com/books?id=OLDgiWvqPqcC&pg=PA315&dq=%22rusyn+and+romanian+origin+but%22&hl=ro&sa=X&ei=i9mwUrqjIaf8ygOGp4DABQ&ved=0CDgQ6AEwAQ#v=onepage&q=%22rusyn%20and%20romanian%20origin%20but%22&f=false","http://lexikon.katolikus.hu/G/g%C3%B6r%C3%B6gkatolikusok.html","http://www-archiv.parlament.hu/fotitkar/angol/book_2011.pdf","https://web.archive.org/web/20091027014122/http://uk.geocities.com/gogastransylvania/Seton-Watson/RacialProblems.htm","https://web.archive.org/web/20091027110906/http://uk.geocities.com/gogastransylvania/Seton-Watson/Appendice07.htm","http://hungarianparliament.com/history/%7D"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Use of the term","number":"1","index":"1","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":5707,"anchor":"Use_of_the_term"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"In the Middle Ages","number":"2","index":"2","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":8748,"anchor":"In_the_Middle_Ages"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historical context of the modern-times Magyarization","number":"3","index":"3","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":10722,"anchor":"Historical_context_of_the_modern-times_Magyarization"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Magyarization in the Kingdom of Hungary","number":"4","index":"4","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":18130,"anchor":"Magyarization_in_the_Kingdom_of_Hungary"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"State policy and ethnic relations","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":23558,"anchor":"State_policy_and_ethnic_relations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Allegation of violent oppression","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":31919,"anchor":"Allegation_of_violent_oppression"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Education","number":"4.3","index":"7","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":34039,"anchor":"Education"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Election system","number":"4.4","index":"8","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":39475,"anchor":"Election_system"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Magyarization of personal names","number":"4.5","index":"9","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":42423,"anchor":"The_Magyarization_of_personal_names"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Magyarization of place names","number":"4.6","index":"10","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":46126,"anchor":"The_Magyarization_of_place_names"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Migration","number":"5","index":"11","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":47990,"anchor":"Migration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Jews","number":"6","index":"12","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":51872,"anchor":"Jews"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable dates","number":"7","index":"13","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":56580,"anchor":"Notable_dates"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Post-Trianon Hungary","number":"8","index":"14","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":60123,"anchor":"Post-Trianon_Hungary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"15","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":65369,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"16","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":65535,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"11","index":"17","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":65565,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"12","index":"18","fromtitle":"Magyarization","byteoffset":66673,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Magyarization","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/autonym","*":"wikt:autonym"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/safe_haven","*":"wikt:safe haven"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Magyarization","*":"commons:Category:Magyarization"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q843725"}]}}