{"parse":{"title":"Slovakization","pageid":6540851,"revid":857186100,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Hungarians_in_Slovakia_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Hungarians_in_Slovakia_2.jpg/400px-Hungarians_in_Slovakia_2.jpg\" width=\"400\" height=\"208\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Hungarians_in_Slovakia_2.jpg/600px-Hungarians_in_Slovakia_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Hungarians_in_Slovakia_2.jpg/800px-Hungarians_in_Slovakia_2.jpg 2x\" data-file-width=\"1056\" data-file-height=\"548\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hungarians_in_Slovakia_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Approximate area in south Slovakia inhabited by ethnic Hungarians. Hungarians are the largest ethnic minority of Slovakia, numbering 520,528 people or 9.7% of population (2001 census) <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #C75450; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;50-100%</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #FFFF07; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;10-50%</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #94C1E2; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;0-10%</div></div></div></div>\n<p><b>Slovakization</b> or <b>Slovakisation</b> is a form of forced <a href=\"/wiki/Cultural_assimilation\" title=\"Cultural assimilation\">cultural assimilation</a> process during which non-Slovak nationals give up their culture and language in favor of the Slovak one. This process has relied most heavily on intimidation and harassment by state authorities.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In the past the process has been greatly aided by deprivation of <a href=\"/wiki/Minority_rights\" title=\"Minority rights\">collective rights for minorities</a>  and <a href=\"/wiki/Ethnic_cleansing\" title=\"Ethnic cleansing\">ethnic cleansing</a>, but in the last decades its promotion has been limited to the adoption of anti-minority policies and anti-minority <a href=\"/wiki/Hate_speech\" title=\"Hate speech\">hate speech</a>.\n</p><p>The process itself is limited mostly to <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a>, where Slovaks constitute the absolute majority by means of population and legislation power as well. Slovakization is most often used in relation to <a href=\"/wiki/Magyars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magyars\">Hungarians</a>,<sup id=\"cite_ref-R.content_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-R.content-5\">&#91;5&#93;</a></sup> who constitute the most prominent minority of Slovakia, but it also affects <a href=\"/wiki/Germans\" title=\"Germans\">Germans</a>, <a href=\"/wiki/Poles\" title=\"Poles\">Poles</a>, <a href=\"/wiki/Ukrainians\" title=\"Ukrainians\">Ukrainians</a>, <a href=\"/wiki/Rusyns\" title=\"Rusyns\">Rusyns</a> (Ruthenians),<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Jew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jew\">Jews</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Hungarians\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Hungarians</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#After_World_War_I\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">After World War I</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#De-Magyarization\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">De-Magyarization</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#The_aftermath_of_World_War_II\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">The aftermath of World War II</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#&quot;Re-Slovakization&quot;\"><span class=\"tocnumber\">1.2.1</span> <span class=\"toctext\">\"Re-Slovakization\"</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#After_October_1948\"><span class=\"tocnumber\">1.2.2</span> <span class=\"toctext\">After October 1948</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#The_current_Slovak-Hungarian_political_standpoint_on_the_expulsions\"><span class=\"tocnumber\">1.2.3</span> <span class=\"toctext\">The current Slovak-Hungarian political standpoint on the expulsions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#During_Socialism\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">During Socialism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Since_the_independence_of_Slovakia\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Since the independence of Slovakia</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-10\"><a href=\"#Hungarian_minority_parties\"><span class=\"tocnumber\">1.4.1</span> <span class=\"toctext\">Hungarian minority parties</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-11\"><a href=\"#Me\u010diar_Government\"><span class=\"tocnumber\">1.4.2</span> <span class=\"toctext\">Me\u010diar Government</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-12\"><a href=\"#The_use_of_the_Hungarian_language\"><span class=\"tocnumber\">1.4.3</span> <span class=\"toctext\">The use of the Hungarian language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-13\"><a href=\"#2011_Census\"><span class=\"tocnumber\">1.4.4</span> <span class=\"toctext\">2011 Census</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-14\"><a href=\"#&quot;Wise_historism&quot;\"><span class=\"tocnumber\">1.4.5</span> <span class=\"toctext\">\"Wise historism\"</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Rusyns\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Rusyns</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Poles\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Poles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Citations\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Sources_and_general_references\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources and general references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungarians\">Hungarians</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Hungarians\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"After_World_War_I\">After World War I</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: After World War I\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-POV\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">The <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutrality</a> of this article is <a href=\"/wiki/Wikipedia:NPOV_dispute\" title=\"Wikipedia:NPOV dispute\">disputed</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Relevant discussion may be found on the <a href=\"/wiki/Talk:Slovakization##\" title=\"Talk:Slovakization\">talk page</a>. Please do not remove this message until <a href=\"/wiki/Template:POV#When_to_remove\" title=\"Template:POV\">conditions to do so are met</a>.</span>  <small><i>(June 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Hungarians_in_Slovakia\" title=\"Hungarians in Slovakia\">Hungarians in Slovakia</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Magyarorszag_1920.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Magyarorszag_1920.png/300px-Magyarorszag_1920.png\" width=\"300\" height=\"204\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Magyarorszag_1920.png/450px-Magyarorszag_1920.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Magyarorszag_1920.png/600px-Magyarorszag_1920.png 2x\" data-file-width=\"1140\" data-file-height=\"774\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Magyarorszag_1920.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map showing the border changes after the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a>. As a result, Hungary lost over two-thirds of its territory, about two-thirds of its inhabitants under the treaty and 3.3 million out of 10 million ethnic Hungarians.<sup id=\"cite_ref-Macartney37_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Macartney37-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> (Based on the 1910 census.)</div></div></div>\n<p>The process of slovakization was present in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> presumably ever since the appearance of the Slovak nation itself, but up until the foundation of Czechoslovakia the process was entirely voluntary. This early form of slovakization can be observed in detail in noble families' personal correspondence.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Another example of pre-World War I Slovakization is the assimilation of the Habans, a <a href=\"/wiki/Hutterite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hutterite\">Hutterite</a> group settled in the <a href=\"/wiki/Ve%C4%BEk%C3%A9_Lev%C3%A1re\" title=\"Ve\u013ek\u00e9 Lev\u00e1re\">Nagyl\u00e9v\u00e1rd</a> (today's Ve\u013ek\u00e9 Lev\u00e1re) area in the 16th century, into the Slovak majority.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>The accelerated,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> forced<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> nature of slovakization began with the defeat of the remaining Hungarian armies in 1919, which laid foundations to the creation of Czechoslovakia, a state in which the Slovaks have gained a <i>de facto</i> political power for the first time in the nation's history. The <a href=\"/wiki/Paris_Peace_Conference,_1919\" title=\"Paris Peace Conference, 1919\">Paris Peace Conference</a> concluded by the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a> in 1920 set the southern border of Czechoslovakia for strategic and economic reasons much further south than the Slovak-Hungarian language border.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Consequently, fully Hungarian-populated areas were annexed to the newly created state.<sup id=\"cite_ref-gramma_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gramma-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>Czechoslovakia provided a large education network for the Hungarian minority. Hungarians, for example, had 31 kindergartens, 806 elementary schools, 46 secondary schools, 576 Hungarian libraries at schools in the 1930s and a Department of <a href=\"/wiki/Hungarian_literature\" title=\"Hungarian literature\">Hungarian literature</a> was created at the <a href=\"/wiki/Charles_University_of_Prague\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles University of Prague\">Charles University of Prague</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2010)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> The number of Hungarian elementary schools increased from 720 in 1923/1924 to the above number 806.<sup id=\"cite_ref-marko_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-marko-16\">&#91;16&#93;</a></sup> The Hungarian University in Bratislava/Pozsony was immediately closed after formation of Czechoslovakia <sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the 1910 census conducted by the Central Statistical Office of  Hungary, there were 884,309 people with Hungarian as a mother tongue, constituting 30.2% of the population, in what is now Slovakia<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"The material near this tag needs to be fact-checked with the cited source(s). (June 2014)\">verification needed</span></a></i>&#93;</sup> compared to the 9.7% number recorded in the 2001 census, amounting to a 3 fold decrease in the percentage of Hungarians.<sup id=\"cite_ref-CEP146_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CEP146-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Kocsis_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kocsis-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The first Slovak census in 1919 in what is now Slovakia recorded 689,565 Hungarians constituting 23.59% of the population. According to the first Czechoslovak census in 1921 there were 650,597 Hungarians in Slovakia, constituting 21.68% of the population.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The Czechoslovak census of 1930 recorded 571,952 Hungarians. All censuses from the period are disputed, and some give conflicting data for example in Kosice according to the Czechoslovak censuses 15-20% of the population was Hungarian. However, during the parliamentary elections the Ethnic Hungarian parties got 35-45% of the total votes (excluding those Hungarians who voted for the Communists or the Social democrats).<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>  The whole matter is complicated by the fact that there was a high percentage of bilingual and similarly \"Slovak-Hungarian\" persons who could claim being both Slovak and Hungarian.\n</p><p>Slovak sources usually do not deny that many Hungarian teachers (replaced in Slovak schools by Slovak and Czech teachers), railwaymen (on strike against new Czechoslovak republic in February 1919),<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint noexcerpt Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:NOTRS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:NOTRS\"><span title=\"&quot;Citation\" about=\"\">better&#160;source&#160;needed</span></a></i>&#93;</sup> postmen, policemen, soldiers and civil clerks (replaced by Czech and Slovak soldiers, policemen and clerks) were forced to leave or left for Hungary voluntarily, the numbers however are unclear but census do show a rapid decline in the number of people with Hungarian as a mother tongue. Some teachers and civil servants were expelled from Czechoslovakia while some left due to the harsh circumstances. There are many examples of Hungarians who were forced to leave their homes from this territory (two famous ones are the families of <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Hamvas\" title=\"B\u00e9la Hamvas\">B\u00e9la Hamvas</a>,<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> and of <a href=\"/wiki/Albert_Szent-Gy%C3%B6rgyi\" title=\"Albert Szent-Gy\u00f6rgyi\">Albert Szent-Gy\u00f6rgyi</a>). The high number of refugees (and even more from <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>) necessitated entire new housing projects in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> (M\u00e1ria-Val\u00e9ria telep, Pongr\u00e1cz-telep), which gave shelter to refugees numbering at least in the ten-thousands.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"De-Magyarization\">De-Magyarization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: De-Magyarization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-POV\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">The <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutrality</a> of this article is <a href=\"/wiki/Wikipedia:NPOV_dispute\" title=\"Wikipedia:NPOV dispute\">disputed</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Relevant discussion may be found on the <a href=\"/wiki/Talk:Slovakization##\" title=\"Talk:Slovakization\">talk page</a>. Please do not remove this message until <a href=\"/wiki/Template:POV#When_to_remove\" title=\"Template:POV\">conditions to do so are met</a>.</span>  <small><i>(June 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>may <a href=\"/wiki/Wikipedia:Guide_to_writing_better_articles#Stay_on_topic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Guide to writing better articles\">stray from the topic</a> of the article</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit\">improve this section</a> or discuss this issue on the <a href=\"/wiki/Talk:Slovakization\" title=\"Talk:Slovakization\">talk page</a>.</span>  <small><i>(June 2014)</i></small></div></td></tr></tbody></table> \n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Czechoslovakia_1930_linguistic_map_-_created_2008-10-30.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Czechoslovakia_1930_linguistic_map_-_created_2008-10-30.svg/200px-Czechoslovakia_1930_linguistic_map_-_created_2008-10-30.svg.png\" width=\"200\" height=\"121\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Czechoslovakia_1930_linguistic_map_-_created_2008-10-30.svg/300px-Czechoslovakia_1930_linguistic_map_-_created_2008-10-30.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Czechoslovakia_1930_linguistic_map_-_created_2008-10-30.svg/400px-Czechoslovakia_1930_linguistic_map_-_created_2008-10-30.svg.png 2x\" data-file-width=\"1281\" data-file-height=\"778\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Czechoslovakia_1930_linguistic_map_-_created_2008-10-30.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Linguistic map of Czechoslovakia (1930)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Fadrusz_M%C3%A1ria_Ter%C3%A9zia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Fadrusz_M%C3%A1ria_Ter%C3%A9zia.jpg/180px-Fadrusz_M%C3%A1ria_Ter%C3%A9zia.jpg\" width=\"180\" height=\"246\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Fadrusz_M%C3%A1ria_Ter%C3%A9zia.jpg/270px-Fadrusz_M%C3%A1ria_Ter%C3%A9zia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/Fadrusz_M%C3%A1ria_Ter%C3%A9zia.jpg/360px-Fadrusz_M%C3%A1ria_Ter%C3%A9zia.jpg 2x\" data-file-width=\"614\" data-file-height=\"838\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fadrusz_M%C3%A1ria_Ter%C3%A9zia.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The statue of <a href=\"/wiki/Maria_Theresa\" title=\"Maria Theresa\">Maria Theresa</a> in <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a> before 1921...</div></div></div>\t \n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Destruction_statue_maria_theresia_bratislava.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Destruction_statue_maria_theresia_bratislava.jpg/220px-Destruction_statue_maria_theresia_bratislava.jpg\" width=\"220\" height=\"287\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Destruction_statue_maria_theresia_bratislava.jpg/330px-Destruction_statue_maria_theresia_bratislava.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/Destruction_statue_maria_theresia_bratislava.jpg/440px-Destruction_statue_maria_theresia_bratislava.jpg 2x\" data-file-width=\"2765\" data-file-height=\"3606\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Destruction_statue_maria_theresia_bratislava.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>...during destruction...</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Maria_Terezia_szobor_ledontes_kep.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Maria_Terezia_szobor_ledontes_kep.png/180px-Maria_Terezia_szobor_ledontes_kep.png\" width=\"180\" height=\"224\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Maria_Terezia_szobor_ledontes_kep.png/270px-Maria_Terezia_szobor_ledontes_kep.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Maria_Terezia_szobor_ledontes_kep.png/360px-Maria_Terezia_szobor_ledontes_kep.png 2x\" data-file-width=\"1207\" data-file-height=\"1499\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Maria_Terezia_szobor_ledontes_kep.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>...and shortly after its destruction.</div></div></div>\t \n<p>Under the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Hungarian Empire\">Austro-Hungarian Empire</a> there was strong anti-Hungarian sentiment among certain sections of the Czech and Slovak population<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> and unsurprisingly, this persisted to some extent in Czechoslovakia once it was formed. It seemed to hit the city of <a href=\"/wiki/Pressburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pressburg\">Pressburg</a> (soon to be renamed Bratislava) most intensely.  One of the very first measures brought by <a href=\"/w/index.php?title=Samuel_Zoch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Samuel Zoch (page does not exist)\">Samuel Zoch</a>, the newly appointed <a href=\"/wiki/%C5%BDupan\" title=\"\u017dupan\">\u017eupan</a> of the city was the forced disbandment of the only Hungarian university in Czechoslovakia (<a href=\"/w/index.php?title=Elisabeth_Science_University&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elisabeth Science University (page does not exist)\">Elisabeth Science University</a>), and the intimidation of its professors by the police in 1919, immediately after the formation of the new country.<sup id=\"cite_ref-Zoch1_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zoch1-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\"><span title=\"This statement is possibly biased. (June 2014)\">neutrality</span></a>&#32;is <a href=\"/wiki/Talk:Slovakization\" title=\"Talk:Slovakization\">disputed</a></i>&#93;</sup>  \nMost of the professors and former students then left Pressburg for <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> (with the university later <a href=\"/wiki/University_of_P%C3%A9cs\" title=\"University of P\u00e9cs\">being re-established in P\u00e9cs</a>). Zoch had previously stated \"...but the question of minorities will be fully solved only after our public perception of morality will condemn ethnic oppression just as much as the oppression of religion\".<sup id=\"cite_ref-Zoch2_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zoch2-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\t\n</p><p>According to Varsik, the university was not closed by the \u017eupan because local politicians did not have such powers.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Elisabeth University was founded in 1912 and began teaching only in 1914. The university was not the only Hungarian graduate school in the territory of contemporary Slovakia, but it had to serve to also all students from <a href=\"/wiki/Upper_Hungary\" title=\"Upper Hungary\">Upper Hungary</a> inhabited by Slovak majority. However, in compliance with the education policy of the Hungarian government, which did not allow Slovak high schools, the university did not even have a Slovak language department. In 1919, a new Czechoslovak university was founded in parallel and adopted space and limited inventory of unfinished faculty of medicine. Hungarian professors refused to promise loyalty to the new state, as was necessary for teachers and state employees, and were retired after being provided financial compensation.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Thereafter, the university was closed by official government decree and replaced by <a href=\"/wiki/Comenius_University\" title=\"Comenius University\">Comenius University</a> which remained the only the university in mid-war Slovakia for the majority population.\n</p><p>On February 3, 1919, the day before the moving of <a href=\"/wiki/Vavro_%C5%A0rob%C3%A1r\" title=\"Vavro \u0160rob\u00e1r\">Vavro \u0160rob\u00e1r</a>'s government to Bratislava, a strike began which affected key infrastructure and sectors of industry. The strike had initially social character.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (June 2018)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> Thereafter, it was politicized and joined with national demands of Hungarian and German workers. On February 12, 1919, Hungarian nationalistic circles exploited a demonstration organized by the Council of Workers. The demonstration went out of control and after a physical attack on the Italian commander <a href=\"/w/index.php?title=Riccardo_Barreca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Riccardo Barreca (page does not exist)\">Riccardo Barreca</a>, a military patrol dispersed the crowd by shooting,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEZemkoBystrick\u00fd201241_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZemkoBystrick\u00fd201241-31\">&#91;31&#93;</a></sup> leaving 7 dead and 23 wounded.<sup id=\"cite_ref-Zoch1_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zoch1-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>Another aspect of the anti-Hungarian sentiment was the hatred of all the statues and monuments representing <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> or Hungarian historical people. <a href=\"/wiki/National_socialist\" class=\"mw-redirect\" title=\"National socialist\">National socialist</a> <a href=\"/wiki/Member_of_Parliament\" class=\"mw-redirect\" title=\"Member of Parliament\">MPs</a> of the Czechoslovak National Assembly called for the conservation of such works of art, moving and preserving them in suitable places as early as 1920.<sup id=\"cite_ref-Legions_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Legions-32\">&#91;32&#93;</a></sup> The hatred however was not limited to sculptures only: Hungarian books were burned in <a href=\"/wiki/Poprad\" title=\"Poprad\">Poprad</a><sup id=\"cite_ref-deportation_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-deportation-33\">&#91;33&#93;</a></sup> and possibly other locations<sup id=\"cite_ref-jankovics_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jankovics-34\">&#91;34&#93;</a></sup> as well. Concurrently some of the statues were destroyed as well: the millennium monument along with the <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"\u00c1rp\u00e1d\">\u00c1rp\u00e1d</a> statue in <a href=\"/wiki/Dev%C3%ADn\" title=\"Dev\u00edn\">Dev\u00edn</a> was blown up using dynamite,.<sup id=\"cite_ref-Legions_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Legions-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Lipt\u00e1k_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lipt\u00e1k-35\">&#91;35&#93;</a></sup> The statue of <a href=\"/wiki/Maria_Theresa\" title=\"Maria Theresa\">Maria Theresa</a> in <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a> (pictured) was preserved until October 1921 when information about attempts to restore monarchy spread in successor states of Austro-Hungarian Empire.<sup id=\"cite_ref-Legions_32-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Legions-32\">&#91;32&#93;</a></sup> In the atmosphere of partial mobilization, martial law and fresh memories to invasion by <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Kun\" title=\"B\u00e9la Kun\">B\u00e9la Kun</a>'s army, it was brought down using ropes tied to trucks.<sup id=\"cite_ref-Legions_32-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Legions-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-jankovics_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jankovics-34\">&#91;34&#93;</a></sup> In Slovakia, memorials were destroyed mainly after intervention of Red Guards of <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Kun\" title=\"B\u00e9la Kun\">B\u00e9la Kun</a> in spring and summer 1919, when statues of <a href=\"/wiki/Lajos_Kossuth\" title=\"Lajos Kossuth\">Lajos Kossuth</a> were destroyed in <a href=\"/wiki/Ro%C5%BE%C5%88ava\" title=\"Ro\u017e\u0148ava\">Ro\u017e\u0148ava</a>, <a href=\"/wiki/Lu%C4%8Denec\" title=\"Lu\u010denec\">Lu\u010denec</a>, <a href=\"/wiki/Dob%C5%A1in%C3%A1\" title=\"Dob\u0161in\u00e1\">Dob\u0161in\u00e1</a> and <a href=\"/wiki/Nov%C3%A9_Z%C3%A1mky\" title=\"Nov\u00e9 Z\u00e1mky\">Nov\u00e9 Z\u00e1mky</a>,<sup id=\"cite_ref-Lipt\u00e1k_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lipt\u00e1k-35\">&#91;35&#93;</a></sup> as well as a statue of <a href=\"/wiki/Ferenc_R%C3%A1k%C3%B3czi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ferenc R\u00e1k\u00f3czi\">Ferenc R\u00e1k\u00f3czi</a> in <a href=\"/wiki/Brezno\" title=\"Brezno\">Brezno</a> and numerous others.<sup id=\"cite_ref-Legions_32-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Legions-32\">&#91;32&#93;</a></sup> In almost all of these cases the perpetrators were soldiers of the Czechoslovakian legion.<sup id=\"cite_ref-Legions_32-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Legions-32\">&#91;32&#93;</a></sup> The idleness of state authorities encouraged destroyers of statues. The government started to act only when the mob had begun to take over shops and properties of German entrepreneurs.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Thereafter, Czechoslovak army and police intervened and destruction of symbols of monarchy stopped for nearly a year.<sup id=\"cite_ref-Legions_32-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Legions-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>In the revolutionary period between the creation of Czechoslovakia and the first free parliamentary elections in 1920, legislative power was held by temporary, the revolutionary (un-elected) <a href=\"/wiki/Czechoslovak_National_Council\" title=\"Czechoslovak National Council\">Czechoslovak National Council</a> (later The <a href=\"/w/index.php?title=Czechoslovak_National_Assembly&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Czechoslovak National Assembly (page does not exist)\">Czechoslovak National Assembly</a>). The revolutionary parliament without participation of minorities<sup id=\"cite_ref-Zoch1_1_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zoch1_1-36\">&#91;36&#93;</a></sup> also adopted a new constitution. The constitution guaranteed equal rights for all citizens regardless of gender, nationality or religion. In comparison with the previous state in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> it also extended political rights to individuals of Hungarian nationality, by introducing <a href=\"/wiki/Universal_suffrage\" title=\"Universal suffrage\">universal suffrage</a>, removing voting criteria based on property size and benefits based on titles and functions or education (typical for previous Hungarian elections)<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEZemkoBystrick\u00fd2012242_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZemkoBystrick\u00fd2012242-37\">&#91;37&#93;</a></sup> and granted full <a href=\"/wiki/Women%27s_suffrage\" title=\"Women&#39;s suffrage\">women's suffrage</a> (including for Hungarian women), which was not introduced in Hungary until 1945.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Later on, all minorities gained the right to use their languages in municipalities where they constituted at least 20% of the population even in communication with government offices and courts.\n</p><p>According to <a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A9la_Angyal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"B\u00e9la Angyal (page does not exist)\">B\u00e9la Angyal</a>, due to <a href=\"/wiki/Gerrymandering\" title=\"Gerrymandering\">gerrymandering</a> and disproportionate distribution of population between <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a> and <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> the Hungarians had little representation in the National Assembly and thus their influence on the politics of Czechoslovakia remained limited. The same considerations limited the Slovak <a href=\"/wiki/Intelligentsia\" title=\"Intelligentsia\">intelligentsia</a>'s political power as well.<sup id=\"cite_ref-Zoch1_1_36-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zoch1_1-36\">&#91;36&#93;</a></sup> On the other hand, Hungarians founded numerous parties including pro-Czechoslovak parties, founded parties with agrarian, social-democratic, Christian-socialist and other orientations, were active as sections of statewide Czechoslovak parties, had opportunities to participate in government and in the 1920s Hungarian members of parliament participated in adoption of several important laws with statewide impact.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESimon2009_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESimon2009-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_aftermath_of_World_War_II\">The aftermath of World War II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The aftermath of World War II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span id=\".22Re-Slovakization.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Re-Slovakization&quot;\">\"Re-Slovakization\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: &quot;Re-Slovakization&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Czechoslovak%E2%80%93Hungarian_population_exchange\" title=\"Czechoslovak\u2013Hungarian population exchange\">Czechoslovak\u2013Hungarian population exchange</a> and <a href=\"/wiki/Deportations_of_Hungarians_to_the_Czech_lands\" title=\"Deportations of Hungarians to the Czech lands\">Deportations of Hungarians to the Czech lands</a></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Janos_Esterhazy.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Janos_Esterhazy.jpg/200px-Janos_Esterhazy.jpg\" width=\"200\" height=\"301\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Janos_Esterhazy.jpg/300px-Janos_Esterhazy.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f7/Janos_Esterhazy.jpg/400px-Janos_Esterhazy.jpg 2x\" data-file-width=\"531\" data-file-height=\"798\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Janos_Esterhazy.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/J%C3%A1nos_Esterh%C3%A1zy\" title=\"J\u00e1nos Esterh\u00e1zy\">J\u00e1nos Esterh\u00e1zy</a>, controversial leader of Hungarian minority in mid-war Czechoslovakia.</div></div></div>\n<p>After World War II, the size of Hungarian population was decreased by Czechoslovak-Hungarian population exchange and expulsion of Hungarians who came to after the <a href=\"/wiki/First_Vienna_Award\" title=\"First Vienna Award\">First Vienna Award</a> or committed crimes according to Decree of Slovak National Council No. 33/1945 Zb. about people tribunals. Due to the proclamation of the \"Ko\u0161ice Government Program\", the German and Hungarian population living in the reborn Czechoslovakia were subjected to various forms of persecution, including:  expulsions, deportations, internments, peoples court procedures, citizenship revocations, property confiscation, condemnation to forced labour camps, and forced changes of ethnicity referred to as \"reslovakization.\" \t\n</p>\n<div class=\"quotebox pullquote floatright\" style=\"width:30em;&#32;; background-color: #c6dbf7;\"><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303512\">.mw-parser-output .quotebox{background-color:#F9F9F9;border:1px solid #aaa;box-sizing:border-box;padding:10px;font-size:88%}.mw-parser-output .quotebox.floatleft{margin:0.5em 1.4em 0.8em 0}.mw-parser-output .quotebox.floatright{margin:0.5em 0 0.8em 1.4em}.mw-parser-output .quotebox.centered{margin:0.5em auto 0.8em auto}.mw-parser-output .quotebox.floatleft p,.mw-parser-output .quotebox.floatright p{font-style:inherit}.mw-parser-output .quotebox-title{background-color:#F9F9F9;text-align:center;font-size:larger;font-weight:bold}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:before{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201c \";vertical-align:-45%;line-height:0}.mw-parser-output .quotebox-quote.quoted:after{font-family:\"Times New Roman\",serif;font-weight:bold;font-size:large;color:gray;content:\" \u201d \";line-height:0}.mw-parser-output .quotebox .left-aligned{text-align:left}.mw-parser-output .quotebox .right-aligned{text-align:right}.mw-parser-output .quotebox .center-aligned{text-align:center}.mw-parser-output .quotebox cite{display:block;font-style:normal}@media screen and (max-width:360px){.mw-parser-output .quotebox{min-width:100%;margin:0 0 0.8em!important;float:none!important}}</style>\n<div class=\"quotebox-quote left-aligned\" style=\"\">\"...in Slovakia, the party is breaking into factions. One of the factions is headed by the Representative of the Soviet of Plenipotentiaries, G. Hus\u00e1k. This faction includes Clementis, Novomeck\u00fd and in general the Slovak intelligentsia and students. It displays a sharply nacionalistic, <a href=\"/wiki/Antisemitism\" title=\"Antisemitism\">anti-Semitic</a>, <a href=\"/wiki/Anti-Hungarian_sentiment\" title=\"Anti-Hungarian sentiment\">anti-Hungarian</a> character. ... Anti-Semitism generally is widespread in the party\"</div>\n<p><cite class=\"left-aligned\" style=\"\">\u2014 <i>A letter from <a href=\"/wiki/M%C3%A1ty%C3%A1s_R%C3%A1kosi\" title=\"M\u00e1ty\u00e1s R\u00e1kosi\">M\u00e1ty\u00e1s R\u00e1kosi</a> to <a href=\"/wiki/Joseph_Stalin\" title=\"Joseph Stalin\">Joseph Stalin</a>, dated 25, September 1948.<sup id=\"cite_ref-abcdef_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-abcdef-39\">&#91;39&#93;</a></sup></i></cite>\n</p>\n</div>\n<p>In 1946 the process of \"Reslovakization\" (or re-Slovakization), the forced acceptance of Slovak ethnicity,<sup id=\"cite_ref-Migration_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Migration-40\">&#91;40&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> was engaged by the Czechoslovak government with the objective of eliminating the Hungarian ethnicity.<sup id=\"cite_ref-Migration_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Migration-40\">&#91;40&#93;</a></sup> The Slovak Commissioner of the Interior on June 17, 1946 (decree No.20,000/1946) initiated the \"Reslovakization\" program.<sup id=\"cite_ref-Migration_40-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Migration-40\">&#91;40&#93;</a></sup> This process based upon the Czechoslovak assumption that in fact there never had been any Hungarians in South Slovakia, only \"Hungarianized Slovaks\" who lost their Slovak national identity through the centuries of Hungarian rule.<sup id=\"cite_ref-Fri\u010d1993_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fri\u010d1993-42\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-\u0160piesz\u010caplovi\u010d2006_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0160piesz\u010caplovi\u010d2006-43\">&#91;43&#93;</a></sup> As Anton Granatier, officer of the Resettlement Bureau said: <i>\u201eWe want to be the national state of Slovaks and Czechs, and we will be. This monumental programme includes re\u2212slovakization, already under way in whole Slovakia! Within the scope of this action everyone who feels to be Slovak by origin will have the chance to declare it freely whether they want to become Slovaks with all its consequences or want to share the fate of those without citizenship.\u201c</i> In the spring and summer of 1945, a series of decrees stripped Hungarians of property, from all civil rights and from their citizenship.<sup id=\"cite_ref-Mandelbaum,_p.40_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mandelbaum,_p.40-44\">&#91;44&#93;</a></sup> Hungary itself gave the Slovaks equal rights and demanded the same solution to the issue from Czechoslovakia.<sup id=\"cite_ref-abcdef_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-abcdef-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Since Hungarians in Slovakia were deprived of many rights, and were the target of discrimination, they were pressured into having their ethnicity officially changed to Slovak, otherwise they dropped out of the <a href=\"/wiki/Pension_system\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pension system\">pension</a>, <a href=\"/wiki/Social_system\" title=\"Social system\">social</a>, and <a href=\"/wiki/Healthcare_system\" class=\"mw-redirect\" title=\"Healthcare system\">healthcare system</a>.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> 400,000 (sources differ) stateless<sup id=\"cite_ref-Kamusella775_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella775-46\">&#91;46&#93;</a></sup> Hungarians applied for, and eventually 344,609<sup id=\"cite_ref-Migration_40-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Migration-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Hungarians received a re-Slovakization certificate by the Central Committee for Reslovakization, and thereby Czechoslovak citizenship. Therefore, the number of Hungarians in Slovakia dropped to 350000.<sup id=\"cite_ref-Kamusella775_46-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella775-46\">&#91;46&#93;</a></sup> According to Russian archives, 20000 Hungarians declared themselves as Slovak at the beginning of the year 1949, and eventually 360000 Hungarians changed their ethnicity to Slovak, according to Slovak historians.<sup id=\"cite_ref-Rieber,_p._92_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rieber,_p._92-47\">&#91;47&#93;</a></sup> The fear was so big among the Hungarian population, that only 350000-367000<sup id=\"cite_ref-Roessingh_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Roessingh-48\">&#91;48&#93;</a></sup> claimed themselves Hungarian in the 1950 census, and only after ten years -when the reslovakization program was revoked- began to rose and reached 518000.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Gutaiak.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Gutaiak.jpg/200px-Gutaiak.jpg\" width=\"200\" height=\"149\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Gutaiak.jpg/300px-Gutaiak.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Gutaiak.jpg/400px-Gutaiak.jpg 2x\" data-file-width=\"523\" data-file-height=\"389\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gutaiak.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Deported Hungarians of G\u00fata (Kol\u00e1rovo) in Mlad\u00e1 Boleslav, Czechoslovakia, February, 1947 (photo: Dr. K\u00e1roly Ravasz)</div></div></div>\t\n<p>The official results of re-slovakization action were summarized in the final report of the Re-slovakization Commission. The commission received 197,916 application forms related to 449,914 people. 83,739 applicants declared Slovak nationality also before 1930 and they were not considered to be re-slovakizants.  From the remaining 366,175 candidates, the commission accepted 284,814 and refused 81,361 candidates for various reasons.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPop\u00e9ly2009186_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPop\u00e9ly2009186-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>\nAn important issue with the slovakization procedure was, that the \"reslovakized\" Hungarians did not take the forcible change of ethnicity seriously, because it is impossible to force someone to forget his culture and language suddenly. A Slovak journalist wrote the following about the \"reslovaklized\" city of <a href=\"/wiki/Nov%C3%A9_Z%C3%A1mky\" title=\"Nov\u00e9 Z\u00e1mky\">Nov\u00e9 Z\u00e1mky</a> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">\u00c9rsek\u00fajv\u00e1r</span></i>):<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> </p><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p><i>\u201e80% of the Hungarian population of Nov\u00e9 Zamky re-Slovakized . . . On the other hand, the fact remains that one can barely hear Slovak spoken in Nov\u00e9 Zamky. You will never find these 80% Slovaks. Only a few government employees speak Slovak here and there. What happened to the re-Slovakized persons?\u201c</i></p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>J. Miklo; N\u00e1s N\u00e1rod (1947)</cite></div>\n</blockquote>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"After_October_1948\">After October 1948</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: After October 1948\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>With the disappearance of <a href=\"/wiki/Edvard_Bene%C5%A1\" title=\"Edvard Bene\u0161\">Edvard Bene\u0161</a> from the political scene, the Czechoslovak government issued decree No. 76/1948 on April 13, 1948, allowing those Hungarians still living in Czechoslovakia, to reinstate Czechoslovak citizenship.<sup id=\"cite_ref-Migration_40-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Migration-40\">&#91;40&#93;</a></sup> A year later, Hungarians were allowed to send their children to Hungarian schools, which had been reopened for the first time since 1945,<sup id=\"cite_ref-Migration_40-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Migration-40\">&#91;40&#93;</a></sup> although Hungarians remaining in Slovakia were subjected to extremely heavy pressure to assimilate,<sup id=\"cite_ref-Rieber,_p._93_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rieber,_p._93-52\">&#91;52&#93;</a></sup> and complaints reached Moscow about forced enrollment of Hungarian children in Slovak schools.<sup id=\"cite_ref-Rieber,_p._93_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rieber,_p._93-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>Most Slovakized Hungarians gradually readopted their Hungarian ethnicity. As a result, \"The Re-Slovakization Commission\" ceased operations in December 1948.\n</p><p>Despite their promises to settle the issue of the Hungarians in Slovakia, in 1948 Czech and Slovak ruling circles still maintained the hope that they could deport the Hungarians from Slovakia.<sup id=\"cite_ref-Rieber,_p._92_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rieber,_p._92-47\">&#91;47&#93;</a></sup> According to a 1948 poll conducted among the Slovak population 55% were for \"resettlement\" (deportation) of the Hungarians, 24% said \"don't know\", 21% were against.<sup id=\"cite_ref-Rieber,_p._93_52-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rieber,_p._93-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Under slogans for the struggle with class enemies, the process of dispersing dense Hungarian settlements continued in 1948 and 1949.<sup id=\"cite_ref-Rieber,_p._93_52-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rieber,_p._93-52\">&#91;52&#93;</a></sup> By October 1949 preparations were made to deport 600 Hungarian families.<sup id=\"cite_ref-Rieber,_p._93_52-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rieber,_p._93-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>Finally, on 25 July 1949, Czechoslovak and Hungarian delegations met in \u0160trbsk\u00e9 pleso and signed so-called \u0160trba protocol (<a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a>: <i><span lang=\"sk\">\u0160trbsk\u00fd protokol</span></i>) which ended the law disputes between Hungarian and Czechoslovak property and legal question and compensation of deported Hungarians.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"The_current_Slovak-Hungarian_political_standpoint_on_the_expulsions\">The current Slovak-Hungarian political standpoint on the expulsions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: The current Slovak-Hungarian political standpoint on the expulsions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In 2002 before <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> and Hungary <a href=\"/wiki/2004_enlargement_of_the_European_Union\" title=\"2004 enlargement of the European Union\">joined the European Union in 2004</a>, Hungarian politician <a href=\"/wiki/Viktor_Orb%C3%A1n\" title=\"Viktor Orb\u00e1n\">Viktor Orb\u00e1n</a> demanded the repeal of the <a href=\"/wiki/Bene%C5%A1_decrees\" title=\"Bene\u0161 decrees\">Bene\u0161 decrees</a>, but the <a href=\"/wiki/European_Parliament\" title=\"European Parliament\">European Parliament</a> asserted that \"the decrees did not constitute an insurmountable obstacle to accession.\"<sup id=\"cite_ref-Bernd_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Slovak politician Monika Be\u0148ov\u00e1-Fla\u0161ikov\u00e1 accused the Hungarian politicians for pushing \"revanchist\" policies which could destabilize Europe.<sup id=\"cite_ref-Bernd_54-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Later on the Hungarian members of the <a href=\"/wiki/Politics_of_Slovakia\" title=\"Politics of Slovakia\">Slovak parliament</a> requested for compensation and for a symbolic apology to the victims of the expulsions.<sup id=\"cite_ref-Bernd_54-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd-54\">&#91;54&#93;</a></sup> As an answer, the Slovak government adopted a resolution in September 2007 which declared that the Bene\u0161 decrees are inalterable.<sup id=\"cite_ref-Bernd_54-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"During_Socialism\">During Socialism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: During Socialism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Czechoslovakia (being a Socialist country at that time) financed the following purely Hungarian institutions for the Hungarians in Czechoslovakia as of early 1989: 386 kindergartens, 131 elementary schools, 98 secondary schools, 2 theaters, 1 special Hungarian language publishing house (6 publishing houses also publishing Hungarian literature) and 24 newspapers and journals.\nThe first Hungarian-language university in Slovakia was opened only in 2004 - the <a href=\"/wiki/Selye_J%C3%A1nos_University\" title=\"Selye J\u00e1nos University\">Selye J\u00e1nos University</a>.\n</p><p>According to <i>The Minorities at Risk Project</i>:\n</p>\n<table class=\"cquote pullquote\" role=\"presentation\" style=\"margin:auto; border-collapse: collapse; border: none; background-color: transparent; width: auto;\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: top; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: left; padding: 10px 10px;\">\u201c\n</td>\n<td style=\"vertical-align: top; border: none; padding: 4px 10px;\">During the socialist regime, Slovak nationalism was largely kept in check by the strongly centralist Prague regime. The 1968 switch to a federal arrangement gave greater scope to Slovak nationalism, however. New policies of assimilation included progressive Slovakization of education, elimination of Hungarian place-names from signs, bans on using Hungarian in administrative dealings and in institutions and workplaces, and pressure to Slovakize Hungarian names. Nonetheless, the most significant exclusionary factor in Hungarians\u2019 social situation under the socialist regime was most likely their own refusal to integrate into the Czechoslovak system and to learn the language. Without a fluency in the official language, their economic and political opportunities were severely limited.<sup id=\"cite_ref-MAR_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MAR-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</td>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: bottom; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: right; padding: 10px 10px;\">\u201d\n</td></tr>\n\n</tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Since_the_independence_of_Slovakia\">Since the independence of Slovakia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Since the independence of Slovakia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Hungary-Slovakia_relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungary-Slovakia relations\">Hungary-Slovakia relations</a></div>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungarian_minority_parties\">Hungarian minority parties</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Hungarian minority parties\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The <a href=\"/wiki/Party_of_the_Hungarian_Coalition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Party of the Hungarian Coalition\">Party of the Hungarian Coalition</a> (SMK) and <a href=\"/wiki/Most%E2%80%93H%C3%ADd\" title=\"Most\u2013H\u00edd\">Most\u2013H\u00edd</a> are the major Hungarian minority parties in Slovak politics. Since 1993 a Hungarian minority party has always been a member of the <a href=\"/wiki/National_Council_of_the_Slovak_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Council of the Slovak Republic\">parliament</a>. As of 2012, a Hungarian minority party spent 10 out of 19 years in government.\n</p>\n<h4><span id=\"Me.C4.8Diar_Government\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Me\u010diar_Government\">Me\u010diar Government</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Me\u010diar Government\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Under Communism, the Hungarian minority issue was confined invariably to the position of Slovaks within the Czechoslovak state, and therefore it was ignored in any systematic way.<sup id=\"cite_ref-Smith155_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith155-56\">&#91;56&#93;</a></sup> But the <a href=\"/wiki/Revolutions_of_1989\" title=\"Revolutions of 1989\">fall of Communism</a> reinforced national identities and demolished the ideology of 'the socialist unity of nations'.<sup id=\"cite_ref-Smith155_56-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith155-56\">&#91;56&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Dissolution_of_Czechoslovakia\" title=\"Dissolution of Czechoslovakia\">break-up of Czechoslovakia</a> was a process of national redefinition and assertion in Slovakia.<sup id=\"cite_ref-Smith155_56-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith155-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"quotebox pullquote floatright\" style=\"width:25em;&#32;; background-color: #c6dbf7;\"><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303512\"/>\n<div class=\"quotebox-quote left-aligned\" style=\"\">\"The oppression of the Hungarian minority in Slovakia gained momentum with the formation of the Slovak state in 1993, increasing even more sharply since <a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Me%C4%8Diar\" title=\"Vladim\u00edr Me\u010diar\">Vladim\u00edr Me\u010diar</a> came to power for the third time in December of 1994.\"</div>\n<p><cite class=\"left-aligned\" style=\"\">\u2014 <a href=\"/w/index.php?title=Mikl%C3%B3s_Duray&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mikl\u00f3s Duray (page does not exist)\">Mikl\u00f3s Duray</a>, politician <a href=\"/wiki/Party_of_the_Hungarian_Coalition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Party of the Hungarian Coalition\">Party of the Hungarian Coalition</a><sup id=\"cite_ref-Duray_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup></cite>\n</p>\n</div>\n<p>Under the premiership of Me\u010diar prone to <a href=\"/wiki/Populism\" title=\"Populism\">populism</a>, exclusivist Slovak <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalism</a>,\nand the use of extralegal measures, independent Slovakia approached\n<a href=\"/wiki/Authoritarianism\" title=\"Authoritarianism\">authoritarianism</a>.<sup id=\"cite_ref-Kamusella887_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella887-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Me\u010diar turned the Hungarian minority into a scapegoat for Slovakia's bad economic situation.<sup id=\"cite_ref-Kamusella887_58-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella887-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Numerous articles and books containing <a href=\"/wiki/Anti-Hungarian_sentiment\" title=\"Anti-Hungarian sentiment\">anti-Hungarian</a> <a href=\"/wiki/Propaganda\" title=\"Propaganda\">propaganda</a> appeared, and the Hungarians were accused for the destruction of the '<a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">first Slovak state</a>', and for the \u2018one-millennium-long oppression\u2019 of Slovak nation.<sup id=\"cite_ref-Kamusella887_58-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella887-58\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Vladimir_meciar.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/5a/Vladimir_meciar.jpg\" width=\"200\" height=\"300\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"300\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vladimir_meciar.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Vladim%C3%ADr_Me%C4%8Diar\" title=\"Vladim\u00edr Me\u010diar\">Vladim\u00edr Me\u010diar</a> (1942-)</div></div></div>\n<p>During the redrawing of the administrative boundaries of Slovakia, Hungarian politicians suggested two models; the so-called 'Kom\u00e1rno proposals'.<sup id=\"cite_ref-Smith159_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith159-59\">&#91;59&#93;</a></sup> The first proposal was a full ethnic autonomy of the southern Slovak districts with Hungarian majority, while the second suggestion was to create three counties in southern Slovakia to bring together the main centers of Hungarian population.<sup id=\"cite_ref-Smith159_59-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith159-59\">&#91;59&#93;</a></sup> Although a territorial unit of this name <a href=\"/wiki/Kom%C3%A1rom_county\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kom\u00e1rom county\">existed</a> before 1918, the borders proposed by SMK were significantly different. The proposed region would have encompassed a very long slice of southern Slovakia, with the explicit aim to create an administrative unit with ethnic-Hungarian majority. Hungarian minority politicians and intellectuals thought that such kind of administrative unit is essential for the long-term survival of the Hungarian minority. Both proposals were rejected by the Slovak government in favour of an eight county model of north-south (and not east-west) governance, which has been seen to weaken the electoral power of Hungarians.<sup id=\"cite_ref-Smith159_59-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith159-59\">&#91;59&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Ramet_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ramet-60\">&#91;60&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-O_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-O-61\">&#91;61&#93;</a></sup> According to <a href=\"/w/index.php?title=Mikl%C3%B3s_Duray&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mikl\u00f3s Duray (page does not exist)\">Mikl\u00f3s Duray</a>, a politician of the <a href=\"/wiki/Party_of_the_Hungarian_Coalition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Party of the Hungarian Coalition\">Party of the Hungarian Coalition</a>: \"Administrative jurisdictions of Slovakia were geographically modified in a clear case of <a href=\"/wiki/Gerrymandering\" title=\"Gerrymandering\">gerrymandering</a>.<sup id=\"cite_ref-Duray_57-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup> The administrative system governed by laws created in 1991,<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;note 1&#93;</a></sup> included 17 primary jurisdictions and 2 secondary jurisdictions, with a majority Hungarian population.<sup id=\"cite_ref-Duray_57-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup> The 1996 law<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;note 2&#93;</a></sup> eliminated this system of administration.<sup id=\"cite_ref-Duray_57-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup> In the reorganized system only 2 primary administrative jurisdictions have a Hungarian majority population (<a href=\"/wiki/Dunajsk%C3%A1_Streda_District\" title=\"Dunajsk\u00e1 Streda District\">Dunajsk\u00e1 Streda</a> and <a href=\"/wiki/Kom%C3%A1rno_District\" title=\"Kom\u00e1rno District\">Kom\u00e1rno</a>).<sup id=\"cite_ref-Duray_57-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup> Furthermore, 8 secondary administrative jurisdictions were created, 5 with Hungarian populations in the 10 to 30 per cent range.<sup id=\"cite_ref-Duray_57-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup> In 1998, these jurisdictions had regional self governing communities, where the diminished proportion of Hungarians made certain they played a subordinate role in self government.\"<sup id=\"cite_ref-Duray_57-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup> After the regions became autonomous in 2002, SMK was able to take power in the <a href=\"/wiki/Nitra_Region\" title=\"Nitra Region\">Nitra Region</a> and it became part of the ruling coalition in several other regions.\n</p><p>Before the Slovak independence two main issues appeared regarding language: the right to use non-Slovakized versions of women's names and the use of bilingual street signs.<sup id=\"cite_ref-Smith157_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith157-64\">&#91;62&#93;</a></sup> Non Slovaks were forced to Slovakize female personal names in official documents by attaching the Slovak feminine suffix '-ov\u00e1'.<sup id=\"cite_ref-Bernd203_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd203-65\">&#91;63&#93;</a></sup> Members of ethnic minorities were restricted in their choice of given names, as registry offices accepted only names from a limited list only.<sup id=\"cite_ref-Bernd203_65-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd203-65\">&#91;63&#93;</a></sup> After ten years wrangling, the second Dzurinda cabinet eased these restrictions.<sup id=\"cite_ref-Martin_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Martin-66\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"The_use_of_the_Hungarian_language\">The use of the Hungarian language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: The use of the Hungarian language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Language_law_of_Slovakia\" title=\"Language law of Slovakia\">Language law of Slovakia</a></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a></div>\n<p>The Slovak Constitution from 1992 asserts that the \u2018<a href=\"/wiki/State_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"State language\">state language</a>\u2019 on the territory of the <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovak Republic</a> is <a href=\"/wiki/Slovak_language\" title=\"Slovak language\">Slovak</a>.<sup id=\"cite_ref-Kamusella886_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella886-67\">&#91;65&#93;</a></sup> At the same time this constitution entails explicit provisions for <a href=\"/wiki/Minorities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minorities\">minorities</a>, including language right.<sup id=\"cite_ref-Bernd202_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd202-68\">&#91;66&#93;</a></sup> These provisions were reinforced in 2001.<sup id=\"cite_ref-Bernd202_68-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd202-68\">&#91;66&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/International_treaties\" class=\"mw-redirect\" title=\"International treaties\">International treaties</a> like the <i><a href=\"/wiki/Framework_Convention_for_the_Protection_of_National_Minorities\" title=\"Framework Convention for the Protection of National Minorities\">Framework Convention for the Protection of National Minorities</a></i> (ratified by Slovakia in 1995) or the <i><a href=\"/wiki/European_Charter_for_Regional_or_Minority_Languages\" title=\"European Charter for Regional or Minority Languages\">European Charter for Regional or Minority Languages</a></i> (ratified by Slovakia in 2001) and the <i>1995 Treaty on Good Neighbourly Relations and Friendly Cooperations  between Slovakia and Hungary</i> protect the language rights of minorities.<sup id=\"cite_ref-Bernd202_68-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd202-68\">&#91;66&#93;</a></sup> Article 34. of the 1992 constitution asserts that <i>\"citizens of ethnic minorities have the right to be educated in their language, the right to use it in dealings with authorities, and the right to participate in the solution of affairs concerning national minorities and ethnic groups\".</i><sup id=\"cite_ref-Bernd203_65-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd203-65\">&#91;63&#93;</a></sup> These provisions afford a high standard of protection, but still, these legislative instruments do not warrant the implementation of the postulated rights.<sup id=\"cite_ref-Bernd203_65-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd203-65\">&#91;63&#93;</a></sup> In most cases the disfrancishement evolves when there is insufficient political will to legislate the provisions as <a href=\"/wiki/Law\" title=\"Law\">laws</a>.<sup id=\"cite_ref-Bernd203_65-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd203-65\">&#91;63&#93;</a></sup> This happened between 1992 and 1998 (i.e. under Me\u010diar's government).<sup id=\"cite_ref-Bernd203_65-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bernd203-65\">&#91;63&#93;</a></sup>\nSlovak nationalist demands for a language law detaining the use of <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a> in public institutions already appeared in 1990.<sup id=\"cite_ref-Hobsbawm_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hobsbawm-69\">&#91;67&#93;</a></sup> Finally, the Meciar government pushed through legislation restricting the use of <a href=\"/wiki/Minority_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minority languages\">minority languages</a> in public institutions.<sup id=\"cite_ref-Smith157_64-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith157-64\">&#91;62&#93;</a></sup> In 1995, the <a href=\"/wiki/National_Council_of_the_Slovak_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Council of the Slovak Republic\">Slovak Parliament</a> passed Act No 270 on the State Language of Slovakia, which came into power on 1 January 1996.<sup id=\"cite_ref-Kamusella888_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella888-70\">&#91;68&#93;</a></sup> This act revoked the more tolerant Act No 428 passed in 1990.<sup id=\"cite_ref-Kamusella888_70-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella888-70\">&#91;68&#93;</a></sup> The 1995 act emphasized the significance of the Slovak language for Slovak nationalism and statehood, by consolidating the exclusivist <a href=\"/wiki/Monolingualism\" title=\"Monolingualism\">monolingualism</a>.<sup id=\"cite_ref-Kamusella888_70-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella888-70\">&#91;68&#93;</a></sup> The new act considerably limited the use of minority languages, that is, of Hungarian, which had featured on bilingual signposts with placenames in predominantly Hungarian areas, and in <a href=\"/wiki/Bilingual\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bilingual\">bilingual</a> school certificates issued to students in Hungarian minority schools.<sup id=\"cite_ref-Kamusella888_70-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella888-70\">&#91;68&#93;</a></sup> According to Duray: <i>\"An official language law<sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;note 3&#93;</a></sup> was promulgated providing the legal framework for the official use of the Slovak language not only in official communications but also in everyday commerce, in the administration of religious bodies, and even in the realm of what is normally considered private interaction, for example, communications between patient and physician.\"</i><sup id=\"cite_ref-Duray_57-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup> In 1999, the <a href=\"/wiki/Mikul%C3%A1%C5%A1_Dzurinda\" title=\"Mikul\u00e1\u0161 Dzurinda\">Dzurinda government</a> passed Act No 184 on the <i>Use of the Languages of the Minority Communities</i>,<sup id=\"cite_ref-Kamusella888_70-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella888-70\">&#91;68&#93;</a></sup> which reintroduced the institution of bilingual school certificates and provided that in communes with more than 20 percent of inhabitants belonging to a given minority, the minority language can be used in administration, and <a href=\"/wiki/Signposts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Signposts\">signposts</a> with placenames can be bilingual.<sup id=\"cite_ref-Kamusella888_70-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella888-70\">&#91;68&#93;</a></sup> Furthermore, Article 10, prohibiting doing business and drafting contracts in any other <a href=\"/wiki/Language\" title=\"Language\">language</a> but Slovak, was abolished from the Act.<sup id=\"cite_ref-Kamusella888_70-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella888-70\">&#91;68&#93;</a></sup> However the act limits itself to only official contacts with the state and thus fails to overcome the 1996 act ensuring the use of Slovak in culture, schools and media.<sup id=\"cite_ref-Smith161_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith161-72\">&#91;69&#93;</a></sup> Language rights in education have also been a sphere of antagonism between the Slovak state and the Hungarian minority.<sup id=\"cite_ref-Smith_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith-73\">&#91;70&#93;</a></sup> Bilingual education in priamary and secondary schools is currently permitted.<sup id=\"cite_ref-Smith_73-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith-73\">&#91;70&#93;</a></sup> However, the array of subjects that should be taught in each language remained a highly contested issue.<sup id=\"cite_ref-Smith_73-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith-73\">&#91;70&#93;</a></sup> Government proposals prior to the 1998 elections (i.e. under Me\u010diar's government) even suggested that certain subjects should be taught only by teachers of 'Slovak origin' to ensure that the Slovak population living in areas with significant Hungarian populations should be able to assimilate themselves into mainstream Slovak life.<sup id=\"cite_ref-Smith_73-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith-73\">&#91;70&#93;</a></sup> According to Duray: \"On March 12, 1997 (i.e. under Me\u010diar's government), the Undersecretary of Education sent a circular to the heads of the school districts making known the following regulations: In Hungarian schools the Slovak language should be taught exclusively by native speakers.<sup id=\"cite_ref-Duray_57-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup> The same exclusion criteria applies to non-Slovak schools in the teaching of geography and history.<sup id=\"cite_ref-Duray_57-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup> (The Undersecretary modified the language of this regulation later by changing the term \"exclusively\" for \"mainly\".)<sup id=\"cite_ref-Duray_57-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup> In communities where the Hungarian community exceeds 40% of the total population the teachers of Slovak schools receive supplementary pay.<sup id=\"cite_ref-Duray_57-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup> In all communities which include a Hungarians population and where there is no school or there is no Slovak school, wherever possible a Slovak school should be opened, but not a Hungarian one.\"<sup id=\"cite_ref-Duray_57-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Duray-57\">&#91;57&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;note 4&#93;</a></sup> At the end of the 1998 school year a large number of Hungarian pupils handed back their school report that were issued only in Slovak.<sup id=\"cite_ref-Smith_73-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Smith-73\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2003, there were 295 Hungarian <a href=\"/wiki/Elementary_school\" title=\"Elementary school\">elementary schools</a> and 75 <a href=\"/wiki/Secondary_school\" title=\"Secondary school\">secondary schools</a> in Slovakia. In most of them Hungarian was used as the <a href=\"/wiki/Medium_of_instruction\" title=\"Medium of instruction\">medium of instruction</a>, excluding 35 elementary schools and 18 secondary schools, which were bilingual.<sup id=\"cite_ref-Kamusella890_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella890-75\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p><p>After the parliamentary elections in 2006, the nationalist <a href=\"/wiki/Slovak_National_Party\" title=\"Slovak National Party\">Slovak National Party</a> (SNS) of <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Slota\" title=\"J\u00e1n Slota\">J\u00e1n Slota</a> became a member of the ruling coalition led by <a href=\"/wiki/Robert_Fico\" title=\"Robert Fico\">Robert Fico</a>. In August a few incidents motivated by <a href=\"/wiki/Ethnic_hatred\" title=\"Ethnic hatred\">ethnic hatred</a> caused diplomatic tensions between the countries. Mainstream Hungarian and Slovak media blamed Slota's anti-Hungarian statements from the early summer for worsening ethnic relations. (Further informations: <a href=\"/wiki/2006_Slovak-Hungarian_diplomatic_affairs\" class=\"mw-redirect\" title=\"2006 Slovak-Hungarian diplomatic affairs\">2006 Slovak-Hungarian diplomatic affairs</a>, and <a href=\"/wiki/Hedvig_Malina\" title=\"Hedvig Malina\">Hedvig Malina</a>).\n</p><p>On 27 September 2007 the Bene\u0161 decrees were reconfirmed by the Slovak parliament which legitimized the <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a> and Germans calumniation and deportation from Czechoslovakia after <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>.<sup id=\"cite_ref-politics_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-politics-76\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Zilina_P6112384-selection.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Zilina_P6112384-selection.jpg/150px-Zilina_P6112384-selection.jpg\" width=\"150\" height=\"181\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Zilina_P6112384-selection.jpg/225px-Zilina_P6112384-selection.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Zilina_P6112384-selection.jpg/300px-Zilina_P6112384-selection.jpg 2x\" data-file-width=\"642\" data-file-height=\"776\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Zilina_P6112384-selection.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>J\u00e1n Slota, the chairman of Slovak Party <a href=\"/wiki/Slovak_National_Party\" title=\"Slovak National Party\">SNS</a>, according to whom the Hungarian population of Slovakia \"is a <a href=\"/wiki/Tumour\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tumour\">tumour</a> in the body of the Slovak nation.\"<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;73&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Globalpost_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Globalpost-78\">&#91;74&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;75&#93;</a></sup></div></div></div>\n<p>In 2008, the dioceses of the <a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Slovakia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Slovakia\">Roman Catholic Church in Slovakia</a> were reorganized. 8 dioceses were introduced in place of the previous 6. Until the reform the area of <i><a href=\"/wiki/%C5%BDitn%C3%BD_ostrov\" title=\"\u017ditn\u00fd ostrov\">\u017ditn\u00fd ostrov</a></i> (Hungarian: <i>Csall\u00f3k\u00f6z</i>), the <i><a href=\"/w/index.php?title=Mat%C3%BA%C5%A1ova_zem&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mat\u00fa\u0161ova zem (page does not exist)\">Mat\u00fa\u0161ova zem</a></i> (<i>M\u00e1tyusf\u00f6ld</i>) and <i><a href=\"/w/index.php?title=Poiplie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Poiplie (page does not exist)\">Poiplie</a></i> (<i>Ipolymente</i>) - where a big portion of the Hungarians of Slovakia resides - belonged to the <a href=\"/wiki/Archdiocese_of_Bratislava-Trnava\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archdiocese of Bratislava-Trnava\">Archdiocese of Bratislava-Trnava</a>. Now it belongs to four different dioceses. This triggered the protest of Hungarian catholic worshippers and priests.<sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;76&#93;</a></sup> However, the reform was introduced by the <a href=\"/wiki/Holy_See\" title=\"Holy See\">Vatican</a>, not by the Slovak Republic.\n</p><p>Also in 2008, <a href=\"/wiki/J%C3%A1n_Mikolaj\" title=\"J\u00e1n Mikolaj\">J\u00e1n Mikolaj</a> (SNS), minister of education propagated changes in the Hungarian schools of Slovakia. According to a new education law plan, the Hungarian language which was educated as mother tongue until now will be considered a foreign language - and taught in a smaller proportion of lessons. The only textbooks allowed to be used in Hungarian schools will be those translated from Slovak books and approved by Slovak administration.<sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;77&#93;</a></sup><br />\nIn October 2008 Hungarian parents and teachers sent back Hungarian textbooks to the Minister of Education.<sup id=\"cite_ref-Sanoma_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sanoma-82\">&#91;78&#93;</a></sup> The books contained geographical names only in Slovak violating the basic rules of the <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a> and the minorities' right of usage of their native language.<sup id=\"cite_ref-Sanoma_82-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sanoma-82\">&#91;78&#93;</a></sup><br />\nIn November 2008 Prime Minister Robert Fico has again promised, this time at a cabinet meeting in Kom\u00e1rno (R\u00e9vkom\u00e1rom), southern Slovakia, that an ongoing problem with textbooks for ethnic Hungarian schools in Slovakia will be resolved.<sup id=\"cite_ref-Fico-The_Slovak_Spektator_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fico-The_Slovak_Spektator-83\">&#91;79&#93;</a></sup> Though as of November 2008 J\u00e1n Slota still insists on the grammatically incorrect version (Slovak language names in Hungarian sentences) and having the correct Hungarian name only afterwards.<sup id=\"cite_ref-Slota-MN_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Slota-MN-84\">&#91;80&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-85\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-85\">&#91;81&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-86\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-86\">&#91;82&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-87\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-87\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p><p>The Slovak authorities denied the registration of a Hungarian traditional folk art association, because they used the Hungarian word <i>K\u00e1rp\u00e1t-medence</i> (<a href=\"/wiki/Pannonian_Basin\" title=\"Pannonian Basin\">Carpathian Basin</a>). According to <a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_%C4%8Caplovi%C4%8D\" title=\"Du\u0161an \u010caplovi\u010d\">Du\u0161an \u010caplovi\u010d</a> the word and the association is against the sovereignty of Slovakia, furthermore the word is fascist, it is familiar with the German <a href=\"/wiki/Lebensraum\" title=\"Lebensraum\">Lebensraum</a>, and Hungarians use it in this ideology.<sup id=\"cite_ref-88\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-88\">&#91;84&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-89\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-89\">&#91;85&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-90\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90\">&#91;86&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-91\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-91\">&#91;87&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-92\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-92\">&#91;88&#93;</a></sup>\nOn September 1, 2009 more than ten thousand Hungarians held demonstrations to protest against the <a href=\"/wiki/Language_law_of_Slovakia\" title=\"Language law of Slovakia\">so-called language law</a> that limits the use of minority languages in Slovakia.<sup id=\"cite_ref-93\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-93\">&#91;89&#93;</a></sup> The law calls for fines of up to \u00a34,380 for anyone \"misusing the Slovak language.<sup id=\"cite_ref-94\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-94\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:SNS_2010_campaign_poster.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/1c/SNS_2010_campaign_poster.jpg/300px-SNS_2010_campaign_poster.jpg\" width=\"300\" height=\"209\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/1/1c/SNS_2010_campaign_poster.jpg 1.5x\" data-file-width=\"378\" data-file-height=\"263\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SNS_2010_campaign_poster.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>An anti-Hungarian SNS political poster from the 2010 parliamentary election campaign. It features the <a href=\"/wiki/Flag_of_Slovakia\" title=\"Flag of Slovakia\">flag of Slovakia</a> using the colors of the <a href=\"/wiki/Flag_of_Hungary\" title=\"Flag of Hungary\">flag of Hungary</a>. The top text reads \"<i>So that tomorrow we wouldn't be surprised</i>\".</div></div></div>\n<p>The particular anti-Hungarian edge of the Slovak public discourse reached its top in the 2010 parliamentary elections, when numerous parties have been campaigning with latent to openly anti-Hungarian slogans. The presently governing <a href=\"/wiki/Smer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Smer\">Smer</a> has rented billboards that have warned that \"They have given power to SMK! They will do it again!\",<sup id=\"cite_ref-95\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-95\">&#91;91&#93;</a></sup> alleging that forming a coalition with SMK would be dangerous. <a href=\"/wiki/Slovak_National_Party_(historical_party)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovak National Party (historical party)\">SNS</a> went even further and published openly anti-Hungarian posters (see the picture on the right) asserting that Slovakia's on the brim of being conquered by Hungary due to the new Hungarian government's actions. Posters by SNS have been prominently featured in areas with predominantly Hungarian populace too.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"2011_Census\">2011 Census</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: 2011 Census\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In January 2011, a Hungarian sociologist L\u00e1szl\u00f3 Gyurgy\u00edk expected that, by the May 2011 census, the number of Hungarian ethnicity citizens in Slovakia will be between 460,000 and 490,000.<sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;92&#93;</a></sup> The actual figure recorded in the census was 458,467 or 8.5%, although the census data is affected by a high level of respondents (7%) not specifying their nationality.<sup id=\"cite_ref-97\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-97\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\".22Wise_historism.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Wise_historism&quot;\">\"Wise historism\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: &quot;Wise historism&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>may <a href=\"/wiki/Wikipedia:Guide_to_writing_better_articles#Stay_on_topic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Guide to writing better articles\">stray from the topic</a> of the article</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit\">improve this section</a> or discuss this issue on the <a href=\"/wiki/Talk:Slovakization\" title=\"Talk:Slovakization\">talk page</a>.</span>  <small><i>(June 2014)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Since deputy prime minister <a href=\"/wiki/Robert_Fico\" title=\"Robert Fico\">Robert Fico</a> declared the \"wise historism\" concept, the history books are getting rewritten at a faster pace than before, and in an increased \"spirit of national pride\",<sup id=\"cite_ref-cancel_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cancel-98\">&#91;94&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\"><span title=\"The material near this tag failed verification of its source citation(s). (December 2008)\">not in citation given</span></a></i>&#93;</sup> <sup id=\"cite_ref-inventing_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-inventing-99\">&#91;95&#93;</a></sup> which Krekovi\u010d, Mannov\u00e1 and Krekovi\u010dov\u00e1 claim are mainly nothing else, but history falsifications.<sup id=\"cite_ref-inventing_99-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-inventing-99\">&#91;95&#93;</a></sup> Such new inventions are the interpretation of Great Moravia as a (proto)-Slovak state, or the term \"proto-Slovak\" itself,<sup id=\"cite_ref-inventing_99-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-inventing-99\">&#91;95&#93;</a></sup> along with the \"refreshing\" of many \"old traditions\", that in fact did not exist or were not Slovak before.<sup id=\"cite_ref-inventing_99-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-inventing-99\">&#91;95&#93;</a></sup> The concept received criticism in Slovakia pointing out that the term  proto-Slovak cannot be found in any serious publication, simply because it lacks any scientific basis.<sup id=\"cite_ref-100\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-100\">&#91;96&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Miroslav_Kus%C3%BD\" title=\"Miroslav Kus\u00fd\">Miroslav Kus\u00fd</a> Slovak political scientist explained that by adopting such scientifically questionable rhetoric Fico aims to \"strengthen national consciousness by falsification of history\".<sup id=\"cite_ref-101\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-101\">&#91;97&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Rusyns\">Rusyns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Rusyns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The ethnic relationship of <a href=\"/wiki/Pre%C5%A1ov_Region\" title=\"Pre\u0161ov Region\">Pre\u0161ov Region</a> is complex and volatile. A long-term cultural and everyday cohabition of <a href=\"/wiki/Rusyns\" title=\"Rusyns\">Rusyns</a>, Slovaks and <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a>, under the prepodence of the non-Rusyn element led to the linguistic Slovakization of Rusyns, while in some parts (in cities and ethnic islands in the south) they were Magyarized. Still, in both cases they preserved their religion (<a href=\"/wiki/Greek_Catholicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greek Catholicism\">Greek Catholicism</a>). Until the 1920s, the Slovak-speaking Greek-Catholics composed a transitional group that was connected with the Rusyns through religion and traditions, with Slovak as their language. Their number was gradually increasing with the transition of the parts of Rusyn population to the Slovak language. Slovakization of the Rusyn population increased in the times of the Czechoslovakian authorities (since 1920). The Greek Catholics and Orthodox started to perceive themselves as Slovaks. It is difficult to estimate the distribution of the <a href=\"/wiki/Eastern_Orthodox_Church\" title=\"Eastern Orthodox Church\">Orthodox</a> and the <a href=\"/wiki/Greek_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greek Catholic\">Greek Catholics</a> by the language as well as to determine the number of Rusyns because both the Hungarian and Czechoslovakian censuses provided the incorrect number of Rusyns, but it contains roughly 50-100 000 people. According to censuses the decrease of the number of Rusyns was influenced not only by Slovakization but also by emigration of a significant number of Rusyns from Pre\u0161ov, mainly to the Czech lands.\n</p><p>The Slovak pressure on Rusyns in Slovakia increased after 1919 when Czechoslovakia incorporated <a href=\"/wiki/Carpathian_Ruthenia\" title=\"Carpathian Ruthenia\">Transcarpathia</a> to the east of the <a href=\"/wiki/Uzh_River\" title=\"Uzh River\">Uzh River</a>. The Slovakization of Rusyns (and Ukrainians) was a part of the program of the <a href=\"/wiki/Slovak_People%27s_Party\" title=\"Slovak People&#39;s Party\">Slovak People's Party</a>, whose leader refused to cooperate with the Rusyn politicians of Transcarpathia but cooperated with Hungarian-speaking A. Brody. Therefore, the Rusyn politicians opened the links with the <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czech</a> political parties which were supportive of neutrality towards the Rusyn question. The cultural Slovak-Rusyn relations at the time were minimal.<sup id=\"cite_ref-102\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-102\">&#91;98&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Poles\">Poles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Poles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Szepes_county\" class=\"mw-redirect\" title=\"Szepes county\">Szepes county</a></div>\n<p>The early Hungarian censuses ignored the Polish nationality, all ethnic Poles were registered as <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovaks</a>. There was also a very strong process of Slovakization of Polish people throughout 18th\u201320th centuries, mostly done by Roman Catholic Church, in which institution the local aboriginal Polish priests were replaced with Slovak ones. Also the institution of schooling was replacing the polish language with slovak language during classes.<sup id=\"cite_ref-103\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-103\">&#91;99&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-104\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-104\">&#91;100&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-105\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-105\">&#91;101&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Magyarization\" title=\"Magyarization\">Magyarization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_minority_in_Slovakia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian minority in Slovakia\">Hungarian minority in Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2006_Slovak-Hungarian_diplomatic_affairs\" class=\"mw-redirect\" title=\"2006 Slovak-Hungarian diplomatic affairs\">2006 Slovak-Hungarian diplomatic affairs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hedvig_Malina\" title=\"Hedvig Malina\">Hedvig Malina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ethnic_minorities_in_Czechoslovakia\" title=\"Ethnic minorities in Czechoslovakia\">Ethnic minorities in Czechoslovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Hungarian_sentiment\" title=\"Anti-Hungarian sentiment\">Anti-Hungarian sentiment</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Law pertaining to Local Administration. Collection of Laws of 1990, number 472. Law pertaining to the territorial and administrative jurisdictions. Collection of Laws of 1990, number 517.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Law pertaining to the territorial and administrative reorganization of the Slovak Republic. Collection of Laws of 1996, number 221.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Language Law of the Slovak Republic. Collection of Laws of 1996, number 270.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The circular issued by Undersecretary Ondrej Nemcok cites governmental decrees of the Slovak Republic, numbers 459/95, 768/95 and 845/95.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Citations\">Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kocsis, K\u00e1roly; Kocsisn\u00e9 Hodosi, Eszter (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-zZ_NVM9mNEC&amp;pg=PA62\"><i>Ethnic Geography of the Hungarian Minorities in the Carpathian Basin</i></a>. Simon Publications LLC. p.&#160;62<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 June</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ethnic+Geography+of+the+Hungarian+Minorities+in+the+Carpathian+Basin&amp;rft.pages=62&amp;rft.pub=Simon+Publications+LLC&amp;rft.date=1998&amp;rft.aulast=Kocsis&amp;rft.aufirst=K%C3%A1roly&amp;rft.au=Kocsisn%C3%A9+Hodosi%2C+Eszter&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D-zZ_NVM9mNEC%26pg%3DPA62&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Breuning, C. M. Eleonore; Dr. Lewis, Jill; Pritchard, Gareth (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=z7uwT-LtBK6hiAeU-43jCA&amp;id=GiLyV2xjGEoC&amp;dq=Slovakisation++assimilation&amp;q=Slovakisation+%22forcible+assimilation%22#v=snippet&amp;q=Slovakisation%20%22forcible%20assimilation%22&amp;f=false\"><i>Power and the People: A Social History of Central European Politics, 1945-56</i></a>. Manchester University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Power+and+the+People%3A+A+Social+History+of+Central+European+Politics%2C+1945-56&amp;rft.pub=Manchester+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Breuning&amp;rft.aufirst=C.+M.+Eleonore&amp;rft.au=Dr.+Lewis%2C+Jill&amp;rft.au=Pritchard%2C+Gareth&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fei%3Dz7uwT-LtBK6hiAeU-43jCA%26id%3DGiLyV2xjGEoC%26dq%3DSlovakisation%2B%2Bassimilation%26q%3DSlovakisation%2B%2522forcible%2Bassimilation%2522%23v%3Dsnippet%26q%3DSlovakisation%2520%2522forcible%2520assimilation%2522%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">J\u00e1szi, Oszk\u00e1r (1949). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=hJawT6nmC4nwmAWXiZjECQ&amp;id=csco-7Vdwr4C&amp;dq=Slovakization+accelerated+assimilation&amp;q=%22a+psychological+and+physical+pressure+this+forcible+assimilation%22#v=snippet&amp;q=%22a%20psychological%20and%20physical%20pressure%20this%20forcible%20assimilation%22&amp;f=false\"><i>Danubia: Old and New - Proceedings of the American Philosophical Society (vol. 93, no. 1), Philadelphia</i></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Danubia%3A+Old+and+New+-+Proceedings+of+the+American+Philosophical+Society+%28vol.+93%2C+no.+1%29%2C+Philadelphia&amp;rft.date=1949&amp;rft.aulast=J%C3%A1szi&amp;rft.aufirst=Oszk%C3%A1r&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fei%3DhJawT6nmC4nwmAWXiZjECQ%26id%3Dcsco-7Vdwr4C%26dq%3DSlovakization%2Baccelerated%2Bassimilation%26q%3D%2522a%2Bpsychological%2Band%2Bphysical%2Bpressure%2Bthis%2Bforcible%2Bassimilation%2522%23v%3Dsnippet%26q%3D%2522a%2520psychological%2520and%2520physical%2520pressure%2520this%2520forcible%2520assimilation%2522%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Humphreys, Rob; Nollen, Tim (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=BMmwT8iCLrGImQXFgrijCQ&amp;id=kpEc8ltyqnUC&amp;dq=Slovakization&amp;q=%22Slovakization+of+ethnic+Hungarians+was+nonetheless+enforced%22#v=snippet&amp;q=%22Slovakization%20of%20ethnic%20Hungarians%20was%20nonetheless%20enforced%22&amp;f=false\"><i>Rough Guide to the Czech &amp; Slovak Republics</i></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Rough+Guide+to+the+Czech+%26+Slovak+Republics&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=Humphreys&amp;rft.aufirst=Rob&amp;rft.au=Nollen%2C+Tim&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fei%3DBMmwT8iCLrGImQXFgrijCQ%26id%3DkpEc8ltyqnUC%26dq%3DSlovakization%26q%3D%2522Slovakization%2Bof%2Bethnic%2BHungarians%2Bwas%2Bnonetheless%2Benforced%2522%23v%3Dsnippet%26q%3D%2522Slovakization%2520of%2520ethnic%2520Hungarians%2520was%2520nonetheless%2520enforced%2522%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-R.content-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-R.content_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._Rieber2000\">J. Rieber 2000</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMagocsiPop2002\">Magocsi &amp; Pop 2002</a>, p.&#160;75</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Macartney37-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Macartney37_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Macartney, C.A. (1937). <i>Hungary and her successors - The Treaty of Trianon and Its Consequences 1919-1937</i>. Oxford University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hungary+and+her+successors+-+The+Treaty+of+Trianon+and+Its+Consequences+1919-1937&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=1937&amp;rft.aulast=Macartney&amp;rft.aufirst=C.A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Bernstein, Richard (2003-08-09). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9B07E3D91531F93AA3575BC0A9659C8B63&amp;sec=&amp;spon=&amp;pagewanted=2\">\"East on the Danube: Hungary's Tragic Century\"</a>. <i>The New York Times</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-03-15</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=East+on+the+Danube%3A+Hungary%27s+Tragic+Century&amp;rft.date=2003-08-09&amp;rft.aulast=Bernstein&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fquery.nytimes.com%2Fgst%2Ffullpage.html%3Fres%3D9B07E3D91531F93AA3575BC0A9659C8B63%26sec%3D%26spon%3D%26pagewanted%3D2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lagzi, G\u00e1bor; Kollai, Istv\u00e1n (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kibic.hu/bin/archivprn.php?cid=3\"><i>Slovak-Hungarian common past: the medieval Slovak-Hungarian cohabitation and its memory in the two nations' thinking</i></a>. <i>Meghasadt m\u00falt - Fejezetek a szlov\u00e1kok \u00e9s a magyarok t\u00f6rt\u00e9nelm\u00e9b\u0151l</i> (in Hungarian). Terra Recognita Alap\u00edtv\u00e1ny. pp.&#160;30\u201341.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovak-Hungarian+common+past%3A+the+medieval+Slovak-Hungarian+cohabitation+and+its+memory+in+the+two+nations%27+thinking&amp;rft.pages=30-41&amp;rft.pub=Terra+Recognita+Alap%C3%ADtv%C3%A1ny&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=Lagzi&amp;rft.aufirst=G%C3%A1bor&amp;rft.au=Kollai%2C+Istv%C3%A1n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kibic.hu%2Fbin%2Farchivprn.php%3Fcid%3D3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nemzetisegek.hu/repertorium/2007/05/belivek_13-16.pdf\"><i>Ceremonies related to death and burial in Slovakia</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Bar\u00e1ts\u00e1g - kultur\u00e1lis \u00e9s k\u00f6z\u00e9leti foly\u00f3irat</i> (in Hungarian). Filantr\u00f3p T\u00e1rsas\u00e1g Bar\u00e1ts\u00e1g Egyes\u00fclete. 15 November 2007. p.&#160;5476.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ceremonies+related+to+death+and+burial+in+Slovakia&amp;rft.pages=5476&amp;rft.pub=Filantr%C3%B3p+T%C3%A1rsas%C3%A1g+Bar%C3%A1ts%C3%A1g+Egyes%C3%BClete&amp;rft.date=2007-11-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnemzetisegek.hu%2Frepertorium%2F2007%2F05%2Fbelivek_13-16.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">K\u00e1roly Kocsis, Eszter Kocsisn\u00e9 Hodosi, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=-zZ_NVM9mNEC&amp;pg=PA62&amp;dq=%22slovakization%22&amp;hl=en&amp;ei=9pfJTNqsKZHLswbPkdCMDg&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=%22accelerated%22&amp;f=false\">Ethnic Geography of the Hungarian Minorities in the Carpathian Basin</a>, Simon Publications LLC, 1998, p. 62</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Charles Wojatsek: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=6spnAAAAMAAJ&amp;q=%22forced+slovakization%22&amp;dq=%22forced+slovakization%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=9bsWUdSYNamS4ATGm4DQAg&amp;ved=0CDQQ6AEwAQ\"><i>From Trianon to the first Vienna Arbitral Award: the Hungarian minority in the First Czechoslovak Republic</i></a>, Institute of Comparative Civilizations, 1981</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Edward Ch\u00e1sz\u00e1r: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=sa2ZAAAAIAAJ&amp;q=%22forced+slovakization%22&amp;dq=%22forced+slovakization%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=9bsWUdSYNamS4ATGm4DQAg&amp;ved=0CEEQ6AEwBA\"><i>Hungarians in Czechoslovakia, yesterday and today</i></a>, National Committee of Hungarians from Czechoslovakia in North America, Danubian Press, 1988</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMacartney2001\">Macartney 2001</a>, p.&#160;3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gramma-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-gramma_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gramma.sk/en/hunginslov/history.php\">1</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080301110413/http://www.gramma.sk/en/hunginslov/history.php\">Archived</a> 1 March 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-marko-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-marko_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMarkoMartinick\u00fd1995\">Marko &amp; Martinick\u00fd 1995</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngemann2008\">Engemann 2008</a>, p.&#160;2</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-CEP146-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-CEP146_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFC.M._BreuningDr._LewisPritchard2005\">C.M. Breuning, Dr. Lewis &amp; Pritchard 2005</a>, p.&#160;146</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kocsis-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kocsis_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKocsisKocsisn\u00e9_Hodosi1998\">Kocsis &amp; Kocsisn\u00e9 Hodosi 1998</a>, p.&#160;56</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTisliar\">Tisliar</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKov\u00e1cs2004\">Kov\u00e1cs 2004</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.zsr.sk/slovensky/historia-zeleznic/1918-1939.html?page_id=1276\">http://www.zsr.sk/slovensky/historia-zeleznic/1918-1939.html?page_id=1276</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hamvasbela.org\">HamvasB\u00e9la.org</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/02100/02185/html/228.html\">Magyarorsz\u00e1g a XX. sz\u00e1zadban / Szoci\u00e1lpolitika</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dinko Antun Toma\u0161i\u0107, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=nZdnAAAAMAAJ&amp;q=The+communist+leadership+and+nationalism+in+Czechoslovakia&amp;dq=The+communist+leadership+and+nationalism+in+Czechoslovakia&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=VjucT7LWNsHH0QXEg-WSDw&amp;ved=0CDMQ6AEwAA\">The communist leadership and nationalism in Czechoslovakia</a>, Institute of Ethnic Studies, Georgetown University, 1960, p. 4 Cited:\"...The other was Czech nationalism, combined with Slavophilism and Pan-Slavism, particularly in its anti-German and anti-Hungarian aspects.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jaroslav P\u00e1nek, Old\u0159ich T\u016fma, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=TTqcT87EGIOe8gOOveT4Dg&amp;id=hMwrAQAAIAAJ&amp;dq=A+History+of+the+Czech+Lands&amp;q=anti-hungarian#search_anchor\">A History of the Czech Lands</a>, Charles University, 2009, p. 465</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Eugen Steiner, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ODk8AAAAIAAJ&amp;printsec=frontcover&amp;dq=The+Slovak+Dilemma&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=NTmcT5qmMIrT8gP06K3sBQ&amp;ved=0CDMQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=anti-hungarian%20&amp;f=false\">The Slovak dilemma</a>, Cambridge University Press, 1973, p. 27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zoch1-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Zoch1_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zoch1_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">B\u00e9la Angyal (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.niif.hu/01800/01869/01869.pdf\"><i>\u00c9rdekv\u00e9delem \u00e9s \u00f6nszervez\u0151d\u00e9s - Fejezetek a csehszlov\u00e1kiai magyar p\u00e1rtpolitika t\u00f6rt\u00e9net\u00e9b\u0151l 1918-1938 (Protection of interests and self-organization - Chapters from the history of the politics of Hungarians in Czechoslovakia)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Hungarian). Lilium Aurum. pp.&#160;18\u201319. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-8062-117-9\" title=\"Special:BookSources/80-8062-117-9\">80-8062-117-9</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-03-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C3%89rdekv%C3%A9delem+%C3%A9s+%C3%B6nszervez%C5%91d%C3%A9s+-+Fejezetek+a+csehszlov%C3%A1kiai+magyar+p%C3%A1rtpolitika+t%C3%B6rt%C3%A9net%C3%A9b%C5%91l+1918-1938+%28Protection+of+interests+and+self-organization+-+Chapters+from+the+history+of+the+politics+of+Hungarians+in+Czechoslovakia%29&amp;rft.pages=18-19&amp;rft.pub=Lilium+Aurum&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=80-8062-117-9&amp;rft.au=B%C3%A9la+Angyal&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.niif.hu%2F01800%2F01869%2F01869.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zoch2-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Zoch2_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFL\u00e1szl\u00f3_Szarka2002\" class=\"citation\">L\u00e1szl\u00f3 Szarka (2002), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nogradhistoria.eu/data/files/186527950.pdf\"><i>A szlov\u00e1k auton\u00f3mia alternat\u00edv\u00e1ja 1918 \u0151sz\u00e9n (An alternative of Slovak autonomy in the autumn of 1918)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Hungarian), N\u00f3gr\u00e1d Megyei Lev\u00e9lt\u00e1r, p.&#160;1<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2011-03-24</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+szlov%C3%A1k+auton%C3%B3mia+alternat%C3%ADv%C3%A1ja+1918+%C5%91sz%C3%A9n+%28An+alternative+of+Slovak+autonomy+in+the+autumn+of+1918%29&amp;rft.pages=1&amp;rft.pub=N%C3%B3gr%C3%A1d+Megyei+Lev%C3%A9lt%C3%A1r&amp;rft.date=2002&amp;rft.au=L%C3%A1szl%C3%B3+Szarka&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nogradhistoria.eu%2Fdata%2Ffiles%2F186527950.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFBranislav_Varsik1969\" class=\"citation\">Branislav Varsik (1969), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uniba.sk/fileadmin/user_upload/editors/archiv/ID_295_300DPI/RUK/50rokovUK-dejiny.pdf\"><i>P\u00e4\u0165desiat rokov univerzity Komensk\u00e9ho</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Slovak), Univerzita Komensk\u00e9ho, p.&#160;28<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2014-06-28</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=P%C3%A4%C5%A5desiat+rokov+univerzity+Komensk%C3%A9ho&amp;rft.pages=28&amp;rft.pub=Univerzita+Komensk%C3%A9ho&amp;rft.date=1969&amp;rft.au=Branislav+Varsik&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.uniba.sk%2Ffileadmin%2Fuser_upload%2Feditors%2Farchiv%2FID_295_300DPI%2FRUK%2F50rokovUK-dejiny.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEZemkoBystrick\u00fd201241-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZemkoBystrick\u00fd201241_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFZemkoBystrick\u00fd2012\">Zemko &amp; Bystrick\u00fd 2012</a>, p.&#160;41.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Legions-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Legions_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Legions_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Legions_32-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Legions_32-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Legions_32-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Legions_32-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Legions_32-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Vladim\u00edr Jancura (2010-10-17). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://spravy.pravda.sk/mesto-zastonalo-ked-cisarovnu-strhli-z-kona-fm0-/sk_domace.asp?c=A101017_121614_sk_domace_p58\">\"Mesto zastonalo, ke\u010f cis\u00e1rovn\u00fa strhli z ko\u0148a (The city has groaned, when the empress was torn off the horse)\"</a> (in Slovak). Pravda (Perex a.s.)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-03-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Mesto+zastonalo%2C+ke%C4%8F+cis%C3%A1rovn%C3%BA+strhli+z+ko%C5%88a+%28The+city+has+groaned%2C+when+the+empress+was+torn+off+the+horse%29&amp;rft.pub=Pravda+%28Perex+a.s.%29&amp;rft.date=2010-10-17&amp;rft.au=Vladim%C3%ADr+Jancura&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fspravy.pravda.sk%2Fmesto-zastonalo-ked-cisarovnu-strhli-z-kona-fm0-%2Fsk_domace.asp%3Fc%3DA101017_121614_sk_domace_p58&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-deportation-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-deportation_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Tipary L\u00e1szl\u00f3n\u00e9\u2013Tipary L\u00e1szl\u00f3 (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.niif.hu/02700/02796/02796.pdf\"><i>Sz\u00fcl\u00f5f\u00f6ldem sz\u00e9p hat\u00e1ra\u2026 - Magyarok deport\u00e1l\u00e1sa \u00e9s kitelep\u00edt\u00e9se sz\u00fcl\u00f5f\u00f6ldj\u00fckr\u00f5l Csehszlov\u00e1ki\u00e1ban az 1946\u20131948-as \u00e9vekben (Beautiful borders of my homeland... - Deportation and forceful evacuation of Hungarians from their homeland at Czechoslovakia in the years of 1946-1948)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Hungarian). Lilium Aurum. p.&#160;26. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-8062-199-3\" title=\"Special:BookSources/80-8062-199-3\">80-8062-199-3</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-03-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sz%C3%BCl%C3%B5f%C3%B6ldem+sz%C3%A9p+hat%C3%A1ra%E2%80%A6+-+Magyarok+deport%C3%A1l%C3%A1sa+%C3%A9s+kitelep%C3%ADt%C3%A9se+sz%C3%BCl%C3%B5f%C3%B6ldj%C3%BCkr%C3%B5l+Csehszlov%C3%A1ki%C3%A1ban+az+1946%E2%80%931948-as+%C3%A9vekben+%28Beautiful+borders+of+my+homeland...+-+Deportation+and+forceful+evacuation+of+Hungarians+from+their+homeland+at+Czechoslovakia+in+the+years+of+1946-1948%29&amp;rft.pages=26&amp;rft.pub=Lilium+Aurum&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=80-8062-199-3&amp;rft.au=Tipary+L%C3%A1szl%C3%B3n%C3%A9%E2%80%93Tipary+L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.niif.hu%2F02700%2F02796%2F02796.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jankovics-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-jankovics_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jankovics_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">J\u00e1nos Luk\u00e1ts (April 2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.magyarszemle.hu/szamok/2001/2/a_szigoru_virraszto\">\"A szigor\u00fa virraszt\u00f3 \u00e9breszt\u00e9se (Raising of the strict watcher)\"</a> (in Hungarian). Magyar Szemle<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-03-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A+szigor%C3%BA+virraszt%C3%B3+%C3%A9breszt%C3%A9se+%28Raising+of+the+strict+watcher%29&amp;rft.pub=Magyar+Szemle&amp;rft.date=2001-04&amp;rft.au=J%C3%A1nos+Luk%C3%A1ts&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.magyarszemle.hu%2Fszamok%2F2001%2F2%2Fa_szigoru_virraszto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lipt\u00e1k-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lipt\u00e1k_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lipt\u00e1k_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Lubom\u00edr Lipt\u00e1k, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=TPY2TvLMIZSZhQeNstiNDg&amp;ct=result&amp;id=x8HZAAAAMAAJ&amp;dq=%C3%81rp%C3%A1d+statue+in+Devin&amp;q=blown#search_anchor\">Changes of changes: society and politics in Slovakia in the 20th century</a>, Academic Electronic Press, 2002, p. 30 <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-88880-50-9\" title=\"Special:BookSources/978-80-88880-50-9\">978-80-88880-50-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zoch1_1-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Zoch1_1_36-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Zoch1_1_36-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">B\u00e9la Angyal (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.niif.hu/01800/01869/01869.pdf\"><i>\u00c9rdekv\u00e9delem \u00e9s \u00f6nszervez\u0151d\u00e9s - Fejezetek a csehszlov\u00e1kiai magyar p\u00e1rtpolitika t\u00f6rt\u00e9net\u00e9b\u0151l 1918-1938 (Protection of interests and self-organization - Chapters from the history of the politics of Hungarians in Czechoslovakia)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Hungarian). Lilium Aurum. pp.&#160;23\u201327. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-8062-117-9\" title=\"Special:BookSources/80-8062-117-9\">80-8062-117-9</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-03-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C3%89rdekv%C3%A9delem+%C3%A9s+%C3%B6nszervez%C5%91d%C3%A9s+-+Fejezetek+a+csehszlov%C3%A1kiai+magyar+p%C3%A1rtpolitika+t%C3%B6rt%C3%A9net%C3%A9b%C5%91l+1918-1938+%28Protection+of+interests+and+self-organization+-+Chapters+from+the+history+of+the+politics+of+Hungarians+in+Czechoslovakia%29&amp;rft.pages=23-27&amp;rft.pub=Lilium+Aurum&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=80-8062-117-9&amp;rft.au=B%C3%A9la+Angyal&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.niif.hu%2F01800%2F01869%2F01869.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEZemkoBystrick\u00fd2012242-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZemkoBystrick\u00fd2012242_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFZemkoBystrick\u00fd2012\">Zemko &amp; Bystrick\u00fd 2012</a>, p.&#160;242.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESimon2009-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESimon2009_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSimon2009\">Simon 2009</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-abcdef-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-abcdef_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-abcdef_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._Rieber2000\">J. Rieber 2000</a>, p.&#160;91</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Migration-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Migration_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Migration_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Migration_40-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Migration_40-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Migration_40-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Migration_40-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090423112729/http://migrationeducation.de/15.1.html?&amp;rid=14&amp;cHash=944ca081bb\">\"Human Rights For Minorities In Central Europe: Ethnic Cleansing In Post World War II Czechoslovakia: The Presidential Decrees Of Edvard Bene\u0161, 1945-1948\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://migrationeducation.de/15.1.html?&amp;rid=14&amp;cHash=944ca081bb\">the original</a> on 23 April 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Human+Rights+For+Minorities+In+Central+Europe%3A+Ethnic+Cleansing+In+Post+World+War+II+Czechoslovakia%3A+The+Presidential+Decrees+Of+Edvard+Bene%C5%A1%2C+1945-1948&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmigrationeducation.de%2F15.1.html%3F%26rid%3D14%26cHash%3D944ca081bb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTherSiljak2001\">Ther &amp; Siljak 2001</a>, p.&#160;15</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fri\u010d1993-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fri\u010d1993_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFri\u010d1993\">Fri\u010d 1993</a>, p.&#160;28</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0160piesz\u010caplovi\u010d2006-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-\u0160piesz\u010caplovi\u010d2006_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160piesz\u010caplovi\u010dJ._Bolchazy\">\u0160piesz, \u010caplovi\u010d &amp; J. Bolchazy</a>, p.&#160;242</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mandelbaum,_p.40-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mandelbaum,_p.40_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMandelbaum2000\">Mandelbaum 2000</a>, p.&#160;40</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSzeg\u01512007\">Szeg\u0151 2007</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kamusella775-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kamusella775_46-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kamusella775_46-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKamusella2009\">Kamusella 2009</a>, p.&#160;775</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rieber,_p._92-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Rieber,_p._92_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rieber,_p._92_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._Rieber2000\">J. Rieber 2000</a>, p.&#160;92</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Roessingh-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Roessingh_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRoessingh1996\">Roessingh 1996</a>, pp.&#160;109\u2013115</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMandelbaum2000\">Mandelbaum 2000</a>, p.&#160;43</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPop\u00e9ly2009186-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPop\u00e9ly2009186_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPop\u00e9ly2009\">Pop\u00e9ly 2009</a>, p.&#160;186.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">N\u00e1s N\u00e1rod, September 7, 1947. (Article by J. Miklo.)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rieber,_p._93-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Rieber,_p._93_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rieber,_p._93_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rieber,_p._93_52-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rieber,_p._93_52-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Rieber,_p._93_52-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._Rieber2000\">J. Rieber 2000</a>, p.&#160;93</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Vladim\u00edr Draxler (24 August 2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://blisty.cz/art/19466.html\">\"\u0160trbsk\u00fd protokol - \"polozabudnut\u00fd\" dokument\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C5%A0trbsk%C3%BD+protokol+-+%22polozabudnut%C3%BD%22+dokument&amp;rft.date=2004-08-24&amp;rft.au=Vladim%C3%ADr+Draxler&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fblisty.cz%2Fart%2F19466.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bernd-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bernd_54-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bernd_54-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bernd_54-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bernd_54-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBernd2009\">Bernd 2009</a>, p.&#160;201</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MAR-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MAR_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMAR2006\">MAR 2006</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Smith155-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Smith155_56-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Smith155_56-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Smith155_56-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSmith2000\">Smith 2000</a>, p.&#160;155</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Duray-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Duray_57-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Duray_57-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDuray1996\">Duray 1996</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kamusella887-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kamusella887_58-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kamusella887_58-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kamusella887_58-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKamusella2009\">Kamusella 2009</a>, p.&#160;887</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Smith159-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Smith159_59-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Smith159_59-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Smith159_59-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSmith2000\">Smith 2000</a>, p.&#160;159</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ramet-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ramet_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFP._Ramet1997\">P. Ramet 1997</a>, pp.&#160;131\u2013134</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-O-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-O_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFO&#39;Dwyer2006\">O'Dwyer 2006</a>, p.&#160;113</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Smith157-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Smith157_64-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Smith157_64-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSmith2000\">Smith 2000</a>, p.&#160;157</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bernd203-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bernd203_65-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bernd203_65-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bernd203_65-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bernd203_65-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bernd203_65-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bernd203_65-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBernd2009\">Bernd 2009</a>, p.&#160;203</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Martin-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Martin_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMartinSkalodny1998\">Martin &amp; Skalodny 1998</a>, p.&#160;43</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kamusella886-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kamusella886_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKamusella2009\">Kamusella 2009</a>, p.&#160;886</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bernd202-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bernd202_68-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bernd202_68-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bernd202_68-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBernd2009\">Bernd 2009</a>, p.&#160;202</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hobsbawm-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Hobsbawm_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHobsbawm1990\">Hobsbawm 1990</a>, p.&#160;186</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kamusella888-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kamusella888_70-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kamusella888_70-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kamusella888_70-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kamusella888_70-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kamusella888_70-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kamusella888_70-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kamusella888_70-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKamusella2009\">Kamusella 2009</a>, p.&#160;888</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Smith161-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Smith161_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSmith2000\">Smith 2000</a>, p.&#160;161</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Smith-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Smith_73-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Smith_73-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Smith_73-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Smith_73-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Smith_73-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSmith2000\">Smith 2000</a>, p.&#160;158</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kamusella890-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kamusella890_75-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKamusella2009\">Kamusella 2009</a>, p.&#160;890</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-politics-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-politics_76-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080904004658/http://www.mkp.sk/eng/images/pdf/MINORITY%20REPORT%20-%20OCTOBER.pdf\">\"The Bene\u0161-Decrees Are Untouchable\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. mkp. 2007. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mkp.sk/eng/images/pdf/MINORITY%20REPORT%20-%20OCTOBER.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 4 September 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved October 2008</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Bene%C5%A1-Decrees+Are+Untouchable&amp;rft.pub=mkp&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mkp.sk%2Feng%2Fimages%2Fpdf%2FMINORITY%2520REPORT%2520-%2520OCTOBER.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;accessdate=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.spiegel.de/international/europe/0,1518,537008-2,00.html\">\"Separatist Movements Seek Inspiration in Kosovo\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Der_Spiegel\" title=\"Der Spiegel\">Der Spiegel</a></i>. 2008-02-22<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-08-06</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Der+Spiegel&amp;rft.atitle=Separatist+Movements+Seek+Inspiration+in+Kosovo&amp;rft.date=2008-02-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.spiegel.de%2Finternational%2Feurope%2F0%2C1518%2C537008-2%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Globalpost-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Globalpost_78-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCienski2009\">Cienski 2009</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWard2009\">Ward 2009</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bumm.sk/nezopont/6/16633/nyilt-level-a-szlovak-puspokkari-konferenciahoz.html\">bumm.sk</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080310232041/http://www.bumm.sk/nezopont/6/16633/nyilt-level-a-szlovak-puspokkari-konferenciahoz.html\">Archived</a> 10 March 2008 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. Ny\u00edlt lev\u00e9l a szlov\u00e1k p\u00fcsp\u00f6kkari konferenci\u00e1hoz. (27 February 2008)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBumm2008\">Bumm 2008</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sanoma-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sanoma_82-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sanoma_82-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fn.hu/kulfold/20081008/visszakuldik_magyar_neveket_bojkottalo/\">\"Visszak\u00fcldik a magyar neveket bojkott\u00e1l\u00f3 szlov\u00e1k tank\u00f6nyveket\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Figyel%C5%91\" title=\"Figyel\u0151\">Figyel\u0151</a></i> (in Hungarian). <a href=\"/wiki/Sanoma\" title=\"Sanoma\">Sanoma</a>. 2008-10-08<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-11-20</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Figyel%C5%91&amp;rft.atitle=Visszak%C3%BCldik+a+magyar+neveket+bojkott%C3%A1l%C3%B3+szlov%C3%A1k+tank%C3%B6nyveket&amp;rft.date=2008-10-08&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fn.hu%2Fkulfold%2F20081008%2Fvisszakuldik_magyar_neveket_bojkottalo%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fico-The_Slovak_Spektator-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fico-The_Slovak_Spektator_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.spectator.sk/articles/view/33631/10/fico_says_hungarian_textbooks_problem_will_be_resolved.html\">\"SFico says Hungarian textbooks problem will be resolved\"</a>. 2008-11-19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-11-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=SFico+says+Hungarian+textbooks+problem+will+be+resolved&amp;rft.date=2008-11-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.spectator.sk%2Farticles%2Fview%2F33631%2F10%2Ffico_says_hungarian_textbooks_problem_will_be_resolved.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Slota-MN-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Slota-MN_84-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.magyarnemzet.hu/portal/598834\">\"Slota: Megh\u00e1tr\u00e1ltunk, k\u00e9tnyelv\u0171ek lesznek a telep\u00fcl\u00e9snevek\"</a> (in Hungarian). 2008-11-21<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-11-21</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Slota%3A+Megh%C3%A1tr%C3%A1ltunk%2C+k%C3%A9tnyelv%C5%B1ek+lesznek+a+telep%C3%BCl%C3%A9snevek&amp;rft.date=2008-11-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.magyarnemzet.hu%2Fportal%2F598834&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-85\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFelvid\u00e9k_Ma2008\">Felvid\u00e9k Ma 2008</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-86\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://nol.hu/kulfold/slota_megforditana_fico_javaslatat\">http://nol.hu/kulfold/slota_megforditana_fico_javaslatat</a>, <a href=\"/wiki/N%C3%A9pszabads%C3%A1g\" title=\"N\u00e9pszabads\u00e1g\">N\u00e9pszabads\u00e1g</a>, 2008-11-21 (in Hungarian)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-87\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.delilap.hu/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=16721&amp;Itemid=1\">http://www.delilap.hu/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=16721&amp;Itemid=1</a>, 2008-11-21 (in Hungarian)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-88\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.hirszerzo.hu/cikk.a_karpat-medence_a_lebensraum_magyar_megfeleloje_a_szlovak_miniszterelnok-helyettes_szerint.87635.html\">http://www.hirszerzo.hu/cikk.a_karpat-medence_a_lebensraum_magyar_megfeleloje_a_szlovak_miniszterelnok-helyettes_szerint.87635.html</a> <a href=\"/w/index.php?title=H%C3%ADrszerz%C5%91&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"H\u00edrszerz\u0151 (page does not exist)\">H\u00edrszerz\u0151</a>, (in Hungarian)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-89\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://ujszo.com/online/kozelet/2008/11/19/a-belugy-eltorolte-a-karpat-medencet\">http://ujszo.com/online/kozelet/2008/11/19/a-belugy-eltorolte-a-karpat-medencet</a> (in Hungarian)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://atv.hu/hircentrum/2008_nov_caplovic__a__karpat_medence__ugyanaz__mint_a_naci__eletter__.html\">http://atv.hu/hircentrum/2008_nov_caplovic__a__karpat_medence__ugyanaz__mint_a_naci__eletter__.html</a> (In Hungarian)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-91\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.mno.hu/portal/598288?searchtext=lebensraum\">http://www.mno.hu/portal/598288?searchtext=lebensraum</a> (in Hungarian)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-92\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.individual.com/story.php?story=92341355\">http://www.individual.com/story.php?story=92341355</a>, (in ENGLISH) Nov 20, 2008 (BBC Monitoring via COMTEX)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-93\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/8232878.stm\">Protests over Slovak language law</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-94\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.morningstaronline.co.uk/index.php/news/world/World-in-brief120\">http://www.morningstaronline.co.uk/index.php/news/world/World-in-brief120</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-95\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Daniela Jancov\u00e1 (2 June 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://spravy.pravda.sk/vyhlasenia-kto-s-kym-netreba-brat-vazne-d99-/sk-volby.asp?c=A100601_214323_sk-volby_p29\">\"Vyhl\u00e1senia kto s k\u00fdm netreba bra\u0165 v\u00e1\u017ene\"</a> (in Slovak). <i>Pravda</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Vyhl%C3%A1senia+kto+s+k%C3%BDm+netreba+bra%C5%A5+v%C3%A1%C5%BEne&amp;rft.pub=%27%27Pravda%27%27&amp;rft.date=2010-06-02&amp;rft.au=Daniela+Jancov%C3%A1&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fspravy.pravda.sk%2Fvyhlasenia-kto-s-kym-netreba-brat-vazne-d99-%2Fsk-volby.asp%3Fc%3DA100601_214323_sk-volby_p29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sme.sk/c/5710278/bugar-madari-hlaste-sa.html\">\"Bug\u00e1r: Hungarians, show up! (in Slovak)\"</a>. <a href=\"/wiki/SME_(newspaper)\" title=\"SME (newspaper)\">SME</a>. 2011-01-07<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-04-13</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bug%C3%A1r%3A+Hungarians%2C+show+up%21+%28in+Slovak%29&amp;rft.pub=SME&amp;rft.date=2011-01-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sme.sk%2Fc%2F5710278%2Fbugar-madari-hlaste-sa.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-97\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal.statistics.sk/files/table-10.pdf\">\"Slovakia census 20122, table 10, population by nationality\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. \u0160tatistick\u00fd \u00farad SR. 2012-07-02<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-04-13</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Slovakia+census+20122%2C+table+10%2C+population+by+nationality&amp;rft.pub=%C5%A0tatistick%C3%BD+%C3%BArad+SR&amp;rft.date=2012-07-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fportal.statistics.sk%2Ffiles%2Ftable-10.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cancel-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cancel_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.spectator.sk/articles/view/8878//\">Matica Slovensk\u00e1 cancels history textbook</a>, <a href=\"/wiki/Slovak_Spectator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovak Spectator\">Slovak Spectator</a>, July 31, 1996</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-inventing-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-inventing_99-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-inventing_99-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-inventing_99-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-inventing_99-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrekovi\u010dMannov\u00e1Krekovi\u010dov\u00e12005\">Krekovi\u010d, Mannov\u00e1 &amp; Krekovi\u010dov\u00e1 2005</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-100\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nol.hu/cikk/476555/\">N\u00e9pszabads\u00e1g Online: Fico: Szvatopluk volt els\u0151 kir\u00e1lyunk</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-101\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mno.hu/portal/535174\">MN Magyar Nemzet</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-102\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Entsyklopediia Ukrainoznavstva'</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-103\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M. Ka\u013eavsk\u00fd, Narodnostn\u00e9 pomery na Spi\u0161i v 18. storo\u010d\u00ed a v 1. polovici 19. storo\u010dia, Bratislava 1993, s. 79\u2013107</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-104\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J.Dud\u00e1\u0161ov\u00e1-Kri\u0161\u0161\u00e1kov\u00e1, Goralsk\u00e9 n\u00e1re\u010dia, Bratislava 1993</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-105\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Spisz i Orawa w 75. rocznic\u0119 powrotu do Polski p\u00f3\u0142nocnych cz\u0119\u015bci obu ziem, T. M. Trajdos (red.), Krak\u00f3w 1995</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources_and_general_references\">Sources and general references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Sources and general references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFJ._Rieber2000\" class=\"citation book\">J. Rieber, Alfred (2000). <i>Forced Migration in Central and Eastern Europe, 1939-1950</i>. <a href=\"/wiki/Routledge\" title=\"Routledge\">Routledge</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7146-5132-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-7146-5132-3\">978-0-7146-5132-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Forced+Migration+in+Central+and+Eastern+Europe%2C+1939-1950&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-7146-5132-3&amp;rft.aulast=J.+Rieber&amp;rft.aufirst=Alfred&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMandelbaum2000\" class=\"citation book\">Mandelbaum, Michael (2000). <i>The New European Diasporas: National Minorities and Conflict in Eastern Europe</i>. <a href=\"/wiki/Council_on_Foreign_Relations\" title=\"Council on Foreign Relations\">Council on Foreign Relations</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-87609-257-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-87609-257-6\">978-0-87609-257-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+New+European+Diasporas%3A+National+Minorities+and+Conflict+in+Eastern+Europe&amp;rft.pub=Council+on+Foreign+Relations&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-87609-257-6&amp;rft.aulast=Mandelbaum&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKaplan1987\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Karel_Kaplan\" title=\"Karel Kaplan\">Kaplan, Karel</a> (1987). <i>The short march: the Communist takeover in Czechoslovakia, 1945-1948</i>. C.Hurst &amp; Co.Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-905838-96-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-905838-96-0\">978-0-905838-96-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+short+march%3A+the+Communist+takeover+in+Czechoslovakia%2C+1945-1948&amp;rft.pub=C.Hurst+%26+Co.Publishers&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=978-0-905838-96-0&amp;rft.aulast=Kaplan&amp;rft.aufirst=Karel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Eleonore C. M. Breuning, Dr. Jill Lewis, Gareth Pritchard; Power and the people: a social history of Central European politics, 1945\u201356; Manchester University Press, 2005; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7190-7069-4\" title=\"Special:BookSources/0-7190-7069-4\">0-7190-7069-4</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7190-7069-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-7190-7069-3\">978-0-7190-7069-3</a></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKamusella2009\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tomasz_Kamusella\" title=\"Tomasz Kamusella\">Kamusella, Tomasz</a> (2009). <i>The Politics of Language and Nationalism in Modern Central Europe</i>. <a href=\"/wiki/Basingstoke\" title=\"Basingstoke\">Basingstoke</a>, UK (Foreword by Professor <a href=\"/wiki/Peter_Burke_(historian)\" title=\"Peter Burke (historian)\">Peter Burke</a>): <a href=\"/wiki/Palgrave_Macmillan\" title=\"Palgrave Macmillan\">Palgrave Macmillan</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780230550704\" title=\"Special:BookSources/9780230550704\">9780230550704</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Politics+of+Language+and+Nationalism+in+Modern+Central+Europe&amp;rft.place=Basingstoke%2C+UK+%28Foreword+by+Professor+Peter+Burke%29&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=9780230550704&amp;rft.aulast=Kamusella&amp;rft.aufirst=Tomasz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBernd2009\" class=\"citation book\">Bernd, Rechel (2009). <i>Minority rights in Central and Eastern Europe</i>. Taylor &amp; Francis. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780203883655\" title=\"Special:BookSources/9780203883655\">9780203883655</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Minority+rights+in+Central+and+Eastern+Europe&amp;rft.pub=Taylor+%26+Francis&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=9780203883655&amp;rft.aulast=Bernd&amp;rft.aufirst=Rechel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMin\u00e1\u010d1993\" class=\"citation book\">Min\u00e1\u010d, Vladim\u00edr (1993). <i>Odkial' a kam Slov\u00e1ci?</i> (in Slovak). Bratislava: Remedium. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-85352-15-3\" title=\"Special:BookSources/978-80-85352-15-3\">978-80-85352-15-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Odkial%27+a+kam+Slov%C3%A1ci%3F&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Remedium&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=978-80-85352-15-3&amp;rft.aulast=Min%C3%A1%C4%8D&amp;rft.aufirst=Vladim%C3%ADr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160utaj2005\" class=\"citation book\">\u0160utaj, \u0160tefan (2005). <i>N\u00faten\u00e9 pres\u00eddlenie Ma\u010farov zo Slovenska do \u010ciech</i> &#91;<i>Deportation of population of Hungarian nationality out of Slovakia to Bohemia after the World War II</i>&#93; (in Slovak). Pre\u0161ov: Universum. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-89046-29-0\" title=\"Special:BookSources/80-89046-29-0\">80-89046-29-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=N%C3%BAten%C3%A9+pres%C3%ADdlenie+Ma%C4%8Farov+zo+Slovenska+do+%C4%8Ciech&amp;rft.place=Pre%C5%A1ov&amp;rft.pub=Universum&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=80-89046-29-0&amp;rft.aulast=%C5%A0utaj&amp;rft.aufirst=%C5%A0tefan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFC.M._BreuningDr._LewisPritchard2005\" class=\"citation book\">C.M. Breuning, Eleonore; Dr. Lewis, Jill; Pritchard, Gareth (2005). <i>Power and the people: a social history of Central European politics, 1945-56</i>. <a href=\"/wiki/Manchester_University_Press\" title=\"Manchester University Press\">Manchester University Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780719070693\" title=\"Special:BookSources/9780719070693\">9780719070693</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Power+and+the+people%3A+a+social+history+of+Central+European+politics%2C+1945-56&amp;rft.pub=Manchester+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=9780719070693&amp;rft.aulast=C.M.+Breuning&amp;rft.aufirst=Eleonore&amp;rft.au=Dr.+Lewis%2C+Jill&amp;rft.au=Pritchard%2C+Gareth&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKertesz1985\" class=\"citation book\">Kertesz, Stephen (1985). <i>The Last European Peace Conference: Paris 1946 - Conflict of Values</i>. Lanham: <a href=\"/wiki/University_Press_of_America\" title=\"University Press of America\">University Press of America</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8191-4421-5\" title=\"Special:BookSources/0-8191-4421-5\">0-8191-4421-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Last+European+Peace+Conference%3A+Paris+1946+-+Conflict+of+Values&amp;rft.place=Lanham&amp;rft.pub=University+Press+of+America&amp;rft.date=1985&amp;rft.isbn=0-8191-4421-5&amp;rft.aulast=Kertesz&amp;rft.aufirst=Stephen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTherSiljak2001\" class=\"citation book\">Ther, Philipp; Siljak, Ana (2001). <i>Redrawing nations: ethnic cleansing in East-Central Europe, 1944-1948</i>. Rowman &amp; Littlefield. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780742510944\" title=\"Special:BookSources/9780742510944\">9780742510944</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Redrawing+nations%3A+ethnic+cleansing+in+East-Central+Europe%2C+1944-1948&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=9780742510944&amp;rft.aulast=Ther&amp;rft.aufirst=Philipp&amp;rft.au=Siljak%2C+Ana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEngemann2008\" class=\"citation book\">Engemann, Iris (2008). <i>The Slovakization of Bratislava 1918-1948. Processes of national appropriation in the interwar-period</i>. CEU.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Slovakization+of+Bratislava+1918-1948.+Processes+of+national+appropriation+in+the+interwar-period.&amp;rft.pub=CEU&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=Engemann&amp;rft.aufirst=Iris&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;access-date=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJablonicky1965\" class=\"citation book\">Jablonicky, Jozef (1965). <i>Slovensko na prelome; Zapas o vitazstvo narodnej a demokratickej revolucie na Slovensku</i> (in Slovak). Bratislava: Vydavatel'stvo politickej literatury.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovensko+na+prelome%3B+Zapas+o+vitazstvo+narodnej+a+demokratickej+revolucie+na+Slovensku&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Vydavatel%27stvo+politickej+literatury&amp;rft.date=1965&amp;rft.aulast=Jablonicky&amp;rft.aufirst=Jozef&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;access-date=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCountry_Study1987\" class=\"citation book\">Country Study (1987). <i><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Country_Studies\" title=\"Library of Congress Country Studies\">Library of Congress Country Studies</a>; Czechoslovakia; Minorities and Population Transfers; The War Years, 1939-45</i>. <a href=\"/wiki/Federal_Research_Division\" title=\"Federal Research Division\">Federal Research Division</a> of the <a href=\"/wiki/Library_of_Congress\" title=\"Library of Congress\">Library of Congress</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Library+of+Congress+Country+Studies%3B+Czechoslovakia%3B+Minorities+and+Population+Transfers%3B+The+War+Years%2C+1939-45&amp;rft.pub=Federal+Research+Division+of+the+Library+of+Congress&amp;rft.date=1987&amp;rft.au=Country+Study&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;access-date=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#accessdate_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFYeshayahu_A.1983\" class=\"citation book\">Yeshayahu A., Jelinek (1983). <i>The Lust for Power: Nationalism, Slovakia, and the Communists, 1918-1948</i>. East European Monographs. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780880330190\" title=\"Special:BookSources/9780880330190\">9780880330190</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Lust+for+Power%3A+Nationalism%2C+Slovakia%2C+and+the+Communists%2C+1918-1948&amp;rft.pub=East+European+Monographs&amp;rft.date=1983&amp;rft.isbn=9780880330190&amp;rft.aulast=Yeshayahu+A.&amp;rft.aufirst=Jelinek&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBob\u00e1k1996\" class=\"citation book\">Bob\u00e1k, J\u00e1n (1996). <i>Mad\u0315arsk\u00e1 ot\u00e1zka v \u010cesko-Slovensku, 1944-1948</i> &#91;<i>Hungarian Question in Czechoslovakia</i>&#93; (in Slovak). Matica slovensk\u00e1. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-7090-354-4\" title=\"Special:BookSources/978-80-7090-354-4\">978-80-7090-354-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mad%CC%95arsk%C3%A1+ot%C3%A1zka+v+%C4%8Cesko-Slovensku%2C+1944-1948&amp;rft.pub=Matica+slovensk%C3%A1&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-80-7090-354-4&amp;rft.aulast=Bob%C3%A1k&amp;rft.aufirst=J%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLastovicka1960\" class=\"citation journal\">Lastovicka, Cf. Bohuslav (1960). \"Vznik a vyznam Kosickeho vladniho programu\". <i>Ceskoslovensky Casopis Historicky [Czechoslovakia Historical Magazine]</i> (in Slovak). <b>8</b> (4): 449\u2013471.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ceskoslovensky+Casopis+Historicky+%5BCzechoslovakia+Historical+Magazine%5D&amp;rft.atitle=Vznik+a+vyznam+Kosickeho+vladniho+programu&amp;rft.volume=8&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=449-471&amp;rft.date=1960&amp;rft.aulast=Lastovicka&amp;rft.aufirst=Cf.+Bohuslav&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrekovi\u010dMannov\u00e1Krekovi\u010dov\u00e12005\" class=\"citation book\">Krekovi\u010d, Eduard; Mannov\u00e1, Elena; Krekovi\u010dov\u00e1, Eva (2005). <i>M\u00fdty na\u0161e slovensk\u00e9</i> &#91;<i>Our Slovak Myths</i>&#93; (in Slovak). Bratislava: AEPress. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-88880-61-0\" title=\"Special:BookSources/80-88880-61-0\">80-88880-61-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=M%C3%BDty+na%C5%A1e+slovensk%C3%A9&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=AEPress&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=80-88880-61-0&amp;rft.aulast=Krekovi%C4%8D&amp;rft.aufirst=Eduard&amp;rft.au=Mannov%C3%A1%2C+Elena&amp;rft.au=Krekovi%C4%8Dov%C3%A1%2C+Eva&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMarkoMartinick\u00fd1995\" class=\"citation book\">Marko, August\u00edn; Martinick\u00fd, Pavol (1995). <i>Slovensko-ma\u010farsk\u00e9 vz\u0165ahy&#160;: hist\u00f3ria a s\u00fa\u010dasnost\u0315 vo faktoch</i> &#91;<i>Slovak-Hungarian relations&#160;: history and present day in figures</i>&#93; (in Slovak). Bratislava: Signum&#160;: Slovensk\u00e1 spolo\u010dnos\u0165 na obranu demokracie a humanity [Slovak Society for Protection of Democracy and Humanity]. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-967333-2-3\" title=\"Special:BookSources/978-80-967333-2-3\">978-80-967333-2-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovensko-ma%C4%8Farsk%C3%A9+vz%C5%A5ahy+%3A+hist%C3%B3ria+a+s%C3%BA%C4%8Dasnost%CC%95+vo+faktoch&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Signum+%3A+Slovensk%C3%A1+spolo%C4%8Dnos%C5%A5+na+obranu+demokracie+a+humanity+%5BSlovak+Society+for+Protection+of+Democracy+and+Humanity%5D&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-80-967333-2-3&amp;rft.aulast=Marko&amp;rft.aufirst=August%C3%ADn&amp;rft.au=Martinick%C3%BD%2C+Pavol&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFZvara1969\" class=\"citation book\">Zvara, Juraj (1969). <i>Mad\u00e1rsk\u00e1 men\u0161ina na Slovensku po roku 1945</i> &#91;<i>Hungarian minority in Slovakia after 1945</i>&#93; (in Slovak). Bratislava: Epocha, t. Pravda.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mad%C3%A1rsk%C3%A1+men%C5%A1ina+na+Slovensku+po+roku+1945&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Epocha%2C+t.+Pravda&amp;rft.date=1969&amp;rft.aulast=Zvara&amp;rft.aufirst=Juraj&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMacartney2001\" class=\"citation book\">Macartney, C.A. (2001) [1st. Pub. 1937]. \"Chapter 1: Introduction\". <i>Hungary and her successors - The Treaty of Trianon and Its Consequences 1919-1937</i>. 1st. Pub. <a href=\"/wiki/Oxford_University_Press\" title=\"Oxford University Press\">Oxford University Press</a> 2nd. Pub. Simon Publications. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-931313-86-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-931313-86-5\">978-1-931313-86-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Chapter+1%3A+Introduction&amp;rft.btitle=Hungary+and+her+successors+-+The+Treaty+of+Trianon+and+Its+Consequences+1919-1937&amp;rft.pub=1st.+Pub.+Oxford+University+Press+2nd.+Pub.+Simon+Publications&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-1-931313-86-5&amp;rft.aulast=Macartney&amp;rft.aufirst=C.A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKov\u00e1cs2004\" class=\"citation book\">Kov\u00e1cs, \u00c9va (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.foruminst.sk/publ/nostratempora/9/nostratempora9_4resz.pdf\">\"IV: A politikai attit\u0171d\u00f6k mint a nemzeti azonoss\u00e1gtudat mutat\u00f3i\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.niif.hu/02300/02384/02384.pdf\"><i>Felem\u00e1s asszimil\u00e1ci\u00f3 A kassai zsid\u00f3s\u00e1g a k\u00e9t vil\u00e1gh\u00e1bor\u00fa k\u00f6z\u00f6tt (1918-1938)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Nostra tempora;, 9 (in Hungarian). <a href=\"/wiki/%C5%A0amor%C3%ADn\" title=\"\u0160amor\u00edn\">\u0160amor\u00edn</a>: Forum Minority Research Institute; Lilium Aurum <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-8062-222-1\" title=\"Special:BookSources/80-8062-222-1\">80-8062-222-1</a>. <a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//lccn.loc.gov/2005443137\">2005443137</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=IV%3A+A+politikai+attit%C5%B1d%C3%B6k+mint+a+nemzeti+azonoss%C3%A1gtudat+mutat%C3%B3i&amp;rft.btitle=Felem%C3%A1s+asszimil%C3%A1ci%C3%B3+A+kassai+zsid%C3%B3s%C3%A1g+a+k%C3%A9t+vil%C3%A1gh%C3%A1bor%C3%BA+k%C3%B6z%C3%B6tt+%281918-1938%29&amp;rft.place=%C5%A0amor%C3%ADn&amp;rft.series=Nostra+tempora%3B%2C+9&amp;rft.pub=Forum+Minority+Research+Institute%3B+Lilium+Aurum+Slovakia&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Alccn%2F2005443137&amp;rft.isbn=80-8062-222-1&amp;rft.aulast=Kov%C3%A1cs&amp;rft.aufirst=%C3%89va&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.foruminst.sk%2Fpubl%2Fnostratempora%2F9%2Fnostratempora9_4resz.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSzeg\u01512007\" class=\"citation web\">Szeg\u0151, Iv\u00e1n Mikl\u00f3s (2007-09-29). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://index.hu/tudomany/tortenelem/bende5235151/\">\"A magyarok kitelep\u00edt\u00e9se: m\u00e9zesmadzag a szlov\u00e1koknak\"</a> (in Hungarian). <a href=\"/wiki/Index.hu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Index.hu\">Index</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-02-21</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=A+magyarok+kitelep%C3%ADt%C3%A9se%3A+m%C3%A9zesmadzag+a+szlov%C3%A1koknak&amp;rft.pub=Index&amp;rft.date=2007-09-29&amp;rft.aulast=Szeg%C5%91&amp;rft.aufirst=Iv%C3%A1n+Mikl%C3%B3s&amp;rft_id=http%3A%2F%2Findex.hu%2Ftudomany%2Ftortenelem%2Fbende5235151%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFYehudahKar\u00e1dy1989\" class=\"citation book\">Yehudah, Don; Kar\u00e1dy, Viktor (1989). <i>A Social and Economic History of Central European Jewry</i>. Transaction Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780887382116\" title=\"Special:BookSources/9780887382116\">9780887382116</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Social+and+Economic+History+of+Central+European+Jewry&amp;rft.pub=Transaction+Publishers&amp;rft.date=1989&amp;rft.isbn=9780887382116&amp;rft.aulast=Yehudah&amp;rft.aufirst=Don&amp;rft.au=Kar%C3%A1dy%2C+Viktor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMagocsiPop2002\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Paul_Robert_Magocsi\" title=\"Paul Robert Magocsi\">Magocsi, Paul R.</a>; Pop, Ivan (2002). <i>Encyclopedia of Rusyn History and Culture</i>. <a href=\"/wiki/University_of_Toronto_Press\" title=\"University of Toronto Press\">University of Toronto Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780802035660\" title=\"Special:BookSources/9780802035660\">9780802035660</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Encyclopedia+of+Rusyn+History+and+Culture&amp;rft.pub=University+of+Toronto+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=9780802035660&amp;rft.aulast=Magocsi&amp;rft.aufirst=Paul+R.&amp;rft.au=Pop%2C+Ivan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMartinSkalodny1998\" class=\"citation book\">Martin, Butora; Skalodny, Thomas W. (1998). <i>Slovakia 1996-1997: A Global Report on the State and Society</i>. Institute for Public Affairs.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovakia+1996-1997%3A+A+Global+Report+on+the+State+and+Society&amp;rft.pub=Institute+for+Public+Affairs&amp;rft.date=1998&amp;rft.aulast=Martin&amp;rft.aufirst=Butora&amp;rft.au=Skalodny%2C+Thomas+W.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKocsisKocsisn\u00e9_Hodosi1998\" class=\"citation book\">Kocsis, K\u00e1roly; Kocsisn\u00e9 Hodosi, Eszter (1998). <i>Ethnic Geography of the Hungarian Minorities in the Carpathian Basin</i>. Simon Publications LLC. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781931313759\" title=\"Special:BookSources/9781931313759\">9781931313759</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ethnic+Geography+of+the+Hungarian+Minorities+in+the+Carpathian+Basin&amp;rft.pub=Simon+Publications+LLC&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=9781931313759&amp;rft.aulast=Kocsis&amp;rft.aufirst=K%C3%A1roly&amp;rft.au=Kocsisn%C3%A9+Hodosi%2C+Eszter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTisliar\" class=\"citation book\">Tisliar, Pavol. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infostat.sk/vdc/pdf/census1919.pdf\"><i>Prve slovenske scitanie l'udu z roku 1919</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Slovak). Katedra archivnctva a pomocnych vied historickych Filozoficka fakulta UK.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Prve+slovenske+scitanie+l%27udu+z+roku+1919&amp;rft.pub=Katedra+archivnctva+a+pomocnych+vied+historickych+Filozoficka+fakulta+UK&amp;rft.aulast=Tisliar&amp;rft.aufirst=Pavol&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.infostat.sk%2Fvdc%2Fpdf%2Fcensus1919.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRubicon2005\" class=\"citation journal\">Rubicon (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rubicon.hu/magyar/nyitolap/\">\"Rubicon, t\u00f6rt\u00e9nelmi foly\u00f3irat\"</a> &#91;Rubicon Hungarian History Magazine&#93; (in Hungarian). <b>6</b>. Rubicon-H\u00e1z Bt.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Rubicon%2C+t%C3%B6rt%C3%A9nelmi+foly%C3%B3irat&amp;rft.volume=6&amp;rft.date=2005&amp;rft.au=Rubicon&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rubicon.hu%2Fmagyar%2Fnyitolap%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCienski2009\" class=\"citation journal\">Cienski, Jan (August 16, 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.globalpost.com/dispatch/europe/090814/slovakia-hungary\">\"Slovakia and Hungary just won't get along\"</a>. <i>Globalpost</i>. Globalpost.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Globalpost&amp;rft.atitle=Slovakia+and+Hungary+just+won%27t+get+along&amp;rft.date=2009-08-16&amp;rft.aulast=Cienski&amp;rft.aufirst=Jan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.globalpost.com%2Fdispatch%2Feurope%2F090814%2Fslovakia-hungary&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWard2009\" class=\"citation journal\">Ward, Josh (2009-08-25). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.spiegel.de/international/europe/0,1518,644853,00.html\">\"Slovakia and Hungary 'Dangerously Close to Playing with Fire<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Der_Spiegel\" title=\"Der Spiegel\">Spiegel</a></i>. SpiegelOnline International.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Spiegel&amp;rft.atitle=Slovakia+and+Hungary+%27Dangerously+Close+to+Playing+with+Fire%27&amp;rft.date=2009-08-25&amp;rft.aulast=Ward&amp;rft.aufirst=Josh&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.spiegel.de%2Finternational%2Feurope%2F0%2C1518%2C644853%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBumm.sk2008\" class=\"citation journal\">Bumm.sk (5 March 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bumm.sk/16852/sinen-a-skolsky-zakon-duray-ravasz-modszerekkel-probalkoznak.html\">\"S\u00ednen a \u0161kolsk\u00fd z\u00e1kon. Duray: ravasz m\u00f3dszerekkel pr\u00f3b\u00e1lkoznak\"</a>. <i><a href=\"/w/index.php?title=Bumm&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bumm (page does not exist)\">Bumm</a></i> (in Hungarian). www.bumm.sk.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bumm&amp;rft.atitle=S%C3%ADnen+a+%C5%A1kolsk%C3%BD+z%C3%A1kon.+Duray%3A+ravasz+m%C3%B3dszerekkel+pr%C3%B3b%C3%A1lkoznak&amp;rft.date=2008-03-05&amp;rft.au=Bumm.sk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bumm.sk%2F16852%2Fsinen-a-skolsky-zakon-duray-ravasz-modszerekkel-probalkoznak.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFelvid\u00e9k_Ma2008\" class=\"citation journal\">Felvid\u00e9k Ma (2008-11-21). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.felvidek.ma/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=9344&amp;Itemid=33\">\"Slota: Megh\u00e1tr\u00e1ltunk, k\u00e9tnyelv\u0171ek lesznek a telep\u00fcl\u00e9snevek\"</a>. <i>Felvid\u00e9k Ma</i> (in Hungarian). www.felvidek.ma.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Felvid%C3%A9k+Ma&amp;rft.atitle=Slota%3A+Megh%C3%A1tr%C3%A1ltunk%2C+k%C3%A9tnyelv%C5%B1ek+lesznek+a+telep%C3%BCl%C3%A9snevek&amp;rft.date=2008-11-21&amp;rft.au=Felvid%C3%A9k+Ma&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.felvidek.ma%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26task%3Dview%26id%3D9344%26Itemid%3D33&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSmith2000\" class=\"citation journal\">Smith, Adrian (2000). \"Ethnicity, Economic Polarization and Regional Inequality in Southern Slovakia, Growth and Change\". <i>Growth and Change</i>. <a href=\"/wiki/University_of_Sussex\" title=\"University of Sussex\">University of Sussex</a>. <b>31</b> (2): 151. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1111/0017-4815.00124\">10.1111/0017-4815.00124</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Growth+and+Change&amp;rft.atitle=Ethnicity%2C+Economic+Polarization+and+Regional+Inequality+in+Southern+Slovakia%2C+Growth+and+Change&amp;rft.volume=31&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=151&amp;rft.date=2000&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1111%2F0017-4815.00124&amp;rft.aulast=Smith&amp;rft.aufirst=Adrian&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDuray1996\" class=\"citation web\">Duray, Mikl\u00f3s (1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.slovakia.org/society-hungary.htm\">\"Hungarian Nation in Slovakia\"</a>. Slovakia.org Slovakia.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-03-29</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hungarian+Nation+in+Slovakia&amp;rft.pub=Slovakia.org+Slovakia.org&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=Duray&amp;rft.aufirst=Mikl%C3%B3s&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.slovakia.org%2Fsociety-hungary.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMAR2006\" class=\"citation web\">MAR (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100602182728/http://www.cidcm.umd.edu/mar/assessment.asp?groupId=31701\">\"Assessment for Hungarians in Slovakia\"</a>. <a href=\"/wiki/University_of_Maryland,_College_Park\" title=\"University of Maryland, College Park\">University of Maryland, College Park</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cidcm.umd.edu/mar/assessment.asp?groupId=31701\">the original</a> on 2 June 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 March</span> 2010</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Assessment+for+Hungarians+in+Slovakia&amp;rft.pub=University+of+Maryland%2C+College+Park&amp;rft.date=2006&amp;rft.au=MAR&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cidcm.umd.edu%2Fmar%2Fassessment.asp%3FgroupId%3D31701&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHobsbawm1990\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Eric_Hobsbawm\" title=\"Eric Hobsbawm\">Hobsbawm, Eric J.</a> (1990). <i>Nations and nationalism since 1780: programme, myth, reality</i>. <a href=\"/wiki/Cambridge_University_Press\" title=\"Cambridge University Press\">Cambridge University Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-33507-8\" title=\"Special:BookSources/0-521-33507-8\">0-521-33507-8</a>. <q>...The most immediate demand of Slovak nationalism in 1990 was to 'make Slovak the only official language and force the population of 600,000 ethnic Hungarians to use only Slovak in dealing with authorities'...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nations+and+nationalism+since+1780%3A+programme%2C+myth%2C+reality&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=0-521-33507-8&amp;rft.aulast=Hobsbawm&amp;rft.aufirst=Eric+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFP._Ramet1997\" class=\"citation book\">P. Ramet, Sabrina (1997). <i>Whose democracy?: nationalism, religion, and the doctrine of collective rights in post-1989 Eastern Europe</i>. <a href=\"/wiki/Rowman_%26_Littlefield\" title=\"Rowman &amp; Littlefield\">Rowman &amp; Littlefield</a>. pp.&#160;131\u2013134. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780847683246\" title=\"Special:BookSources/9780847683246\">9780847683246</a>. <q>[Meciar]...gerrymandered electoral districts in order to reduce ethnic Hungarian strength in parliament...</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Whose+democracy%3F%3A+nationalism%2C+religion%2C+and+the+doctrine+of+collective+rights+in+post-1989+Eastern+Europe&amp;rft.pages=131-134&amp;rft.pub=Rowman+%26+Littlefield&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=9780847683246&amp;rft.aulast=P.+Ramet&amp;rft.aufirst=Sabrina&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFO&#39;Dwyer2006\" class=\"citation book\">O'Dwyer, Conor (2006). <i>Runaway state-building: patronage politics and democratic development</i>. JHU Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780801883651\" title=\"Special:BookSources/9780801883651\">9780801883651</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Runaway+state-building%3A+patronage+politics+and+democratic+development&amp;rft.pub=JHU+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=9780801883651&amp;rft.aulast=O%27Dwyer&amp;rft.aufirst=Conor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRoessingh1996\" class=\"citation book\">Roessingh, Martijn A. (1996). <i>Ethnonationalism and political systems in Europe: a state of tension</i>. Amsterdam University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-5356-217-8\" title=\"Special:BookSources/978-90-5356-217-8\">978-90-5356-217-8</a>. <q>In the 1950 census only 367 thousand had declared themselves Hungarian, due to the Slovakization campaign that followed the Second World War</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ethnonationalism+and+political+systems+in+Europe%3A+a+state+of+tension&amp;rft.pub=Amsterdam+University+Press&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=978-90-5356-217-8&amp;rft.aulast=Roessingh&amp;rft.aufirst=Martijn+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFri\u010d1993\" class=\"citation book\">Fri\u010d, Pavol (1993). <i>Mad\u01cersk\u00e1 men\u0161ina na Slovensku</i> (in Czech and English). EGEM. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-85395-31-2\" title=\"Special:BookSources/80-85395-31-2\">80-85395-31-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mad%C7%8Ersk%C3%A1+men%C5%A1ina+na+Slovensku&amp;rft.pub=EGEM&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=80-85395-31-2&amp;rft.aulast=Fri%C4%8D&amp;rft.aufirst=Pavol&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160piesz\u010caplovi\u010dJ._Bolchazy2006\" class=\"citation book\">\u0160piesz, Anton; \u010caplovi\u010d, Du\u015ban; J. Bolchazy, Ladislaus (30 July 2006). <i>Illustrated Slovak history: a struggle for sovereignty in Central Europe</i>. Bolchazy-Carducci Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-86516-426-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-86516-426-0\">978-0-86516-426-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Illustrated+Slovak+history%3A+a+struggle+for+sovereignty+in+Central+Europe&amp;rft.pub=Bolchazy-Carducci+Publishers&amp;rft.date=2006-07-30&amp;rft.isbn=978-0-86516-426-0&amp;rft.aulast=%C5%A0piesz&amp;rft.aufirst=Anton&amp;rft.au=%C4%8Caplovi%C4%8D%2C+Du%C5%9Ban&amp;rft.au=J.+Bolchazy%2C+Ladislaus&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Simon, Attila (2009). \"Zabudnut\u00ed aktivisti. Pr\u00edspevok k dejin\u00e1m ma\u010farsk\u00fdch politick\u00fdch str\u00e1n v medzivojnovom obdob\u00ed\" &#91;Forgotten activists. A contribution to the history of Hungarian political parties in the inter-war period.&#93;. <i>Historick\u00fd \u010dasopis</i> (in Slovak). <b>57</b> (3).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Historick%C3%BD+%C4%8Dasopis&amp;rft.atitle=Zabudnut%C3%AD+aktivisti.+Pr%C3%ADspevok+k+dejin%C3%A1m+ma%C4%8Farsk%C3%BDch+politick%C3%BDch+str%C3%A1n+v+medzivojnovom+obdob%C3%AD.&amp;rft.volume=57&amp;rft.issue=3&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Simon&amp;rft.aufirst=Attila&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPop\u00e9ly2009\" class=\"citation journal\">Pop\u00e9ly, Arp\u00e1d (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epa.oszk.hu/00000/00033/00041/pdf/szemle_2009_5_dokument1.pdf\">\"Dokument: Z\u00e1vere\u010dn\u00e1 spr\u00e1va o reslovakiza\u010dnej akcii\"</a> &#91;Document: The final report about re-slovakization action&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>F\u00f3rum spolo\u010denskovedn\u00e1 revue</i> (in Slovak). \u0160amor\u00edn: F\u00f3rum in\u0161tit\u00fat pre v\u00fdskum men\u0161\u00edn (5).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=F%C3%B3rum+spolo%C4%8Denskovedn%C3%A1+revue&amp;rft.atitle=Dokument%3A+Z%C3%A1vere%C4%8Dn%C3%A1+spr%C3%A1va+o+reslovakiza%C4%8Dnej+akcii&amp;rft.issue=5&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Pop%C3%A9ly&amp;rft.aufirst=Arp%C3%A1d&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fepa.oszk.hu%2F00000%2F00033%2F00041%2Fpdf%2Fszemle_2009_5_dokument1.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Van Duin, Pieter; Pol\u00e1, Zuzana (2000). <i>DEMOCRATIC RENEWAL AND THE HUNGARIAN MINORITY QUESTION IN SLOVAKIA</i>. European Societies. 2, Issue 3. pp.&#160;335\u2013360. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1080/146166900750036303\">10.1080/146166900750036303</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=DEMOCRATIC+RENEWAL+AND+THE+HUNGARIAN+MINORITY+QUESTION+IN+SLOVAKIA&amp;rft.series=European+Societies&amp;rft.pages=335-360&amp;rft.date=2000&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1080%2F146166900750036303&amp;rft.aulast=Van+Duin&amp;rft.aufirst=Pieter&amp;rft.au=Pol%C3%A1%2C+Zuzana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Fisher, Sharon (2006). <i>Political Change in Post-Communist Slovakia and Croatia: From Nationalist to Europeanist</i>. <a href=\"/wiki/Palgrave_Macmillan\" title=\"Palgrave Macmillan\">Palgrave Macmillan</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4039-7286-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-4039-7286-6\">978-1-4039-7286-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Political+Change+in+Post-Communist+Slovakia+and+Croatia%3A+From+Nationalist+to+Europeanist&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-1-4039-7286-6&amp;rft.aulast=Fisher&amp;rft.aufirst=Sharon&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASlovakization\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovakization&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cultural_assimilation\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cultural_assimilation\" title=\"Template:Cultural assimilation\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Cultural_assimilation\" title=\"Template talk:Cultural assimilation\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cultural_assimilation&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cultural_assimilation\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Cultural_assimilation\" title=\"Cultural assimilation\">Cultural assimilation</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Africanization\" title=\"Africanization\">Africanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albanisation\" title=\"Albanisation\">Albanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Americanization\" title=\"Americanization\">Americanization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Cultural_assimilation_of_Native_Americans\" title=\"Cultural assimilation of Native Americans\">Native Americans</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Anglicisation_of_names\" title=\"Anglicisation of names\">names</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglicisation\" title=\"Anglicisation\">Anglicisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arabization\" title=\"Arabization\">Arabization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Arabized_Armenians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabized Armenians\">Armenians</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Arabized_Berber\" title=\"Arabized Berber\">Berbers</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Afro-Arab\" title=\"Afro-Arab\">Blacks</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Arab_Jews\" title=\"Arab Jews\">Jews</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Araucanization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Araucanization\">Araucanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Batavianization\" title=\"Batavianization\">Batavianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusization\" title=\"Belarusization\">Belarusization</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosniakization&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosniakization (page does not exist)\">Bosniakization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bulgarization\">Bulgarization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castilianization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castilianization\">Castilianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celticisation\" title=\"Celticisation\">Celticisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chilenization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chilenization\">Chilenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianization\" title=\"Christianization\">Christianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Creolization\" title=\"Creolization\">Creolization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatisation\" title=\"Croatisation\">Croatisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyrillization\" title=\"Cyrillization\">Cyrillization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czechization\" title=\"Czechization\">Czechization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonization\" title=\"Estonization\">Estonization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Europeanisation\" title=\"Europeanisation\">Europeanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnicization\" title=\"Finnicization\">Finnicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francization\" title=\"Francization\">Francization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Francization_of_Brussels\" title=\"Francization of Brussels\">Brussels</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelicisation\" title=\"Gaelicisation\">Gaelicisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanisation\" title=\"Germanisation\">Germanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Globalization\" title=\"Globalization\">Globalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hawaiianize\" title=\"Hawaiianize\">Hawaiianize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hellenization\" title=\"Hellenization\">Hellenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hispanicization\" title=\"Hispanicization\">Hispanicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indianisation_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Indianisation (disambiguation)\">Indianisation</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Renaming_of_cities_in_India\" title=\"Renaming of cities in India\">placenames</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenization\" title=\"Indigenization\">Indigenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-Aryanisation\" title=\"Indo-Aryanisation\">Indo-Aryanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indonesian_National_Awakening\" title=\"Indonesian National Awakening\">Indonesation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Islamization\" title=\"Islamization\">Islamization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Israelization\" title=\"Israelization\">Israelization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Hebraization_of_surnames\" title=\"Hebraization of surnames\">names</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italianization\" title=\"Italianization\">Italianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanization\" title=\"Japanization\">Japanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Javanisation\" title=\"Javanisation\">Javanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judaization\" title=\"Judaization\">Judaization</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Koreanization&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Koreanization (page does not exist)\">Koreanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdification\" title=\"Kurdification\">Kurdification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanization\" title=\"Lithuanization\">Lithuanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magyarization\" title=\"Magyarization\">Magyarization</a> or hungarization</li>\n<li><a href=\"/wiki/Malayisation\" title=\"Malayisation\">Malayisation</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Montenegrization&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Montenegrization (page does not exist)\">Montenegrization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegianization\" title=\"Norwegianization\">Norwegianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pakistanisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pakistanisation\">Pakistanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pashtunization\" title=\"Pashtunization\">Pashtunization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persianization\" title=\"Persianization\">Persianization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Persianate_society\" title=\"Persianate society\">societies</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polonization\" title=\"Polonization\">Polonization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanianization\" title=\"Romanianization\">Romanianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanization_(cultural)\" title=\"Romanization (cultural)\">Romanization</a> or latinization\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Latinisation_of_names\" title=\"Latinisation of names\">names</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russification\" title=\"Russification\">Russification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saffronisation\" title=\"Saffronisation\">Saffronisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sanskritisation\" title=\"Sanskritisation\">Sanskritisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbianisation\" title=\"Serbianisation\">Serbianisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sinhalization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sinhalization\">Sinhalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sinicization\" title=\"Sinicization\">Sinicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavicisation\" title=\"Slavicisation\">Slavicisation</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Slovakization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sovietization\" title=\"Sovietization\">Sovietization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swahilization\" title=\"Swahilization\">Swahilization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedification\" title=\"Swedification\">Swedification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taiwanization\" title=\"Taiwanization\">Taiwanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamilisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tamilisation\">Tamilisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thaification\" title=\"Thaification\">Thaification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Geographical_name_changes_in_Turkey\" title=\"Geographical name changes in Turkey\">placenames</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkmenization\" title=\"Turkmenization\">Turkmenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ukrainisation\">Ukrainisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uzbekisation\" title=\"Uzbekisation\">Uzbekisation</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vietnamization_(cultural)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vietnamization (cultural) (page does not exist)\">Vietnamization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westernization\" title=\"Westernization\">Westernization</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>Opposite trends</b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dehellenization\" title=\"Dehellenization\">Dehellenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De-Russification\" class=\"mw-redirect\" title=\"De-Russification\">De-Russification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De-Sinicization\" title=\"De-Sinicization\">De-Sinicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korenizatsiya\" title=\"Korenizatsiya\">Korenizatsiya</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>Related concepts</b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cultural_globalization\" title=\"Cultural globalization\">Cultural globalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_imperialism\" title=\"Cultural imperialism\">Cultural imperialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominant_culture\" title=\"Dominant culture\">Dominant culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forced_assimilation\" title=\"Forced assimilation\">Forced assimilation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Identity_politics\" title=\"Identity politics\">Identity politics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Internal_colonialism\" title=\"Internal colonialism\">Internal colonialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_assimilation\" title=\"Jewish assimilation\">Jewish assimilation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_shift\" title=\"Language shift\">Language shift</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melting_pot\" title=\"Melting pot\">Melting pot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monoculturalism\" title=\"Monoculturalism\">Monoculturalism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2222\nCached time: 20180921214905\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.356 seconds\nReal time usage: 1.490 seconds\nPreprocessor visited node count: 7150/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 183475/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8814/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 76191/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.655/10.000 seconds\nLua memory usage: 19.95 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1121.300      1 -total\n 30.25%  339.162      2 Template:Reflist\n 21.58%  242.003     43 Template:Cite_book\n 11.85%  132.924      1 Template:Lang-hu\n  7.97%   89.362      8 Template:Fix\n  6.86%   76.893     15 Template:Cite_web\n  5.38%   60.292      9 Template:Delink\n  5.01%   56.128      9 Template:Cite_journal\n  4.71%   52.782     43 Template:Harvnb\n  4.60%   51.565      4 Template:Citation_needed\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:6540851-0!canonical and timestamp 20180921214904 and revision id 857186100\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%96%D0%B7%D0%B0%D1%86%D1%8B%D1%8F","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0421\u043b\u0430\u0432\u0430\u043a\u0456\u0437\u0430\u0446\u044b\u044f"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%96%D0%B7%D0%B0%D1%86%D1%8B%D1%8F","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0421\u043b\u0430\u0432\u0430\u043a\u0456\u0437\u0430\u0446\u044b\u044f"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Slovaquisation","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Slovaquisation"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Slowakisasi","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Slowakisasi"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szlov%C3%A1kos%C3%ADt%C3%A1s","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Szlov\u00e1kos\u00edt\u00e1s"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Slowakisering","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Slowakisering"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Slovakiz%C3%A1cia","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Slovakiz\u00e1cia"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Slovak-language_sources_(sk)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_dates"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_November_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"NPOV_disputes_from_June_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_NPOV_disputes"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2010"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_pages_needing_factual_verification"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_factual_verification_from_June_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_reliable_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_reliable_references_from_June_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_that_may_have_off-topic_sections"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_minor_POV_problems"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_minor_POV_problems_from_June_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_June_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Slovak-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_failed_verification"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_failed_verification_from_December_2008"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_accessdate_and_no_URL"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Czech-language_sources_(cs)"},{"sortkey":"","*":"Politics_of_Slovakia"},{"sortkey":"","*":"Cultural_assimilation"},{"sortkey":"","*":"Social_history_of_Slovakia"},{"sortkey":"","*":"Slovak_language"},{"sortkey":"","*":"Slovak_nationalism"},{"sortkey":"","*":"Slavicization"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from November 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:NPOV disputes from June 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2010"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing factual verification from June 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking reliable references from June 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with minor POV problems from June 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from June 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with failed verification from December 2008"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Slovakization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:POV"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cultural assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"2004 enlargement of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"2006 Slovak-Hungarian diplomatic affairs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Africanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Arab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Szent-Gy\u00f6rgyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglicisation of names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Hungarian sentiment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arab Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabized Armenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabized Berber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araucanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archdiocese of Bratislava-Trnava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Authoritarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basingstoke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batavianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bene\u0161 decrees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilingual"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brezno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarization"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Hamvas"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Kun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Ruthenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celticisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles University of Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comenius University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council on Foreign Relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creolization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural assimilation of Native Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural globalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural imperialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrillization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak National Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak\u2013Hungarian population exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"De-Russification"},{"ns":0,"exists":"","*":"De-Sinicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dehellenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deportations of Hungarians to the Czech lands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Spiegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dev\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dissolution of Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dob\u0161in\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominant culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dunajsk\u00e1 Streda District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an \u010caplovi\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Bene\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elementary school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric Hobsbawm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic cleansing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic hatred"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic minorities in Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Charter for Regional or Minority Languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europeanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Research Division"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc R\u00e1k\u00f3czi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figyel\u0151"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Vienna Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forced assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Framework Convention for the Protection of National Minorities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francization of Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographical name changes in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerrymandering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Globalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek Catholicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hate speech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hawaiianize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Healthcare system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebraization of surnames"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hedvig Malina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hellenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy See"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian minority in Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians in Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary-Slovakia relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hutterite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Identity politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index.hu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indianisation (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-Aryanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indonesian National Awakening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intelligentsia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internal colonialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International treaties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israelization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Stalin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judaization"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Mikolaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1n Slota"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1nos Esterh\u00e1zy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Kaplan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kom\u00e1rno District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kom\u00e1rom county"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korenizatsiya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Kossuth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language law of Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latinisation of names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebensraum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Country Studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u010denec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyarization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malayisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manchester University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Theresa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medium of instruction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melting pot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Member of Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikul\u00e1\u0161 Dzurinda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minorities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minority rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Kus\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monoculturalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monolingualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Most\u2013H\u00edd"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1ty\u00e1s R\u00e1kosi"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Council of the Slovak Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National socialist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nitra Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nov\u00e9 Z\u00e1mky"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9pszabads\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxford University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pakistanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palgrave Macmillan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Peace Conference, 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Party of the Hungarian Coalition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pashtunization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Robert Magocsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pension system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persianate society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Burke (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polonization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poprad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Populism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pressburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre\u0161ov Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Propaganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaming of cities in India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revolutions of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Fico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholicism in Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanization (cultural)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Routledge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rowman & Littlefield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ro\u017e\u0148ava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rusyns"},{"ns":0,"exists":"","*":"SME (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saffronisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanoma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanskritisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secondary school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selye J\u00e1nos University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbianisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Signposts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinhalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak National Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak National Party (historical party)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak People's Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak Spectator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovietization"},{"ns":0,"exists":"","*":"State language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swahilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szepes county"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taiwanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamilisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thaification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomasz Kamusella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tumour"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkmenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"University Press of America"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Maryland, College Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of P\u00e9cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Sussex"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Toronto Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uzbekisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uzh River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vavro \u0160rob\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ve\u013ek\u00e9 Lev\u00e1re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Orb\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladim\u00edr Me\u010diar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westernization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women's suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160amor\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017ditn\u00fd ostrov"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dupan"},{"ns":0,"*":"H\u00edrszerz\u0151"},{"ns":0,"*":"Samuel Zoch"},{"ns":0,"*":"Elisabeth Science University"},{"ns":0,"*":"Riccardo Barreca"},{"ns":0,"*":"Czechoslovak National Assembly"},{"ns":0,"*":"B\u00e9la Angyal"},{"ns":0,"*":"Mikl\u00f3s Duray"},{"ns":0,"*":"Mat\u00fa\u0161ova zem"},{"ns":0,"*":"Poiplie"},{"ns":0,"*":"Bumm"},{"ns":0,"*":"Bosniakization"},{"ns":0,"*":"Koreanization"},{"ns":0,"*":"Montenegrization"},{"ns":0,"*":"Vietnamization (cultural)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Guide to writing better articles"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:NOTRS"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:NPOV dispute"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Cultural assimilation"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Legend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:POV"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further information"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Verify source"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Better source"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Off topic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:POV statement"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:What"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote box/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Failed verification"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cultural assimilation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Hungarians_in_Slovakia_2.jpg","Unbalanced_scales.svg","Magyarorszag_1920.png","Ambox_important.svg","Czechoslovakia_1930_linguistic_map_-_created_2008-10-30.svg","Fadrusz_M\u00e1ria_Ter\u00e9zia.jpg","Destruction_statue_maria_theresia_bratislava.jpg","Maria_Terezia_szobor_ledontes_kep.png","Janos_Esterhazy.jpg","Gutaiak.jpg","Vladimir_meciar.jpg","Zilina_P6112384-selection.jpg","SNS_2010_campaign_poster.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=-zZ_NVM9mNEC&pg=PA62","https://books.google.com/books?ei=z7uwT-LtBK6hiAeU-43jCA&id=GiLyV2xjGEoC&dq=Slovakisation++assimilation&q=Slovakisation+%22forcible+assimilation%22#v=snippet&q=Slovakisation%20%22forcible%20assimilation%22&f=false","https://books.google.com/books?ei=hJawT6nmC4nwmAWXiZjECQ&id=csco-7Vdwr4C&dq=Slovakization+accelerated+assimilation&q=%22a+psychological+and+physical+pressure+this+forcible+assimilation%22#v=snippet&q=%22a%20psychological%20and%20physical%20pressure%20this%20forcible%20assimilation%22&f=false","https://books.google.com/books?ei=BMmwT8iCLrGImQXFgrijCQ&id=kpEc8ltyqnUC&dq=Slovakization&q=%22Slovakization+of+ethnic+Hungarians+was+nonetheless+enforced%22#v=snippet&q=%22Slovakization%20of%20ethnic%20Hungarians%20was%20nonetheless%20enforced%22&f=false","https://query.nytimes.com/gst/fullpage.html?res=9B07E3D91531F93AA3575BC0A9659C8B63&sec=&spon=&pagewanted=2","http://www.kibic.hu/bin/archivprn.php?cid=3","http://nemzetisegek.hu/repertorium/2007/05/belivek_13-16.pdf","https://books.google.com/books?id=-zZ_NVM9mNEC&pg=PA62&dq=%22slovakization%22&hl=en&ei=9pfJTNqsKZHLswbPkdCMDg&sa=X&oi=book_result&ct=result&redir_esc=y#v=onepage&q=%22accelerated%22&f=false","https://books.google.com/books?id=6spnAAAAMAAJ&q=%22forced+slovakization%22&dq=%22forced+slovakization%22&hl=en&sa=X&ei=9bsWUdSYNamS4ATGm4DQAg&ved=0CDQQ6AEwAQ","https://books.google.com/books?id=sa2ZAAAAIAAJ&q=%22forced+slovakization%22&dq=%22forced+slovakization%22&hl=en&sa=X&ei=9bsWUdSYNamS4ATGm4DQAg&ved=0CEEQ6AEwBA","http://www.gramma.sk/en/hunginslov/history.php","https://web.archive.org/web/20080301110413/http://www.gramma.sk/en/hunginslov/history.php","http://www.hamvasbela.org","http://mek.oszk.hu/02100/02185/html/228.html","https://books.google.com/books?id=nZdnAAAAMAAJ&q=The+communist+leadership+and+nationalism+in+Czechoslovakia&dq=The+communist+leadership+and+nationalism+in+Czechoslovakia&hl=en&sa=X&ei=VjucT7LWNsHH0QXEg-WSDw&ved=0CDMQ6AEwAA","https://books.google.com/books?ei=TTqcT87EGIOe8gOOveT4Dg&id=hMwrAQAAIAAJ&dq=A+History+of+the+Czech+Lands&q=anti-hungarian#search_anchor","https://books.google.com/books?id=ODk8AAAAIAAJ&printsec=frontcover&dq=The+Slovak+Dilemma&hl=en&sa=X&ei=NTmcT5qmMIrT8gP06K3sBQ&ved=0CDMQ6AEwAA#v=onepage&q=anti-hungarian%20&f=false","http://mek.niif.hu/01800/01869/01869.pdf","http://www.nogradhistoria.eu/data/files/186527950.pdf","http://www.uniba.sk/fileadmin/user_upload/editors/archiv/ID_295_300DPI/RUK/50rokovUK-dejiny.pdf","http://spravy.pravda.sk/mesto-zastonalo-ked-cisarovnu-strhli-z-kona-fm0-/sk_domace.asp?c=A101017_121614_sk_domace_p58","http://mek.niif.hu/02700/02796/02796.pdf","http://www.magyarszemle.hu/szamok/2001/2/a_szigoru_virraszto","https://books.google.com/books?ei=TPY2TvLMIZSZhQeNstiNDg&ct=result&id=x8HZAAAAMAAJ&dq=%C3%81rp%C3%A1d+statue+in+Devin&q=blown#search_anchor","https://web.archive.org/web/20090423112729/http://migrationeducation.de/15.1.html?&rid=14&cHash=944ca081bb","http://migrationeducation.de/15.1.html?&rid=14&cHash=944ca081bb","http://blisty.cz/art/19466.html","https://web.archive.org/web/20080904004658/http://www.mkp.sk/eng/images/pdf/MINORITY%20REPORT%20-%20OCTOBER.pdf","http://www.mkp.sk/eng/images/pdf/MINORITY%20REPORT%20-%20OCTOBER.pdf","http://www.spiegel.de/international/europe/0,1518,537008-2,00.html","http://www.bumm.sk/nezopont/6/16633/nyilt-level-a-szlovak-puspokkari-konferenciahoz.html","https://web.archive.org/web/20080310232041/http://www.bumm.sk/nezopont/6/16633/nyilt-level-a-szlovak-puspokkari-konferenciahoz.html","http://www.fn.hu/kulfold/20081008/visszakuldik_magyar_neveket_bojkottalo/","http://www.spectator.sk/articles/view/33631/10/fico_says_hungarian_textbooks_problem_will_be_resolved.html","http://www.magyarnemzet.hu/portal/598834","http://news.bbc.co.uk/2/hi/europe/8232878.stm","http://spravy.pravda.sk/vyhlasenia-kto-s-kym-netreba-brat-vazne-d99-/sk-volby.asp?c=A100601_214323_sk-volby_p29","http://www.sme.sk/c/5710278/bugar-madari-hlaste-sa.html","http://portal.statistics.sk/files/table-10.pdf","http://www.spectator.sk/articles/view/8878//","http://www.nol.hu/cikk/476555/","http://www.mno.hu/portal/535174","http://www.zsr.sk/slovensky/historia-zeleznic/1918-1939.html?page_id=1276","http://nol.hu/kulfold/slota_megforditana_fico_javaslatat","http://www.delilap.hu/index.php?option=com_content&task=view&id=16721&Itemid=1","http://www.hirszerzo.hu/cikk.a_karpat-medence_a_lebensraum_magyar_megfeleloje_a_szlovak_miniszterelnok-helyettes_szerint.87635.html","http://ujszo.com/online/kozelet/2008/11/19/a-belugy-eltorolte-a-karpat-medencet","http://atv.hu/hircentrum/2008_nov_caplovic__a__karpat_medence__ugyanaz__mint_a_naci__eletter__.html","http://www.mno.hu/portal/598288?searchtext=lebensraum","http://www.individual.com/story.php?story=92341355","http://www.morningstaronline.co.uk/index.php/news/world/World-in-brief120","http://www.foruminst.sk/publ/nostratempora/9/nostratempora9_4resz.pdf","http://mek.niif.hu/02300/02384/02384.pdf","//lccn.loc.gov/2005443137","http://index.hu/tudomany/tortenelem/bende5235151/","http://www.infostat.sk/vdc/pdf/census1919.pdf","http://www.rubicon.hu/magyar/nyitolap/","http://www.globalpost.com/dispatch/europe/090814/slovakia-hungary","http://www.spiegel.de/international/europe/0,1518,644853,00.html","http://www.bumm.sk/16852/sinen-a-skolsky-zakon-duray-ravasz-modszerekkel-probalkoznak.html","http://www.felvidek.ma/index.php?option=com_content&task=view&id=9344&Itemid=33","//doi.org/10.1111/0017-4815.00124","http://www.slovakia.org/society-hungary.htm","https://web.archive.org/web/20100602182728/http://www.cidcm.umd.edu/mar/assessment.asp?groupId=31701","http://www.cidcm.umd.edu/mar/assessment.asp?groupId=31701","http://epa.oszk.hu/00000/00033/00041/pdf/szemle_2009_5_dokument1.pdf","//doi.org/10.1080/146166900750036303"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Hungarians","number":"1","index":"1","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":3014,"anchor":"Hungarians"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"After World War I","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":3030,"anchor":"After_World_War_I"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"De-Magyarization","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":10736,"anchor":"De-Magyarization"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The aftermath of World War II","number":"1.2","index":"4","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":22254,"anchor":"The_aftermath_of_World_War_II"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"\"Re-Slovakization\"","number":"1.2.1","index":"5","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":22293,"anchor":"\"Re-Slovakization\""},{"toclevel":3,"level":"4","line":"After October 1948","number":"1.2.2","index":"6","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":28644,"anchor":"After_October_1948"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"The current Slovak-Hungarian political standpoint on the expulsions","number":"1.2.3","index":"7","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":30655,"anchor":"The_current_Slovak-Hungarian_political_standpoint_on_the_expulsions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"During Socialism","number":"1.3","index":"8","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":31596,"anchor":"During_Socialism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Since the independence of Slovakia","number":"1.4","index":"9","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":33004,"anchor":"Since_the_independence_of_Slovakia"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Hungarian minority parties","number":"1.4.1","index":"10","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":33097,"anchor":"Hungarian_minority_parties"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Me\u010diar Government","number":"1.4.2","index":"11","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":33464,"anchor":"Me\u010diar_Government"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"The use of the Hungarian language","number":"1.4.3","index":"12","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":38703,"anchor":"The_use_of_the_Hungarian_language"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"2011 Census","number":"1.4.4","index":"13","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":52941,"anchor":"2011_Census"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"\"Wise historism\"","number":"1.4.5","index":"14","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":53730,"anchor":"\"Wise_historism\""},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Rusyns","number":"2","index":"15","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":56597,"anchor":"Rusyns"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Poles","number":"3","index":"16","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":58685,"anchor":"Poles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"17","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":59476,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"18","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":59681,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Citations","number":"6","index":"19","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":59715,"anchor":"Citations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources and general references","number":"7","index":"20","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":59744,"anchor":"Sources_and_general_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"21","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":73425,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"22","fromtitle":"Slovakization","byteoffset":74037,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Slovakization","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3486774"}]}}