{"parse":{"title":"Susana Naidich","pageid":50717160,"revid":844870638,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Susana Naidich</b> (alt, Naidic; born, 1932) is an Argentine singer, <a href=\"/wiki/Musicology\" title=\"Musicology\">musicologist</a>, <a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">phonologist</a>, voice teacher, and <a href=\"/wiki/Speech-language_pathology\" title=\"Speech-language pathology\">Speech-language pathologist</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Edad_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Edad-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_years_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early years and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Notable_students\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notable students</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Discography[5]\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Discography<sup>&#91;5&#93;</sup></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years_and_education\">Early years and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Susana_Naidich&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early years and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Naidich was born in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>. She studied at National Direction of Culture (Buenos Aires, 1949\u201350), <a href=\"/wiki/University_of_Music_and_Performing_Arts,_Vienna\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Music and Performing Arts, Vienna\">University of Music and Performing Arts</a> (<a href=\"/wiki/Vienna\" title=\"Vienna\">Vienna</a>, Austria, 1950\u201352), <a href=\"/wiki/Collegium_Musicum\" title=\"Collegium Musicum\">Collegium Musicum</a> (<a href=\"/wiki/Salzburg\" title=\"Salzburg\">Salzburg</a>, Austria, 1951), <a href=\"/wiki/Brandeis_University\" title=\"Brandeis University\">Brandeis University</a> (<a href=\"/wiki/Waltham,_Massachusetts\" title=\"Waltham, Massachusetts\">Waltham, Massachusetts</a>, US, 1954\u201356), and <a href=\"/wiki/Longy_School_of_Music_of_Bard_College\" title=\"Longy School of Music of Bard College\">Longy School of Music of Bard College</a> (<a href=\"/wiki/Cambridge,_Massachusetts\" title=\"Cambridge, Massachusetts\">Cambridge, Massachusetts</a>, 1954\u201356).<sup id=\"cite_ref-Curriculum_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Curriculum-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>She made her singing debut at the age of 17 at the School of Opera, <a href=\"/wiki/Teatro_Col%C3%B3n\" title=\"Teatro Col\u00f3n\">Teatro Col\u00f3n</a> in Buenos Aires.<sup id=\"cite_ref-Voz_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Voz-4\">&#91;4&#93;</a></sup> While studying in Vienna, she performed in the <a href=\"/wiki/Salzburg_Festival\" title=\"Salzburg Festival\">Salzburg Festival</a> under the direction of <a href=\"/wiki/Georg_Solti\" title=\"Georg Solti\">Georg Solti</a>.<sup id=\"cite_ref-DBAnoticias_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DBAnoticias-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Susana_Naidich&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After returning to Buenos Aires, she joined the cast of Teatro Col\u00f3n, performing under the direction of <a href=\"/wiki/Karl_B%C3%B6hm\" title=\"Karl B\u00f6hm\">Karl B\u00f6hm</a>, <a href=\"/wiki/Erich_Kleiber\" title=\"Erich Kleiber\">Erich Kleiber</a>, and <a href=\"/wiki/Jean_Martinon\" title=\"Jean Martinon\">Jean Martin\u00f3n</a>, among others. Simultaneously, she was appeared as a soloist in other symphonic venues. In the United States, she sang in various festivals, including <a href=\"/wiki/Tanglewood\" title=\"Tanglewood\">Tanglewood</a> and <a href=\"/wiki/Boston\" title=\"Boston\">Boston</a>, accompanied by <a href=\"/wiki/Aaron_Copland\" title=\"Aaron Copland\">Aaron Copland</a> and <a href=\"/wiki/Leonard_Bernstein\" title=\"Leonard Bernstein\">Leonard Bernstein</a>. In 1963 and 1964, she worked in Israel, performing in concerts with orchestra and on camera.<sup id=\"cite_ref-Voz_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Voz-4\">&#91;4&#93;</a></sup> During this trip, she recorded <i><a href=\"/wiki/Orfeo_ed_Euridice\" title=\"Orfeo ed Euridice\">Orpheus and Eur\u00eddice</a></i> (of <a href=\"/wiki/Christoph_Willibald_Gluck\" title=\"Christoph Willibald Gluck\">Christoph Willibald Gluck</a>), <i><a href=\"/wiki/Sh%C3%A9h%C3%A9razade_(Ravel)\" title=\"Sh\u00e9h\u00e9razade (Ravel)\">Sh\u00e9h\u00e9razade</a></i> (of <a href=\"/wiki/Maurice_Ravel\" title=\"Maurice Ravel\">Maurice Ravel</a>), <i><a href=\"/wiki/El_amor_brujo\" title=\"El amor brujo\">The love wizard</a></i> (of <a href=\"/wiki/Manuel_de_Falla\" title=\"Manuel de Falla\">Manuel de Falla</a>), and <i><a href=\"/w/index.php?title=Songs_Of_A_Wayfarer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Songs Of A Wayfarer (page does not exist)\">Songs Of A Wayfarer</a></i> (of <a href=\"/wiki/Gustav_Mahler\" title=\"Gustav Mahler\">Gustav Mahler</a>).<sup id=\"cite_ref-DiarioZ_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DiarioZ-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1967, while she continued her performance activities, she began to teach classes (private and institutional) in voice, sung and spoken, vocal technical elements for voice (without forcing the vocal cords), rehabilitation of functional problems (<a href=\"/wiki/Dysphonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dysphonia\">disfon\u00edas</a>) related to organic (nodules, polyps and edemas) or by bad technical training, erroneous vocal classification (in singers) and abuse of the voice.<sup id=\"cite_ref-DiarioZ_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DiarioZ-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-DiarioZ_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DiarioZ-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In 1970, Naidich recorded the <a href=\"/wiki/LP_record\" title=\"LP record\">LP</a> \"Cantares de madre\", <a href=\"/wiki/Lullaby\" title=\"Lullaby\">lullabyes</a> of diverse origins. The arrangements were under the direction of Eduardo Rovira. The re-release in 2000 included five <a href=\"/wiki/Spiritual_(music)\" title=\"Spiritual (music)\">black spirituals</a>, in which Alberto Favero coordinated the orchestral direction.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> In 2002, she sang <a href=\"/wiki/Spiritual_(music)\" title=\"Spiritual (music)\">black spirituals</a> and works of <a href=\"/wiki/George_Gershwin\" title=\"George Gershwin\">George Gershwin</a> in duet with her daughter Alisa Kaufman in a popular music show called Verdadero Encanto in the <a href=\"/w/index.php?title=Centro_Cultural_Borges&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro Cultural Borges (page does not exist)\">Centro Cultural Borges</a>.<sup id=\"cite_ref-LaNacion_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LaNacion-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Naidich speaks and writes in <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>, <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>, <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a>, <a href=\"/wiki/Hebrew_language\" title=\"Hebrew language\">Hebrew</a> and <a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>.<sup id=\"cite_ref-Curriculum_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Curriculum-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Her professional associations include: International Association of Logopedics and Phoniatrics, Collegium Medicorum Thetri, Argentinian association Logopedia and Foniatr\u00eda, and Argentinian Society of the Voice, in which she was the founder and first president, between 2000 and 2003.<sup id=\"cite_ref-DiarioZ_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DiarioZ-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Her publications have included \"Principios de foniatr\u00eda: para alumnos de canto y dicci\u00f3n\", with Renato Segr\u00e9 and Mar\u00eda Cristina (1993),<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> as well as various publications on speech pathology.<sup id=\"cite_ref-DiarioZ_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DiarioZ-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>On 13 June 2011, by the initiative of Eduardo Epszteyn, City of Buenos Aires, Naidich was honored as \u00abpersonalidad destacada de la cultura\u00bb.<sup id=\"cite_ref-DBAnoticias_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DBAnoticias-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-DiarioZ_7-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DiarioZ-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_students\">Notable students</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Susana_Naidich&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notable students\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Norma_Aleandro\" title=\"Norma Aleandro\">Norma Aleandro</a>.<sup id=\"cite_ref-Video_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Video-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Amelita_Baltar\" title=\"Amelita Baltar\">Amelita Baltar</a>.<sup id=\"cite_ref-Video_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Video-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristina_Banegas\" title=\"Cristina Banegas\">Cristina Banegas</a> (actress and contralto)<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Graciela_Borges\" title=\"Graciela Borges\">Graciela Borges</a>.<sup id=\"cite_ref-Video_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Video-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Darth%C3%A9s\" title=\"Juan Darth\u00e9s\">Juan Darth\u00e9s</a> (actor and singer).</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sergio_Denis\" title=\"Sergio Denis\">Sergio Denis</a>.<sup id=\"cite_ref-Video_11-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Video-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julieta_D%C3%ADaz\" title=\"Julieta D\u00edaz\">Julieta D\u00edaz</a>.<sup id=\"cite_ref-Video_11-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Video-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Gasalla\" title=\"Antonio Gasalla\">Antonio Gasalla</a>.<sup id=\"cite_ref-Video_11-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Video-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Carlos_Gen%C3%A9\" title=\"Juan Carlos Gen\u00e9\">Juan Carlos Gen\u00e9</a> (actor and theatre director).<sup id=\"cite_ref-Video_11-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Video-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Araceli_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Araceli Gonz\u00e1lez\">Araceli Gonz\u00e1lez</a>.<sup id=\"cite_ref-Video_11-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Video-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luisa_Kuliok\" title=\"Luisa Kuliok\">Luisa Kuliok</a>.<sup id=\"cite_ref-Video_11-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Video-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Libertad_Lamarque\" title=\"Libertad Lamarque\">Libertad Lamarque</a> (actress and singer)<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soledad_Pastorutti\" title=\"Soledad Pastorutti\">Soledad Pastorutti</a> (singer)<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Susana_Rinaldi\" title=\"Susana Rinaldi\">Susana Rinaldi</a> (tango singer)<sup id=\"cite_ref-LaNacion_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-LaNacion-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n</div>\n<h2><span id=\"Discography.5B5.5D\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Discography[5]\">Discography<sup id=\"cite_ref-DBAnoticias_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DBAnoticias-5\">&#91;5&#93;</a></sup></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Susana_Naidich&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Discography[5]\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1970: <i>you Sang of mother.</i> Madrigal Records</li>\n<li>1974: <i>Life and love of woman.</i> Madrigal Records</li>\n<li>Susana Naidich: Gluck, Mahler, Ravel.<sup id=\"cite_ref-DiarioZ_7-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DiarioZ-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Kol Israel</i>, recorded live in <a href=\"/wiki/Jerusalem\" title=\"Jerusalem\">Jerusalem</a> (Israel)</li>\n<li>Susana Naidich: nanas, Gershwin, Of Fail, black spirituals</li>\n<li>Susana Naidich: Schumann, Brahms, Wolf.</li>\n<li>Recordings in <a href=\"/wiki/LRA_Radio_Nacional\" title=\"LRA Radio Nacional\">LRA Radio Nacional</a>, in Buenos Aires</li>\n<li>Recordings in Municipal Radio, in Buenos Aires</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Susana_Naidich&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=zuVkAAAAMAAJ&amp;q=Susana+Naidich&amp;dq=Susana+Naidich&amp;hl=es&amp;sa=X&amp;ei=AMtlUbGPNJTY8gTo0IHADw&amp;ved=0CGAQ6AEwCQ\">\u00abGu\u00eda quincenal de la actividad intelectual y art\u00edstica argentina\u00bb</a> (volumen 4).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Edad-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Edad_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Seg\u00fan su <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040613013412/http://www.susananaidich.com.ar/curriculum/curriculum.htm\">curr\u00edculum v\u00edtae</a>, en 1949 ten\u00eda 17 a\u00f1os.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Curriculum-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Curriculum_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Curriculum_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040613013412/http://www.susananaidich.com.ar/curriculum/curriculum.htm\">\u00abCurr\u00edculum v\u00edtae\u00bb</a>, en el sitio web de Susana Naidich.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Voz-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Voz_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Voz_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081022054322/http://www.sav.org.ar/nuevo_sitio_sav/naidich13_10_08.php\">\u00abEntrevista exclusiva a Susana Naidich: \u201cUn cantante no puede emitir con libertad si est\u00e1 pensando en su onda sonora\u201d</a>, art\u00edculo de Soledad Sacheri en el sitio web de la Sociedad Argentina de la Voz.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DBAnoticias-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-DBAnoticias_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DBAnoticias_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DBAnoticias_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dbanoticias.com/2011/06/susana-naidich-personalidad-destacada/\">\u00abSusana Naidich, personalidad destacada\u00bb</a>, art\u00edculo en el diario DBA Noticias, de junio de 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u00abAcerca de los m\u00fasicos jud\u00edos exiliados en la Argentina durante el nazismo.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DiarioZ-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-DiarioZ_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DiarioZ_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DiarioZ_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DiarioZ_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DiarioZ_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DiarioZ_7-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DiarioZ_7-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.diarioz.com.ar/#/susana-naidich-personalidad-destacada-de-la-cultura/\">\u00abSusana Naidich, personalidad destacada de la Cultura\u00bb</a>, art\u00edculo en el <i>Diario Z</i> del 14 de junio de 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pagina12.com.ar/2000/suple/radar/00-07/00-07-23/nota3.htm\">\u00abVeinte a\u00f1os de la muerte de Eduardo Rovira, el otro Piazzolla\u00bb</a>, art\u00edculo de <a href=\"/wiki/Julio_Nudler\" title=\"Julio Nudler\">Julio Nudler</a> en el diario <i><a href=\"/wiki/P%C3%A1gina/12\" title=\"P\u00e1gina/12\">P\u00e1gina/12</a></i> del 23 de julio de 2000.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-LaNacion-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-LaNacion_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-LaNacion_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lanacion.com.ar/418790-canciones-entre-madre-e-hija\">\u00abCanciones entre madre e hija.</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040806022600/http://www.susananaidich.com.ar/publicaciones/comentario.htm\">Comentario de Julio Bernaldo de Quir\u00f3s</a> al libro <i>Principios de foniatr\u00eda</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Video-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Video_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Video_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Video_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Video_11-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Video_11-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Video_11-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Video_11-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Video_11-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Video_11-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.facebook.com/video/video.php?v=361557750608974\">\u00abSusana Naidich: Homenaje de la Legislatura Porte\u00f1a\u00bb</a>, video en el sitio web Facebook, sin fecha ni autor.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pagina12.com.ar/2000/suple/las12/00-05-05/nota1.htm\">\u00ab\u00a1Atajate que se viene el minaje en formaci\u00f3n!\u00bb</a>, art\u00edculo de Mar\u00eda Moreno en el suplemento <i>\u00abLas 12\u00bb</i> del diario <i><a href=\"/wiki/P%C3%A1gina/12\" title=\"P\u00e1gina/12\">P\u00e1gina/12</a></i> del 5 de mayo de 2000.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lamusica.emol.com/detalle/index.asp?idnoticia=269941\">\u00abLibertad Lamarque: \u201cDije no a la \u00f3pera y a Hollywood\u201d\u00bb</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160809005530/http://www.lamusica.emol.com/detalle/index.asp?idnoticia=269941\">Archived</a> 2016-08-09 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., art\u00edculo del 11 de agosto de 1996 en el sitio web La M\u00fasica.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.rionegro.com.ar/diario/2008/11/26/imprimir.1227671325273.php\">\u00abSoledad Pastorutti: \u201cLa gente sigue valorando que sea una ni\u00f1a\u201d\u00bb</a>, art\u00edculo en el diario <i>R\u00edo Negro</i> del 26 de noviembre de 2008.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q10922299&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q10922299&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q10922299\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/4485809\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000050397633\">0000 0000 5039 7633</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no88005567\">no88005567</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/4485809\">4485809</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1274\nCached time: 20180909184207\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.132 seconds\nReal time usage: 0.168 seconds\nPreprocessor visited node count: 511/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5195/2097152 bytes\nTemplate argument size: 204/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10223/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.038/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.33 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  113.482      1 -total\n 37.99%   43.114      1 Template:Authority_control\n 29.79%   33.808      1 Template:Reflist\n 21.91%   24.869      1 Template:Div_col\n 13.31%   15.104      1 Template:Webarchive\n  4.45%    5.049      2 Template:Main_other\n  1.66%    1.885      2 Template:Column-width\n  1.24%    1.404      1 Template:Div_col_end\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50717160-0!canonical and timestamp 20180909184206 and revision id 844870638\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%A3%CE%BF%CF%85%CE%B6%CE%AC%CE%BD%CE%B1_%CE%9D%CE%AC%CE%B9%CE%BD%CF%84%CE%B9%CF%84%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u03a3\u03bf\u03c5\u03b6\u03ac\u03bd\u03b1 \u039d\u03ac\u03b9\u03bd\u03c4\u03b9\u03c4\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Susana_Naidich","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Susana Naidich"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Naidich, Susana","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Naidich, Susana","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Naidich, Susana","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Naidich, Susana","*":"1932_births"},{"sortkey":"Naidich, Susana","*":"Living_people"},{"sortkey":"Naidich, Susana","*":"20th-century_women"},{"sortkey":"Naidich, Susana","*":"21st-century_women"},{"sortkey":"Naidich, Susana","*":"Argentine_female_singers"},{"sortkey":"Naidich, Susana","*":"Argentine_opera_singers"},{"sortkey":"Naidich, Susana","*":"Phonologists"},{"sortkey":"Naidich, Susana","*":"Speech_and_language_pathologists"},{"sortkey":"Naidich, Susana","*":"Voice_teachers"},{"sortkey":"Naidich, Susana","*":"Musicians_from_Buenos_Aires"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aaron Copland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amelita Baltar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Gasalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araceli Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brandeis University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge, Massachusetts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christoph Willibald Gluck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collegium Musicum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cristina Banegas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dysphonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"El amor brujo"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Kleiber"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Solti"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Gershwin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graciela Borges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Mahler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew language"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Martinon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jerusalem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos Gen\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Darth\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julieta D\u00edaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Nudler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl B\u00f6hm"},{"ns":0,"exists":"","*":"LP record"},{"ns":0,"exists":"","*":"LRA Radio Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonard Bernstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libertad Lamarque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Longy School of Music of Bard College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luisa Kuliok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lullaby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel de Falla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Ravel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musicology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norma Aleandro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orfeo ed Euridice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1gina/12"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salzburg Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergio Denis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sh\u00e9h\u00e9razade (Ravel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soledad Pastorutti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Speech-language pathology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spiritual (music)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Susana Rinaldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanglewood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teatro Col\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Music and Performing Arts, Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waltham, Massachusetts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"*":"Songs Of A Wayfarer"},{"ns":0,"*":"Centro Cultural Borges"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=zuVkAAAAMAAJ&q=Susana+Naidich&dq=Susana+Naidich&hl=es&sa=X&ei=AMtlUbGPNJTY8gTo0IHADw&ved=0CGAQ6AEwCQ","https://web.archive.org/web/20040613013412/http://www.susananaidich.com.ar/curriculum/curriculum.htm","https://web.archive.org/web/20081022054322/http://www.sav.org.ar/nuevo_sitio_sav/naidich13_10_08.php","http://dbanoticias.com/2011/06/susana-naidich-personalidad-destacada/","http://www.diarioz.com.ar/#/susana-naidich-personalidad-destacada-de-la-cultura/","http://www.pagina12.com.ar/2000/suple/radar/00-07/00-07-23/nota3.htm","http://www.lanacion.com.ar/418790-canciones-entre-madre-e-hija","https://web.archive.org/web/20040806022600/http://www.susananaidich.com.ar/publicaciones/comentario.htm","https://www.facebook.com/video/video.php?v=361557750608974","http://www.pagina12.com.ar/2000/suple/las12/00-05-05/nota1.htm","http://www.lamusica.emol.com/detalle/index.asp?idnoticia=269941","https://web.archive.org/web/20160809005530/http://www.lamusica.emol.com/detalle/index.asp?idnoticia=269941","http://www1.rionegro.com.ar/diario/2008/11/26/imprimir.1227671325273.php","https://www.wikidata.org/wiki/Q10922299","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/4485809","http://isni.org/isni/0000000050397633","http://id.loc.gov/authorities/names/no88005567","https://viaf.org/viaf/4485809"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early years and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"Susana_Naidich","byteoffset":608,"anchor":"Early_years_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Susana_Naidich","byteoffset":2084,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable students","number":"3","index":"3","fromtitle":"Susana_Naidich","byteoffset":5573,"anchor":"Notable_students"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Discography<sup>&#91;5&#93;</sup>","number":"4","index":"4","fromtitle":"Susana_Naidich","byteoffset":7217,"anchor":"Discography[5]"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Susana_Naidich","byteoffset":7690,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Susana Naidich","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Naidich, Susana"},{"name":"wikibase_item","*":"Q10922299"}]}}