{"parse":{"title":"Constantin Gane","pageid":47853304,"revid":848006412,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Gane_family_coat_of_arms.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Gane_family_coat_of_arms.svg/200px-Gane_family_coat_of_arms.svg.png\" width=\"200\" height=\"389\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Gane_family_coat_of_arms.svg/300px-Gane_family_coat_of_arms.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Gane_family_coat_of_arms.svg/400px-Gane_family_coat_of_arms.svg.png 2x\" data-file-width=\"617\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gane_family_coat_of_arms.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Coat of arms used by Gane and his family</div></div></div>\n<p><b>Constantin Gane</b> (March 27, 1885 \u2013 April or May 1962) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> novelist, amateur historian, biographer and memoirist. Born into the <a href=\"/wiki/Boyars_of_Wallachia_and_Moldavia\" title=\"Boyars of Wallachia and Moldavia\">boyar</a> aristocracy of <a href=\"/wiki/Western_Moldavia\" title=\"Western Moldavia\">Western Moldavia</a>, he worked as a lawyer in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, achieving literary notoriety with his recollections from the <a href=\"/wiki/Second_Balkan_War\" title=\"Second Balkan War\">Second Balkan War</a> and the <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">Romanian front of World War I</a>. By the 1930s, he was primarily a writer on historical and genealogical topics, famous for his contribution to <a href=\"/wiki/Women%27s_history\" title=\"Women&#39;s history\">women's history</a>. An apologist for Romanian conservatism and <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimism</a></i>, Gane also completed in 1936 a biography of <a href=\"/wiki/Petre_P._Carp\" title=\"Petre P. Carp\">Petre P. Carp</a>. He was editor at <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i> and a columnist for <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul\" title=\"Cuv\u00e2ntul\">Cuv\u00e2ntul</a></i>, also putting out his own magazine, <i>S\u00e2nziana</i>.\n</p><p>The late 1930s attracted Gane into fascist politics, leading him to join the <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a>. This in turn led to his marginalization and internment by the <a href=\"/wiki/National_Renaissance_Front\" title=\"National Renaissance Front\">National Renaissance Front</a> government. Returning to prominence during World War II, when the Guard produced its <a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a>, Gane served as Romanian ambassador to the <a href=\"/wiki/4th_of_August_Regime\" title=\"4th of August Regime\">Kingdom of Greece</a>, then retired from politics and resumed his work in literature. Again repressed following the establishment of a <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Romanian communist regime</a>, he spent 13 years in confinement, ultimately dying at <a href=\"/wiki/Aiud_prison\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aiud prison\">Aiud prison</a> in 1962. His work was banned by <a href=\"/wiki/Censorship_in_Communist_Romania\" title=\"Censorship in Communist Romania\">communist censors</a>, then selectively recovered from 1969. It was revisited and republished in the <a href=\"/wiki/History_of_Romania_since_1989\" title=\"History of Romania since 1989\">post-communist decades</a>, although interest in it remained marginal.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Youth_and_writing_career\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Youth and writing career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Far-right_engagement,_repression,_and_death\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Far-right engagement, repression, and death</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Work\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Novelist_and_biographer\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Novelist and biographer</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Women&#39;s_historian\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Women's historian</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Gane&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Youth_and_writing_career\">Youth and writing career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Gane&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Youth and writing career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Boto%C8%99ani\" title=\"Boto\u0219ani\">Boto\u0219ani</a>, Constantin was the son of \u0218tefan Gane.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The writer repeatedly claimed multiple descent from an old <a href=\"/wiki/Boyars_of_Wallachia_and_Moldavia\" title=\"Boyars of Wallachia and Moldavia\">boyar</a> family of <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a>, the G\u0103ne\u0219ti. According to genealogist Mihai Sorin R\u0103dulescu, his only proven link to this clan was through his paternal grandmother.<sup id=\"cite_ref-msr212\u2013213_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-msr212\u2013213-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Through this connection, the family were related to <i><a href=\"/wiki/Postelnic\" title=\"Postelnic\">Postelnic</a></i> Matei Gane and writer-politician <a href=\"/wiki/Nicolae_Gane\" title=\"Nicolae Gane\">Nicolae Gane</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and also, more distantly, to ethnographer <a href=\"/wiki/Arthur_Gorovei\" title=\"Arthur Gorovei\">Arthur Gorovei</a>. The latter lived in Nicolae Gane's house at <a href=\"/wiki/F%C4%83lticeni\" title=\"F\u0103lticeni\">F\u0103lticeni</a> and assisted Constantin with genealogical research.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \u0218tefan Gane was originally named \"Gani\". He also descended from boyardom, but had more recent <a href=\"/wiki/Greeks_in_Romania\" title=\"Greeks in Romania\">Greek Romanian</a> ancestry, traceable to the <a href=\"/wiki/Phanariote\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phanariote\">Phanariote</a> period.<sup id=\"cite_ref-msr212\u2013213_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-msr212\u2013213-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The writer's mother was Constan\u021ba n\u00e9e Canano, one of the last surviving members from a Moldavian family of notables.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Gane later claimed that she was a descendant of <a href=\"/wiki/Byzantine_bureaucracy_and_aristocracy\" title=\"Byzantine bureaucracy and aristocracy\">Byzantine aristocracy</a>, a theory dismissed as self-aggrandizing by R\u0103dulescu.<sup id=\"cite_ref-msr213_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-msr213-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \u0218tefan and Constan\u021ba had another son, Gheorghe, who trained as an engineer and married the <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabian</a> belle Elena Morariu-Andreevici. She was the niece of <a href=\"/w/index.php?title=Silvestru_Morariu_Andrievici&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Silvestru Morariu Andrievici (page does not exist)\">Silvestru Morariu Andrievici</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Metropolis_of_Bukovina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Metropolis of Bukovina (page does not exist)\">Bishop of Bukovina</a>, and the great-granddaughter of poet <a href=\"/wiki/Constantin_Stamati\" title=\"Constantin Stamati\">Constantin Stamati</a>.<sup id=\"cite_ref-\u0219tg225_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tg225-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>According to his own recollections, Constantin grew up passionate about storytelling, picking up accounts from the family cook, a senior <a href=\"/wiki/Roma_minority_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roma minority in Romania\">Romani</a> man (and <a href=\"/wiki/Slavery_in_Romania\" title=\"Slavery in Romania\">former slave</a>), and from his maternal grandmother, who was passionate about <a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleon</a>.<sup id=\"cite_ref-vorbe4_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vorbe4-8\">&#91;8&#93;</a></sup> After mediocre and unruly beginnings in school, he improved himself to take first prizes, being largely motivated by books which were offered to the highest ranking graduate.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He completed <a href=\"/wiki/A._T._Laurian_National_College\" title=\"A. T. Laurian National College\">A. T. Laurian High School</a> in 1903 and went on to study law in <a href=\"/wiki/German_Empire\" title=\"German Empire\">Germany</a>, obtaining a doctorate from the <a href=\"/wiki/University_of_Rostock\" title=\"University of Rostock\">University of Rostock</a> in 1910.<sup id=\"cite_ref-simion_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> After returning home, he worked as a lawyer for some fifteen years, both in his native town and in the national capital <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>.<sup id=\"cite_ref-simion_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In the early 1910s, his prose was hosted in <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%AEneasc%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Via\u021ba Rom\u00eeneasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00eeneasc\u0103</a></i> magazine.<sup id=\"cite_ref-niilr184_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-niilr184-11\">&#91;11&#93;</a></sup> In 1913, Gane took part as a volunteer<sup id=\"cite_ref-simion_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> in the <a href=\"/wiki/Second_Balkan_War\" title=\"Second Balkan War\">Second Balkan War</a>, destroying his literary notebooks before his departure for the front.<sup id=\"cite_ref-vorbe4_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-vorbe4-8\">&#91;8&#93;</a></sup> From 1916,<sup id=\"cite_ref-simion_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> he also fought in the <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">campaigns of World War I</a>, part of the 8th Chasseurs Regiment stationed at <a href=\"/wiki/M%C4%83n%C4%83stirea_Ca%C8%99in\" title=\"M\u0103n\u0103stirea Ca\u0219in\">M\u0103n\u0103stirea Ca\u0219in</a>.<sup id=\"cite_ref-bm\u0103rm_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bm\u0103rm-12\">&#91;12&#93;</a></sup> His combat experience was recorded in <i>Amintirile unui fost holeric</i> (\"The Recollection of a Former Cholera Patient\", 1914; <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a> prize) and <i>Prin viroage \u0219i coclauri</i> (\"Through Ravines and Boondocks\", 1922). This was followed in 1923 by a family history, <i>Pe aripa vremei</i> (\"On the Wing of Time\").<sup id=\"cite_ref-simion_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>In adulthood, Gane remained passionate about history, traveling domestically and abroad, rifling through archives and libraries, visiting museums and artistic monuments and researching oral tradition.<sup id=\"cite_ref-simion_10-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> He published prose (especially of a historical character), articles, notes and reviews, correspondence, travel accounts, plays and novel fragments in <i><a href=\"/w/index.php?title=Epoca_(Romania)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Epoca (Romania) (page does not exist)\">Epoca</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Universul_Literar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universul Literar\">Universul Literar</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Curentul\" title=\"Curentul\">Curentul</a></i>, <i>Cele Trei Cri\u0219uri</i>, <i>Politica</i>, <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Luceaf%C4%83rul_(magazine)\" title=\"Luceaf\u0103rul (magazine)\">Luceaf\u0103rul</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Flac%C4%83ra\" title=\"Flac\u0103ra\">Flac\u0103ra</a></i>, and <i><a href=\"/wiki/Convorbiri_Literare\" title=\"Convorbiri Literare\">Convorbiri Literare</a></i>,<sup id=\"cite_ref-simion_10-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> serving for a while in 1926 as the latter's editor.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> He returned in 1927 with the notes of <i>\u00cent\u00e2mplarea cea mare</i> (\"Major Occurrence\"), followed by a series of historical novels and tracts: <i>Trecute vie\u021bi de doamne \u0219i domni\u021be</i> (\"Bygone Lives of Queens and Princesses\", 3 volumes, 1932\u20131939); <i>Farmece</i> (\"Charms\", 1933); <i>Acum o sut\u0103 de ani</i> (\"One Hundred Years Ago\", 2 volumes, 1935); <i>P. P. Carp \u0219i locul s\u0103u \u00een istoria politic\u0103 a \u021b\u0103rii</i> (\"<a href=\"/wiki/P._P._Carp\" class=\"mw-redirect\" title=\"P. P. Carp\">P. P. Carp</a> and His Place in the Country's Political History\", 2 volumes, 1936); <i>Domni\u021ba Alexandrina Ghica \u0219i contele D'Antraigues</i> (\"Princess Alexandrina Ghica and the <a href=\"/wiki/Louis-Alexandre_de_Launay,_comte_d%27Antraigues\" title=\"Louis-Alexandre de Launay, comte d&#39;Antraigues\">Count D'Antraigues</a>\", 1937); <i>Dincolo de zbuciumul veacului</i> (\"Beyond the Fretting of an Era\", 1939).<sup id=\"cite_ref-simion_10-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>He also held conferences and, between 1929 and 1937, a series of <a href=\"/wiki/Romanian_Radio_Broadcasting_Company\" title=\"Romanian Radio Broadcasting Company\">Radio Bucharest</a> lectures on historical, cultural and literary themes, including the first trial of <a href=\"/wiki/Mihail_Kog%C4%83lniceanu\" title=\"Mihail Kog\u0103lniceanu\">Mihail Kog\u0103lniceanu</a>, <a href=\"/wiki/Dimitrie_Cantemir\" title=\"Dimitrie Cantemir\">Dimitrie Cantemir</a>, and the novels of <a href=\"/wiki/Stefan_Zweig\" title=\"Stefan Zweig\">Stefan Zweig</a>.<sup id=\"cite_ref-simion_10-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Other such lectures focused on details from the family life of <a href=\"/wiki/Mihnea_Turcitul\" title=\"Mihnea Turcitul\">Mihnea Turcitul</a>, or detailed theories about the meaning of the ancestral ballad <i><a href=\"/wiki/Miori%C8%9Ba\" title=\"Miori\u021ba\">Miori\u021ba</a></i>.<sup id=\"cite_ref-ggl22\u201323_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ggl22\u201323-14\">&#91;14&#93;</a></sup> In the latter case, Gane argued that folk poetry had recorded the mutual enmity between Moldavia and <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a>, including their territorial conflicts over <a href=\"/wiki/Putna_County\" title=\"Putna County\">Putna County</a>. This allowed him to date <i>Miori\u021ba</i> back to the 1400s or earlier.<sup id=\"cite_ref-ggl22\u201323_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ggl22\u201323-14\">&#91;14&#93;</a></sup> He also contributed to <a href=\"/wiki/Ion_Gigurtu\" title=\"Ion Gigurtu\">Ion Gigurtu</a>'s <i>Libertatea</i>, where he published a study on the formation of Romania's political parties (January 1934)<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> and a genealogical essay on <a href=\"/wiki/Maurice_Pal%C3%A9ologue\" title=\"Maurice Pal\u00e9ologue\">Maurice Pal\u00e9ologue</a> (February 1935).<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Far-right_engagement.2C_repression.2C_and_death\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Far-right_engagement,_repression,_and_death\">Far-right engagement, repression, and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Gane&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Far-right engagement, repression, and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Before 1934, Gane lived on Enei Street, after which he moved to a home on Calea Grivi\u0163ei, near <a href=\"/wiki/Bucharest_North_railway_station\" title=\"Bucharest North railway station\">Gara de Nord</a>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> He joined the <a href=\"/wiki/Romanian_Writers%27_Society\" title=\"Romanian Writers&#39; Society\">Romanian Writers' Society</a> that year,<sup id=\"cite_ref-simion_10-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> and, from June, began issuing his research on the female branches of the <a href=\"/wiki/Callimachi_family\" title=\"Callimachi family\">Callimachi family</a> as a serial for <i><a href=\"/w/index.php?title=Realitatea_Ilustrat%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Realitatea Ilustrat\u0103 (page does not exist)\">Realitatea Ilustrat\u0103</a></i>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> In 1937, Gane founded and led the Bucharest-based <i>S\u00e2nziana</i> magazine. During this time, he also published a historical column in the newspaper <i><a href=\"/wiki/Cuv%C3%A2ntul\" title=\"Cuv\u00e2ntul\">Cuv\u00e2ntul</a></i>.<sup id=\"cite_ref-\u0219tg235_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tg235-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Politically, Gane gravitated toward the far-right, and joined the <a href=\"/wiki/Iron_Guard\" title=\"Iron Guard\">Iron Guard</a> before 1938, allegedly serving on its supervisory council, or \"Senate\".<sup id=\"cite_ref-dobre280_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dobre280-20\">&#91;20&#93;</a></sup> This made him a target for repression by the rival <a href=\"/wiki/National_Renaissance_Front\" title=\"National Renaissance Front\">National Renaissance Front</a>: its regime prevented political suspects from working and, according to the diaries of <a href=\"/wiki/Victor_Sl%C4%83vescu\" title=\"Victor Sl\u0103vescu\">Victor Sl\u0103vescu</a>, Gane \"had no means to support himself\";<sup id=\"cite_ref-lb139_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb139-21\">&#91;21&#93;</a></sup> <i>S\u00e2nziana</i> was banned in early 1938.<sup id=\"cite_ref-\u0219tg235_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tg235-19\">&#91;19&#93;</a></sup> When banks refused to loan Gane any money, Sl\u0103vescu offered him gifts, which Gane promised to repay with books from his own collection.<sup id=\"cite_ref-lb139_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb139-21\">&#91;21&#93;</a></sup> By September 1939, civil war had erupted between the Front and the Guard. Gane was arrested alongside many other Guardists, and held in confinement at <a href=\"/wiki/Miercurea_Ciuc\" title=\"Miercurea Ciuc\">Miercurea Ciuc</a>,<sup id=\"cite_ref-\u0219tg235_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tg235-19\">&#91;19&#93;</a></sup> but was soon released following pleas from <a href=\"/wiki/Petre_P._Panaitescu\" title=\"Petre P. Panaitescu\">Petre P. Panaitescu</a> and <a href=\"/wiki/Radu_R._Rosetti\" title=\"Radu R. Rosetti\">Radu R. Rosetti</a>.<sup id=\"cite_ref-lb139_21-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lb139-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1940\u20131941, the Iron Guard took over government and established the \"<a href=\"/wiki/National_Legionary_State\" title=\"National Legionary State\">National Legionary State</a>\". Promoted in that interval, Gane returned to radio journalism, producing propaganda for the Guard's social service, <i>Ajutorul Legionar</i>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> He served as ambassador to the <a href=\"/wiki/4th_of_August_Regime\" title=\"4th of August Regime\">Kingdom of Greece</a>; according to R\u0103dulescu, he might have been chosen for that office due to his Greek lineage.<sup id=\"cite_ref-msr213_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-msr213-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Nonetheless, while in <a href=\"/wiki/Athens\" title=\"Athens\">Athens</a>, Gane advocated on behalf of the minority <a href=\"/wiki/Aromanians\" title=\"Aromanians\">Aromanians</a>.<sup id=\"cite_ref-simion_10-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Returning to Romania for the rest of World War II, Gane focused his biographical research on the Mavrodin boyars of <a href=\"/wiki/Teleorman_County\" title=\"Teleorman County\">Teleorman County</a>, published in 1942.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> He also put out a 1943 sequel to <i>Trecute vie\u021bi</i>, titled <i>Am\u0103r\u00e2te \u0219i vesele vie\u021bi de jup\u00e2nese \u0219i cucoane</i> (\"Bittersweet Lives of Dames and Boyaresses\"). A historical novel, <i>R\u0103d\u0103cini</i> (\"Roots\"), was published in 1947, and remains his final work.<sup id=\"cite_ref-simion_10-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Shortly after the <a href=\"/wiki/King_Michael_Coup\" class=\"mw-redirect\" title=\"King Michael Coup\">King Michael Coup</a> of 1944, Gane was again arrested, then sent to a concentration camp in <a href=\"/wiki/Caracal,_Romania\" title=\"Caracal, Romania\">Caracal</a>, sharing his cell with Panaitescu and the missionary priest Ilarion Felea. According to Felea, the conditions were generally harsh, and food was scarce.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> In 1946, a number of his books were formally banned through an order issued by Propaganda Minister <a href=\"/w/index.php?title=Petre_Constantinescu-Ia%C8%99i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Petre Constantinescu-Ia\u0219i (page does not exist)\">Petre Constantinescu-Ia\u0219i</a>.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Gane was released from camp by 1948, but singled out for repression by the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a>. Agents of the <a href=\"/wiki/Securitate\" title=\"Securitate\">Securitate</a> identified him as a figure on the far-right of <a href=\"/wiki/Romanian_anti-communist_resistance_movement\" title=\"Romanian anti-communist resistance movement\">anti-communist resistance</a>, reporting that Gane was acting as an adviser to <a href=\"/w/index.php?title=Nicolae_Petra%C8%99cu_(Iron_Guard)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolae Petra\u0219cu (Iron Guard) (page does not exist)\">Nicolae Petra\u0219cu</a>.<sup id=\"cite_ref-dobre280_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dobre280-20\">&#91;20&#93;</a></sup> He was arrested in December 1948, as part of a clampdown,<sup id=\"cite_ref-dobre280_20-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dobre280-20\">&#91;20&#93;</a></sup> and sentenced in 1949.<sup id=\"cite_ref-simion_10-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Gane died in <a href=\"/wiki/Aiud_prison\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aiud prison\">Aiud prison</a> thirteen years later, after illness and mistreatment, and was buried in an unmarked grave.<sup id=\"cite_ref-\u0219tg225_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tg225-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-trecut_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-trecut-27\">&#91;27&#93;</a></sup> His death is commonly believed to have occurred in April 1962, but the Gane family records the date as May 13.<sup id=\"cite_ref-\u0219tg225_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tg225-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1969, a relative liberalization allowed mentions of the deceased writer, and his nephew, Gheorghe Gane, Jr (1925\u20132008), published a brief bio in <i>Clopotul</i> of Boto\u0219ani. He also kept his uncle's genealogical archive in a Bucharest garage, before emigrating to <a href=\"/wiki/West_Germany\" title=\"West Germany\">West Germany</a>; some of these papers were then preserved by genealogist and family friend \u0218tefan C. Gorovei.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> <i>Trecute vie\u021bi de doamne \u0219i domni\u021be</i> was reissued by <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Junimea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Junimea (page does not exist)\">Editura Junimea</a> in 1971\u20131973, albeit touched by <a href=\"/wiki/Censorship_in_Communist_Romania\" title=\"Censorship in Communist Romania\">communist censorship</a>.<sup id=\"cite_ref-trecut_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-trecut-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Such treatment was ended by the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">Romanian Revolution of 1989</a>, which allowed Gane's work to be revisited. A Constantin Gane Street was consecrated in Boto\u0219ani,<sup id=\"cite_ref-\u0219tg225_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tg225-7\">&#91;7&#93;</a></sup> while, in 2006, <i>Am\u0103r\u00e2te \u0219i vesele vie\u021bi</i> went through a reprint at Gheorghe Marin Speteanu publishers of Bucharest. Although this was largely a Speteanu family project, and therefore \"not first-rate\", R\u0103dulescu expressed hopes that it would resurrect interest in Gane's work.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Nevertheless, as Gorovei argues, by 2011 Gane was still \"entirely outside the scope of public attention.\"<sup id=\"cite_ref-\u0219tg225_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-\u0219tg225-7\">&#91;7&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Humanitas_(publishing_house)\" title=\"Humanitas (publishing house)\">Humanitas</a> published an unabridged edition of <i>Trecute vie\u021bi</i> in 2014.<sup id=\"cite_ref-trecut_27-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-trecut-27\">&#91;27&#93;</a></sup> This was followed in 2016 by a reprint of <i>Am\u0103r\u00e2te \u0219i vesele vie\u021bi</i>, at <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Corint&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Corint (page does not exist)\">Editura Corint</a>.<sup id=\"cite_ref-slmesc_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-slmesc-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work\">Work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Gane&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Novelist_and_biographer\">Novelist and biographer</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Gane&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Novelist and biographer\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Gane's debut was as a humorist\u2014a talented one, according to fellow writer-historian <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>.<sup id=\"cite_ref-niilr184_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-niilr184-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The war memoirs were noted for their sincerity and patriotic emphasis. His first book featured a detailed description of his <a href=\"/wiki/1899%E2%80%931923_cholera_pandemic\" title=\"1899\u20131923 cholera pandemic\">bout with cholera</a>, which he contracted while fighting in <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Bulgaria\" title=\"Kingdom of Bulgaria\">Bulgaria</a>.<sup id=\"cite_ref-simion_10-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> It was among the first literary records of the <a href=\"/wiki/Second_Balkan_War\" title=\"Second Balkan War\">Second Balkan War</a> in Romania\u2014alongside works by Iorga, <a href=\"/w/index.php?title=Al._Lascarov-Moldovanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Al. Lascarov-Moldovanu (page does not exist)\">Al. Lascarov-Moldovanu</a>, and <a href=\"/wiki/Haralamb_Lecca\" title=\"Haralamb Lecca\">Haralamb Lecca</a>;<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> as well as one of the period books giving Romanian impressions of Bulgaria. As such, Gane is highly critical of Bulgarian society, describing the barren landscape as fundamentally inferior to the corresponding Romanian bank of the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a>.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> <i>Amintirile unui fost holeric</i> stands out for its defense of the 1913 expedition, describing the masses of soldiers as overall enthusiastic about going to war.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> As Gane argues, Romania \"restored peace\" and earned Europe's respect; this contrasts pronouncements by other veterans, including V. Drago\u0219escu\u2014who claimed that the campaign could only hurt Romania in the long run.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> <i>Prin viroage \u0219i coclauri</i> is a first-hand source on life during <a href=\"/wiki/Trench_warfare\" title=\"Trench warfare\">trench warfare</a>, detailing the parties and superstitions of soldiers reduced to that lifestyle.<sup id=\"cite_ref-bm\u0103rm_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bm\u0103rm-12\">&#91;12&#93;</a></sup> <i>\u00cent\u00e2mplarea cea mare</i> is a more subdued travel account where the author digresses into meditations on Romanian and foreign history. The artifacts of ancient Egypt and especially Greece lead him to literary and mythological reflections. He also describes these countries' present-day realities, sometimes in a humorous tone.<sup id=\"cite_ref-simion_10-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>When writing about Romanian history, Gane's historic and literary focuses combined to produce evocative social and political portraits. In 1947, literary critic <a href=\"/wiki/Perpessicius\" title=\"Perpessicius\">Perpessicius</a> noted that Gane struck a \"singular note in our historical literature\", moving between the \"romanticized document\" and the novel itself\u2014in both sets of works, the narrator shows up as a \"discreet\" participant, with clues and musings.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup> <i>Pe aripa vremei</i> traces his own family's genealogical tree up to the <a href=\"/wiki/Foundation_of_Moldavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Foundation of Moldavia\">foundation of Moldavia</a>, while <i>Acum o sut\u0103 de ani</i> recounts the main events that occurred in the <a href=\"/wiki/Danubian_Principalities\" title=\"Danubian Principalities\">Danubian Principalities</a> a century earlier (1834\u20131835).<sup id=\"cite_ref-simion_10-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> His interest in the human character was explored in <i>Farmece</i>, an account of <a href=\"/wiki/Despot_Vod%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Despot Vod\u0103\">Despot Vod\u0103</a>; and in <i>Dincolo de zbuciumul veacului</i>, which selects grandiose and tragic figures from the turbulent <a href=\"/wiki/Romania_in_the_Middle_Ages\" title=\"Romania in the Middle Ages\">Middle Ages</a>.<sup id=\"cite_ref-simion_10-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> A <a href=\"/wiki/Family_saga\" title=\"Family saga\">family saga</a> centered on the estate of <a href=\"/wiki/Corni,_Gala%C8%9Bi\" title=\"Corni, Gala\u021bi\">M\u0103ci\u0219eni</a>, <i>R\u0103d\u0103cini</i> did not have much impact,<sup id=\"cite_ref-simion_10-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> although it was favorably reviewed by Perpessicius. The latter praised Gane's talent for inventing emblematic characters to condense and highlight social history, though he suggested that some notes \"sounded off-key\".<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Gane's one play, <i>Phrynea</i>, remains in manuscript form.<sup id=\"cite_ref-simion_10-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Gane's historical accounts suffer from minute genealogies, an excess of documentary detail, polemical interventions and confusing or incoherent passages.<sup id=\"cite_ref-simion_10-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> One enduring and poorly reviewed trait was Gane's willingness to connect his family with the crucial events of Moldavia's past. In 1939, the literary scholar <a href=\"/wiki/George_C%C4%83linescu\" title=\"George C\u0103linescu\">George C\u0103linescu</a> described Gane as the author of \"corporate literature\", who outlined a defense of the aristocracy and included himself in it, \"seeking to prove his belonging to that caste\".<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> C\u0103linescu openly ridiculed Gane for passing trivia about his own family into his works. Gane responded that there was nothing commonplace about his family.<sup id=\"cite_ref-slmesc_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-slmesc-30\">&#91;30&#93;</a></sup> The writings did earn praise from various professional historians, including Iorga<sup id=\"cite_ref-trecut_27-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-trecut-27\">&#91;27&#93;</a></sup> and, later, <a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>; the latter sees Gane as \"an 'amateur' historian, but quite professional with the amplitude of his documentation and his unfaltering narration\".<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup> Likewise, academic Paul Cernovodeanu describes Gane as a \"publicist with a passion for history and genealogy\", but also as an \"expert\" and \"researcher\".<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>Gane's 1936 homage to <a href=\"/wiki/Petre_P._Carp\" title=\"Petre P. Carp\">Petre P. Carp</a> is noted for its \"<a href=\"/wiki/Hagiography\" title=\"Hagiography\">hagiographic</a>\" defense of the statesman, including against assessments that Carp was wrong not to nationalize the <a href=\"/wiki/Petrochemical_industry_in_Romania\" title=\"Petrochemical industry in Romania\">oil industry</a>;<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> some of the chapters, such as the one devoted to <i><a href=\"/wiki/Junimea\" title=\"Junimea\">Junimea</a></i> society, are of documentary interest.<sup id=\"cite_ref-simion_10-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The book, and especially its opening chapter, highlighted a clash of conservative visions between Iorga and Gane. In his response, Iorga advised Gane to refrain from writing political history, for which he was unqualified. Iorga substantiated this allegation by listing errors supposedly found in Gane's chapter, including the \"calumny\" regarding <a href=\"/wiki/Alexandru_Ioan_Cuza\" title=\"Alexandru Ioan Cuza\">Alexandru Ioan Cuza</a>'s involvement in a conspiracy against <a href=\"/wiki/Barbu_Catargiu\" title=\"Barbu Catargiu\">Barbu Catargiu</a>.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Iorga also notes Gane's obstinacy in denying evidence about Carp's lowly origin and for \"exaggerating\" his political role, but also praises him for rediscovering Carp's first published essays.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> Controversy surrounds other such contributions to the biographical genre. Perpessicius views Gane's work on the <a href=\"/wiki/Louis-Alexandre_de_Launay,_comte_d%27Antraigues\" title=\"Louis-Alexandre de Launay, comte d&#39;Antraigues\">Count d'Antraigues</a> as a \"most important\" contribution, commending Gane for his research into the <a href=\"/wiki/Dijon\" title=\"Dijon\">Dijon</a> city archives.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> However, later reviewers have argued that the book is in large part an unwitting hoax. Cernovodeanu criticizes Gane for basing his entire book on a \"romantic\" theory, which identified \"Princess Alexandrina Ghica\" with a daughter of <a href=\"/wiki/Grigore_III_Ghica\" title=\"Grigore III Ghica\">Grigore III</a>; according to Cernovodeanu, the \"Princess\" was actually an impostor, and d'Antraigues her enabler.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Women.27s_historian\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Women's_historian\">Women's historian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Gane&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Women&#039;s historian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Gane's enduring masterpiece is <i>Trecute vie\u021bi de doamne \u0219i domni\u021be</i>, volume I of which was granted a prize by the Romanian Academy. The book features a vast array of noble ladies from the time of the first <i><a href=\"/wiki/Voievod\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voievod\">voievods</a></i> until the <a href=\"/wiki/Union_of_the_Principalities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Union of the Principalities\">union of the Principalities</a>, against the backdrop of chaotic historical events. Among the more memorable figures are <a href=\"/wiki/Doamna_Chiajna\" title=\"Doamna Chiajna\">Doamna Chiajna</a> and <a href=\"/wiki/Doamna_Elisabeta_Movil%C4%83\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doamna Elisabeta Movil\u0103\">Elisabeta Movil\u0103</a>, and the tragic end of <a href=\"/w/index.php?title=Domni%C8%9Ba_Ruxandra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Domni\u021ba Ruxandra (page does not exist)\">Domni\u021ba Ruxandra</a> has drawn praise.<sup id=\"cite_ref-simion_10-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup> As noted by critics, the subjects are unusual and captivating, revealed in stories full of color, recounted in a language of archaic vigor.<sup id=\"cite_ref-simion_10-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-trecut_27-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-trecut-27\">&#91;27&#93;</a></sup> In 1933, theologian and journalist Grigore T. Marcu saluted Gane's \"exceptional talent for storytelling, his voice seeped into the dusty chronicles of our nation\", producing \"a lively fresco from the lives of princely ladies and children\".<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup> Some 70 years later, writer <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Grigurcu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Grigurcu (page does not exist)\">Gheorghe Grigurcu</a> revisited <i>Trecute vie\u021bi</i> as \"one of the essential books of my childhood [...], with its rich literary savor pulsating within the arteries of complicated historical reconstructions\".<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> According to literary critic Ioan Milic\u0103, Gane reused classical storytelling formulas recalling <a href=\"/wiki/Ion_Budai-Deleanu\" title=\"Ion Budai-Deleanu\">Ion Budai-Deleanu</a> and <a href=\"/wiki/Ion_Creang%C4%83\" title=\"Ion Creang\u0103\">Ion Creang\u0103</a> in creating portrait-caricatures\u2014for instance, that of the sailor-prince <a href=\"/wiki/Nicholas_Mavrogenes\" title=\"Nicholas Mavrogenes\">Nicholas Mavrogenes</a>.<sup id=\"cite_ref-trecut_27-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-trecut-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Love stories, abductions and releases, spectacular executions (such as those of <a href=\"/wiki/Constantin_Br%C3%A2ncoveanu\" title=\"Constantin Br\u00e2ncoveanu\">Constantin Br\u00e2ncoveanu</a> and his sons), rises and falls succeed one another in a steady rhythm that recreates the atmosphere of the periods it depicts.<sup id=\"cite_ref-simion_10-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-simion-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Scholar Constan\u021ba Vintil\u0103-Ghi\u021bulescu views Gane's study as a \"landmark\" in Romanian <a href=\"/wiki/Women%27s_history\" title=\"Women&#39;s history\">women's history</a>, but also cautions that it belongs to the \"tiny biographical\" genre and often switches focus to the male protagonists.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> In 2009, medievalist Ioan Marian \u021aiplic noted that <i>Trecute vie\u021bi</i> remained \"the sole work of synthesis focusing on medieval women in all Romanian-language historiography, and even this one folds on analyzing matrimonial links and the role of women [in establishing] such links.\"<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> As noted by historian Radu M\u00e2rza, \"many of [Gane's] assessments\", including some of his claims about <a href=\"/wiki/Michael_the_Brave\" title=\"Michael the Brave\">Michael the Brave</a>, <a href=\"/wiki/Doamna_Stanca\" title=\"Doamna Stanca\">Doamna Stanca</a>, and <a href=\"/wiki/Nicolae_P%C4%83tra%C8%99cu\" title=\"Nicolae P\u0103tra\u0219cu\">Nicolae P\u0103tra\u0219cu</a>, are flawed, \"bookish rather than scholarly.\"<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> Among Gane's contemporaries, genealogists Gheorghe G. Bezviconi and George D. Florescu both criticized Gane for his over-enthusiasm and carelessness; Bezviconi dismissed <i>Trecute vie\u021bi</i> as a \"romanticized biography\".<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> Some passages of <i>Trecute vie\u021bi</i> also reflect Gane's polemics against <a href=\"/wiki/Catholic_Church_in_Romania\" title=\"Catholic Church in Romania\">Romanian Catholicism</a>, from an <a href=\"/wiki/Romanian_Orthodox_Church\" title=\"Romanian Orthodox Church\">Orthodox</a> position. This prompted Catholic writer Mariu Theodorian-Carada to publish \"<a href=\"/wiki/Corrigenda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Corrigenda\">corrigenda</a>\" claiming to expose Gane's \"mistaken, sometimes unfair\" views on the subject.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> According to M\u00e2rza, Gane's book is overall \"seriously researched\", but \"is not scientific in nature, being rather a popularizing work\".<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>The final installments of <i>Trecute vie\u021bi</i> were panned by Iorga, who noted that their \"pioneering notices\" were unveiled in the form of \"light anecdote about serious people\".<sup id=\"cite_ref-nitrec_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nitrec-53\">&#91;53&#93;</a></sup> Sections of these books drew heavily on new archival material, including the letters of Maria Moruzi Comnen.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> The author also had interviews with <a href=\"/wiki/Marthe_Bibesco\" title=\"Marthe Bibesco\">Marthe Bibesco</a>, who provided details about the mental illness plaguing <a href=\"/w/index.php?title=Zoe_Br%C3%A2ncoveanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zoe Br\u00e2ncoveanu (page does not exist)\">Zoe Br\u00e2ncoveanu</a>, and leading to her divorce from Prince <a href=\"/wiki/Gheorghe_Bibescu\" title=\"Gheorghe Bibescu\">Gheorghe Bibescu</a>.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> As part of his research, Gane found and published portraits of Smaranda Vogoride, Princess-consort to <a href=\"/wiki/Mihail_Sturdza\" title=\"Mihail Sturdza\">Mihail Sturdza</a>,<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> and of Lady <a href=\"/wiki/Mari%C8%9Bica_Bibescu\" title=\"Mari\u021bica Bibescu\">Mari\u021bica V\u0103c\u0103rescu-Bibescu</a>.<sup id=\"cite_ref-nitrec_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nitrec-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>Nevertheless, Gane's research of the 19th century continued to feature questionable material. As noted by historian Pavel Strihan, Gane credited urban legends about Prince Bibescu and Mari\u021bica, and gave a-historical explanations for their legal conflict with the <a href=\"/w/index.php?title=Sfatul_boieresc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sfatul boieresc (page does not exist)\">Wallachian Ordinary Assembly</a>.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> As literary accomplishments, these final works were criticized by Iorga. He was puzzled by Gane's decision to include a rhyming preface (\"curious verse, which we can do without\"), as well as for including \"quite doubtful\" explanations for the reader, having omitted a number of bibliographic sources.<sup id=\"cite_ref-nitrec_53-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nitrec-53\">&#91;53&#93;</a></sup> As argued by reviewer <a href=\"/w/index.php?title=Sorin_Lavric&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sorin Lavric (page does not exist)\">Sorin Lavric</a>, <i>Am\u0103r\u00e2te \u0219i vesele vie\u021bi</i> is a counterweight to the main volumes, indirectly showing the relative emancipation of women under the <i><a href=\"/wiki/Regulamentul_Organic\" title=\"Regulamentul Organic\">Regulamentul Organic</a></i> regime, but also the \"baseness\" of life in the post-aristocratic age.<sup id=\"cite_ref-slmesc_30-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-slmesc-30\">&#91;30&#93;</a></sup> It also has a noted regionalist bias: there are 11 entries from Moldavia, 4 from Wallachia and one Englishwoman (<a href=\"/wiki/Maria_Rosetti\" title=\"Maria Rosetti\">Maria Rosetti</a>).<sup id=\"cite_ref-msr213_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-msr213-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Gane&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934), p. 184; R\u0103dulescu, pp. 212\u2013213</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-msr212\u2013213-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-msr212\u2013213_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-msr212\u2013213_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">R\u0103dulescu, pp. 212\u2013213</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G. Ursu, \"P\u0103rin\u021bii lui Nicu Gane\", in <i>Preocup\u0103ri Literare</i>, Nr. 1/1942, pp. 3\u20138. See also Gorovei, pp. 227\u2013230</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gorovei, p. 228</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gorovei, p. 232; R\u0103dulescu, pp. 212\u2013213</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-msr213-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-msr213_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-msr213_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-msr213_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">R\u0103dulescu, p. 213</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0219tg225-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u0219tg225_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tg225_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tg225_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tg225_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tg225_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gorovei, p. 225</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-vorbe4-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-vorbe4_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-vorbe4_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gane, p. 4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gane, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-simion-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-simion_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-11\"><sup><i><b>l</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-12\"><sup><i><b>m</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-13\"><sup><i><b>n</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-14\"><sup><i><b>o</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-15\"><sup><i><b>p</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-16\"><sup><i><b>q</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-17\"><sup><i><b>r</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-18\"><sup><i><b>s</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-19\"><sup><i><b>t</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-20\"><sup><i><b>u</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-21\"><sup><i><b>v</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-22\"><sup><i><b>w</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-simion_10-23\"><sup><i><b>x</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Simion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eugen Simion (page does not exist)\">Eugen Simion</a> (ed.), <i>Dic\u021bionarul general al literaturii Rom\u00e2ne</i>, Vol. 6, pp. 243-44. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Univers_Enciclopedic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Univers Enciclopedic (page does not exist)\">Editura Univers Enciclopedic</a>, 2007.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-637-070-4\" title=\"Special:BookSources/973-637-070-4\">973-637-070-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-niilr184-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-niilr184_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-niilr184_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934), p. 184</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bm\u0103rm-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bm\u0103rm_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bm\u0103rm_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bianca M\u0103rmureanu, \"Via\u021ba de front a combatan\u021bilor din Armata Rom\u00e2n\u0103 \u00een anul 1917. Activit\u0103\u021bi \u00een afara confrunt\u0103rii cu inamicul\", in <i>Archiva Moldaviae</i>, Vol. III, 2011, pp. 133\u2013135</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"C\u0103r\u021bi, reviste, ziare. Convorbiri literare\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Societatea_de_M%C3%A2ine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Societatea de M\u00e2ine (page does not exist)\">Societatea de M\u00e2ine</a></i>, Nr. 17/1926, p. 324</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ggl22\u201323-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ggl22\u201323_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ggl22\u201323_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Gh._Longinescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Gh. Longinescu (page does not exist)\">Gheorghe Gh. Longinescu</a>, \"Cu casca la ureche. IV\", in <i>Natura. Revist\u0103 pentru R\u0103sp\u00e2ndirea \u0218tiin\u021bei</i>, Vol. 19, Issue 4, April 1930, pp. 22\u201323</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"C\u0103r\u021bi \u0219i reviste. O revist\u0103 de specialitate care se afirm\u0103\", in <i>Observatorul. Revist\u0103 de Cultur\u0103 General\u0103</i>, Vol. VII, Issues 1\u20132, January\u2013February 1934, p. 71</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Neagu_Djuvara\" title=\"Neagu Djuvara\">Neagu Djuvara</a>, <i>\u00centre Orient \u0219i Occident. \u021a\u0103rile rom\u00e2ne la \u00eenceputul epocii moderne</i>, pp. 347, 377. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 1995.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-28-0523-4\" title=\"Special:BookSources/973-28-0523-4\">973-28-0523-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gorovei, pp. 230, 232</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Introductory note to C. Gane, \"Doamnele din neamul Callimachilor, I\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Realitatea_Ilustrat%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Realitatea Ilustrat\u0103 (page does not exist)\">Realitatea Ilustrat\u0103</a></i>, No. 385, June 10, 1934, p. 11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-\u0219tg235-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-\u0219tg235_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tg235_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-\u0219tg235_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Gorovei, p. 235</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dobre280-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dobre280_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dobre280_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dobre280_20-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Florica Dobre, Florian Banu, Camelia Ivan Duic\u0103, Theodor B\u0103rbulescu, Liviu \u021a\u0103ranu (eds.), <i>Securitatea: structuri-cadre; obiective \u0219i metode. Vol. I (1948\u20131967)</i>, p. 280. Bucharest: <a href=\"/w/index.php?title=Editura_enciclopedic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura enciclopedic\u0103 (page does not exist)\">Editura enciclopedic\u0103</a>, 2006.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-45-0541-6\" title=\"Special:BookSources/973-45-0541-6\">973-45-0541-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lb139-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lb139_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lb139_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lb139_21-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Boia, p. 139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Florin M\u00fcller, \"Mi\u0219carea legionar\u0103, noi perspective \u00een cercetare\", in <i>Revista Istoric\u0103</i>, Vol. XXII, Issues 1\u20132, 2011, p. 29</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Deac, p. 304</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stelu\u021ba Chefani-P\u0103tra\u0219cu, <i>Mo\u0219ieri teleorm\u0103neni (1864\u20131949). M\u0103rire \u0219i dec\u0103dere (Publica\u021biile Muzeului Jude\u021bean Teleorman, VI)</i>, pp. 45\u201346. Bucharest: Renaissance, 2011.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-637-009-7\" title=\"Special:BookSources/978-606-637-009-7\">978-606-637-009-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cristinel Ioja, \"Ilarion V. Felea \u2013 preotul, teologul, m\u0103rturisitorul \u2013 dup\u0103 <i>Jurnalul autobiografic</i>\", in <i>Teologia</i>, Vol. XII, Issue 1, 2008, pp. 55\u201356</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Leonard Ciocan, \"Revista <i>Lupta de Clas\u0103</i> \u0219i problematica istoriografiei staliniste\", in <i>Studia Universitatis Cibiniensis. Series Historica</i>, Vol. II, 2005, p. 302</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-trecut-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-trecut_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-trecut_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-trecut_27-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-trecut_27-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-trecut_27-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-trecut_27-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Ioan Milic\u0103, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ziaruldeiasi.ro/stiri/trecut-au-vietile--97534.html\">\"Trecut-au vie\u021bile\u2026\"</a>, in <i><a href=\"/w/index.php?title=Ziarul_de_Ia%C8%99i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ziarul de Ia\u0219i (page does not exist)\">Ziarul de Ia\u0219i</a></i>, June 4, 2015</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gorovei, pp. 225\u2013226</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R\u0103dulescu, pp. 211\u2013212</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-slmesc-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-slmesc_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-slmesc_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-slmesc_30-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Sorin_Lavric&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sorin Lavric (page does not exist)\">Sorin Lavric</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/viei_meschine\">\"Vie\u021bi meschine\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 48/2016</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1934), p. 248</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Deac, pp. 299, 302, 311\u2013312</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andreea-Mihaela Creang\u0103, \"R\u0103zboaiele balcanice ca spectacol mediatic: relatarea jurnalistic\u0103\", in <i>Analele Banatului. Arheologie\u2013Istorie</i>, Vol. XXIII, 2015, p. 415</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Deac, p. 305</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius, pp. 94\u201395</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius, pp. 95\u201396</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Revista revistelor: Rom\u00e2ne\u0219ti. <i>Jurnalul Literar</i>, 2 Aprilie 1939 \u2014 Anul I, Nr. 14\", in <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, Vol. VI, Issue 5, May 1939, p. 479</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Boia, pp. 138\u2013139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernovodeanu, pp. 84\u201385</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <i>Junimea \u0219i junimismul</i>, Vol. I, pp. 246, 305. Bucharest: <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, 1998.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-21-0562-3\" title=\"Special:BookSources/973-21-0562-3\">973-21-0562-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1936), p. 352</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga (1936), pp. 352\u2013355</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Perpessicius, p. 95</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cernovodeanu, pp. 85\u201386</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Grigore T. Marcu, \"Vitrina c\u0103r\u021bii. Cronica literar\u0103. C. Gane\u2014<i>Trecute vie\u021bi de doamne \u0219i domni\u021be</i>\u2014vol. I ed. II\", in <i>Via\u021ba Ilustrat\u0103</i>, Vol. II, Issue 1, January 1935, pp. 23\u201324</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Gheorghe_Grigurcu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gheorghe Grigurcu (page does not exist)\">Gheorghe Grigurcu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/o_carte_somptuoas_ii\">\"O carte somptuoas\u0103 (II)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 22/2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Constan\u021ba Vintil\u0103-Ghi\u021bulescu, \"Evul mediu rom\u00e2nesc \u0219i istoria femeii (secolele XVII\u2013XVIII)\", in Ionela B\u0103lu\u021b\u0103, Ioana C\u00eerstocea (eds.), <i>Direc\u021bii \u0219i teme de cercetare \u00een studiile de gen din Rom\u00e2nia. Atelier Colegiul Noua Europ\u0103, Bucure\u0219ti, 5 iulie 2002</i>, p. 29. Bucharest: New Europe College, 2003.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-85697-5-3\" title=\"Special:BookSources/973-85697-5-3\">973-85697-5-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioan Marian \u021aiplic, \"Arheologia secolului XX. Na\u021bionalism, Marxism \u0219i Feminism\", in <i>Transilvania</i>, Issue 7/2009, p. 11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00e2rza, pp. 73, 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gheorghe G. Bezviconi, \"Oameni \u0219i fapte. O biografie roman\u021bat\u0103\", in <i>Din Trecutul Nostru</i>, Vol. VII, August\u2013September 1939, p. 100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Bibliografie. <i>Corrigenda</i>, de M. Theodorian\u2013Carada\", in <i>Vestitorul</i>, Vol. 9, Issues 17\u201318, September 1933, p. 16</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">M\u00e2rza, p. 73</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nitrec-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nitrec_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nitrec_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nitrec_53-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, \"D\u0103ri de seam\u0103. C. Gane, <i>Trecute vie\u021bi de Domni &#32;&#91;</i><a href=\"/wiki/Sic\" title=\"Sic\">sic</a><i>&#93; \u0219i Domni\u021be</i>\", in <i>Revista Istoric\u0103</i>, Vol. XXVII, Issues 1\u201312, January\u2013December 1941, pp. 165\u2013166</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Svetlana Suveic\u0103, Petre Guran, \"Familia Krupenski \u0219i elita istoric\u0103 a Basarabiei\", in Mircea Ciubotaru, Lucian-Valeriu Lefter (eds.), <i>Mihai Dim. Sturdza la 80 de ani. Omagiu</i>, p. 339. Ia\u0219i: <a href=\"/wiki/Alexandru_Ioan_Cuza_University_Press\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alexandru Ioan Cuza University Press\">Alexandru Ioan Cuza University Press</a>, 2014.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-606-714-055-2\" title=\"Special:BookSources/978-606-714-055-2\">978-606-714-055-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Strihan, pp. 68\u201369</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sorin Iftimi, \"O <i>addenda</i> la portretistica lui Nicolo Livaditi (1830\u20131858)\", in <i>Cercet\u0103ri Istorice</i>, Vol. XXXII, 2013, pp. 303, 314</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Strihan, pp. 69, 70</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Gane&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, <i>Capcanele istoriei. Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00eentre 1930 \u0219i 1950</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, 2012.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-3533-4\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-3533-4\">978-973-50-3533-4</a></li>\n<li>Paul Cernovodeanu, \"Un conte aventurier \u0219i o fals\u0103 prin\u021bes\u0103\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, July 2002, pp.&#160;83\u201386.</li>\n<li>Raluca-Simona Deac, \"Representations of Identity, Self, and Otherness in the Romanian Memoirs of the Balkan Wars (1912\u20131913)\", in <i>Philobiblion. Transylvanian Journal of Multidisciplinary Research in Humanities</i>, Vol. XVIII, Issue 2, July\u2013December 2013, pp.&#160;297\u2013314.</li>\n<li>C. Gane, \"Vorbe \u00een v\u00e2nt\", in <i><a href=\"/wiki/Universul_Literar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universul Literar\">Universul Literar</a></i>, Issue 6/1940, pp.&#160;4, 8.</li>\n<li>\u0218tefan C. Gorovei, \"Dialog epistolar Artur Gorovei\u2013Constantin Gane\", in <i>Acta Moldaviae Septentrionalis</i>, Vol. X, 2011, pp.&#160;225\u2013236.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>,\n<ul><li><i>Istoria literaturii rom\u00e2ne\u0219ti contemporane. II: \u00cen c\u0103utarea fondului (1890\u20131934)</i>. Bucharest: <a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Editura Adev\u0115rul</a>, 1934.</li>\n<li>\"D\u0103ri de seam\u0103. C. Gane, <i>P. P. Carp \u0219i locul s\u0103u \u00een istoria politic\u0103 a \u021berii</i>, I\", in <i>Revista Istoric\u0103</i>, Vol. XXII, Issues 10\u201312, October\u2013December 1936, pp.&#160;352\u2013355.</li></ul></li>\n<li>Radu M\u00e2rza, \"Implicarea familiei \u00een diploma\u021bie la Mihai Viteazul: practica trimiterii familiei proprii ca ostatic\u0103 la partenerii politici\", in <i>Revista Bistri\u021bei</i>, Vol. XII\u2013XIII, 1999, pp.&#160;73\u201383.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Perpessicius\" title=\"Perpessicius\">Perpessicius</a>, \"Comentarii critice. Men\u021biuni critice. Cronica romanelor. Cezar Petrescu: <i>Tapirul</i>\u2014Dan Petra\u0219incu: <i>Timpuri \u00eemplinite</i>\u2014C. Gane: <i>R\u0103d\u0103cini. Romanul M\u0103ci\u0219enilor</i>\", in <i><a href=\"/wiki/Revista_Funda%C8%9Biilor_Regale\" title=\"Revista Funda\u021biilor Regale\">Revista Funda\u021biilor Regale</a></i>, Vol. XIV, Issues 10\u201311, October\u2013November 1947, pp.&#160;82\u201396.</li>\n<li>Mihai Sorin R\u0103dulescu, \"Cartea de istorie. <i>L'Histoire des femmes</i>, o reeditare binevenit\u0103\", in <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, Issues 8\u20139/2008, pp.&#160;211\u2013213.</li>\n<li>Pavel Strihan, \"Un divor\u021b domnesc\", in <i>Magazin Istoric</i>, June 1969, pp.&#160;68\u201371.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12725519&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12725519&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12725519\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/63216884\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90750470\">90750470</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1050416236\">1050416236</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000031769446\">0000 0000 3176 9446</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n93030535\">n93030535</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/079293530\">079293530</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/63216884\">63216884</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1290\nCached time: 20180909232430\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.316 seconds\nReal time usage: 0.377 seconds\nPreprocessor visited node count: 3008/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14969/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3467/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 28012/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.060/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.05 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  193.749      1 -total\n 70.38%  136.351      1 Template:Reflist\n 34.60%   67.030      8 Template:ISBN\n 27.64%   53.549      1 Template:Authority_control\n 18.13%   35.122      3 Template:Ro_icon\n 17.22%   33.357      1 Template:Link_language\n 11.68%   22.630      8 Template:Catalog_lookup_link\n 11.07%   21.447      1 Template:Category_handler\n  6.37%   12.341      8 Template:Error-small\n  5.19%   10.052     24 Template:Yesno-no\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47853304-0!canonical and timestamp 20180909232430 and revision id 848006412\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Constantin_Gane","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Constantin Gane"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Gane, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Gane, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Gane, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Gane, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Gane, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Gane, Constantin","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"1885_births"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"1962_deaths"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_biographers"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_genealogists"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"20th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_medievalists"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_literary_historians"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Oral_historians"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_travel_writers"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_historical_novelists"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Women's_history"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_humorists"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_columnists"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_magazine_founders"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_magazine_editors"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_propagandists"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_radio_personalities"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_lawyers"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Members_of_the_Iron_Guard"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"20th-century_Romanian_politicians"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Ambassadors_of_Romania_to_Greece"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"People_from_Boto\u0219ani"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_people_of_Greek_descent"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Members_of_the_Romanian_Orthodox_Church"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_nobility"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"University_of_Rostock_alumni"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_military_personnel_of_the_Second_Balkan_War"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_people_of_World_War_II"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Inmates_of_Aiud_prison"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Romanian_people_who_died_in_prison_custody"},{"sortkey":"Gane, Constantin","*":"Censorship_in_Romania"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1899\u20131923 cholera pandemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"4th of August Regime"},{"ns":0,"exists":"","*":"A. T. Laurian National College"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aiud prison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Ioan Cuza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Ioan Cuza University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aromanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Gorovei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu Catargiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boto\u0219ani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boyars of Wallachia and Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest North railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine bureaucracy and aristocracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Callimachi family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracal, Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship in Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Br\u00e2ncoveanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Stamati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convorbiri Literare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corni, Gala\u021bi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corrigenda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curentul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuv\u00e2ntul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danubian Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Despot Vod\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dijon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Cantemir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doamna Chiajna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doamna Elisabeta Movil\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doamna Stanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Family saga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flac\u0103ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foundation of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u0103lticeni"},{"ns":0,"exists":"","*":"George C\u0103linescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Bibescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigore III Ghica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hagiography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haralamb Lecca"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Romania since 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas (publishing house)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Budai-Deleanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Creang\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Gigurtu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junimea"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Michael Coup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis-Alexandre de Launay, comte d'Antraigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luceaf\u0103rul (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Boia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazin Istoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mari\u021bica Bibescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marthe Bibesco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Pal\u00e9ologue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael the Brave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miercurea Ciuc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Kog\u0103lniceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sturdza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihnea Turcitul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miori\u021ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u0103n\u0103stirea Ca\u0219in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Legionary State"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Renaissance Front"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neagu Djuvara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicholas Mavrogenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Gane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae P\u0103tra\u0219cu"},{"ns":0,"exists":"","*":"P. P. Carp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perpessicius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre P. Carp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petre P. Panaitescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petrochemical industry in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phanariote"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postelnic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Putna County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu R. Rosetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regulamentul Organic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista Funda\u021biilor Regale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma minority in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Radio Broadcasting Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Writers' Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian anti-communist resistance movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Balkan War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Securitate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Zweig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teleorman County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trench warfare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of the Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Rostock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul Literar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00eeneasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Sl\u0103vescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voievod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women's history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z. Ornea"},{"ns":0,"*":"Eugen Simion"},{"ns":0,"*":"Editura Univers Enciclopedic"},{"ns":0,"*":"Societatea de M\u00e2ine"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Gh. Longinescu"},{"ns":0,"*":"Realitatea Ilustrat\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura enciclopedic\u0103"},{"ns":0,"*":"Ziarul de Ia\u0219i"},{"ns":0,"*":"Sorin Lavric"},{"ns":0,"*":"Gheorghe Grigurcu"},{"ns":0,"*":"Silvestru Morariu Andrievici"},{"ns":0,"*":"Metropolis of Bukovina"},{"ns":0,"*":"Epoca (Romania)"},{"ns":0,"*":"Petre Constantinescu-Ia\u0219i"},{"ns":0,"*":"Nicolae Petra\u0219cu (Iron Guard)"},{"ns":0,"*":"Editura Junimea"},{"ns":0,"*":"Editura Corint"},{"ns":0,"*":"Al. Lascarov-Moldovanu"},{"ns":0,"*":"Domni\u021ba Ruxandra"},{"ns":0,"*":"Zoe Br\u00e2ncoveanu"},{"ns":0,"*":"Sfatul boieresc"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Gane_family_coat_of_arms.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.ziaruldeiasi.ro/stiri/trecut-au-vietile--97534.html","http://www.romlit.ro/viei_meschine","http://www.romlit.ro/o_carte_somptuoas_ii","https://www.wikidata.org/wiki/Q12725519","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/63216884","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90750470","https://d-nb.info/gnd/1050416236","http://isni.org/isni/0000000031769446","http://id.loc.gov/authorities/names/n93030535","https://www.idref.fr/079293530","https://viaf.org/viaf/63216884"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Constantin_Gane","byteoffset":1787,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Youth and writing career","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Constantin_Gane","byteoffset":1801,"anchor":"Youth_and_writing_career"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Far-right engagement, repression, and death","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Constantin_Gane","byteoffset":8768,"anchor":"Far-right_engagement,_repression,_and_death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work","number":"2","index":"4","fromtitle":"Constantin_Gane","byteoffset":15409,"anchor":"Work"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Novelist and biographer","number":"2.1","index":"5","fromtitle":"Constantin_Gane","byteoffset":15418,"anchor":"Novelist_and_biographer"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Women's historian","number":"2.2","index":"6","fromtitle":"Constantin_Gane","byteoffset":22111,"anchor":"Women's_historian"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"7","fromtitle":"Constantin_Gane","byteoffset":28809,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"8","fromtitle":"Constantin_Gane","byteoffset":28837,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Constantin Gane","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gane, Constantin"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12725519"}]}}