{"parse":{"title":"Henri Stahl","pageid":15920684,"revid":788440603,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Henri Joseph Stahl</b> (also known as <b>Henric</b>, <b>Enric</b>, or <b>Henry Stahl</b>; April 29, 1877 \u2013 February 18, 1942) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> <a href=\"/wiki/Stenography\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stenography\">stenographer</a>, <a href=\"/wiki/Graphology\" title=\"Graphology\">graphologist</a>, historian and fiction writer. Born to educated immigrant parents, he was a friend and disciple of <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, doyen of modern Romanian historiography. Much of his work in the field resulted in a monographic and <a href=\"/wiki/Conservation_(cultural_heritage)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conservation (cultural heritage)\">conservationist</a> study of his native <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a>, which was published by Iorga in 1910.\n</p><p>Stahl created an original system of a stenography, which worked as one of the basic Romanian stenography standards, and, as resident expert at the <a href=\"/wiki/National_Archives_of_Romania\" title=\"National Archives of Romania\">National Archives</a>, set up the Romanian school of graphology and <a href=\"/wiki/Paleography\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paleography\">paleography</a>. The author of humorous stories and memoirs, he also contributed the novel <i>Un rom\u00e2n \u00een lun\u0103</i> (\"A Romanian on the Moon\"), seen as one of the pioneering works in <a href=\"/wiki/Romanian_science_fiction\" title=\"Romanian science fiction\">Romanian science fiction</a>.\n</p><p>In addition to his scholarly and literary work, Stahl worked as a stenographer for public institutions, which allowed him to witness significant events in Romanian political history, and was a distinguished veteran of World War I. Stahl was the father of sociologist <a href=\"/wiki/Henri_H._Stahl\" title=\"Henri H. Stahl\">Henri H. Stahl</a> and of novelist <a href=\"/wiki/Henriette_Yvonne_Stahl\" title=\"Henriette Yvonne Stahl\">Henriette Yvonne Stahl</a>, as well as the stepfather of <a href=\"/w/index.php?title=%C8%98erban_Voinea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218erban Voinea (page does not exist)\">\u0218erban Voinea</a>, a political thinker and militant of the <a href=\"/wiki/Romanian_Social_Democratic_Party_(1927-1948)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Social Democratic Party (1927-1948)\">Romanian Social Democratic Party</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Origins_and_early_life\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Origins and early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Oral_historian_and_science_fiction_author\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Oral historian and science fiction author</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#World_War_I\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">World War I</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Final_decades\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Final decades</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Stahl&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins_and_early_life\">Origins and early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Stahl&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins and early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Henri Stahl was the son of an <a href=\"/wiki/Oriental_studies\" title=\"Oriental studies\">Orientalist</a> and lexicographer, Joseph \"Iosif\" Stahl (1820\u20131890), described in sources as \"a cross between an <a href=\"/wiki/Alsace\" title=\"Alsace\">Alsatian</a> man and a Swiss woman\",<sup id=\"cite_ref-mi40_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mi40-1\">&#91;1&#93;</a></sup> or, in the Stahls' genealogy, as a <a href=\"/wiki/Bavarians\" title=\"Bavarians\">Bavarian</a> baron.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> According to Henriette Yvonne Stahl, her grandfather was originally active in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Greece\" title=\"Kingdom of Greece\">Kingdom of Greece</a>, in service to <a href=\"/wiki/Otto_of_Greece\" title=\"Otto of Greece\">King Otto</a>, before being taken prisoner by the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a>.<sup id=\"cite_ref-l-lb24_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-l-lb24-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He owed his relocation to <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a> (an autonomous subject of the Ottomans) to the intercession of <a href=\"/wiki/List_of_rulers_of_Wallachia\" title=\"List of rulers of Wallachia\">Prince</a> <a href=\"/wiki/Barbu_Dimitrie_%C8%98tirbei\" title=\"Barbu Dimitrie \u0218tirbei\">Barbu Dimitrie \u0218tirbei</a>, who employed him as a <i><a href=\"/wiki/Dragoman\" title=\"Dragoman\">Dragoman</a></i> of the court.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Reportedly, his second wife, Irma Niard, known in Romanian as <i>Irina Stahl</i>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> was from a <a href=\"/wiki/Normandy\" title=\"Normandy\">Normand</a> family, the orphaned daughter of a prize-winning painter.<sup id=\"cite_ref-l-lb24_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-l-lb24-3\">&#91;3&#93;</a></sup> From Joseph's earlier marriage, Henri had a half-sister, Ana \"Nety\" Stahl (1853\u20131929).<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>The Stahls lived in Wallachia, and later in <a href=\"/wiki/United_Principalities\" title=\"United Principalities\">unified Romania</a>, as pedagogues and owners of a boarding school (although Irma never learned Romanian).<sup id=\"cite_ref-l-lb24_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-l-lb24-3\">&#91;3&#93;</a></sup> By the time of Henri's birth, Joseph had had a lengthy career in publishing, with phrasebooks for German, French or Romanian, beginning with the 1853 <i>Kleine Walachische Sprachlehre</i>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Born in Bucharest, Henri was himself a polyglot and a student of history. He enlisted at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">city's university</a>, where he became one of Iorga's star students and fervent followers.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> According to sociologist Mircea Ioanid, \"he made himself famous with his modest but fruitful activities in the public sphere, but most of all though his cultural pioneering\".<sup id=\"cite_ref-mi40_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mi40-1\">&#91;1&#93;</a></sup> A graduate of the Faculty of Letters, Stahl invented a method for Romanian stenography, which was based on <a href=\"/wiki/Duployan_shorthand\" title=\"Duployan shorthand\">Duployan shorthand</a>.<sup id=\"cite_ref-la&amp;al335_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-la&amp;al335-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He outlined its rules in a 1900 textbook: <i>Metoda pentru a stenografia cu alfabetul latin pentru uzul studen\u021bilor, ziari\u0219tilor \u0219i tuturor celor care au de scris repede</i> (\"A Method for Stenography in the Latin Alphabet, Useful to Students, Journalists and All Those Who Have to Write Fast\").<sup id=\"cite_ref-la&amp;alxv335_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-la&amp;alxv335-10\">&#91;10&#93;</a></sup> By then, Stahl had been employed as a reviewer-stenographer by the <a href=\"/wiki/Parliament_of_Romania\" title=\"Parliament of Romania\">Parliament of Romania</a>.<sup id=\"cite_ref-la&amp;al335_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-la&amp;al335-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>Around 1900, Stahl was in France, where he published a guide to the Duployan method and a <a href=\"/wiki/Stenotype\" title=\"Stenotype\">stenotype</a> how-to: <i>La machine \u00e0 \u00e9crire\u2014machine \u00e0 stenographier</i>.<sup id=\"cite_ref-la&amp;al335_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-la&amp;al335-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He fell deeply in love with a Blanche-Alexandrine Francis Boeuve, who taught at her mother's school in Bucharest. She was three years his senior,<sup id=\"cite_ref-l-lb25_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-l-lb25-11\">&#91;11&#93;</a></sup> had worked as a seamstress,<sup id=\"cite_ref-arhexil_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arhexil-12\">&#91;12&#93;</a></sup> and had <a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_France\" title=\"History of the Jews in France\">French Jewish</a> origins.<sup id=\"cite_ref-anro&amp;evr_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anro&amp;evr-13\">&#91;13&#93;</a></sup> From a previous relationship, Blanche had a six-year-old son, Gaston.<sup id=\"cite_ref-l-lb25_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-l-lb25-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-arhexil_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arhexil-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>The affair angered Irma Stahl, who sacked Blanche after she let known that she carried Stahl's child.<sup id=\"cite_ref-l-lb25_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-l-lb25-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Moving in with her sister in <a href=\"/wiki/Saint-Avold\" title=\"Saint-Avold\">Saint-Avold</a>, <a href=\"/wiki/Lorraine_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lorraine (region)\">Lorraine</a>, she gave birth to a daughter, Henriette. The forceful separation and Henriette's health problems as an infant led Stahl to contemplate suicide; Irma Stahl eventually yielded to his threats, allowing mother and daughter to return and live with her in Bucharest.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>Henri legally married Blanche in 1901.<sup id=\"cite_ref-arhexil_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arhexil-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The couple soon had another son, Henri H. Stahl. Blanche became an expert in <a href=\"/wiki/Touch_typing\" title=\"Touch typing\">touch typing</a>, and, after her move to Romania, wrote several textbooks of her own.<sup id=\"cite_ref-la&amp;alxv335_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-la&amp;alxv335-10\">&#91;10&#93;</a></sup> By then, Henri was experimenting with political and humorous writing. In 1901, he became a contributor to <a href=\"/wiki/Ion_Luca_Caragiale\" title=\"Ion Luca Caragiale\">Ion Luca Caragiale</a>'s satirical sheet, <i><a href=\"/w/index.php?title=Moftul_Rom%C3%A2n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moftul Rom\u00e2n (page does not exist)\">Moftul Rom\u00e2n</a></i>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> He was an imitator of Caragiale, and, according to Iorga, was one of the best, fitted with a \"tender understanding of things\".<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Having acquired a first-hand understanding of the emerging Romanian trends in public speaking, Stahl also published a September 1906 notice on the \"style of Romanian orators\" in the <a href=\"/wiki/Blaj\" title=\"Blaj\">Blaj</a> review <i>Revista Politic\u0103 \u0219i Literar\u0103</i>.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Oral_historian_and_science_fiction_author\">Oral historian and science fiction author</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Stahl&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Oral historian and science fiction author\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1903, Stahl was working for the Chancellery of the <a href=\"/wiki/Senate_of_Romania\" title=\"Senate of Romania\">Romanian Senate</a> and was teacher at his mother and wife's boarding school on Brutus Street (where he also resided).<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Stahl resumed his close contacts with Iorga: Iorga regularly visited Stahl's home and office, where he freely dictated his books for Stahl to write down.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Stahl also joined the staff of Iorga's summer school in <a href=\"/wiki/V%C4%83lenii_de_Munte\" title=\"V\u0103lenii de Munte\">V\u0103lenii de Munte</a>, where, in 1908, he was teaching stenography courses.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Iorga's academic press of V\u0103lenii put out his 1909 <i>Curs complect de stenografie cu vocale</i> (\"Complete Course of Stenography, Vowels Included\").<sup id=\"cite_ref-la&amp;alxv335_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-la&amp;alxv335-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Also that year, he put out a French-language introduction to French and German stenography, <a href=\"/wiki/Lithography\" title=\"Lithography\">lithographed</a> in Bucharest.<sup id=\"cite_ref-la&amp;al335_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-la&amp;al335-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>In addition to such contributions, Stahl preserved a passion for <a href=\"/wiki/Oral_history\" title=\"Oral history\">oral history</a> and the <a href=\"/wiki/History_of_Bucharest\" title=\"History of Bucharest\">history of Bucharest</a>. He walked through the city, made notes of its interesting features, created <a href=\"/wiki/Stone_rubbing\" title=\"Stone rubbing\">stone rubs</a> from old inscriptions, and interviewed senior citizens.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> His son Henri Jr, who followed him on such excursions, recalls: \"He had the special gift of being able to converse with simple people, old and young alike, winning them over with his own matching simplicity, addressing them in their own language, in the very spirit of their mentality.\"<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> As literary critic <a href=\"/w/index.php?title=Dan_C._Mih%C4%83ilescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan C. Mih\u0103ilescu (page does not exist)\">Dan C. Mih\u0103ilescu</a> notes, Stahl and Iorga were both conservative adversaries of 20th-century modernization, who disliked popular culture and feared the growth of the <i><a href=\"/wiki/Petite_bourgeoisie\" title=\"Petite bourgeoisie\">petite bourgeoisie</a></i>.<sup id=\"cite_ref-dcmr\u0103u_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dcmr\u0103u-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Henri Jr also sees his father as a disciple of Iorga's traditionalist doctrine, or <i><a href=\"/wiki/S%C4%83m%C4%83n%C4%83torul\" title=\"S\u0103m\u0103n\u0103torul\">S\u0103m\u0103n\u0103torism</a></i>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>Occasionally, Stahl returned to fiction writing, producing <i>Un rom\u00e2n \u00een lun\u0103</i>, the <a href=\"/wiki/Found_manuscript\" class=\"mw-redirect\" title=\"Found manuscript\">found manuscript</a> of space exploration: a newspaperman chances upon a mysterious text, which turns out to be the stenographic account of a Romanian voyage to the Moon.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Stahl described his novel as more of a \"popular treatise in astronomy\", a \"well-written\" and accessible illustration of scientific facts.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> In his 1915 review of the novel, <a href=\"/wiki/Mihail_Sevastos\" title=\"Mihail Sevastos\">Mihail Sevastos</a> of <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i> noted: \"Mr. Stahl imagined himself a <a href=\"/wiki/Camille_Flammarion\" title=\"Camille Flammarion\">Flammarion</a> of the Romanians\".<sup id=\"cite_ref-rd.s303_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rd.s303-27\">&#91;27&#93;</a></sup> According to philologist Petru Iamandi, the book's \"rather obvious <a href=\"/wiki/Positivism\" title=\"Positivism\">positivism</a>\" is balanced by \"enthusiasm\" and \"funny remarks\", but \"the lack of a genuine conflict [is] the main shortcoming of Stahl's book\".<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> As noted in 1998 by cultural journalist <a href=\"/wiki/Cristian_Tudor_Popescu\" title=\"Cristian Tudor Popescu\">Cristian Tudor Popescu</a>, <i>Un rom\u00e2n \u00een lun\u0103</i> can indeed be considered important for the emergence of <a href=\"/wiki/Romanian_science_fiction\" title=\"Romanian science fiction\">Romanian science fiction</a>, but it is also \"negligent\" and \"inferior\" to its Western models, from <a href=\"/wiki/Edgar_Allan_Poe\" title=\"Edgar Allan Poe\">Edgar Allan Poe</a> to <a href=\"/wiki/Jules_Verne\" title=\"Jules Verne\">Jules Verne</a>.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> The unique element, Popescu suggests, is the explorer's motivation: he has left Earth out of <a href=\"/wiki/Misanthropy\" title=\"Misanthropy\">misanthropy</a> and disgust for politicking, but also for a belief in human transcendence (an \"<a href=\"/wiki/Omega_Point\" title=\"Omega Point\">Omega Point</a>\", according to Popescu).<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Sevastos pointed out that Stahl's \"social criticism\" was of the \"aggressive\" kind, quoting a passage in which the narrator reads Iorga's initials, \"dear as they will once be to all Romanians\", into the lunar surface.<sup id=\"cite_ref-rd.s303_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rd.s303-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Stahl considered publishing the work, and showed it to Iorga for a critical opinion. He met Iorga's opposition, who asked him \"to forget the moon and stars\" and write a new book using the style around the first chapter, in which Stahl depicts life in turn-of-the-century Bucharest.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Therefore, Stahl's literary debut was in 1910 with <i>Bucure\u0219tii ce se duc</i> (\"Vanishing Bucharest\"), serialized in Iorga's <i><a href=\"/w/index.php?title=Neamul_Rom%C3%A2nesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neamul Rom\u00e2nesc (page does not exist)\">Neamul Rom\u00e2nesc</a></i> journal,<sup id=\"cite_ref-dcmr\u0103u_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dcmr\u0103u-23\">&#91;23&#93;</a></sup> then bound together as a volume issued in V\u0103lenii.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Iorga later described Stahl, alongside <a href=\"/wiki/Ion_Ag%C3%A2rbiceanu\" title=\"Ion Ag\u00e2rbiceanu\">Ion Ag\u00e2rbiceanu</a>, <a href=\"/wiki/Romulus_Cioflec\" title=\"Romulus Cioflec\">Romulus Cioflec</a> and <a href=\"/wiki/Dumitru_C._Moruzi\" title=\"Dumitru C. Moruzi\">Dumitru C. Moruzi</a>, as <i>Neamul Rom\u00e2nesc</i><span class=\"nowrap\" style=\"padding-left:0.1em;\">&#39;</span>s leading prose writer.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>The book is feted for its colorful depictions of Bucharesters at the beginning of the 20th century,<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> but also for outlining the conservative thesis favored at <i>Neamul Rom\u00e2nesc</i>. Stahl sees modern Bucharest as a playing ground for handmaidens and their aroused admirers, riddled with \"moronic\" pastimes such as binge drinking and visits to the City Morgue.<sup id=\"cite_ref-dcmr\u0103u_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dcmr\u0103u-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Stahl also protests against the <a href=\"/wiki/Haussmann%27s_renovation_of_Paris\" title=\"Haussmann&#39;s renovation of Paris\">Haussmannian renovation</a> of downtown Bucharest, and proposes that all condemned buildings be photographed and inventoried for historical reference.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>Stahl followed up with humorous <a href=\"/wiki/Sketch_story\" title=\"Sketch story\">sketch stories</a>: <i>Dela manevre</i> (\"From the Maneuvers\"), printed by Iorga in 1912, and the 1915 <i>Macabre \u0219i viceversa</i> (\"Macabre Ones and Vice Versa\").<sup id=\"cite_ref-la&amp;alxv335_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-la&amp;alxv335-10\">&#91;10&#93;</a></sup> He did eventually publish his science fiction novel: first in 1913, serialized in <a href=\"/wiki/Victor_Anestin\" title=\"Victor Anestin\">Victor Anestin</a>'s <i><a href=\"/w/index.php?title=%C8%98tiin%C8%9B%C4%83_%C8%99i_Tehnic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u0218tiin\u021b\u0103 \u0219i Tehnic\u0103 (page does not exist)\">Ziarul C\u0103l\u0103toriilor</a></i> magazine, then as a single volume in 1914.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> In the latter popular edition, produced at the Bucharest Institute of Graphic Arts, the \"astronomical novel\" was illustrated by <a href=\"/w/index.php?title=Stoica_D.&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stoica D. (page does not exist)\">Stoica D.</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Ary_Murnu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ary Murnu (page does not exist)\">Ary Murnu</a>.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> At an unknown later date, Stahl also produced a volume of <i>Schi\u021be parlamentare</i> (\"Parliamentary Sketches\"), with models of oratory, samples of ignominious behavior, and memoirs of parliamentary disputes.<sup id=\"cite_ref-schi\u021be_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-schi\u021be-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_I\">World War I</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Stahl&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: World War I\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the early 1910s, Stahl made visits to the Romanian communities of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a>, and in particular to those of <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a> and <a href=\"/wiki/Partium\" title=\"Partium\">Partium</a>. Under Germanic influence, Transylvanian Romanian intellectuals had devised their own shorthand system, codified by Vasile Vlaicu.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> However, Stahl was contracted by <a href=\"/wiki/Romanian_National_Party\" title=\"Romanian National Party\">Romanian National Party</a> leaders to record their February 1911 meeting with the constituents of <a href=\"/wiki/Arad_County_(former)\" title=\"Arad County (former)\">Arad</a>, <a href=\"/wiki/B%C3%A9k%C3%A9s_County_(former)\" title=\"B\u00e9k\u00e9s County (former)\">B\u00e9k\u00e9s</a> and <a href=\"/wiki/Csan%C3%A1d_County\" title=\"Csan\u00e1d County\">Csan\u00e1d</a> counties, which doubled as a protest against <a href=\"/wiki/Magyarization\" title=\"Magyarization\">Magyarization</a> policies and for <a href=\"/wiki/Universal_suffrage\" title=\"Universal suffrage\">universal suffrage</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Stahl was enthusiastic about the events, and contrasted the enthusiasm and sincerity of Transylvanians with the politicking of his Bucharest employers.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> He left notes on the \"natural bond between the people and the leaders\", and found the Partium peasants to be exceptionally polite, as well as \"fair, intelligent, and proud\".<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>Stahl was drafted into the <a href=\"/wiki/Romanian_Land_Forces\" title=\"Romanian Land Forces\">Romanian Land Forces</a> in 1916, when Romania entered World War I as an enemy of Austria-Hungary. He was a reserve lieutenant in the 6th (Mihai Viteazu) Regiment.<sup id=\"cite_ref-hhs17_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hhs17-43\">&#91;43&#93;</a></sup> He saw action during the early stages of the <a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romania in World War I\">Romanian Campaign</a>, but was badly wounded in the trenches during the battles of September 1916.<sup id=\"cite_ref-p\u021b66_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-p\u021b66-44\">&#91;44&#93;</a></sup> Losing consciousness, he was dragged away and rescued by his peasant batman,<sup id=\"cite_ref-hhs17_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hhs17-43\">&#91;43&#93;</a></sup> and was under treatment at Gerota hospital when Iorga dedicated him an encomium in <i>Neamul Rom\u00e2nesc</i> (September 23, 1916).<sup id=\"cite_ref-p\u021b66_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-p\u021b66-44\">&#91;44&#93;</a></sup> He was a convalescent in <a href=\"/wiki/Ploie%C8%99ti\" title=\"Ploie\u0219ti\">Ploie\u0219ti</a> when the <a href=\"/wiki/Central_Powers\" title=\"Central Powers\">Central Powers</a> <a href=\"/wiki/Battle_of_Bucharest\" title=\"Battle of Bucharest\">occupied southern Romania</a>.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>Leaving his children and wife behind, Stahl escaped to <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a>, where the Romanian government authorities resided. During 1917, he resumed his collaboration with Iorga, who was putting out in <a href=\"/wiki/Ia%C8%99i\" title=\"Ia\u0219i\">Ia\u0219i</a>, the provisional capital, a new review called <i><a href=\"/w/index.php?title=Drum_Drept&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Drum Drept (page does not exist)\">Drum Drept</a></i>.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> He resumed his work as stenographer, and followed Romanian parliamentarians on their refuge to Russia's <a href=\"/wiki/Kherson_Governorate\" title=\"Kherson Governorate\">Kherson Governorate</a>. He was caught there by the <a href=\"/wiki/October_Revolution\" title=\"October Revolution\">October Revolution</a>, and witnessed the mounting tensions between anticommunist Romanians and <a href=\"/wiki/Rumcherod\" title=\"Rumcherod\">Rumcherod</a> officials.<sup id=\"cite_ref-noteulit6_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-noteulit6-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Blanche and the Stahl children lived in occupied Bucharest, and were helped to survive by their peasant acquaintances, through contraband goods.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Stahl eventually returned to the occupied capital after the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Bucharest_(1918)\" title=\"Treaty of Bucharest (1918)\">Romanian armistice</a> (April 1918), and had to watch resentfully as the <a href=\"/wiki/German_Army_(German_Empire)\" title=\"German Army (German Empire)\">German Army</a> embarked on a campaign of hasty requisitions.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>Stahl resumed his work in parliament after the <a href=\"/wiki/First_Armistice_at_Compi%C3%A8gne\" class=\"mw-redirect\" title=\"First Armistice at Compi\u00e8gne\">German capitulation of November</a>. During the late 1910s and early 1920s, he was vice president of the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Deputies' Assembly</a> corps of stenographers, in which capacity he taught free lessons in stenography to university students.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> For that purpose, he issued a 1919 <i>Curs de stenografie parlamentar\u0103</i> (\"Parliamentary Stenography Course\").<sup id=\"cite_ref-la&amp;alxv335_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-la&amp;alxv335-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In interwar <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>, Stahl expanded the focus of his investigations and interviews, with trips to mountain localities such as <a href=\"/wiki/Breaza\" title=\"Breaza\">Breaza</a> and <a href=\"/wiki/Covasna\" title=\"Covasna\">Covasna</a>,<sup id=\"cite_ref-hhs17_43-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hhs17-43\">&#91;43&#93;</a></sup> and resumed his literary work, in the eclectic newspaper <i><a href=\"/w/index.php?title=Cuget_Rom%C3%A2nesc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cuget Rom\u00e2nesc (page does not exist)\">Cuget Rom\u00e2nesc</a></i>.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup> <i>Un rom\u00e2n \u00een lun\u0103</i> went through a second edition in 1925.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Final_decades\">Final decades</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Stahl&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Final decades\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Both of Stahl's male heirs were involved in social sciences. Known to the world as <i>\u0218erban Voinea</i> (a pseudonym he first used in 1919), Gaston became a Romanian citizen in 1929.<sup id=\"cite_ref-arhexil_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arhexil-12\">&#91;12&#93;</a></sup> He was a <a href=\"/wiki/Theoretician_(Marxism)\" title=\"Theoretician (Marxism)\">Marxist theoretician</a>, seen by Ioanid as one of \"worldwide value\" and a \"classic of Romanian sociology\",<sup id=\"cite_ref-mi41_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mi41-53\">&#91;53&#93;</a></sup> whose semi-legal activities in the <a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Romania\" title=\"Socialist Party of Romania\">Socialist Party of Romania</a> resulted in prosecution at the <i><a href=\"/wiki/Dealul_Spirii_Trial\" title=\"Dealul Spirii Trial\">Dealul Spirii Trial</a></i>.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Living abroad during much of the 1920s, he was a graduate of several academic institutions, including the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_sup%C3%A9rieure_de_journalisme_de_Paris\" title=\"\u00c9cole sup\u00e9rieure de journalisme de Paris\">Free College of Social Sciences</a>.<sup id=\"cite_ref-arhexil_12-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arhexil-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Returning to Romania in the 1930s, Voinea primarily worked as a radio journalist, and was the theoretical voice of the <a href=\"/wiki/Reformism\" title=\"Reformism\">reformist</a> and pro-Western <a href=\"/wiki/Romanian_Social_Democratic_Party_(1927-1948)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Social Democratic Party (1927-1948)\">Romanian Social Democratic Party</a>.<sup id=\"cite_ref-arhexil_12-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arhexil-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Henri Jr was himself a student of Iorga, but not a follower, and alienated Iorga when he stated his preference for <a href=\"/wiki/Rural_sociology\" title=\"Rural sociology\">rural sociology</a> over history.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup> As a researcher, he brought up empirical evidence which supported some of Iorga's core theses, but criticized his attempts to silence other opponents.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Faced with financial difficulties for much of his life, he supplemented his income by working in stenography, which he had learned from his father.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>To her father's despair, Henriette had a troubled childhood, and shunned academic life in favor of sheer experimentation.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> She was, by contemporary accounts, an extraordinarily beautiful woman.<sup id=\"cite_ref-cmhysstele_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cmhysstele-59\">&#91;59&#93;</a></sup> She graduated from the <a href=\"/wiki/Caragiale_Academy_of_Theatrical_Arts_and_Cinematography\" title=\"Caragiale Academy of Theatrical Arts and Cinematography\">Bucharest School of Drama</a>, but enjoyed most acclaim as a writer. Her father encouraged her, submitting her debut novel <i>Voica</i> to a literary contest in 1924.<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;60&#93;</a></sup> From 1931 to 1944, Henriette was married to the poet-translator <a href=\"/wiki/Ion_Vinea\" title=\"Ion Vinea\">Ion Vinea</a>, and notoriously shared his passion for hard drugs, which inspired her to write violently modernist novels.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p><p>From 1925, Stahl's expertise in graphology was harnessed by the <a href=\"/wiki/National_Archives_of_Romania\" title=\"National Archives of Romania\">National Archives of Romania</a> and its Superior School of Archivists and Paleographers.<sup id=\"cite_ref-62\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-62\">&#91;62&#93;</a></sup> Stahl's work for those years includes a 1926 textbook of graphology. It was positively reviewed at the time by the social scientist <a href=\"/wiki/Mihai_Ralea\" title=\"Mihai Ralea\">Mihai Ralea</a>, according to whom \"given [Stahl's] technical expertise, nobody would have been better suited for the task than him\". The textbook notably included writing samples \"from virtually all of modern Romania's personalities\", alongside character sketches.<sup id=\"cite_ref-63\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-63\">&#91;63&#93;</a></sup> He had also published, in 1925, the war-themed volume of sketches called <i>Spion</i> (\"A Spy\"), praised by Ralea for its authenticity.<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p><p>A second edition of <i>Bucure\u0219tii ce se duc</i> came out in 1935 at E. Marvan Publishers, illustrated with 175 photographs taken by Stahl himself.<sup id=\"cite_ref-dcmr\u0103u_23-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dcmr\u0103u-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Stahl published in 1936 his own contribution in the field of paleography: a textbook for <a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Church Slavonic</a>, in collaboration with the Slavist Damian P. Bogdan.<sup id=\"cite_ref-65\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-65\">&#91;65&#93;</a></sup> He retired from the Archivists' School in 1938, when <a href=\"/w/index.php?title=Aurel_Sacerdo%C8%9Beanu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aurel Sacerdo\u021beanu (page does not exist)\">Aurel Sacerdo\u021beanu</a> took over as Director, but was still considered one of the school's prime experts, and honored by Sacerdo\u021beanu as the founder of Romanian graphology.<sup id=\"cite_ref-66\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-66\">&#91;66&#93;</a></sup>\n</p><p>Stahl died in February 1942. This occurred during the Nazi-allied dictatorship of <a href=\"/wiki/Ion_Antonescu\" title=\"Ion Antonescu\">Ion Antonescu</a> (to which his son Voinea was structurally opposed),<sup id=\"cite_ref-arhexil_12-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arhexil-12\">&#91;12&#93;</a></sup> while the Stahl children had come under official investigation, to decide whether the <a href=\"/wiki/Antisemitic_laws_in_Romania\" title=\"Antisemitic laws in Romania\">racial laws</a> applied to them.<sup id=\"cite_ref-67\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-67\">&#91;67&#93;</a></sup> The stenographer-historian was buried in Bucharest's <a href=\"/wiki/Bellu_cemetery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bellu cemetery\">Bellu cemetery</a>, the <a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Romania\">Roman Catholic</a> section.<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;68&#93;</a></sup> His death is recorded in the diary of a marginalized politician, <a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Constantin Argetoianu</a>, right after news of <a href=\"/wiki/Archibald_Wavell,_1st_Earl_Wavell\" title=\"Archibald Wavell, 1st Earl Wavell\">General Wavell</a>'s injury: \"Death of Henri Stahl, the known stenographer. Stahl was also a remarkable writer and a very decent man. We bury with him another piece of our past, the past of old folks...\"<sup id=\"cite_ref-69\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-69\">&#91;69&#93;</a></sup> Stahl's book of World War I memoirs, titled <i>Cu Parlamentul \u00een U.R.S.S.</i> (\"With the Parliament in the USSR\"), was issued later that month, at the height of Romania's involvement in the <a href=\"/wiki/Eastern_Front_(World_War_II)\" title=\"Eastern Front (World War II)\">anti-Soviet war</a>.<sup id=\"cite_ref-noteulit6_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-noteulit6-47\">&#91;47&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Stahl&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Upon the end of the war, Stahl's two male heirs wrote Romania's first course in <a href=\"/wiki/Marxist_sociology\" title=\"Marxist sociology\">Marxist sociology</a>.<sup id=\"cite_ref-mi40_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mi40-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Voinea became ambassador of Romania in <a href=\"/wiki/Bern\" title=\"Bern\">Bern</a>, but fell out with the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a> and defected to the West. He worked for the <a href=\"/wiki/Radiodiffusion-T%C3%A9l%C3%A9vision_Fran%C3%A7aise\" title=\"Radiodiffusion-T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise\">French Radio and Television Broadcasting</a> and was active within the <a href=\"/wiki/International_Confederation_of_Free_Trade_Unions\" title=\"International Confederation of Free Trade Unions\">International Confederation of Free Trade Unions</a>.<sup id=\"cite_ref-arhexil_12-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arhexil-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-anro&amp;evr_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-anro&amp;evr-13\">&#91;13&#93;</a></sup> The other Stahls remained in Romania. Henriette's relation to Voinea resulted in the <a href=\"/wiki/Censorship_in_Communist_Romania\" title=\"Censorship in Communist Romania\">censoring</a> of her novels, and she was banned from publishing for some 10 years.<sup id=\"cite_ref-70\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-70\">&#91;70&#93;</a></sup> She was protected from imprisonment by her ten-year-long affair with <a href=\"/wiki/Petru_Dumitriu\" title=\"Petru Dumitriu\">Petru Dumitriu</a>, the official communist poet. When Dumitriu himself defected in 1960, Henriette was detained for several months and made to confess that she had been Dumitriu's <a href=\"/wiki/Ghostwriter\" title=\"Ghostwriter\">ghostwriter</a>.<sup id=\"cite_ref-cmhysstele_59-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cmhysstele-59\">&#91;59&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-71\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-71\">&#91;71&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-mvbproza_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mvbproza-72\">&#91;72&#93;</a></sup> She was later released, and continued to publish, in both Romania and her native France, until well into her seventies; she died in 1984.<sup id=\"cite_ref-cmhysstele_59-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cmhysstele-59\">&#91;59&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-mvbproza_72-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mvbproza-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p><p>Harassed by <a href=\"/wiki/Securitate\" title=\"Securitate\">Securitate</a> agents<sup id=\"cite_ref-73\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-73\">&#91;73&#93;</a></sup> and prevented from publishing until the 1960s (during which interval he had to work in <a href=\"/wiki/Systematization_(Romania)\" title=\"Systematization (Romania)\">systematization</a>), Henri H. Stahl was eventually allowed to join the editorial staffs of <i>Biblioteca Historica Romaniae</i> and <i>Viitorul Social</i>.<sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;74&#93;</a></sup> He was by then lovingly married to the visual artist Margareta Stahl.<sup id=\"cite_ref-75\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-75\">&#91;75&#93;</a></sup> His earlier affair with Maria Costin had produced a son, <a href=\"/w/index.php?title=Paul_H._Stahl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul H. Stahl (page does not exist)\">Paul H. Stahl</a>;<sup id=\"cite_ref-mi41_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mi41-53\">&#91;53&#93;</a></sup> trained in sociology and art history, he escaped to France in 1969, to teach at the <a href=\"/wiki/School_for_Advanced_Studies_in_the_Social_Sciences\" title=\"School for Advanced Studies in the Social Sciences\">School for Advanced Studies in the Social Sciences</a>.<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;76&#93;</a></sup> Henri was fully reinstated after the <a href=\"/wiki/Romanian_Revolution_of_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Revolution of 1989\">1989 Revolution</a>, and welcomed into the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a> shortly before his death, which occurred on September 9, 1991.<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</p><p>The censorship which touched his descendants under communism did not affect Henri Sr's own cultural legacy. New editions of <i>Un rom\u00e2n \u00een lun\u0103</i> saw print in 1958 and 1966.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> Years after the anticommunist revolution, the Stahl method was still being taught in stenography classes.<sup id=\"cite_ref-mi40_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mi40-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 2002, Editura Domino put out a new version of <i>Bucure\u0219tii ce se duc</i>, but this reissue was incomplete and lacked a critical introduction.<sup id=\"cite_ref-dcmr\u0103u_23-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dcmr\u0103u-23\">&#91;23&#93;</a></sup> <i>Schi\u021be parlamentare</i> was also reissued in 2003.<sup id=\"cite_ref-schi\u021be_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-schi\u021be-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Stahl&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-mi40-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mi40_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mi40_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mi40_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mi40_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, p. 40</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u0103laj, p. 24. See also Mih\u0103ilescu, pp. 36\u201337</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-l-lb24-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-l-lb24_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-l-lb24_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-l-lb24_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">B\u0103laj, p. 24</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u0103laj, p. 24; Ioanid, p. 40</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Anuarul Bucurescilor</i>, p. 149</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u0103laj, pp. 24\u201325</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, pp. 336\u2013337, 810. See also B\u0103laj, pp. 24\u201325; Ioanid, p. 40; Stahl, p. 14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl, p. 14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-la&amp;al335-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-la&amp;al335_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-la&amp;al335_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-la&amp;al335_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-la&amp;al335_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, p. 335</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-la&amp;alxv335-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-la&amp;alxv335_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-la&amp;alxv335_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-la&amp;alxv335_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-la&amp;alxv335_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-la&amp;alxv335_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, pp. XV, 335</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-l-lb25-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-l-lb25_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-l-lb25_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-l-lb25_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">B\u0103laj, p. 25</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-arhexil-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-arhexil_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arhexil_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arhexil_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arhexil_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arhexil_12-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arhexil_12-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arhexil_12-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-arhexil_12-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160303212949/http://www.arhivaexilului.ro/ro/fise-biografice/docs/voinea-serban.html\">\"Voinea \u0218erban\"</a>, entry in <i>Geografia exilului rom\u00e2nesc</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Institute_for_the_Investigation_of_Communist_Crimes_and_Memory_of_the_Romanian_Exile&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institute for the Investigation of Communist Crimes and Memory of the Romanian Exile (page does not exist)\">Institute for the Investigation of Communist Crimes and Memory of the Romanian Exile</a>; retrieved July 12, 2014</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-anro&amp;evr-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-anro&amp;evr_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-anro&amp;evr_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Adrian Niculescu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Romani-si-evrei-in-exilul-romanesc*articleID_4819-articles_details.html\">\"Rom\u00e2ni \u0219i evrei \u00een exilul rom\u00e2nesc\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 133, September 2002</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u0103laj, pp. 25\u201326</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, p. 30</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, pp. 183\u2013184</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ileana Gheme\u0219, \"Aplic\u0103ri ale direc\u021biunii na\u021bionale \u00een <i>Revista Politic\u0103 \u0219i Literar\u0103</i> de la Blaj, \u00een 1906\", in <i>Annales Universitatis Apulensis. Series Philologica</i>, Vol. 6, 2005, pp. 45\u201348</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Anuarul Bucurescilor</i>, pp. 6, 149, 228, 359, 410</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, p. 40; Stahl, p. 14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> C\u0103t\u0103lin Fudulu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/dosare-declasificate-nicolae-iorga-sub-lupa-sigurantei-ii-4904721/\">\"Dosare declasificate. Nicolae Iorga sub lupa Siguran\u021bei (II)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Ziarul_Financiar\" title=\"Ziarul Financiar\">Ziarul Financiar</a></i>, September 16, 2009</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl, pp. 16\u201317</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl, p. 16</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dcmr\u0103u-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-dcmr\u0103u_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dcmr\u0103u_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dcmr\u0103u_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dcmr\u0103u_23-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-dcmr\u0103u_23-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/w/index.php?title=Dan_C._Mih%C4%83ilescu&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dan C. Mih\u0103ilescu (page does not exist)\">Dan C. Mih\u0103ilescu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/rau-de-bucuresti-2985587/\">\"R\u0103u de Bucure\u0219ti\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Ziarul_Financiar\" title=\"Ziarul Financiar\">Ziarul Financiar</a></i>, March 19, 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl, pp. 15, 16, 17</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Popescu, pp. 33, 34, 38\u201339</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Popescu, pp. 34\u201335</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-rd.s303-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-rd.s303_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-rd.s303_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Mihail_Sevastos\" title=\"Mihail Sevastos\">Rd. S.</a>, p. 303</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petru Iamandi, \"Romanian SF in the Latter Half of the 19th Century and the First Half of the 20th Century\", in <i>Analele Universit\u0103\u021bii Dun\u0103rea de Jos din Gala\u021bi</i>, Nr. 1-1/2013 (<i>Actele Conferin\u021bei Interna\u021bionale Lexic Comun \u2013 Lexic Specializat</i>), p. 224</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Popescu, pp. 33\u201334</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Popescu, pp. 36\u201337, 39\u201341</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manolescu, pp. 231\u2013233</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, p. 335; \u021aurlea, p. 67</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, p. 209</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Simona C\u00e2l\u021bia, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/ISTORIE.-Henri-STAHL-Bucurestii-ce-se-duc*articleID_8310-articles_details.html\">\"Henri Stahl, <i>Bucure\u015ftii ce se duc</i>\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 171, May\u2013June 2003</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Tudor Mavrodin, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revista22.ro/bucurestiul-cultural-nr-32008-4318.html\">\"Ora\u0219ul care a fost. Col\u021buri dintr-un Bucure\u0219ti personal\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Revista_22\" title=\"Revista 22\">Revista 22</a></i>, Nr. 934, February 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manolescu, pp. 232\u2013233; Popescu, p. 33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, p. 335; Rd. S., p. 302</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-schi\u021be-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-schi\u021be_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-schi\u021be_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.observatorcultural.ro/Schite-parlamentare-ale-lui-Henri-Stahl*articleID_10128-articles_details.html\">\"<i>Schi\u021be parlamentare</i> ale lui Henri Stahl\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Observator_Cultural\" title=\"Observator Cultural\">Observator Cultural</a></i>, Nr. 206, February 2004</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anghelu\u021b\u0103 <i>et al.</i>, p. 776</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bradin, pp. 140\u2013141, 144\u2013145, 146\u2013153</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bradin, pp. 146, 148, 149\u2013153</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bradin, pp. 148\u2013149, 151</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hhs17-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hhs17_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hhs17_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hhs17_43-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Stahl, p. 17</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-p\u021b66-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-p\u021b66_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-p\u021b66_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\u021aurlea, p. 66</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u021aurlea, p. 67</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, p. 253</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-noteulit6-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-noteulit6_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-noteulit6_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Note rom\u00e2ne\u0219ti. Cu parlamentarii \u00een U.R.S.S.\", in <i><a href=\"/wiki/Universul_Literar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universul Literar\">Universul Literar</a></i>, Nr. 9/1942, p. 6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl, pp. 17\u201318</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">George Florescu, \"Germania \u0219i germanii \u00een <i>Memoriile</i> lui N. Iorga (1917-1918) (II)\", in <i>Zargidava. Revist\u0103 de Istorie</i>, Vol. VIII, 2009, p. 139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Cronica bucure\u0219tean\u0103\", in <i>Cultura Poporului</i>, Nr. 39/1923</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iorga, p. 265</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manolescu, p. 233</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mi41-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mi41_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mi41_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, p. 41</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl, p. 18</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl, pp. 14\u201315</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stahl, pp. 15\u201317, 22\u201323, 45, 83\u201384, 164\u2013165, 180</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Lucian_Boia\" title=\"Lucian Boia\">Lucian Boia</a>, <i>Capcanele istoriei. Elita intelectual\u0103 rom\u00e2neasc\u0103 \u00eentre 1930 \u0219i 1950</i>, <a href=\"/wiki/Humanitas_publishing_house\" class=\"mw-redirect\" title=\"Humanitas publishing house\">Humanitas</a>, Bucharest, 2012, p. 35.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-50-3533-4\" title=\"Special:BookSources/978-973-50-3533-4\">978-973-50-3533-4</a>; Stahl, pp. 21\u201322, 30\u201331, 110\u2013111, 166, 201</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u0103laj, pp. 25\u201328</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cmhysstele-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cmhysstele_59-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cmhysstele_59-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cmhysstele_59-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Clara M\u0103rgineanu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jurnalul.ro/cultura/arte-vizuale/henriette-yvonne-stahl-printre-stele-norocoase-538571.html#\">\"Henriette Yvonne Stahl, printre stele norocoase\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C8%9Bional\" title=\"Jurnalul Na\u021bional\">Jurnalul Na\u021bional</a></i>, March 15, 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Bianca Bur\u021ba-Cernat, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revista22.ro/bucurestiul-cultural-nr-62008-4545.html\">\"Din secolul trecut...\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Revista_22\" title=\"Revista 22\">Revista 22</a></i>, Nr. 949, May 2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tudor Cre\u021bu, \"Opiaceele Henriettei Yvonne Stahl\", in <i><a href=\"/w/index.php?title=Dilemateca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dilemateca (page does not exist)\">Dilemateca</a></i>, Nr. 80, January 2013, pp. 8\u201312</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-62\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Popa, pp. 24, 25. See also Stahl, p. 14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-63\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Mihai_Ralea\" title=\"Mihai Ralea\">Mihai Ralea</a>, \"Recenzii. H. Stahl, <i>Grafologia</i>\", in <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, Nr. 11/1926, pp. 297\u2013298</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Mihai_Ralea\" title=\"Mihai Ralea\">Mihai Ralea</a>, \"Recenzii. H. Stahl, <i>Spion</i>\", in <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, Nr. 9/1925, pp. 259\u2013260</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-65\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Comunicate \u0219i Circul\u0103ri Ministeriale. Ministerul Culturii Na\u021bionale \u0219i al Cultelor. Rapoarte privitoare la ocuparea catedrelor la Universit\u0103\u021bi\", in <i><a href=\"/wiki/Monitorul_Oficial\" title=\"Monitorul Oficial\">Monitorul Oficial</a></i>, Nr. 154/1942, pp. 5532\u20135533. See also Stahl, p. 14</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-66\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Popa, pp. 25, 27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-67\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mih\u0103ilescu, pp. 36\u201337</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gheorghe G. Bezviconi, <i>Necropola Capitalei</i>, <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga_Institute_of_History\" title=\"Nicolae Iorga Institute of History\">Nicolae Iorga Institute of History</a>, Bucharest, 1972, p. 254</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-69\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a href=\"/wiki/Constantin_Argetoianu\" title=\"Constantin Argetoianu\">Constantin Argetoianu</a>, Stelian Neagoe, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jurnalul.ro/istorie-politica/din-insemnarile-zilnice-ale-lui-constantin-argetoianu-ep-39-561765.html\">\"Din \u00eensemn\u0103rile zilnice ale lui Constantin Argetoianu (ep. 39)\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C8%9Bional\" title=\"Jurnalul Na\u021bional\">Jurnalul Na\u021bional</a></i>, December 3, 2010</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-70\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u0103laj, p. 30</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-71\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u0103laj, pp. 29\u201330</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mvbproza-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mvbproza_72-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mvbproza_72-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Marian Victor Buciu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/proza_henriettei_yvonne_stahl\">\"Proza Henriettei Yvonne Stahl\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 7/2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-73\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mih\u0103ilescu, pp. 36\u201337, 41</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, pp. 41\u201343</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-75\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, pp. 41, 44</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Iordan Datcu, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.romlit.ro/paul_h._stahl\">\"Paul H. Stahl\"</a>, in <i><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia_Literar%C4%83\" title=\"Rom\u00e2nia Literar\u0103\">Rom\u00e2nia Literar\u0103</a></i>, Nr. 40/2008</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, p. 44</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manolescu, pp. 233, 257</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Stahl&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Anuarul Bucurescilor pe anul 1904</i>, Carol G\u00f6bl, Bucharest, 1904</li>\n<li>Lucre\u021bia Anghelu\u021b\u0103, Salomeea Rotaru, Liana Miclescu, Marilena Apostolescu, Marina Vazaca, <i>Bibliografia rom\u00e2neasc\u0103 modern\u0103 (1831\u20131918). Vol. IV: R-Z</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_%C8%99tiin%C8%9Bific%C4%83_%C8%99i_enciclopedic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103 (page does not exist)\">Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103</a>, Bucharest, 1996.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-27-0501-9\" title=\"Special:BookSources/973-27-0501-9\">973-27-0501-9</a></li>\n<li>Mircea Ioanid, \"Oameni care mi-au fost dragi: H. H. Stahl\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, November 1995, pp.&#160;40\u201344</li>\n<li>Florin Manolescu, <i>Literatura S.F.</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Univers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Univers (page does not exist)\">Editura Univers</a>, Bucharest, 1980</li>\n<li>Laura-Lia B\u0103laj, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jhss.ro/downloads/vol_4_1_2013.pdf\">\"Henriette Yvonne Stahl: A Special Case in the Romanian Literature\"</a>, in the <a href=\"/wiki/Aurel_Vlaicu_University_of_Arad\" title=\"Aurel Vlaicu University of Arad\">Aurel Vlaicu University of Arad</a> <i>Journal of Humanistic and Social Studies</i>, Vol. IV, 2013, pp.&#160;21\u201332</li>\n<li>Virgiliu Bradin, \"Contribu\u021bia \u00eentrunirilor social-politice \u0219i culturale desf\u0103\u0219urate la <i>Casa Na\u021bional\u0103</i> din P\u00e2rneava la realizarea Marii Uniri\", in Doru Sinaci, Emil Arbonie (eds.), <i>Administra\u021bie rom\u00e2neasc\u0103 ar\u0103dean\u0103. Studii \u0219i comunic\u0103ri, Slaviciana II</i>, <a href=\"/wiki/Vasile_Goldi%C8%99_Western_University_of_Arad\" title=\"Vasile Goldi\u0219 Western University of Arad\">Vasile Goldi\u0219 University Press</a>, Arad, 2011, pp.&#160;133\u2013153</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, <i>Istoria literaturii rom\u00e2ne\u0219ti contemporane. II: \u00cen c\u0103utarea fondului (1890-1934)</i>, <a href=\"/wiki/Adev%C4%83rul\" title=\"Adev\u0103rul\">Editura Adev\u0115rul</a>, Bucharest, 1934</li>\n<li>Ioan Mih\u01ceilescu, \"Profesorul Henri H. Stahl \u0219i \u0219coala sociologic\u0103 de la Bucure\u0219ti\", in <i>Sociologie Rom\u00e2neasc\u0103</i>, Nr. 2/2005, pp.&#160;36\u201342</li>\n<li>Gheorghe Popa, \"Aurelian Sacerdo\u021beanu \u0219i \u00eenv\u0103\u021b\u0103m\u00e2ntul arhivistic din Rom\u00e2nia\", in <i>Hrisovul. Anuarul Facult\u0103\u021bii de Arhivistic\u0103</i>, Vol. XIII, 2007, pp.&#160;23\u201333</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristian_Tudor_Popescu\" title=\"Cristian Tudor Popescu\">Cristian Tudor Popescu</a>, <i>Copiii fiarei</i>, <a href=\"/wiki/Polirom\" title=\"Polirom\">Polirom</a>, Ia\u0219i, 1998.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-683-090-X\" title=\"Special:BookSources/973-683-090-X\">973-683-090-X</a></li>\n<li>Rd. S., \"Recenzii. H. Stahl, <i>Un rom\u00een \u00een lun\u0103</i>\", in <i><a href=\"/wiki/Via%C8%9Ba_Rom%C3%A2neasc%C4%83\" title=\"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103\">Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103</a></i>, Nr. 1\u20132\u20133/1915, pp.&#160;302\u2013303</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_H._Stahl\" title=\"Henri H. Stahl\">Henri H. Stahl</a>, <i>Amintiri \u0219i g\u00eenduri din vechea \u0219coal\u0103 a monografiilor sociologice</i>, <a href=\"/wiki/Editura_Minerva\" title=\"Editura Minerva\">Editura Minerva</a>, Bucharest, 1981.  <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/8929819\">8929819</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> Petre \u021aurlea, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mapn.ro/smg/SIA/Revista_3_53_2011.pdf\">\"Scrisori de osta\u0219i din toamna lui 1916\"</a>, in <i>G\u00e2ndirea Militar\u0103 Rom\u00e2neasc\u0103</i>, Nr. 3/2011, pp.&#160;65\u201368</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_Stahl&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Romanian <a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has original text related to this article:\n<div style=\"margin-left: 10px;\"><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/ro:Autor:Henri_Stahl\" class=\"extiw\" title=\"s:ro:Autor:Henri Stahl\">Henri Stahl (original works in Romanian)</a></b> </div></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5715707&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5715707&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5715707\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/160858859\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1049168526\">1049168526</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108363146\">0000 0001 0836 3146</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/no2010207958\">no2010207958</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/160858859\">160858859</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1262\nCached time: 20180910040835\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.316 seconds\nReal time usage: 0.381 seconds\nPreprocessor visited node count: 2230/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12598/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1740/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 31325/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.057/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  259.738      1 -total\n 51.26%  133.129      1 Template:Reflist\n 19.44%   50.484      1 Template:Authority_control\n 17.35%   45.074     13 Template:Ro_icon\n 16.75%   43.496      2 Template:Link_language\n 15.56%   40.419      3 Template:ISBN\n  8.03%   20.856      2 Template:Category_handler\n  6.45%   16.762      4 Template:Catalog_lookup_link\n  5.67%   14.729      1 Template:Wikisourcelang\n  4.96%   12.896      1 Template:Sister_project\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:15920684-0!canonical and timestamp 20180910040835 and revision id 788440603\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Henri_Stahl","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Henri Stahl"}],"categories":[{"sortkey":"Stahl, Henri","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Stahl, Henri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"1877_births"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"1942_deaths"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Stenographers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Graphologists"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_inventors"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Creators_of_writing_systems"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"19th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"20th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Slavists"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Oral_historians"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Urban_historians"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"19th-century_male_writers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_science_writers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_textbook_writers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_biographers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Male_biographers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_humorists"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_male_writers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_male_short_story_writers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_science_fiction_writers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_writers_in_French"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_conservationists"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_photographers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"People_from_Bucharest"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_nobility"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Bavarian_nobility"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_people_of_French_descent"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_people_of_German_descent"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_people_of_Swiss_descent"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"University_of_Bucharest_alumni"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_civil_servants"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_Land_Forces_officers"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Romanian_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Stahl, Henri","*":"Burials_at_Bellu"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adev\u0103rul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alsace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antisemitic laws in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arad County (former)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archibald Wavell, 1st Earl Wavell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurel Vlaicu University of Arad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbu Dimitrie \u0218tirbei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bellu cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breaza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9k\u00e9s County (former)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Flammarion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caragiale Academy of Theatrical Arts and Cinematography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship in Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservation (cultural heritage)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantin Argetoianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Covasna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cristian Tudor Popescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Csan\u00e1d County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dealul Spirii Trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragoman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dumitru C. Moruzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duployan shorthand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Front (World War II)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Allan Poe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Minerva"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Armistice at Compi\u00e8gne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Found manuscript"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Army (German Empire)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghostwriter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graphology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haussmann's renovation of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri H. Stahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henriette Yvonne Stahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanitas publishing house"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ia\u0219i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Confederation of Free Trade Unions"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Ag\u00e2rbiceanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Antonescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Luca Caragiale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ion Vinea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Verne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurnalul Na\u021bional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kherson Governorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rulers of Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorraine (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucian Boia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazin Istoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyarization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihai Ralea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mihail Sevastos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Misanthropy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monitorul Oficial"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Archives of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga Institute of History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Observator Cultural"},{"ns":0,"exists":"","*":"October Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omega Point"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oral history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oriental studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto of Greece"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petite bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Dumitriu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ploie\u0219ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polirom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Positivism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radiodiffusion-T\u00e9l\u00e9vision Fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reformism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Revista 22"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholicism in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Land Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian National Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution of 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Social Democratic Party (1927-1948)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian science fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romulus Cioflec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia Literar\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rumcherod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rural sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Avold"},{"ns":0,"exists":"","*":"School for Advanced Studies in the Social Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Securitate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senate of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sketch story"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stenography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stenotype"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stone rubbing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Systematization (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u0103m\u0103n\u0103torul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theoretician (Marxism)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Touch typing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Bucharest (1918)"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal suffrage"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universul Literar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasile Goldi\u0219 Western University of Arad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via\u021ba Rom\u00e2neasc\u0103"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Anestin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u0103lenii de Munte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ziarul Financiar"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole sup\u00e9rieure de journalisme de Paris"},{"ns":0,"*":"Institute for the Investigation of Communist Crimes and Memory of the Romanian Exile"},{"ns":0,"*":"Dan C. Mih\u0103ilescu"},{"ns":0,"*":"Dilemateca"},{"ns":0,"*":"\u0218erban Voinea"},{"ns":0,"*":"Moftul Rom\u00e2n"},{"ns":0,"*":"Neamul Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"*":"\u0218tiin\u021b\u0103 \u0219i Tehnic\u0103"},{"ns":0,"*":"Stoica D."},{"ns":0,"*":"Ary Murnu"},{"ns":0,"*":"Drum Drept"},{"ns":0,"*":"Cuget Rom\u00e2nesc"},{"ns":0,"*":"Aurel Sacerdo\u021beanu"},{"ns":0,"*":"Paul H. Stahl"},{"ns":0,"*":"Editura \u0219tiin\u021bific\u0103 \u0219i enciclopedic\u0103"},{"ns":0,"*":"Editura Univers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:'"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisourcelang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikisource-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20160303212949/http://www.arhivaexilului.ro/ro/fise-biografice/docs/voinea-serban.html","http://www.observatorcultural.ro/Romani-si-evrei-in-exilul-romanesc*articleID_4819-articles_details.html","http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/dosare-declasificate-nicolae-iorga-sub-lupa-sigurantei-ii-4904721/","http://www.zf.ro/ziarul-de-duminica/rau-de-bucuresti-2985587/","http://www.observatorcultural.ro/ISTORIE.-Henri-STAHL-Bucurestii-ce-se-duc*articleID_8310-articles_details.html","http://www.revista22.ro/bucurestiul-cultural-nr-32008-4318.html","http://www.observatorcultural.ro/Schite-parlamentare-ale-lui-Henri-Stahl*articleID_10128-articles_details.html","http://jurnalul.ro/cultura/arte-vizuale/henriette-yvonne-stahl-printre-stele-norocoase-538571.html#","http://www.revista22.ro/bucurestiul-cultural-nr-62008-4545.html","http://jurnalul.ro/istorie-politica/din-insemnarile-zilnice-ale-lui-constantin-argetoianu-ep-39-561765.html","http://www.romlit.ro/proza_henriettei_yvonne_stahl","http://www.romlit.ro/paul_h._stahl","https://www.wikidata.org/wiki/Q5715707","http://www.jhss.ro/downloads/vol_4_1_2013.pdf","https://www.worldcat.org/oclc/8929819","http://www.mapn.ro/smg/SIA/Revista_3_53_2011.pdf","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/160858859","https://d-nb.info/gnd/1049168526","http://isni.org/isni/0000000108363146","http://id.loc.gov/authorities/names/no2010207958","https://viaf.org/viaf/160858859"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Henri_Stahl","byteoffset":1504,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origins and early life","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Henri_Stahl","byteoffset":1519,"anchor":"Origins_and_early_life"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Oral historian and science fiction author","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Henri_Stahl","byteoffset":7000,"anchor":"Oral_historian_and_science_fiction_author"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"World War I","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Henri_Stahl","byteoffset":14334,"anchor":"World_War_I"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Final decades","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Henri_Stahl","byteoffset":18470,"anchor":"Final_decades"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"6","fromtitle":"Henri_Stahl","byteoffset":24749,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"7","fromtitle":"Henri_Stahl","byteoffset":27758,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"8","fromtitle":"Henri_Stahl","byteoffset":27783,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"9","fromtitle":"Henri_Stahl","byteoffset":29924,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Henri Stahl","iwlinks":[{"prefix":"s","url":"https://en.wikisource.org/wiki/ro:Autor:Henri_Stahl","*":"s:ro:Autor:Henri Stahl"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Stahl, Henri"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5715707"}]}}