{"parse":{"title":"GATEPAC","pageid":5015835,"revid":856678166,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=GATEPAC&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(December 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:AC._Documentos_de_actividad_contempor%C3%A1nea._1931,_n.%C2%BA_1.pdf\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/AC._Documentos_de_actividad_contempor%C3%A1nea._1931%2C_n.%C2%BA_1.pdf/page1-220px-AC._Documentos_de_actividad_contempor%C3%A1nea._1931%2C_n.%C2%BA_1.pdf.jpg\" width=\"220\" height=\"242\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/AC._Documentos_de_actividad_contempor%C3%A1nea._1931%2C_n.%C2%BA_1.pdf/page1-330px-AC._Documentos_de_actividad_contempor%C3%A1nea._1931%2C_n.%C2%BA_1.pdf.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/AC._Documentos_de_actividad_contempor%C3%A1nea._1931%2C_n.%C2%BA_1.pdf/page1-440px-AC._Documentos_de_actividad_contempor%C3%A1nea._1931%2C_n.%C2%BA_1.pdf.jpg 2x\" data-file-width=\"1350\" data-file-height=\"1485\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:AC._Documentos_de_actividad_contempor%C3%A1nea._1931,_n.%C2%BA_1.pdf\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Copy of GATEPAC's journal</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Donostia_Aizpurua_Klub_Nautikoa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Donostia_Aizpurua_Klub_Nautikoa.jpg/220px-Donostia_Aizpurua_Klub_Nautikoa.jpg\" width=\"220\" height=\"138\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Donostia_Aizpurua_Klub_Nautikoa.jpg/330px-Donostia_Aizpurua_Klub_Nautikoa.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Donostia_Aizpurua_Klub_Nautikoa.jpg/440px-Donostia_Aizpurua_Klub_Nautikoa.jpg 2x\" data-file-width=\"1593\" data-file-height=\"999\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Donostia_Aizpurua_Klub_Nautikoa.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Club_N%C3%A1utico_de_San_Sebasti%C3%A1n\" class=\"extiw\" title=\"es:Club N\u00e1utico de San Sebasti\u00e1n\">Club N\u00e1utico de San Sebasti\u00e1n</a></i> (1929) designed by <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Manuel_Aizp%C3%BArua&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Manuel Aizp\u00farua (page does not exist)\">Jos\u00e9 Manuel Aizp\u00farua</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Joaqu%C3%ADn_Labayen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaqu\u00edn Labayen (page does not exist)\">Joaqu\u00edn Labayen</a></div></div></div>\n<p><b>GATEPAC</b> (Grupo de Artistas y T\u00e9cnicos Espa\u00f1oles Para la Arquitectura Contempor\u00e1nea) was a group of architects assembled during the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Second Spanish Republic</a>. Its most important members were: <a href=\"/wiki/Josep_Llu%C3%ADs_Sert\" title=\"Josep Llu\u00eds Sert\">Josep Llu\u00eds Sert</a>, <a href=\"/wiki/Antoni_Bonet_Castellana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antoni Bonet Castellana\">Antoni Bonet Castellana</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Josep_Torres_Clav%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josep Torres Clav\u00e9 (page does not exist)\">Josep Torres Clav\u00e9</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Manuel_Aizpur%C3%BAa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Manuel Aizpur\u00faa (page does not exist)\">Jos\u00e9 Manuel Aizpur\u00faa</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Garc%C3%ADa_Mercadal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Garc\u00eda Mercadal (page does not exist)\">Fernando Garc\u00eda Mercadal</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Sixte_Illescas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sixte Illescas (page does not exist)\">Sixte Illescas</a>.\n</p><p>The group was formed in the 1930s as a Spanish branch of <a href=\"/wiki/C.I.A.M.\" class=\"mw-redirect\" title=\"C.I.A.M.\">C.I.A.M.</a> The Eastern (Catalan) and founding section of the group, called <a href=\"/wiki/GATCPAC\" class=\"mw-redirect\" title=\"GATCPAC\">GATCPAC</a> (Grup d'Arquitectes i T\u00e8cnics Catalans per al Progr\u00e9s de l'Arquitectura Contempor\u00e0nia) was much more successful than the Central or Northern sections, and carried out government contracts during the Second Republic.  GATCPAC also published the magazine <i>A.C.</i>, or <i>Actividad Contempor\u00e1nea</i>, which remains an important document for the history of Modern Movement in Spain.\n</p><p>Most, but not all GATEPAC members fought on the Republican side during the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a>.  Torres Clav\u00e9 was killed in action.  <a href=\"/wiki/Josep_Llu%C3%ADs_Sert\" title=\"Josep Llu\u00eds Sert\">Josep Llu\u00eds Sert</a> went into exile in the United States, where he would teach at the <a href=\"/wiki/Harvard_Graduate_School_of_Design\" title=\"Harvard Graduate School of Design\">Harvard Graduate School of Design</a>.  Antoni Bonet established himself in Buenos Aires, Argentina.  Having been associated with the Second Republic, GATEPAC was taboo in <a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">Francoist Spain</a> and reference to it was often censored until the 1950s, when their works were taken up by a new generation of Spanish modern architects like the Catalan <a href=\"/wiki/Oriol_Bohigas\" title=\"Oriol Bohigas\">Oriol Bohigas</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=GATEPAC&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://upcommons.upc.edu/revistes/bitstream/2099/2342/1/10_15_Giedion.pdf\">\u00abLa arquitectura contempor\u00e1nea en Espa\u00f1a\u00bb</a>, <i>Cahiers d'Art</i>, 1931, n.\u00ba 3, p\u00e1gs. 157-164  (in Spanish)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120310021503/http://www.artehistoria.jcyl.es/artesp/contextos/8258.htm\">\u00abGatepac y movimiento moderno\u00bb</a>. In Artehistoria.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.revistadearte.com/2008/10/29/ac-la-revista-del-gatepac-1931-1937-en-el-museo-reina-sofia-2/\">\u00ab<i>A.C.</i> La revista del GATEPAC (1931-1937) en el Museo Reina Sof\u00eda\u00bb</a>, <i>Revista de Arte Logopress</i></li>\n<li>Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lacelia.files.wordpress.com/2008/10/escanear0001.pdf\">\u00ab<i>A.C.</i> La revista del GATEPAC\u00bb</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>. Pamphlet from an exhibition 29 October 2008-5 January 2009</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110725180039/http://www.coam.org/pls/portal/docs/PAGE/COAM/COAM_PUBLICACIONES/HTML/mercadal.html\">Colegio Oficial de Arquitectos de Madrid. Exposici\u00f3n \u00abEl GATEPAC y Fernando Garc\u00eda Mercadal\u00bb. Information and biographies in Spanish.</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Catalan)</span> \u00ab<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://arxiudigital.ateneubcn.org/items/show/691\">El GATPAC (Grup d'Arquitectes i T\u00e8cnics per al Progr\u00e9s de l'Arquitectura Contempor\u00e0nia)&#160;: de l'arquitectura a la revoluci\u00f3</a>\u00bb (audio). <i>l'Arxiu de la Paraula</i>. <a href=\"/w/index.php?title=Ateneu_Barcelon%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ateneu Barcelon\u00e8s (page does not exist)\">Ateneu Barcelon\u00e8s</a>, 2014.</li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Column_impost.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Column_impost.svg/34px-Column_impost.svg.png\" width=\"34\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Column_impost.svg/51px-Column_impost.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Column_impost.svg/68px-Column_impost.svg.png 2x\" data-file-width=\"140\" data-file-height=\"123\" /></a></td><td><i>This article about an architectural organization or association is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=GATEPAC&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Architecture-org-stub\" title=\"Template:Architecture-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Architecture-org-stub&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Architecture-org-stub (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Architecture-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2255\nCached time: 20180918040803\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.096 seconds\nReal time usage: 0.153 seconds\nPreprocessor visited node count: 260/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9337/2097152 bytes\nTemplate argument size: 591/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.041/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.61 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  123.183      1 -total\n 51.09%   62.938      1 Template:Unreferenced\n 30.83%   37.976      1 Template:Ambox\n 26.61%   32.775      1 Template:Arch-org-stub\n 11.55%   14.225      1 Template:Ca\n 10.53%   12.967      1 Template:Dead_link\n  9.71%   11.959      1 Template:Asbox\n  9.65%   11.883      1 Template:Link_language\n  8.14%   10.030      1 Template:Fix\n  6.67%    8.211      3 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5015835-0!canonical and timestamp 20180918040803 and revision id 856678166\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/GATEPAC","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"GATEPAC"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/GATEPAC","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"GATEPAC"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/GATEPAC","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"GATEPAC"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/GATEPAC","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"GATEPAC"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/GATEPAC","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"GATEPAC"}],"categories":[{"sortkey":"Gatepac","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_December_2009"},{"sortkey":"Gatepac","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Gatepac","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Gatepac","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2017"},{"sortkey":"Gatepac","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Gatepac","hidden":"","*":"Articles_with_Catalan-language_external_links"},{"sortkey":"Gatepac","*":"Spanish_architecture"},{"sortkey":"Gatepac","*":"Urban_planning_organisations"},{"sortkey":"Gatepac","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Gatepac","*":"Architecture_stubs"},{"sortkey":"Gatepac","*":"Art_organization_stubs"},{"sortkey":"Gatepac","*":"Professional_association_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from December 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2017"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Architecture-org-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Bonet Castellana"},{"ns":0,"exists":"","*":"C.I.A.M."},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"GATCPAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvard Graduate School of Design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llu\u00eds Sert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oriol Bohigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Manuel Aizp\u00farua"},{"ns":0,"*":"Joaqu\u00edn Labayen"},{"ns":0,"*":"Josep Torres Clav\u00e9"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Manuel Aizpur\u00faa"},{"ns":0,"*":"Fernando Garc\u00eda Mercadal"},{"ns":0,"*":"Sixte Illescas"},{"ns":0,"*":"Ateneu Barcelon\u00e8s"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":11,"*":"Template talk:Architecture-org-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ca icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Arch-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Architecture-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Question_book-new.svg","AC._Documentos_de_actividad_contempor\u00e1nea._1931,_n.\u00ba_1.pdf","Donostia_Aizpurua_Klub_Nautikoa.jpg","Column_impost.svg"],"externallinks":["https://upcommons.upc.edu/revistes/bitstream/2099/2342/1/10_15_Giedion.pdf","https://web.archive.org/web/20120310021503/http://www.artehistoria.jcyl.es/artesp/contextos/8258.htm","http://www.revistadearte.com/2008/10/29/ac-la-revista-del-gatepac-1931-1937-en-el-museo-reina-sofia-2/","http://lacelia.files.wordpress.com/2008/10/escanear0001.pdf","https://web.archive.org/web/20110725180039/http://www.coam.org/pls/portal/docs/PAGE/COAM/COAM_PUBLICACIONES/HTML/mercadal.html","http://arxiudigital.ateneubcn.org/items/show/691"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"1","index":"1","fromtitle":"GATEPAC","byteoffset":1793,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"GATEPAC","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Club_N%C3%A1utico_de_San_Sebasti%C3%A1n","*":"es:Club N\u00e1utico de San Sebasti\u00e1n"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Gatepac"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2856219"}]}}