{"parse":{"title":"Fira Mediterrania in Manresa","pageid":25422804,"revid":843825506,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Fira Mediterr\u00e0nia of Manresa</b> (Catalonia-Spain) is a performing arts fair rooted in Mediterranean tradition. It has two main areas of focus: <b>popular culture</b> (based on a dialogue between traditional, regional culture and creative innovation) and <b>world music</b>. It has been held every year since 1998 and has become a setting for exchange professionals that sell and buy productions.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:AVoreJTomas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/AVoreJTomas.jpg/220px-AVoreJTomas.jpg\" width=\"220\" height=\"331\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a6/AVoreJTomas.jpg/330px-AVoreJTomas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a6/AVoreJTomas.jpg 2x\" data-file-width=\"425\" data-file-height=\"640\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:AVoreJTomas.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"A vore\" at Fira Mediterr\u00e0nia de Manresa 2015 (Photo: Josep Tom\u00e0s)</div></div></div>\n<p>Most activities are open to the public at large and the Fira uses a range of stage areas in the city centre. Despite this, activities exclusively aimed at industry professionals are a cornerstone of the Fira. These include industry conferences, a recruitment place, partnership network meetings and presentations. Together with <a href=\"/wiki/FiraT%C3%A0rrega\" title=\"FiraT\u00e0rrega\">Fir\u00e0Tarrega</a> (the international market for performing arts), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mmvv.cat/en/\">Mercat de M\u00fasica Viva de Vic</a> (Vic live music market), the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sismografolot.cat/en/\">Sism\u00f2fraf</a> d'Olot, the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lamostraigualada.cat/\">Mostra d'Igualada</a> and the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.trapezi.cat/en/\">Fira Trapezi</a>, the Fira Mediterr\u00e0nia completes the <a href=\"/wiki/Generalitat_de_Catalunya\" title=\"Generalitat de Catalunya\">Generalitat</a> (Regional Government) of Catalonia\u2019s map of artistic marketplaces in Catalonia.\n</p><p>Fira Mediterr\u00e0nia is part of the <a href=\"/wiki/Anna_Lindh_Euro-Mediterranean_Foundation_for_the_Dialogue_Between_Cultures\" title=\"Anna Lindh Euro-Mediterranean Foundation for the Dialogue Between Cultures\">Anna Lindh Foundation</a>, the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cofae.net/en/\">Spanish Performing Arts Trade Fair Coordinator</a> (COFAE), the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.efwmf.org/\">European Forum of Worldwide Music Festivals</a> (EFWMF), the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ietm.org/\">International Network for Contemporary Performing Arts</a> (IETM) and the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.apropacultura.cat/index.aspx\">Apropa Cultura</a> program.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Characteristics\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Characteristics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Objectives\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Objectives</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Artistic_direction\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Artistic direction</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Discography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Discography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Awards_and_recognition\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Awards and recognition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Characteristics\">Characteristics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fira_Mediterrania_in_Manresa&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Characteristics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Fira is an interdisciplinary event and the programme covers all artistic languages \u2013 <b>visual arts, circus, dance, exhibitions, music, storytelling and theatre</b>. The programmed shows are in different formats - small, medium or large-scale - in venues or in the street, aimed both at adult and at family audiences.\n</p><p><b>21st edition will be held from 4 to 7 October 2018.</b>\n</p><p>Arts projects can be submitted under two main themes:\n</p>\n<ul><li><b>Traditional Culture</b>, based on elements that include the transfer of heritage, the crossover between contemporary creation and traditional regional culture, participation and the increase of the social foundations of culture. Suitable projects: visual performing arts, circus, dance, exhibitions, music, storytelling, theatre, community and/or participatory shows, family shows, among others.</li>\n<li><b>World Music and folk</b>, traditional or contemporary music that is connected to its local region, with special emphasis on the Mediterranean.</li></ul>\n<p><b>Fira Business Area</b> is a networking hub for artists, creators, booking agents, cultural agents, public and private institutions, third sector organisations and cultural industry associations. It promotes discussion on new and emerging opportunities from an international perspective, based on themes that include, among others, the relationship between tradition and performing arts, the community, participation, and the benefits to society stemming from cultural initiatives.\n</p><p>For three days, the Fira Business Area becomes a <b>nerve centre</b> of professional activity, with exhibitions, a professional conference, presentations of cultural projects, showcases, and speed dating and networking events.\n</p><p>An innovative, enriching aspect of these initiatives is the fact that at the Fira, unlike other forums for debate, some of the projects can also be seen on stage.\n</p><p>Professional events are not confined exclusively to the dates of Fira Mediterr\u00e0nia. Throughout the year, Fira Mediterr\u00e0nia also organises other activities, such as roundtable debates and a professional conference.\n</p><p>Fira Mediterr\u00e0nia has an International and National Plan of Action, which aims to increase the event's scope with new areas of initiative and to renew the main existing agreements. Of noteworthy interest is the Euroregional Heritage and Creation Forum project, approved by the European Union, which consists of three agents from <a href=\"/wiki/Occitania\" title=\"Occitania\">Occitania</a>, <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> and the <a href=\"/wiki/Balearic_Islands\" title=\"Balearic Islands\">Balearic Islands</a> that work together to exemplify the social, cultural and linguistic areas they have in common. The Plan of Action also includes the consolidation of agreements with countries such as <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>, <a href=\"/wiki/Bulgaria\" title=\"Bulgaria\">Bulgaria</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>, <a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Morocco</a>  and with regions such as <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a>, the <a href=\"/wiki/Balearic_Islands\" title=\"Balearic Islands\">Balearic Islands</a>, <a href=\"/wiki/Aragon\" title=\"Aragon\">Aragon</a>, the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">Basque Country</a> and <a href=\"/wiki/Castile_and_Le%C3%B3n\" title=\"Castile and Le\u00f3n\">Castille and Leon</a>.\n</p><p>Fira Mediterr\u00e0nia Manresa-Catalonia is made possible through the <a href=\"/wiki/Generalitat\" title=\"Generalitat\">Generalitat</a> of Catalonia\u2019s Culture Department and <a href=\"/wiki/Manresa\" title=\"Manresa\">Manresa</a> City Council, which comprise the organising foundation. The main private partner is <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://obrasociallacaixa.org/en/\">\u2018La Caixa\u2019 Obra Social</a> (Social and Cultural Outreach Project) and the official sponsor is <a href=\"/wiki/Estrella_Damm\" title=\"Estrella Damm\">Estrella Damm</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Objectives\">Objectives</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fira_Mediterrania_in_Manresa&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Objectives\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Boosts the implementation and dissemination of national and international projects that fuse contemporary creativity with traditional and regional culture;</li>\n<li>Is the nerve centre of trends and ideas in the realm of traditional culture and promotes connections with community work, participation to increase people\u2019s involvement in culture;</li>\n<li>Consolidate its reputation as a leading world music market in Spain;</li>\n<li>Promote the export potential of Catalan artists and culture;</li>\n<li>Act as a gateway into Spain for howcases international theatre and music projects;</li>\n<li>Acts as a connection hub for professionals on an international scale.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Artistic_direction\">Artistic direction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fira_Mediterrania_in_Manresa&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Artistic direction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Former and current artistic directors of the Fira Mediterr\u00e0nia Manresa-Catalonia include:\n</p>\n<ul><li>Llu\u00eds Puig (1998\u20132000).</li>\n<li>Jordi Bertran (2001\u20132005).</li>\n<li>Toni Xucl\u00e0 (2006\u20132007).</li>\n<li>Tere Almar (2008\u20132011).</li>\n<li>David Ib\u00e1\u00f1ez, since 2012.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Discography\">Discography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fira_Mediterrania_in_Manresa&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Discography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>16a Fira Mediterr\u00e0nia de Manresa, Enderrock</i>, 216, 2013.</li>\n<li><i>15a Fira Mediterr\u00e0nia de Manresa, Enderrock</i>, 204, 2012.</li>\n<li><i>14a Fira Mediterr\u00e0nia de Manresa, Sons de la Mediterr\u00e0nia</i>, 24, 2011.</li>\n<li><i>13a Fira Mediterr\u00e0nia de Manresa, Sons de la Mediterr\u00e0nia</i>, 18, 2010.</li>\n<li><i>12 Mediterr\u00e0nia. Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, <i>Sons de la Mediterr\u00e0nia</i>, 13, 2009.</li>\n<li><i>11 Mediterr\u00e0nia. Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, <i>Sons de la Mediterr\u00e0nia</i>, 7, 2008.</li>\n<li><i>10\u00aa Mediterr\u00e0nia. Fira d'espectacles d'arrel</i>,<i>Sons de la Mediterr\u00e0nia</i>, 1 / <i>World Music Magazine</i>, 87, 2007.</li>\n<li><i>9a Fira Mediterr\u00e0nia d'espectacles d'arrel tradicional</i>, <i>Folc</i>, 31 / <i>World Music Magazine</i>, 81, 2006.</li>\n<li><i>8\u00aa Fira d'espectacles d'arrel tradicional Mediterr\u00e0nia</i>, <i>Folc</i>, 25, 2005.</li>\n<li><i>Mediterr\u00e0nia. 7\u00aa Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, <i>Folc</i>, 19, 2004.</li>\n<li><i>6\u00aa Fira d'espectacles d'arrel tardicional a Manresa</i>, <i>Folc</i>, 14, 2003.</li>\n<li><i>Fira d'espectacles d'arrel tradicional Manresa</i>, <i>Folc</i>, 9, 2002.</li>\n<li><i>Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, <i>Folc</i>, 5, 2001.</li>\n<li><i>3a Fira d'espectacles d'arrel tradicional de Manresa</i>, <i>Folc</i>, 1, 2000.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_recognition\">Awards and recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fira_Mediterrania_in_Manresa&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Awards and recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>The 'Teresa Rebull' award for the best music production and traditional culture project</b>\n</p><p>The '<a href=\"/wiki/Teresa_Rebull\" title=\"Teresa Rebull\">Teresa Rebull</a>' award for the best music production and traditional culture project is announced by the Generalitat (Regional Government) of Catalonia's Culture Department and Fira Mediterr\u00e0nia. The goal of this award is to promote music projects that take traditional and folkloric culture as their creative basis by contributing to the funding of the production process, as far as arrangements, management and staging are concerned, among other aspects.\n</p><p>The award pays tribute to the career of Teresa Rebull who was a singer, painter and tireless activist of Catalan culture, feminism and Anti-Francoism. She died in April 2015.\n</p><p><b>Recognition in Bogot\u00e1</b>\n</p><p>Fira Mediterr\u00e0nia Manresa-Catalonia was recognised by the <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a> Ministry of Culture, the University of Rosario in Bogot\u00e1 and the <a href=\"/wiki/Ramon_Llull_Institute\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ramon Llull Institute\">Ramon Llull Institute</a> of Catalonia-Baleares as a cultural practice of excellence, at the Cultural Management Conference held in March 2010 as part of the Ibero-American Theatre Festival of Bogat\u00e1. The two Catalan speaking regions were invited to take part in this event as guests of honour.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fira_Mediterrania_in_Manresa&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Cosset\u00e0nia Edicions. <i>Tradici\u00f3 i modernitat. Jornades professionals. 12a Fira Mediterr\u00e0nia de Manresa</i>, 2010.</li>\n<li>Fundaci\u00f3 Fira d'espectacles d'arrel tradicional, Mediterr\u00e0nia, <i>10a Mediterr\u00e0nia, Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, 2007.</li>\n<li>Fundaci\u00f3 Fira d'espectacles d'arrel tradicional, Mediterr\u00e0nia, <i>11 Mediterr\u00e0nia, Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, 2008.</li>\n<li>Fundaci\u00f3 Fira d'espectacles d'arrel tradicional, Mediterr\u00e0nia, <i>12 Mediterr\u00e0nia, Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, 2009.</li>\n<li>Fundaci\u00f3 Fira d'espectacles d'arrel tradicional, Mediterr\u00e0nia, <i>13a Fira Mediterr\u00e0nia Manresa, espectacles d'arrel</i>, 2010.</li>\n<li>Fundaci\u00f3 Fira d'espectacles d'arrel tradicional, Mediterr\u00e0nia, <i>14a Fira Mediterr\u00e0nia de Manresa</i>, 2011.</li>\n<li>Fundaci\u00f3 Fira d'espectacles d'arrel tradicional, Mediterr\u00e0nia, <i>15a Fira Mediterr\u00e0nia Manresa</i>, 2012.</li>\n<li>Fundaci\u00f3 Fira d'espectacles d'arrel tradicional, Mediterr\u00e0nia, <i>16a Fira Mediterr\u00e0nia Manresa</i>, 2013.</li>\n<li>Fundaci\u00f3 Mediterr\u00e0nia, Fira d'espectacles d'arrel tradicional, <i>17a Fira Mediterr\u00e0nia Manresa</i>, 2014.</li>\n<li>Fundaci\u00f3 Mediterr\u00e0nia, Fira d'espectacles d'arrel tradicional, <i>18a Fira Mediterr\u00e0nia Manresa</i>, 2015.</li>\n<li>Fundaci\u00f3 Mediterr\u00e0nia, Fira d'espectacles d'arrel tradicional, <i>19a Fira Mediterr\u00e0nia Manresa</i>, 2016.</li>\n<li>Fundaci\u00f3 Mediterr\u00e0nia, Fira d'espectacles d'arrel tradicional, <i>20a Fira Mediterr\u00e0nia de Manresa,</i> 2017<i>.</i></li>\n<li>Gendrau, Llu\u00eds: \"La m\u00fasica popular catalana com a mercat\", a <i>De l'aplec sardanista al S\u00f2nar: la cultura popular catalana, avui</i>, revista <i>Cultura</i>, 1, Generalitat de Catalunya, Barcelona, December 2007, pp.&#160;188\u2013215.</li>\n<li>Generalitat de Catalunya, CPCPTC, <i>II Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, 1999.</li>\n<li>Generalitat de Catalunya, CPCPTC, <i>III Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, 2000.</li>\n<li>Generalitat de Catalunya, CPCPTC, <i>IV Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, 2001.</li>\n<li>Generalitat de Catalunya, CPCPTC, <i>V Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, 2002.</li>\n<li>Generalitat de Catalunya, CPCPTC, <i>6a Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, 2003.</li>\n<li>Generalitat de Catalunya, CPCPTC, Mediterr\u00e0nia, <i>7a Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, 2004.</li>\n<li>Generalitat de Catalunya, CPCPTC, <i>8a Fira d'espectacles d'arrel tradicional, Mediterr\u00e0nia</i>, 2005.</li>\n<li>Generalitat de Catalunya, CPCPTC, <i>9a Mediterr\u00e0nia, Fira d'espectacles d'arrel tradicional</i>, 2006.</li>\n<li>J\u00f3dar, Carles (collaboration): \"Dins aquest calendari anual...\", <i>El patrimoni festiu de Manresa. La Festa</i>, Col. Patrimoni Festiu, 3, Ajuntament de Manresa / Centre d'Estudis del Bages, Barcelona, 2008, pp.&#160;73\u201374.</li>\n<li>Soler, Joan (director): \"M\u00fasica, dansa i teatre popular\", <i>Tradicionari. Enciclop\u00e8dia de la cultura popular de Catalunya</i>, vol. 6, Enciclop\u00e8dia Catalana, 2006.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fira_Mediterrania_in_Manresa&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.firamediterrania.cat\">Official website</a></span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.womex.com/virtual/fira_mediterrania_de\">Fira Mediterr\u00e0nia at Womex</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Major_musical_events_and_festivals_in_Spain\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Music_festivals_in_Spain\" title=\"Template:Music festivals in Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Music_festivals_in_Spain\" title=\"Template talk:Music festivals in Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Music_festivals_in_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Major_musical_events_and_festivals_in_Spain\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Major musical events and festivals in Spain</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Multi-genres</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Festival_Internacional_de_Benic%C3%A0ssim\" title=\"Festival Internacional de Benic\u00e0ssim\">Festival Internacional de Benic\u00e0ssim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bilbao_BBK_Live\" title=\"Bilbao BBK Live\">Bilbao BBK Live</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Natural_Music_Festival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Natural Music Festival (page does not exist)\">Natural Music Festival</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mercat_de_M%C3%BAsica_Viva_de_Vic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mercat de M\u00fasica Viva de Vic (page does not exist)\">Mercat de M\u00fasica Viva de Vic</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Primavera_POP&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primavera POP (page does not exist)\">Primavera POP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Miguel_Primavera_Sound\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Miguel Primavera Sound\">Primavera Sound Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rocket_Festival_Spain\" title=\"Rocket Festival Spain\">Rocket Festival Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saturday_Night_Fiber\" title=\"Saturday Night Fiber\">Saturday Night Fiber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Summercase\" title=\"Summercase\">Summercase</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:GClef.svg\" class=\"image\" title=\"G-clef\"><img alt=\"G-clef\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/GClef.svg/60px-GClef.svg.png\" width=\"60\" height=\"164\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/GClef.svg/90px-GClef.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/GClef.svg/120px-GClef.svg.png 2x\" data-file-width=\"15\" data-file-height=\"41\" /></a></div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Classical music</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Early_Music_Festival_of_Ubeda_and_Baeza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Early Music Festival of Ubeda and Baeza (page does not exist)\">Early Music Festival of Ubeda and Baeza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Festival_Internacional_de_Santander\" title=\"Festival Internacional de Santander\">Festival Internacional de Santander</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Quincena_Musical_de_San_Sebasti%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quincena Musical de San Sebasti\u00e1n (page does not exist)\">Quincena Musical de San Sebasti\u00e1n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Dance/Electronic</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Creamfields#Andalucia_(Spain)\" title=\"Creamfields\">Creamfields Andalusia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Monegros_Desert_Festival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Monegros Desert Festival (page does not exist)\">Monegros Desert Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B3nar\" title=\"S\u00f3nar\">S\u00f3nar</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Folk/Traditional</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Festival_Bienal_Flamenco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Festival Bienal Flamenco\">Festival Bienal Flamenco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interceltic_Festival_of_Avil%C3%A9s\" title=\"Interceltic Festival of Avil\u00e9s\">Interceltic Festival of Avil\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interceltic_Festival_of_Morrazo\" title=\"Interceltic Festival of Morrazo\">Interceltic Festival of Morrazo</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Fira Mediterrania in Manresa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ortigueira%27s_Festival_of_Celtic_World\" title=\"Ortigueira&#39;s Festival of Celtic World\">Ortigueira's Festival of Celtic World</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilanova_International_World_Music_Festival\" title=\"Vilanova International World Music Festival\">Vilanova International World Music Festival</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=The_White_Night_of_Flamenco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The White Night of Flamenco (page does not exist)\">The White Night of Flamenco</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Rock/Metal</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Azkena_Rock_Festival\" title=\"Azkena Rock Festival\">Azkena Rock Festival</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Derrame_Rock&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Derrame Rock (page does not exist)\">Derrame Rock</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ebrovisi%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ebrovisi\u00f3n (page does not exist)\">Ebrovisi\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Extrem%C3%BAsika&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Extrem\u00fasika (page does not exist)\">Extrem\u00fasika</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Festimad\" title=\"Festimad\">Festimad</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Festival_Arte-Nativo_Vi%C3%B1a_Rock&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Festival Arte-Nativo Vi\u00f1a Rock (page does not exist)\">Festival Arte-Nativo Vi\u00f1a Rock</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lagarto_Festival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lagarto Festival (page does not exist)\">Lagarto Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rebujas_Rock\" title=\"Rebujas Rock\">Rebujas Rock</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tintorrock&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tintorrock (page does not exist)\">Tintorrock</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Via_de_la_Plata_Festival\" title=\"Via de la Plata Festival\">Via de la Plata Festival</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Barnasants&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barnasants (page does not exist)\">Barnasants</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Festival_Hot_Point&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Festival Hot Point (page does not exist)\">Festival Hot Point</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sue%C3%B1o_Verde\" title=\"Sue\u00f1o Verde\">Sue\u00f1o Verde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarragona_International_Dixieland_Festival\" title=\"Tarragona International Dixieland Festival\">Tarragona International Dixieland Festival</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vitoria_Jazz_Festival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vitoria Jazz Festival (page does not exist)\">Vitoria Jazz Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/WOMAD\" class=\"mw-redirect\" title=\"WOMAD\">WOMAD</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background: #ffdddd&quot;; color: white\"><div><a href=\"/wiki/Category:Music_festivals_in_Spain\" title=\"Category:Music festivals in Spain\"><span style=\"color:white\">Category</span></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1329\nCached time: 20180905055848\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.246 seconds\nPreprocessor visited node count: 161/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13367/2097152 bytes\nTemplate argument size: 101/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.029/10.000 seconds\nLua memory usage: 785 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  193.255      1 -total\n 92.34%  178.455      1 Template:Official_website\n  7.61%   14.701      1 Template:Music_festivals_in_Spain\n  6.38%   12.332      1 Template:Navbox\n  1.18%    2.289      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:25422804-0!canonical and timestamp 20180905055848 and revision id 843825506\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Fira_Mediterr%C3%A0nia_de_Manresa","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Fira Mediterr\u00e0nia de Manresa"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Feria_Mediterrania_de_Manresa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Feria Mediterrania de Manresa"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fira_Mediterr%C3%A0nia_de_Manresa","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Fira Mediterr\u00e0nia de Manresa"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Music_festivals_in_Catalonia"},{"sortkey":"","*":"World_music_festivals"},{"sortkey":"","*":"Music_conferences"},{"sortkey":"","*":"Trade_fairs_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"Recurring_events_established_in_1998"},{"sortkey":"","*":"Music_festivals_established_in_1998"},{"sortkey":"","*":"Folk_festivals_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"Manresa"},{"sortkey":"","*":"1998_establishments_in_Spain"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Music festivals in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Lindh Euro-Mediterranean Foundation for the Dialogue Between Cultures"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azkena Rock Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balearic Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (autonomous community)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao BBK Live"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castile and Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creamfields"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estrella Damm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festimad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festival Bienal Flamenco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festival Internacional de Benic\u00e0ssim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festival Internacional de Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"FiraT\u00e0rrega"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generalitat de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interceltic Festival of Avil\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interceltic Festival of Morrazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manresa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occitania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ortigueira's Festival of Celtic World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramon Llull Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rebujas Rock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rocket Festival Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Miguel Primavera Sound"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saturday Night Fiber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sue\u00f1o Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Summercase"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f3nar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarragona International Dixieland Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teresa Rebull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via de la Plata Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilanova International World Music Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"WOMAD"},{"ns":0,"*":"Natural Music Festival"},{"ns":0,"*":"Mercat de M\u00fasica Viva de Vic"},{"ns":0,"*":"Primavera POP"},{"ns":0,"*":"Early Music Festival of Ubeda and Baeza"},{"ns":0,"*":"Quincena Musical de San Sebasti\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Monegros Desert Festival"},{"ns":0,"*":"The White Night of Flamenco"},{"ns":0,"*":"Derrame Rock"},{"ns":0,"*":"Ebrovisi\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Extrem\u00fasika"},{"ns":0,"*":"Festival Arte-Nativo Vi\u00f1a Rock"},{"ns":0,"*":"Lagarto Festival"},{"ns":0,"*":"Tintorrock"},{"ns":0,"*":"Barnasants"},{"ns":0,"*":"Festival Hot Point"},{"ns":0,"*":"Vitoria Jazz Festival"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Music festivals in Spain"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Music festivals in Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Music festivals in Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["AVoreJTomas.jpg","GClef.svg"],"externallinks":["http://www.mmvv.cat/en/","http://www.sismografolot.cat/en/","http://lamostraigualada.cat/","http://www.trapezi.cat/en/","http://www.cofae.net/en/","http://www.efwmf.org/","https://www.ietm.org/","https://www.apropacultura.cat/index.aspx","https://obrasociallacaixa.org/en/","http://www.firamediterrania.cat","http://www.womex.com/virtual/fira_mediterrania_de"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Characteristics","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fira_Mediterrania_in_Manresa","byteoffset":1767,"anchor":"Characteristics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Objectives","number":"2","index":"2","fromtitle":"Fira_Mediterrania_in_Manresa","byteoffset":5046,"anchor":"Objectives"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Artistic direction","number":"3","index":"3","fromtitle":"Fira_Mediterrania_in_Manresa","byteoffset":5694,"anchor":"Artistic_direction"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Discography","number":"4","index":"4","fromtitle":"Fira_Mediterrania_in_Manresa","byteoffset":5945,"anchor":"Discography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards and recognition","number":"5","index":"5","fromtitle":"Fira_Mediterrania_in_Manresa","byteoffset":7126,"anchor":"Awards_and_recognition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Fira_Mediterrania_in_Manresa","byteoffset":8352,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Fira_Mediterrania_in_Manresa","byteoffset":11130,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fira Mediterrania in Manresa","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3040010"}]}}