{"parse":{"title":"International Rostrum of Composers","pageid":4295900,"revid":845646148,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>International Rostrum of Composers</b> (<b>IRC</b>) is an annual forum organized by the <a href=\"/wiki/International_Music_Council\" title=\"International Music Council\">International Music Council</a> that offers <a href=\"/wiki/Broadcasting\" title=\"Broadcasting\">broadcasting</a> representatives the opportunity to exchange and publicize pieces of <a href=\"/wiki/Contemporary_classical_music\" title=\"Contemporary classical music\">contemporary classical music</a>. It is funded by contributions from participating national radio networks.\n</p><p>The first Rostrum took place in 1954 and involved delegates from the German, French, Belgian and Swiss national broadcasting companies. From then until 2002 the Rostrum's sessions were held at UNESCO's headquarters in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, with the exception of 2000 when they were hosted by <a href=\"/w/index.php?title=Muziek_Groep_Nederland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Muziek Groep Nederland (page does not exist)\">Muziek Groep Nederland</a> and the <a href=\"/wiki/Gaudeamus_Foundation\" title=\"Gaudeamus Foundation\">Gaudeamus Foundation</a> in <a href=\"/wiki/Amsterdam\" title=\"Amsterdam\">Amsterdam</a>. Since 2003, a rotation system has been in place, where the Rostrum is hosted every other year by <a href=\"/wiki/Radio_France\" title=\"Radio France\">Radio France</a> and in the intervening year visits a European venue. Starting from 2010 the Rostrum is travelling around Europe by invitation of National Radio Broadcasters.\n</p><p>Over thirty national radio networks now send delegates, presenting in total sixty or so works each year that have been composed no more than five years previously. Following sessions of listening and discussion, the delegates highlight one of the works submitted (that year's \"selected work\") and recommend a number of the others. They also highlight one or two works by composers under the age of thirty and recommend one or two others. These selected and recommended works are those most likely to be broadcast or played in concerts sponsored by the participating networks or others that follow the Rostrum's deliberations. All works presented are offered by the <a href=\"/wiki/European_Broadcasting_Union\" title=\"European Broadcasting Union\">European Broadcasting Union</a> to its members via satellite. Copies of recordings, scores and notes featured during the forum are kept at the Gaudeamus Foundation.\n</p><p>From 1991 until 2003 the composer of each year\u2019s selected work was awarded the <a href=\"/wiki/UNESCO_Mozart_Medal\" title=\"UNESCO Mozart Medal\">UNESCO Mozart Medal</a>. Since 2004 the composer of each year\u2019s selected work is awarded the UNESCO Picasso-Mir\u00f3 Medal and the composer or composers under the age of thirty whose work or works are selected are awarded the Guy Huot <a href=\"/wiki/Bursary\" title=\"Bursary\">Bursary</a> for young composers.\n</p><p>Since 2015, the International Rostrum of Composers is part of a large project called Rostrum+ a cooperation project co-funded by the Creative Europe programme of the European Union which aims to rethink the ways in which contemporary music connects with audiences through radio network by exploring new strategies to develop audiences, promote new music, enhance the skills of radio professionals and inspire cooperation between musicians, higher music education institutions and broadcasting companies throughout Europe and beyond.\n</p><p>The selected composer in the General Category of each edition receive a joint commission  Radio France / IMC for an Alla Breve composition that are performed by musicians of the Orchestre Philharmonique de Radio France, recorded and broadcast by Radio France in a special program called Alla Breve.\n</p><p>Swedish Radio and IMC jointly commission a work to the composer selected in the \u201cUnder 30\u201d category. The composer is invited to Sweden for an introductory 2-day workshop with a local ensemble and then write a work for them which is broadcast live by the Swedish Radio.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_winners\">List of winners</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=International_Rostrum_of_Composers&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: List of winners\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The International Rostrum of Composers has two main categories:\n</p>\n<ul><li><b>the general category</b> (the names of the winners are listed in bold)</li>\n<li>the category of composers under 30 years of age.</li></ul>\n<p>Usually there is one winner in each category, but sometimes there are more winners.\n</p><p><b>2017</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/w/index.php?title=Artur_Zagajewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Artur Zagajewski (page does not exist)\">Artur Zagajewski</a></b> (1978, Poland) <i><b>Brut</b></i> (2014)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li>Sebastian Hilli (1990, Finland) <i>Reachings</i> (2014) <sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<p><b>2016</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Oscar_Bianchi\" title=\"Oscar Bianchi\">Oscar Bianchi</a></b> (1975, Switzerland) <i><b>Partendo</b></i> (2015)<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>Maria K\u00f5rvits (1987, Estonia) <i>Langedes \u00fclespoole, taeva kaarjasse kaussi</i> (2015)</li></ul>\n<p><br />\n<b>2015</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Jan_Erik_Mikalsen\" title=\"Jan Erik Mikalsen\">Jan Erik Mikalsen</a></b> (1979, Norway) <i><b>Songr for Orchestra</b></i> (2014)<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>Matej Bonin (1986, Slovenia) <i>Cancro</i> for symphony orchestra (2015)</li></ul>\n<p><b>2014</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Yannis_Kyriakides\" title=\"Yannis Kyriakides\">Yannis Kyriakides</a></b> (1969, Cyprus): <i><b>Words and Song without Words</b></i>, for cello and electronics (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Andrzej_Kwieci%C5%84ski\" title=\"Andrzej Kwieci\u0144ski\">Andrzej Kwieci\u0144ski</a> (1984, Poland): <i>Canzon de' Baci</i>, tenor and orchestra (2013)</li></ul>\n<p><b>2013</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Agata_Zubel\" title=\"Agata Zubel\">Agata Zubel</a></b> (1978, Poland): <i><b>Not I</b></i>, for voice, chamber ensemble and electronics (2010)</li>\n<li>\u00dalfur Hansson (1988, Iceland): <i>So very strange</i>, electroacoustic work (2011)</li></ul>\n<p><b>2012</b>\n</p>\n<ul><li><b>Pedro Ochoa</b> (1968, Argentina): <i><b>Tierra Viva</b></i>, for piano and tape (2011)</li>\n<li>Peter Kerkelov (1984, Bulgaria): <i>Attempt at Screaming</i>, ensemble (2011)</li></ul>\n<p><b>2011</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Francesco_Filidei\" title=\"Francesco Filidei\">Francesco Filidei</a></b> (1973, Italy): <i><b>Macchina per scoppiare Pagliacci</b></i>, for double orchestra (2005)</li>\n<li>Juan Pablo Nicoletti (1983, Argentina): <i>Abismo al Abismo</i>, electroacoustic work (2011)</li></ul>\n<p><b>2010</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Simon_Steen-Andersen\" title=\"Simon Steen-Andersen\">Simon Steen-Andersen</a></b> (1976, Denmark): <i><b>Ouvertures (Part 1)</b></i>, for guzheng, sampler and orchestra (2008)</li>\n<li>Kristaps P\u0113tersons (1982, Latvia): <i>Twilight Chants</i>, for mixed choir, double bass and glasses (2009)</li></ul>\n<p><b>2009</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Martijn_Padding\" title=\"Martijn Padding\">Martijn Padding</a></b> (1956, Netherlands): <i><b>First Harmonium Concerto</b></i>, for harmonium and orchestra (2008)</li>\n<li>Just\u0117 Janulyt\u0117 (1982, Lithuania): <i>Aquarelle</i>, for mixed choir (2007)</li></ul>\n<p><b>2008</b>\n</p>\n<ul><li><b>Misato Mochizuki</b> (1969, Japan): <i><b>L'Heure Bleue</b></i>, for orchestra (2007)</li>\n<li>Florent Motsch (1980, France): <i>Memoire du Vent</i>, for orchestra (2006)</li></ul>\n<p><b>2007</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Erin_Gee\" title=\"Erin Gee\">Erin Gee</a></b> (1974, USA): <i><b>Mouth Piece IX</b></i>, for voice and orchestra (2006)</li>\n<li>\u00dclo Krigul (1978, Estonia): <i>Jenzeits</i>, for orchestra (2005)</li></ul>\n<p><b>2006</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Arnulf_Herrmann\" title=\"Arnulf Herrmann\">Arnulf Herrmann</a></b> (1968, Germany): <i><b>Terzenseele</b></i>, for ensemble (2005\u201306)</li>\n<li>\u0112riks E\u0161envalds (1977, Latvia): <i>L\u00e9gende de la femme emmur\u00e9e</i>, for mixed choir (2005)</li></ul>\n<p><b>2005</b>\n</p>\n<ul><li><b>M\u0101rti\u0146\u0161 Vi\u013cums</b> (1974, Latvia): <i><b>Le temps scintille...</b></i>, for mixed choir (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luke_Bedford\" title=\"Luke Bedford\">Luke Bedford</a> (1978, United Kingdom): <i>Rode with darkness</i>, for large orchestra (2003)</li></ul>\n<p><b>2004</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Helena_Tulve\" title=\"Helena Tulve\">Helena Tulve</a></b> (1972 Estonia): <i><b>Sula (Thawing)</b></i>, for orchestra (1999)</li>\n<li>Santa Ratniece (1977, Latvia): S<i>ens nacre</i>, for ensemble (2004)</li>\n<li>Abigail Richardson (1976, Canada): <i>dissolve</i>, for harp, piano, percussion (2002)</li></ul>\n<p><b>2003</b> (the 50th edition)\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Hanna_Kulenty\" title=\"Hanna Kulenty\">Hanna Kulenty</a></b> (1961, Poland): <i><b>Trumpet Concerto</b></i>, for trumpet and symphony orchestra (2002)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Johannes_Maria_Staud\" title=\"Johannes Maria Staud\">Johannes Maria Staud</a> (1974, Austria): <i>Polygon</i> for piano and orchestra (2002)</li></ul>\n<p><b>2002</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Anders_Hillborg\" title=\"Anders Hillborg\">Anders Hillborg</a></b> (1954, Sweden): <i><b>Dreaming River</b></i>, for orchestra (1999)</li>\n<li>Daniel Vacs (1972, Argentina): <i>Viento negro</i>, for violin (2002)</li></ul>\n<p><b>2001</b>\n</p>\n<ul><li><b>Uljas Pulkkis</b> (1975, Finland): <i><b>Enchanted Garden</b></i>, for violin and orchestra (2000)</li>\n<li>Brian Current (1972, Canada): <i>For the time being</i>, for orchestra (1999)</li></ul>\n<p><b>2000</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Georg_Friedrich_Haas\" title=\"Georg Friedrich Haas\">Georg Friedrich Haas</a></b> (1953, Austria): <i><b>Violin Concerto</b></i>, for violin and orchestra (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%BCri_Reinvere\" title=\"J\u00fcri Reinvere\">J\u00fcri Reinvere</a> (1971, Estonia): <i>Loodekaar</i>, for chamber ensemble (1998)</li></ul>\n<p><b>1999</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Brett_Dean\" title=\"Brett Dean\">Brett Dean</a></b> (1961, Australia): <i><b>Ariel's Music</b></i>, for clarinet and orchestra (1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rolf_Wallin\" title=\"Rolf Wallin\">Rolf Wallin</a> (1957, Norway): <i>Ground</i>, for cello and string orchestra (1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maja_Ratkje\" title=\"Maja Ratkje\">Maja Ratkje</a> (1973, Norway): <i>Waves II B</i>, for chamber orchestra (1997-78)</li></ul>\n<p><b>1998</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Pascal_Dusapin\" title=\"Pascal Dusapin\">Pascal Dusapin</a></b> (1955, France): <i><b>Watt</b></i>, for trombone and orchestra (1994)</li>\n<li>Tommi K\u00e4rkk\u00e4inen (1969, Finland): <i>Seven miniatures</i>, for orchestra (1996)</li></ul>\n<p><b>1997</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Marc-Andre_Dalbavie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marc-Andre Dalbavie\">Marc-Andre Dalbavie</a></b> (1961, France): <i><b>Violin Concerto</b></i>, for violin and orchestra (1997)</li>\n<li>Thomas Heinisch (1968, Austria): <i>Abglanz und Schweigen</i>, for chamber ensemble (1996)</li></ul>\n<p><b>1996</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/P%C3%A4r_Lindgren\" title=\"P\u00e4r Lindgren\">P\u00e4r Lindgren</a></b> (1952, Sweden): <i><b>Oaij\u00e9</b></i>, for orchestra (1993)</li>\n<li>Mari Vihmand (1967, Estonia): <i>Floreo</i>, for orchestra (1995\u201396)</li></ul>\n<p><b>1995</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Michio_Kitazume\" title=\"Michio Kitazume\">Michio Kitazume</a></b> (1948, Japan): <i><b>Ei-Sho</b></i>, for orchestra (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pawe%C5%82_Mykietyn\" title=\"Pawe\u0142 Mykietyn\">Pawe\u0142 Mykietyn</a> (1971, Poland): <i>3 for 13</i>, for chamber orchestra (1994)</li></ul>\n<p><b><a href=\"/wiki/1994_International_Rostrum_of_Composers\" title=\"1994 International Rostrum of Composers\">1994</a></b>\n</p>\n<ul><li><b>Eero H\u00e4meenniemi</b> (1951, Finland): <i><b>Nattuvanar</b></i>, for chamber ensemble (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Ad%C3%A8s\" title=\"Thomas Ad\u00e8s\">Thomas Ad\u00e8s</a> (1971, United Kingdom): <i>Living Toys</i>, for chamber orchestra (1993)</li></ul>\n<p><b><a href=\"/wiki/1993_International_Rostrum_of_Composers\" title=\"1993 International Rostrum of Composers\">1993</a></b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Kimmo_Hakola\" title=\"Kimmo Hakola\">Kimmo Hakola</a></b> (1958, Finland): <i><b>Capriole</b></i>, for bass and cello (1991)</li>\n<li>Gisle Kverndokk (1967, Norway): <i>Initiation</i>, for violin and orchestra (1992)</li></ul>\n<p><b>1992</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Esa-Pekka_Salonen\" title=\"Esa-Pekka Salonen\">Esa-Pekka Salonen</a></b> (1955, Finland): <i><b>Floof</b></i>, for soprano and chamber orchestra (1982)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jesper_Koch\" title=\"Jesper Koch\">Jesper Koch</a> (1967, Denmark): <i>Icebreaking</i>, for two accordion and percussion (1991)</li></ul>\n<p><b>1991</b>\n</p>\n<ul><li><b>Thomas Demenga</b> (1954, Switzerland): <i><b>Solo per due</b></i>, for cello and orchestra (1990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chris_Harman_(composer)\" title=\"Chris Harman (composer)\">Chris Harman</a> (1970, Canada): <i>Iridescence</i>, for 24 strings (1990)</li></ul>\n<p><b>1990</b>\n</p>\n<ul><li><b>Edith Canat de Chizy</b> (1950, France): <i><b>Yell</b></i>, for orchestra (1985)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Beno%C3%AEt_Mernier\" title=\"Beno\u00eet Mernier\">Beno\u00eet Mernier</a> (1964, Belgium): <i>Artifices</i>, for organ (1989)</li></ul>\n<p><b>1989</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Daniel_B%C3%B6rtz\" title=\"Daniel B\u00f6rtz\">Daniel B\u00f6rtz</a></b> (1943, Sweden): <i><b>Parodos</b></i>, for orchestra (1987)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jukka_Koskinen\" title=\"Jukka Koskinen\">Jukka Koskinen</a> (1965, Finland): <i>String Quartet</i>, (1987)</li></ul>\n<p><b>1988</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Jukka_Tiensuu\" title=\"Jukka Tiensuu\">Jukka Tiensuu</a></b> (1948, Finland): <i><b>Tokko</b></i>, for male choir and computer-generated tape (1987)</li>\n<li>Sr\u0111an Dedi\u0107 (1965, Croatia): <i>Snake Charmer</i>, for bass clarinet (1986)</li></ul>\n<p><b>1987</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Roger_Smalley\" title=\"Roger Smalley\">Roger Smalley</a></b> (1943, Australia): <i><b>Piano Concerto</b></i>, for piano and orchestra (1985)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kimmo_Hakola\" title=\"Kimmo Hakola\">Kimmo Hakola</a> (1958, Finland): <i>String Quartet</i>, (1986)</li></ul>\n<p><b>1986</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Magnus_Lindberg\" title=\"Magnus Lindberg\">Magnus Lindberg</a></b> (1958, Finland): <i><b><a href=\"/wiki/Kraft_(Lindberg)\" title=\"Kraft (Lindberg)\">Kraft</a></b></i>, for clarinet, cello, piano, 2 percussion, orchestra and tape (1983\u201385)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luc_Brewaeys\" title=\"Luc Brewaeys\">Luc Brewaeys</a> (1959, Belgium): <i>E poi c 'era</i>, for orchestra (1985)</li></ul>\n<p><b>1985</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Alejandro_Iglesias_Rossi\" class=\"extiw\" title=\"es:Alejandro Iglesias Rossi\">Alejandro Iglesias Rossi</a></b> (1960, Argentina): <i><b>Ancestral Rites of a Forgotten Culture</b></i>, mezzo and 6 percussion (1983)</li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Benjamin_(composer)\" title=\"George Benjamin (composer)\">George Benjamin</a> (1960, United Kingdom): <i>At first light</i>, oboe and orchestra (1982)</li></ul>\n<p><b>1984</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Eugeniusz_Knapik\" title=\"Eugeniusz Knapik\">Eugeniusz Knapik</a></b> (1951, Poland): <i><b>String Quartet</b></i>, (1980)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alessandro_Solbiati\" title=\"Alessandro Solbiati\">Alessandro Solbiati</a> (1956, Italy): <i>Di Luce</i>, for violin and orchestra (1982)</li></ul>\n<p><b>1983</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Kurt%C3%A1g\" title=\"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g\">Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g</a></b> (1926, Hungary): <i><b>Messages de feu demoiselle R.V. Troussova</b></i>, soprano and chamber orchestra (1976\u201380)</li>\n<li>Detlev M\u00fcller-Siemens (1957, Germany): <i>Passacaglia</i>, for orchestra (1978)</li></ul>\n<p><b>1982</b>\n</p>\n<ul><li><b>Yoshihisa Ta\u00efra</b> (1938, France): <i><b>Meditations</b></i>, for orchestra (1982)</li>\n<li>Magnus Lindberg (1958, Finland): <i>... de Tartuffe, je crois</i>, for piano quintet (1981)</li></ul>\n<p><b>1981</b>\n</p>\n<ul><li><b>Frederik van Rossum</b> (1939, Belgium): <i><b>R\u00e9quisitoire</b></i>, for brass ensemble and percussion (1973)</li>\n<li>Jouni Kaipainen (1956, Finland): <i>Trois morceaux de l\u2019aube</i>, for cello and piano (1980\u201381)</li></ul>\n<p><b>1980</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Akira_Nishimura\" title=\"Akira Nishimura\">Akira Nishimura</a></b> (1953, Japan): <i><b>Ketiak</b></i>, for 6 percussion (1979)</li>\n<li>Aleksander Lason (1951, Poland): <i>Symphony No. 1</i>, for brass winds, percussion, 2 pianos (1975)</li></ul>\n<p><b>1979</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Charles_Chaynes\" title=\"Charles Chaynes\">Charles Chaynes</a></b> (1925, France): <i><b>Pour un monde noir</b></i>, 4 poems for soprano and orchestra (1976)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Younghi_Pagh-Paan\" title=\"Younghi Pagh-Paan\">Younghi Pagh-Paan</a> (1945, South Korea): <i>Man-Nam</i>, for clarinet, violin, viola and cello (1977)</li></ul>\n<p><b>1978</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Manfred_Trojahn\" title=\"Manfred Trojahn\">Manfred Trojahn</a></b> (1949, Germany): <i><b>String Quartet</b></i> (1976)</li></ul>\n<p><b>1977</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Louis_Andriessen\" title=\"Louis Andriessen\">Louis Andriessen</a></b> (1932, Netherlands): <i><b>De Staat</b></i>, for 4 female vocal soloists and 27 instruments (1972\u201376)</li></ul>\n<p><b>1976</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Dimitar_Tapkov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dimitar Tapkov\">Dimitar Tapkov</a></b> (1929, Bulgaria): <i><b>Cantate pour la paix</b></i>, for soprano, choir and orchestra (1975)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Marco\" title=\"Tom\u00e1s Marco\">Tom\u00e1s Marco</a> (1942, Spain): <i>Autodaf\u00e9</i>, for piano, organ, three instrumental groups, and violins in echo (1975)</li></ul>\n<p><b>1975</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Zsolt_Durk%C3%B3\" title=\"Zsolt Durk\u00f3\">Zsolt Durk\u00f3</a></b> (1934, Hungary): <i><b>Burial prayer</b></i>, oratorios for tenor, baritone, choir and orchestra (1967\u201372)</li>\n<li>Boris Ulrich (Yugoslavia): <i>Sinfonia Vespro</i>, (1974)</li></ul>\n<p><b>1974</b>\n</p>\n<ul><li><b>Hans Kox</b> (1930, Netherlands): <i><b>L 'Allegri</b></i>, soprano and orchestra, (1967)</li>\n<li>Marek Stachowski (1936, Poland): <i>Neuzis II</i>, vocal ensemble, Celli, contra basses and percussion (1968)</li>\n<li>Teizo Matsumura (1929, Japan): <i>Piano Concerto No 1</i>, piano and orchestra (1973)</li>\n<li>Marlo Nobre (1939, Brazil): <i>Biosfera</i>, string orchestra, (1970)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Ladislav_Kub%C3%ADk\" title=\"Ladislav Kub\u00edk\">Ladislav Kub\u00edk</a></b> (1946, Czechoslovakia):<i> Lament of the Warrior's Wife</i>, for soprano, viola, bass clarinet, piano, percussion, and tape (1974)</li>\n<li>Salvatore Sciarrino (1947, Italy): <i>Rondo</i>, flute and sextet, (1972)</li></ul>\n<p><b>1973</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Henryk_G%C3%B3recki\" title=\"Henryk G\u00f3recki\">Henryk G\u00f3recki</a></b> (1933, Poland): <i><b>Ad Matrem</b></i>, for soprano, choir and orchestra (1971)</li>\n<li>Giacomo Manzoni (1932, Italy): <i>Paroles de Beckett</i>, 2 choirs, 3 groups of instruments and tape (1971)</li>\n<li>Peter Schat (1935, Netherlands):<i> To You</i>, mezzo-soprano and 21 electric instruments (1972)</li></ul>\n<p><b>1972</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/w/index.php?title=Sandor_Balassa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sandor Balassa (page does not exist)\">Sandor Balassa</a></b> (1935, Hungary): <i><b>Requiem for Lajos reserve</b></i>, for choir and orchestra (1968\u201369)</li></ul>\n<p><b>1971</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/George_Crumb\" title=\"George Crumb\">George Crumb</a></b> (1929, USA): <i><b>Ancient Voices of Children</b></i>, soprano and octet (1970)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Ruzicka\" title=\"Peter Ruzicka\">Peter Ruzicka</a> (1948, West Germany): <i>Metastrophe, an attempt at a break out</i> for 87 instrumentalist, orchestra (1971)</li></ul>\n<p><b>1970</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_Sz%C5%91ll%C5%91sy\" title=\"Andr\u00e1s Sz\u0151ll\u0151sy\">Andr\u00e1s Sz\u0151ll\u0151sy</a></b> (1921, Hungary): <i><b>Concerto No. 3</b></i>, for sixteen strings (1969)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Haubenstock-Ramati\" title=\"Roman Haubenstock-Ramati\">Roman Haubenstock-Ramati</a> (1919, Poland): <i>Symphony K</i>, for orchestra (1967)</li>\n<li>Steven Gellmann (1947, Canada): <i>Mythos II</i>, for flute and string quartet (1968)</li></ul>\n<p><b>1969</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Ligeti\" title=\"Gy\u00f6rgy Ligeti\">Gy\u00f6rgy Ligeti</a></b> (1923, Hungary/Austria): <i><b>Lontano</b></i>, for orchestra (1967)</li></ul>\n<p><b>1968</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></b> (1913, Poland): <i><b>Symphony No. 2</b></i>, for orchestra (1966-7)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Kapr\" title=\"Jan Kapr\">Jan Kapr</a> (1914, Czechoslovakia): <i>Exercises pour Gydli</i>, for soprano, flute and harp (1967)</li>\n<li><a href=\"/wiki/John_Tavener\" title=\"John Tavener\">John Tavener</a> (1944, United Kingdom): <i>The Whale</i>, dramatic cantata (1966)</li></ul>\n<p><b>1967</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Lubo%C5%A1_Fi%C5%A1er\" title=\"Lubo\u0161 Fi\u0161er\">Lubo\u0161 Fi\u0161er</a></b> (1935, Czechoslovakia): <i><b>Fifteen Prints after D\u00fcrer\u2019s Apocalypse</b></i>, for orchestra (1965)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Franco_Donatoni\" title=\"Franco Donatoni\">Franco Donatoni</a></b> (1927, Italy): <i><b>Puppenspiel No</b></i>, for flute and orchestra (1965)</li></ul>\n<p><b>1966</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Tadeusz_Baird\" title=\"Tadeusz Baird\">Tadeusz Baird</a></b> (1928, Poland): <i><b>Four Dialogues</b></i>, for oboe and chamber orchestra (1965)</li></ul>\n<p><b>1965</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/w/index.php?title=Angelo_Paccagnini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angelo Paccagnini (page does not exist)\">Angelo Paccagnini</a></b> (1930, Italy): <i><b>Wind in the Wind</b></i>, for mezzo-soprano and orchestra (1964)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/T%C5%8Dru_Takemitsu\" class=\"mw-redirect\" title=\"T\u014dru Takemitsu\">T\u014dru Takemitsu</a></b> (1930, Japan): <i><b>Textures from the Arc</b></i>, for piano and orchestra (1964)</li></ul>\n<p><b>1964</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/w/index.php?title=Angelo_Paccagnini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Angelo Paccagnini (page does not exist)\">Angelo Paccagnini</a></b> (1930, Italy): <i><b>Actuelles</b></i>, for soprano, mixed choir and orchestra (1963\u201364)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></b> (1913, Poland): <i><b>Three poems by Henri Michaux</b></i>, for 20 voice choir and orchestra (1963)</li></ul>\n<p><b>1963</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Niccol%C3%B2_Castiglioni\" title=\"Niccol\u00f2 Castiglioni\">Niccol\u00f2 Castiglioni</a></b> (1932, Italy): <i><b>Decors</b></i>, for orchestra (1962)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Tadeusz_Baird\" title=\"Tadeusz Baird\">Tadeusz Baird</a></b> (1928, Poland): <i><b>Variations without a theme</b></i>, for orchestra (1962)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/T%C5%8Dru_Takemitsu\" class=\"mw-redirect\" title=\"T\u014dru Takemitsu\">T\u014dru Takemitsu</a></b> (1930, Japan): <i><b>Kan Sho (Coral Island)</b></i>, for soprano and orchestra (1962)</li></ul>\n<p><b>1962</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Luigi_Nono_(composer)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luigi Nono (composer)\">Luigi Nono</a></b> (1924, Italy): <i><b>Espa\u00f1a en el corazon</b></i>, for soprano, baritone, choir and instruments, (1952)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Niccol%C3%B2_Castiglioni\" title=\"Niccol\u00f2 Castiglioni\">Niccol\u00f2 Castiglioni</a> (1932, Italy): <i>Through the Looking Glass</i>, a <a href=\"/wiki/Radio_opera\" title=\"Radio opera\">radio opera</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Akira_Miyoshi\" title=\"Akira Miyoshi\">Akira Miyoshi</a> (1933, Japan): <i>String Quartet No. 1</i> (1962)</li></ul>\n<p><b>1961</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Elliott_Carter\" title=\"Elliott Carter\">Elliott Carter</a></b> (1908, USA): <i><b>String Quartet No. 2</b></i>, (1959)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Benjamin_Britten\" title=\"Benjamin Britten\">Benjamin Britten</a></b> (1913, United Kingdom): <i><b>A Midsummer Night's Dream</b></i>, opera (1960)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Krzysztof_Penderecki\" title=\"Krzysztof Penderecki\">Krzysztof Penderecki</a></b> (1933, Poland): <i><b><a href=\"/wiki/Threnody_to_the_Victims_of_Hiroshima\" title=\"Threnody to the Victims of Hiroshima\">Threnody to the Victims of Hiroshima</a></b></i>, for string orchestra (1959\u201361)</li></ul>\n<p><b>1960</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Humphrey_Searle\" title=\"Humphrey Searle\">Humphrey Searle</a></b> (1915, United Kingdom): <i><b>Diary of a Madman</b></i>, opera (1958)</li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Sven-Erik_B%C3%A4ck\" title=\"Sven-Erik B\u00e4ck\">Sven-Erik B\u00e4ck</a></b> (1919, Sweden): <i><b>The Twilight Crane (Tran springs)</b></i>, a radio opera, (1956)</li></ul>\n<p><b>1959</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Witold_Lutos%C5%82awski\" title=\"Witold Lutos\u0142awski\">Witold Lutos\u0142awski</a></b> (1913, Poland): <i><b>Funeral Music</b></i>, for string orchestra (1956-8)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tadeusz_Baird\" title=\"Tadeusz Baird\">Tadeusz Baird</a> (1928, Poland): <i>Four Essays</i>, for orchestra (1958)</li></ul>\n<p><b>1958</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Niccol%C3%B2_Castiglioni\" title=\"Niccol\u00f2 Castiglioni\">Niccol\u00f2 Castiglioni</a></b> (1932, Italy): <i><b>Symphony No. 1</b></i>, for soprano and orchestra (1956)</li></ul>\n<p><b>1957</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Ingvar_Lidholm\" title=\"Ingvar Lidholm\">Ingvar Lidholm</a></b> (1921, Sweden): <i><b>Ritournelle</b></i>, orchestra (1955)</li></ul>\n<p><b>1956</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Frank_Martin_(composer)\" title=\"Frank Martin (composer)\">Frank Martin</a></b> (1890, Switzerland): <i><b>Cembalo Concerto</b></i>, for harpsichord and orchestra (1951\u201352)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Werner_Henze\" title=\"Hans Werner Henze\">Hans Werner Henze</a> (1926, Germany): <i>Symphony No 3</i>, for symphony orchestra (1949\u201350)</li></ul>\n<p><b>1955</b>\n</p>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Henri_Dutilleux\" title=\"Henri Dutilleux\">Henri Dutilleux</a></b> (1916, France): <i><b><a href=\"/wiki/Symphony_No._1_(Dutilleux)\" title=\"Symphony No. 1 (Dutilleux)\">Symphony No. 1</a></b></i>, for orchestra (1951)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luciano_Berio\" title=\"Luciano Berio\">Luciano Berio</a> (1925, Italy) <i>Chamber Music</i>, for voice, clarinet, cello, harp (1953)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=International_Rostrum_of_Composers&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> Artur Zagajewski [<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.thenews.pl/1/11/Artykul/307949,Success-for-Poles-at-Composers%E2%80%99-Rostrum\">http://www.thenews.pl/1/11/Artykul/307949,Success-for-Poles-at-Composers%E2%80%99-Rostrum</a>, <i><a href=\"/wiki/Radio_Poland\" title=\"Radio Poland\">Radio Poland</a></i>, </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> Sebastian Hilli  [<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://yle.fi/aihe/artikkeli/2017/05/23/sebastian-hillin-orkesteriteos-voitti-nuorten-sarjan-kansainvalisessa\">https://yle.fi/aihe/artikkeli/2017/05/23/sebastian-hillin-orkesteriteos-voitti-nuorten-sarjan-kansainvalisessa</a>, <i><a href=\"/wiki/YLE\" class=\"mw-redirect\" title=\"YLE\">YLE</a></i>, </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> Oscar Bianchi [<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.oscarbianchi.com/concerts-and-events/partendo-wins-the-2016-imc-international-rostrum-of-composers/\">http://www.oscarbianchi.com/concerts-and-events/partendo-wins-the-2016-imc-international-rostrum-of-composers/</a>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Music_Norway&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Music Norway (page does not exist)\">Music Norway</a></i>, </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lauvland Pettersen, Tomas <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://musicnorway.no/2015/05/18/jan-erik-mikalsen-wins-international-rostrum-of-composers/\">\"Jan Erik Mikalsen wins International Rostrum of Composers\"</a>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Music_Norway&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Music Norway (page does not exist)\">Music Norway</a></i>, 18 May 2015.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=International_Rostrum_of_Composers&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.imc-cim.org/irc=1\">International Rostrum of Composers</a> on the International Music Council's website.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q427789&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q427789&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q427789\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/265369922\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1038563852\">1038563852</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n2010021779\">n2010021779</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/265369922\">265369922</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1274\nCached time: 20180909191229\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.104 seconds\nReal time usage: 0.138 seconds\nPreprocessor visited node count: 262/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3981/2097152 bytes\nTemplate argument size: 98/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2127/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.027/10.000 seconds\nLua memory usage: 891 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   68.266      1 -total\n 62.67%   42.780      1 Template:Authority_control\n 37.20%   25.392      1 Template:Reflist\n  5.10%    3.479      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4295900-0!canonical and timestamp 20180909191229 and revision id 845646148\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bn","url":"https://bn.wikipedia.org/wiki/%E0%A6%87%E0%A6%89%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%87%E0%A6%9F%E0%A7%87%E0%A6%A1_%E0%A6%A8%E0%A7%87%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%B8%E0%A7%8D_%E0%A6%87%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%A8%E0%A7%8D%E0%A6%AF%E0%A6%BE%E0%A6%B6%E0%A6%A8%E0%A6%BE%E0%A6%B2_%E0%A6%B0%E0%A7%8B%E0%A6%B8%E0%A7%8D%E0%A6%9F%E0%A7%8D%E0%A6%B0%E0%A6%BE%E0%A6%AE_%E0%A6%85%E0%A6%AB_%E0%A6%95%E0%A6%AE%E0%A7%8D%E0%A6%AA%E0%A7%8B%E0%A6%9C%E0%A6%BE%E0%A6%B0%E0%A6%B8","langname":"Bangla","autonym":"\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be","*":"\u0987\u0989\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09c7\u09a1 \u09a8\u09c7\u09b6\u09a8\u09b8\u09cd \u0987\u09a8\u09cd\u099f\u09be\u09b0\u09a8\u09cd\u09af\u09be\u09b6\u09a8\u09be\u09b2 \u09b0\u09cb\u09b8\u09cd\u099f\u09cd\u09b0\u09be\u09ae \u0985\u09ab \u0995\u09ae\u09cd\u09aa\u09cb\u099c\u09be\u09b0\u09b8"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Tribune_internationale_des_compositeurs","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Tribune internationale des compositeurs"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Rahvusvaheline_heliloojate_rostrum","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Rahvusvaheline heliloojate rostrum"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Tribune_internationale_des_compositeurs","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Tribune internationale des compositeurs"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%82%BF%E3%83%BC%E3%83%8A%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%8A%E3%83%AB%E3%83%BB%E3%83%AD%E3%82%B9%E3%83%88%E3%83%A9%E3%83%A0%E3%83%BB%E3%82%AA%E3%83%96%E3%83%BB%E3%82%B3%E3%83%B3%E3%83%9D%E3%83%BC%E3%82%B6%E3%83%BC%E3%82%BA","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a4\u30f3\u30bf\u30fc\u30ca\u30b7\u30e7\u30ca\u30eb\u30fb\u30ed\u30b9\u30c8\u30e9\u30e0\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30b3\u30f3\u30dd\u30fc\u30b6\u30fc\u30ba"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Mednarodni_skladateljski_Rostrum","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Mednarodni skladateljski Rostrum"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%96%D0%B6%D0%BD%D0%B0%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%BD%D0%B0_%D1%82%D1%80%D0%B8%D0%B1%D1%83%D0%BD%D0%B0_%D0%BA%D0%BE%D0%BC%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%96%D0%B2","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0456\u0436\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u0430 \u0442\u0440\u0438\u0431\u0443\u043d\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440\u0456\u0432"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"Music_conferences"},{"sortkey":"","*":"Contemporary_classical_music"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1993 International Rostrum of Composers"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 International Rostrum of Composers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agata Zubel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akira Miyoshi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akira Nishimura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alessandro Solbiati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amsterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anders Hillborg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrzej Kwieci\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s Sz\u0151ll\u0151sy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnulf Herrmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Britten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beno\u00eet Mernier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brett Dean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Broadcasting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bursary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Chaynes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chris Harman (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary classical music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel B\u00f6rtz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitar Tapkov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elliott Carter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erin Gee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esa-Pekka Salonen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugeniusz Knapik"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Broadcasting Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesco Filidei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco Donatoni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Martin (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaudeamus Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Friedrich Haas"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Benjamin (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Crumb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Kurt\u00e1g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Ligeti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanna Kulenty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Werner Henze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helena Tulve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Dutilleux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk G\u00f3recki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humphrey Searle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingvar Lidholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Music Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Erik Mikalsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kapr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesper Koch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Maria Staud"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Tavener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jukka Koskinen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jukka Tiensuu"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcri Reinvere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kimmo Hakola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kraft (Lindberg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krzysztof Penderecki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislav Kub\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Andriessen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lubo\u0161 Fi\u0161er"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luc Brewaeys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luciano Berio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luigi Nono (composer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luke Bedford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnus Lindberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maja Ratkje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manfred Trojahn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc-Andre Dalbavie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martijn Padding"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michio Kitazume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niccol\u00f2 Castiglioni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Bianchi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pascal Dusapin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pawe\u0142 Mykietyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Ruzicka"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e4r Lindgren"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Smalley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rolf Wallin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Haubenstock-Ramati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Steen-Andersen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sven-Erik B\u00e4ck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symphony No. 1 (Dutilleux)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Baird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Ad\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Threnody to the Victims of Hiroshima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Marco"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u014dru Takemitsu"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO Mozart Medal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witold Lutos\u0142awski"},{"ns":0,"exists":"","*":"YLE"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yannis Kyriakides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Younghi Pagh-Paan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zsolt Durk\u00f3"},{"ns":0,"*":"Music Norway"},{"ns":0,"*":"Muziek Groep Nederland"},{"ns":0,"*":"Artur Zagajewski"},{"ns":0,"*":"Sandor Balassa"},{"ns":0,"*":"Angelo Paccagnini"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://musicnorway.no/2015/05/18/jan-erik-mikalsen-wins-international-rostrum-of-composers/","http://www.thenews.pl/1/11/Artykul/307949,Success-for-Poles-at-Composers%E2%80%99-Rostrum","https://yle.fi/aihe/artikkeli/2017/05/23/sebastian-hillin-orkesteriteos-voitti-nuorten-sarjan-kansainvalisessa","http://www.oscarbianchi.com/concerts-and-events/partendo-wins-the-2016-imc-international-rostrum-of-composers/","https://www.wikidata.org/wiki/Q427789","http://www.imc-cim.org/irc=1","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/265369922","https://d-nb.info/gnd/1038563852","http://id.loc.gov/authorities/names/n2010021779","https://viaf.org/viaf/265369922"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of winners","number":"1","index":"1","fromtitle":"International_Rostrum_of_Composers","byteoffset":3242,"anchor":"List_of_winners"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"International_Rostrum_of_Composers","byteoffset":17587,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"International_Rostrum_of_Composers","byteoffset":17615,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"International Rostrum of Composers","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Alejandro_Iglesias_Rossi","*":"es:Alejandro Iglesias Rossi"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q427789"}]}}