{"parse":{"title":"Vilanova International World Music Festival","pageid":17132774,"revid":818723430,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Vilanova International World Music Festival</b> is a multicultural festival of music, workshops and conferences, that is taking place every year along the third weekend of July, in <a href=\"/wiki/Vilanova_i_la_Geltr%C3%BA\" title=\"Vilanova i la Geltr\u00fa\">Vilanova i la Geltr\u00fa</a>, in <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>, <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, since 1981. It is the oldest <a href=\"/wiki/World_music\" title=\"World music\">world music</a> festival in Catalonia and also in Spain having been far ahead of its time. The festival lasts for three days and the programme covers from 11 o\u2019clock in the morning until night. There are more than thirty activities thought up for children and adults. Most of performances in this event are free.\n</p><p>The festival is also characterized by the good atmosphere, the integration of all kind of audiences, locals from Vilanova i la Geltr\u00fa and also tourists.\n</p><p>The festival is organized by Vilanova i la Geltr\u00fa Council, with Catalan national government support.\n</p><p>This festival belongs to the most selected group of world music festivals in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>: Etnosur (<a href=\"/wiki/Alcal%C3%A1_la_Real\" title=\"Alcal\u00e1 la Real\">Alcal\u00e1 la Real</a>, <a href=\"/wiki/Ja%C3%A9n,_Spain\" title=\"Ja\u00e9n, Spain\">Ja\u00e9n</a>, <a href=\"/wiki/Andaluc%C3%ADa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andaluc\u00eda\">Andaluc\u00eda</a>), <a href=\"/wiki/Getxo\" title=\"Getxo\">Getxo</a> (<a href=\"/wiki/Basque_Country_(autonomous_community)\" title=\"Basque Country (autonomous community)\">Basque Country</a>), La Mar de M\u00fasicas (<a href=\"/wiki/Cartagena,_Spain\" title=\"Cartagena, Spain\">Cartagena</a>, <a href=\"/wiki/Murcia\" title=\"Murcia\">Murcia</a>), <a href=\"/wiki/Ortigueira\" title=\"Ortigueira\">Ortigueira</a> (<a href=\"/wiki/Galicia_(Spain)\" title=\"Galicia (Spain)\">Galicia</a>), and Pirineos Sur (<a href=\"/wiki/Arag%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arag\u00f3n\">Arag\u00f3n</a>). In Catalonia another important event is <a href=\"/wiki/Fira_Mediterrania_in_Manresa\" title=\"Fira Mediterrania in Manresa\">Fira Mediterrania in Manresa</a>, the most important folk market in Mediterranean area.\n</p><p>A long list of artists -more than 300- from the Catalan Countries and all over the world -from more than sixty different countries- has paid a visit to the Festival throughout its history. Some of the names on the roll have become internationally well-known and famous artists.\n</p><p>In 2008 the Festival incorporates for the first time a section addressed to children, baptized like \"Small Musicians\", and another known as \"Vermut Meetings\", in which the artists explain to the public their projects.\n</p><p>In 2010 the Festival celebrated its 30th anniversary. Television of Catalonia has produced a special program devoted to the thirty years of the festival, through the program Rodasons.\n</p><p>Also in 2010 the festival creates the network <a href=\"/w/index.php?title=Festivals_with_Charm&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Festivals with Charm (page does not exist)\">Festivals with Charm</a>, together with the festival Altaveu in <a href=\"/wiki/Sant_Boi_de_Llobregat\" title=\"Sant Boi de Llobregat\">Sant Boi de Llobregat</a>, and Ac\u00fastica in <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>.\n</p><p>In the summer of 2010 issue, Interfolk magazine has said about the Vilanova festival: \"one of most important appointments of the musical summer in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. FiMPT was born in full effervescence of the process of recovery of traditional elements and festivities, and conceived like an open platform to every type of traditional music, coming from the country and internationally, to announce the possibilities of expression and of definition of this type of music. Three decades after its creation, it has consolidated fully and has accredited as one of the most important examples in <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a> in its style and one of the most complete in its genre\".\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vilanova_International_World_Music_Festival&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n</div>\n<ul><li>Alb\u00e0, Josep: \"El Festival Internacional de M\u00fasica Popular Tradicional de Vilanova i la Geltr\u00fa\", <i>Revista d'etnologia de Catalunya</i>, n\u00fam. 3, 1993, pp.&#160;132\u2013139.</li>\n<li>Bianciotto, Jordi / Riera, Ferran: \"El FiMPT de Vilanova i la Geltr\u00fa: bressol de festivals\", Ajuntament de Vilanova i la Geltr\u00fa / Revista Sons, Barcelona, 2010.</li>\n<li><i>FIMPT. Festival Internacional de M\u00fasica Popular Tradicional. 25 anys. 1981-2005. Vilanova i la Geltr\u00fa</i>,Ajuntament de Vilanova i la Geltr\u00fa / El Cep i la Nansa, 2005.</li>\n<li>Soler, Joan (director): \"M\u00fasica, dansa i teatre popular\", a <i>Tradicionari. Enciclop\u00e8dia de la cultura popular de Catalunya</i>, vol. 6, Enciclop\u00e8dia Catalana, barcelona, 2006.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vilanova_International_World_Music_Festival&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121003033257/http://www.vilanova.cat/fimpt/\">Official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.womex.com/virtual/festival_musica\">FiMPT at Womex</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.womex.com/virtual/festival_musica/event/29th_festival_musica\">FiMPT information at Womex website</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Major_musical_events_and_festivals_in_Spain\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Music_festivals_in_Spain\" title=\"Template:Music festivals in Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Music_festivals_in_Spain\" title=\"Template talk:Music festivals in Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Music_festivals_in_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Major_musical_events_and_festivals_in_Spain\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Major musical events and festivals in Spain</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Multi-genres</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Festival_Internacional_de_Benic%C3%A0ssim\" title=\"Festival Internacional de Benic\u00e0ssim\">Festival Internacional de Benic\u00e0ssim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bilbao_BBK_Live\" title=\"Bilbao BBK Live\">Bilbao BBK Live</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Natural_Music_Festival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Natural Music Festival (page does not exist)\">Natural Music Festival</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mercat_de_M%C3%BAsica_Viva_de_Vic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mercat de M\u00fasica Viva de Vic (page does not exist)\">Mercat de M\u00fasica Viva de Vic</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Primavera_POP&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Primavera POP (page does not exist)\">Primavera POP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Miguel_Primavera_Sound\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Miguel Primavera Sound\">Primavera Sound Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rocket_Festival_Spain\" title=\"Rocket Festival Spain\">Rocket Festival Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saturday_Night_Fiber\" title=\"Saturday Night Fiber\">Saturday Night Fiber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Summercase\" title=\"Summercase\">Summercase</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><div class=\"floatright\"><a href=\"/wiki/File:GClef.svg\" class=\"image\" title=\"G-clef\"><img alt=\"G-clef\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/GClef.svg/60px-GClef.svg.png\" width=\"60\" height=\"164\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/GClef.svg/90px-GClef.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/GClef.svg/120px-GClef.svg.png 2x\" data-file-width=\"15\" data-file-height=\"41\" /></a></div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Classical music</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Early_Music_Festival_of_Ubeda_and_Baeza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Early Music Festival of Ubeda and Baeza (page does not exist)\">Early Music Festival of Ubeda and Baeza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Festival_Internacional_de_Santander\" title=\"Festival Internacional de Santander\">Festival Internacional de Santander</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Quincena_Musical_de_San_Sebasti%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Quincena Musical de San Sebasti\u00e1n (page does not exist)\">Quincena Musical de San Sebasti\u00e1n</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Dance/Electronic</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Creamfields#Andalucia_(Spain)\" title=\"Creamfields\">Creamfields Andalusia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Monegros_Desert_Festival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Monegros Desert Festival (page does not exist)\">Monegros Desert Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B3nar\" title=\"S\u00f3nar\">S\u00f3nar</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Folk/Traditional</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Festival_Bienal_Flamenco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Festival Bienal Flamenco\">Festival Bienal Flamenco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interceltic_Festival_of_Avil%C3%A9s\" title=\"Interceltic Festival of Avil\u00e9s\">Interceltic Festival of Avil\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interceltic_Festival_of_Morrazo\" title=\"Interceltic Festival of Morrazo\">Interceltic Festival of Morrazo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fira_Mediterrania_in_Manresa\" title=\"Fira Mediterrania in Manresa\">Fira Mediterrania in Manresa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ortigueira%27s_Festival_of_Celtic_World\" title=\"Ortigueira&#39;s Festival of Celtic World\">Ortigueira's Festival of Celtic World</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Vilanova International World Music Festival</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=The_White_Night_of_Flamenco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The White Night of Flamenco (page does not exist)\">The White Night of Flamenco</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Rock/Metal</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Azkena_Rock_Festival\" title=\"Azkena Rock Festival\">Azkena Rock Festival</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Derrame_Rock&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Derrame Rock (page does not exist)\">Derrame Rock</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ebrovisi%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ebrovisi\u00f3n (page does not exist)\">Ebrovisi\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Extrem%C3%BAsika&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Extrem\u00fasika (page does not exist)\">Extrem\u00fasika</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Festimad\" title=\"Festimad\">Festimad</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Festival_Arte-Nativo_Vi%C3%B1a_Rock&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Festival Arte-Nativo Vi\u00f1a Rock (page does not exist)\">Festival Arte-Nativo Vi\u00f1a Rock</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lagarto_Festival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lagarto Festival (page does not exist)\">Lagarto Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rebujas_Rock\" title=\"Rebujas Rock\">Rebujas Rock</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tintorrock&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tintorrock (page does not exist)\">Tintorrock</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Via_de_la_Plata_Festival\" title=\"Via de la Plata Festival\">Via de la Plata Festival</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Barnasants&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Barnasants (page does not exist)\">Barnasants</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Festival_Hot_Point&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Festival Hot Point (page does not exist)\">Festival Hot Point</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sue%C3%B1o_Verde\" title=\"Sue\u00f1o Verde\">Sue\u00f1o Verde</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tarragona_International_Dixieland_Festival\" title=\"Tarragona International Dixieland Festival\">Tarragona International Dixieland Festival</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vitoria_Jazz_Festival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vitoria Jazz Festival (page does not exist)\">Vitoria Jazz Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/WOMAD\" class=\"mw-redirect\" title=\"WOMAD\">WOMAD</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background: #ffdddd&quot;; color: white\"><div><a href=\"/wiki/Category:Music_festivals_in_Spain\" title=\"Category:Music festivals in Spain\"><span style=\"color:white\">Category</span></a></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2170\nCached time: 20180913150131\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.044 seconds\nReal time usage: 0.063 seconds\nPreprocessor visited node count: 196/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 13736/2097152 bytes\nTemplate argument size: 218/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.008/10.000 seconds\nLua memory usage: 792 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   31.360      1 -total\n 55.35%   17.358      1 Template:Reflist\n 39.19%   12.290      1 Template:Music_festivals_in_Spain\n 33.73%   10.578      1 Template:Navbox\n  6.52%    2.044      2 Template:Main_other\n  5.04%    1.581      1 Template:Coord_missing\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:17132774-0!canonical and timestamp 20180913150131 and revision id 818723430\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Festival_Internacional_de_M%C3%BAsica_Popular_Tradicional_de_Vilanova_i_la_Geltr%C3%BA","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Festival Internacional de M\u00fasica Popular Tradicional de Vilanova i la Geltr\u00fa"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Festival_Internacional_de_M%C3%BAsica_Popular_Tradicional_de_Villanueva_y_Geltr%C3%BA","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Festival Internacional de M\u00fasica Popular Tradicional de Villanueva y Geltr\u00fa"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Festival_international_de_musique_populaire_traditionnelle","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Festival international de musique populaire traditionnelle"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Spain_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Vilanova_i_la_Geltr\u00fa"},{"sortkey":"","*":"Music_festivals_in_Catalonia"},{"sortkey":"","*":"World_music_festivals"},{"sortkey":"","*":"Music_conferences"},{"sortkey":"","*":"Folk_festivals_in_Spain"},{"sortkey":"","*":"Summer_events_in_Spain"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Music festivals in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcal\u00e1 la Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andaluc\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azkena Rock Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (autonomous community)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao BBK Live"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartagena, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creamfields"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festimad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festival Bienal Flamenco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festival Internacional de Benic\u00e0ssim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festival Internacional de Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figueres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fira Mediterrania in Manresa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Getxo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interceltic Festival of Avil\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interceltic Festival of Morrazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ja\u00e9n, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ortigueira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ortigueira's Festival of Celtic World"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rebujas Rock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rocket Festival Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Miguel Primavera Sound"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Boi de Llobregat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saturday Night Fiber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sue\u00f1o Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Summercase"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f3nar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarragona International Dixieland Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via de la Plata Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilanova i la Geltr\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"WOMAD"},{"ns":0,"exists":"","*":"World music"},{"ns":0,"*":"Festivals with Charm"},{"ns":0,"*":"Natural Music Festival"},{"ns":0,"*":"Mercat de M\u00fasica Viva de Vic"},{"ns":0,"*":"Primavera POP"},{"ns":0,"*":"Early Music Festival of Ubeda and Baeza"},{"ns":0,"*":"Quincena Musical de San Sebasti\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Monegros Desert Festival"},{"ns":0,"*":"The White Night of Flamenco"},{"ns":0,"*":"Derrame Rock"},{"ns":0,"*":"Ebrovisi\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Extrem\u00fasika"},{"ns":0,"*":"Festival Arte-Nativo Vi\u00f1a Rock"},{"ns":0,"*":"Lagarto Festival"},{"ns":0,"*":"Tintorrock"},{"ns":0,"*":"Barnasants"},{"ns":0,"*":"Festival Hot Point"},{"ns":0,"*":"Vitoria Jazz Festival"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Music festivals in Spain"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Music festivals in Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Music festivals in Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["GClef.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20121003033257/http://www.vilanova.cat/fimpt/","http://www.womex.com/virtual/festival_musica","http://www.womex.com/virtual/festival_musica/event/29th_festival_musica"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vilanova_International_World_Music_Festival","byteoffset":2837,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Vilanova_International_World_Music_Festival","byteoffset":3543,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Vilanova International World Music Festival","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3040017"}]}}