{"parse":{"title":"Black Hungarians","pageid":14989889,"revid":855077184,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Black Hungarians</b> (<a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>: <i><span lang=\"la\">Ungri Nigri</span></i>) or <b>Black Magyars</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> were a (semi-)independent group of the <a href=\"/wiki/Magyars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magyars\">Magyars</a> before and after the Hungarian conquest of the Carpathian Basin at the end of the 9th century. The nomadic tribes sign the four cardinal points by colors: the North is \"black\", West is \"white\", South is \"red\", and East is \"blue\".\n</p><p>Black Hungarians are mentioned in just a few contemporary sources (sometimes in opposition to <i>White Hungarians</i>); none of the sources expands upon the exact nature of the relationship between the Black Magyars and the \"mainstream\" Hungarian population, nor is the origin and meaning of their name clear.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>It is known that they participated in some military campaign in Kiev; after the conquest, they resisted the <a href=\"/wiki/Christian\" title=\"Christian\">Christian</a> <a href=\"/wiki/Mission_(Christian)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mission (Christian)\">mission</a> even after the coronation of King <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen I of Hungary</a> in 1000 or 1001. In 1003, <a href=\"/wiki/Bruno_of_Querfurt\" title=\"Bruno of Querfurt\">Bruno of Querfurt</a> tried to convert the Black Hungarians; then Azzo, a <a href=\"/wiki/Papal_legate\" title=\"Papal legate\">papal legate</a>, led the missionary work among them, but they insisted on their faith; therefore some of them were blinded.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Around 1008, King <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen I</a> made a campaign against them and conquered their territories (\"Black Hungary\").<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He probably set up the <a href=\"/wiki/Diocese_of_P%C3%A9cs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of P\u00e9cs\">Diocese of P\u00e9cs</a> on the conquered region in 1009.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Black_Hungarians&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Korai Magyar T\u00f6rt\u00e9neti Lexikon (9-14. sz\u00e1zad)</i>, f\u0151szerkeszt\u0151: Krist\u00f3, Gyula, szerkeszt\u0151k: Engel, P\u00e1l \u00e9s Makk, Ferenc (Akad\u00e9miai Kiad\u00f3, Budapest, 1994)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Black_Hungarians&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">B\u00e9la K\u00f6peczi. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ro/books?id=ZkFpAAAAMAAJ&amp;q=%22Black+magyars%22&amp;dq=%22Black+magyars%22&amp;hl=ro&amp;sa=X&amp;ei=6UZyUp3dBsvW4ASIu4CQBg&amp;ved=0CDAQ6AEwADgK\"><i>History of Transylvania: From the beginnings to 1606</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://frego.li/c64-a-feher-es-fekete-magyarok\">A feh\u00e9r \u00e9s a fekete magyarok</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Bruno_of_Querfurt\" title=\"Bruno of Querfurt\">Bruno of Querfurt</a>: <i>Vita quinque fratrum eremitarum; Vita vel passio Benedicti et Iohannis sociorumque suorum</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Ad%C3%A9mar_de_Chabannes\" title=\"Ad\u00e9mar de Chabannes\">Ad\u00e9mar de Chabannes</a>: <i><a href=\"/wiki/Historia_pontificum_et_comitum_Engolismensium\" title=\"Historia pontificum et comitum Engolismensium\">Historia pontificum et comitum Engolismensium</a></i>.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (April 2011)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Black_Hungarians&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hungarian-history.hu/lib/hunspir/hsp05.htm\">Hungarian History</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Hungary.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"35\" height=\"18\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/53px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/70px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Black_Hungarians&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungary-stub\" title=\"Template:Hungary-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungary-stub\" title=\"Template talk:Hungary-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungary-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2166\nCached time: 20180921212737\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.196 seconds\nReal time usage: 0.243 seconds\nPreprocessor visited node count: 309/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5125/2097152 bytes\nTemplate argument size: 541/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1655/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.137/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.78 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  216.542      1 -total\n 63.88%  138.329      1 Template:Lang-la\n 28.28%   61.245      1 Template:Reflist\n 22.20%   48.072      1 Template:Clarify\n 20.17%   43.667      1 Template:Fix-span\n 11.80%   25.546      2 Template:Category_handler\n  6.83%   14.782      1 Template:Replace\n  6.19%   13.400      1 Template:Hungary-stub\n  5.37%   11.618      1 Template:Asbox\n  4.48%    9.692      1 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:14989889-0!canonical and timestamp 20180921212737 and revision id 855077184\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C4%8Cern%C3%AD_Ma%C4%8Fa%C5%99i","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"\u010cern\u00ed Ma\u010fa\u0159i"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Magiares_negros","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Magiares negros"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%BB%91%E5%8C%88%E7%89%99%E5%88%A9%E4%BA%BA","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u9ed1\u5308\u7259\u5229\u4eba"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_April_2011"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Latin-language_text"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Hungarians"},{"sortkey":"","*":"Baranya_(region)"},{"sortkey":"","*":"History_of_Baranya_(region)"},{"sortkey":"","*":"Hungarian_prehistory"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Hungary_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from April 2011"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ad\u00e9mar de Chabannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno of Querfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of P\u00e9cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historia pontificum et comitum Engolismensium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mission (Christian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papal legate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen I of Hungary"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungary-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-la"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Flag_of_Hungary.svg"],"externallinks":["https://books.google.ro/books?id=ZkFpAAAAMAAJ&q=%22Black+magyars%22&dq=%22Black+magyars%22&hl=ro&sa=X&ei=6UZyUp3dBsvW4ASIu4CQBg&ved=0CDAQ6AEwADgK","http://frego.li/c64-a-feher-es-fekete-magyarok","http://www.hungarian-history.hu/lib/hunspir/hsp05.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"1","index":"1","fromtitle":"Black_Hungarians","byteoffset":1873,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Black_Hungarians","byteoffset":2042,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Black_Hungarians","byteoffset":2383,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Black Hungarians","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q4921227"}]}}