{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"History of the Sz\u00e9kely people","pageid":11394933,"revid":849957161,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:213px;\"><a href=\"/wiki/File:Napeshold.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A blue flag, depicting a sun (with a face) and a crescent\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/Napeshold.jpg\" width=\"211\" height=\"129\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"211\" data-file-height=\"129\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Napeshold.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Traditional flag of the <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelys\" title=\"Sz\u00e9kelys\">Sz\u00e9kelys</a></div></div></div>\n<p>The <b>history of the Sz\u00e9kely people</b> (a subgroup of the <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a> in <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a>) can be documented from the 12th century. According to medieval chronicles, the <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelys\" title=\"Sz\u00e9kelys\">Sz\u00e9kelys</a> were descended from the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a> who settled in the <a href=\"/wiki/Carpathian_Basin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carpathian Basin\">Carpathian Basin</a> in the 5th century. This theory was refuted by modern scholars, but no consensual view about the origin of the Sz\u00e9kelys exists. They fought in the vanguard of the Hungarian army, implying that they had been a separate ethnic group, but their tongue does not show any trace of a <a href=\"/wiki/Language_shift\" title=\"Language shift\">language shift</a>.\n</p><p>Scattered communities of light-armored Sz\u00e9kely warriors lived in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>, especially along the western frontier till the 14th century. Their migration to <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a> began in the 11th or 12th century. They first settled in southern Transylvania, but they moved to present-day <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kely_Land\" title=\"Sz\u00e9kely Land\">Sz\u00e9kely Land</a> after the arrival of the <a href=\"/wiki/Transylvanian_Saxons\" title=\"Transylvanian Saxons\">Transylvanian Saxons</a> in the late 12th century. They were subjected to a royal official, the <a href=\"/wiki/Count_of_the_Sz%C3%A9kelys\" title=\"Count of the Sz\u00e9kelys\">Count of the Sz\u00e9kelys</a>, from the 1220s. Their military role enabled them to preserve their privileged status. They did not pay tax and the <a href=\"/wiki/King_of_Hungary\" title=\"King of Hungary\">kings of Hungary</a> could not grant landed property in Sz\u00e9kely Land. Their basic administrative units, known as <a href=\"/wiki/Seat_(territorial-administrative_unit)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Seat (territorial-administrative unit)\">seats</a> from the 14th century, were headed by elected lieutenants and seat judges. They formed one of the \"<a href=\"/wiki/Three_Nations_of_Transylvania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Three Nations of Transylvania\">Three Nations of Transylvania</a>\" after a \"brotherly union\" was formed by the noblemen, Sz\u00e9kelys and Saxons against the rebellious Transylvanian peasants in 1437.\n</p><p>The existence of three groups within the Sz\u00e9kely society became evident in the 15th century. The commoners (or <i>pixidarii</i>) held small parcels of land and fought as foot soldiers. The wealthier <i>primipili</i> were mounted warriors. The high-ranking <i><a href=\"/wiki/Primor\" title=\"Primor\">primores</a></i>, who often also owned estates outside Sz\u00e9kely Land, began to expand their authority over the commoners. Royal judges, appointed by the counts of the Sz\u00e9kelys, supervised the elected officials of the seats from the 1460s. Being unable to serve in the army, the commoners lost their tax exemption in the 1550s. Many of them were reduced to serfdom after their rebellion was suppressed in 1562. The position of the royal judges was also strengthened, limiting the autonomy of the seats. On the other hand, the liberties of the Sz\u00e9kely towns were confirmed. Although most Sz\u00e9kelys remained Roman Catholic, significant groups adhered to <a href=\"/wiki/Calvinism\" title=\"Calvinism\">Calvinism</a>, <a href=\"/wiki/Unitarian_Church_of_Transylvania\" title=\"Unitarian Church of Transylvania\">Unitarianism</a> or <a href=\"/wiki/Szekler_Sabbatarians\" title=\"Szekler Sabbatarians\">Sabbatarianism</a> in the 16th century. The Sz\u00e9kelys' privileges were restored in the 17th century, but many commoners (who did not want to serve in the army) voluntarily entered into serfdom. After Transylvania became part of the <a href=\"/wiki/Habsburg_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Habsburg Empire\">Habsburg Empire</a> in the 1690s, the central government made attempts to limit the Sz\u00e9kelys' liberties. Hundreds of villages were integrated into the <a href=\"/wiki/Military_Frontier\" title=\"Military Frontier\">Military Frontier</a> after the <i><a href=\"/wiki/Siculicidium\" title=\"Siculicidium\">Siculicidium</a></i> (or Massacre of Sz\u00e9kelys) at <a href=\"/wiki/Mad%C3%A9falva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mad\u00e9falva\">Mad\u00e9falva</a> in 1764, but thousands of Sz\u00e9kelys migrated to <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a> to avoid military service. The Sz\u00e9kely border guards lived under strict military rules.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Kingdom_of_Hungary\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Kingdom of Hungary</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Settlement_in_Sz\u00e9kely_Land\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Settlement in Sz\u00e9kely Land</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#High_Middle_Ages\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">High Middle Ages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Late_Middle_Ages\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Late Middle Ages</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Disintegration\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Disintegration</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Principality_of_Transylvania\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Principality of Transylvania</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Ottoman_suzerainty\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Ottoman suzerainty</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Military_government_and_uprising\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Military government and uprising</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Towards_absolutism\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Towards absolutism</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Grand_Principality_of_Transylvania\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Grand Principality of Transylvania</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Enlightment_and_absolutism\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Enlightment and absolutism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Revolution\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Revolution</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Union_with_Hungary\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Union with Hungary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Primary_sources\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">Primary sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Secondary_sources\"><span class=\"tocnumber\">9.2</span> <span class=\"toctext\">Secondary sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys\" title=\"Origin of the Sz\u00e9kelys\">Origin of the Sz\u00e9kelys</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Attila-ChroniconPictum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A bearded man sitting on a throne wearing a crown\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Attila-ChroniconPictum.jpg/220px-Attila-ChroniconPictum.jpg\" width=\"220\" height=\"211\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Attila-ChroniconPictum.jpg/330px-Attila-ChroniconPictum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6a/Attila-ChroniconPictum.jpg/440px-Attila-ChroniconPictum.jpg 2x\" data-file-width=\"634\" data-file-height=\"607\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Attila-ChroniconPictum.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Attila_the_Hun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Attila the Hun\">Attila the Hun</a> (from the <i><a href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illuminated Chronicle\">Illuminated Chronicle</a></i>): the Sz\u00e9kelys' association with the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a> was a common place in medieval chronicles</div></div></div>\n<p>Medieval chronicles unanimously stated that the Sz\u00e9kelys were descended from the 5th-century <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994178_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994178-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The <i><a href=\"/wiki/Gesta_Hungarorum\" title=\"Gesta Hungarorum\">Gesta Hungarorum</a></i> and <a href=\"/wiki/Simon_of_K%C3%A9za\" title=\"Simon of K\u00e9za\">Simon of K\u00e9za</a> were the first to mention this information.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed20139-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199623_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199623-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys' own tradition of their Hunnic origin is well-documented, but it is impossible to decide whether it is a genuine part of their folklore or an adoption of the medieval chroniclers' invention.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Most modern historians refute the Sz\u00e9kelys' association with the Huns.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201310-11_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201310-11-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/B%C3%A1lint_H%C3%B3man\" title=\"B\u00e1lint H\u00f3man\">B\u00e1lint H\u00f3man</a> was the first to propose that the Sz\u00e9kelys were a <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">Turkic</a> group that joined the Magyars in the <a href=\"/wiki/Pontic_steppes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pontic steppes\">Pontic steppes</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201311_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201311-6\">&#91;6&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a> likewise said, the Sz\u00e9kelys were obviously a separate ethnic group, because they fought in the <a href=\"/wiki/Vanguard\" title=\"Vanguard\">vanguard</a> of the Hungarian army.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201311_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201311-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Gy\u00f6rffy and <a href=\"/wiki/Gyula_Krist%C3%B3\" title=\"Gyula Krist\u00f3\">Gyula Krist\u00f3</a> associated the Sz\u00e9kelys with the <a href=\"/wiki/Esegel\" title=\"Esegel\">Eskils</a> (a tribe in <a href=\"/wiki/Volga_Bulgaria\" title=\"Volga Bulgaria\">Volga Bulgaria</a> in the 9th century).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199610-11_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199610-11-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Krist\u00f3 proposed that the Eskils was one of the three tribes of the <a href=\"/wiki/Kabars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kabars\">Kabars</a> who joined the Magyars after their secession from the <a href=\"/wiki/Khazar_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Khazar Empire\">Khazar Empire</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199633-34,_137_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199633-34,_137-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Gyula N\u00e9meth and other linguists refuted the two peoples' identification, stating that their ethnonyms are not connected.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199612_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199612-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>According to most linguists and several historians, the Sz\u00e9kelys did not <a href=\"/wiki/Language_shift\" title=\"Language shift\">change their language</a>, because they speak the <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a> \"without any trace of a <a href=\"/wiki/Turkic_languages\" title=\"Turkic languages\">Turkic</a> <a href=\"/wiki/Stratum_(linguistics)#Substratum\" title=\"Stratum (linguistics)\">substratum</a>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001116_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001116-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201313_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201313-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Linguist L\u00f3r\u00e1nd Benk\u0151 asserted that the Sz\u00e9kely dialects are closely connected to <a href=\"/wiki/Hungarian_dialects\" title=\"Hungarian dialects\">Hungarian dialects</a> spoken along the borders of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1000%E2%80%931301)\" title=\"Kingdom of Hungary (1000\u20131301)\">medieval Kingdom of Hungary</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201312_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201312-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Consequently, he proposed that the Sz\u00e9kelys were descended from the military guardians of the frontiers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Their military role secured their special privileges, contributing to the development of their own consciousness.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedlar1994406_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedlar1994406-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-4\">&#91;4&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Gyula_L%C3%A1szl%C3%B3\" title=\"Gyula L\u00e1szl\u00f3\">Gyula L\u00e1szl\u00f3</a> and <a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Engel\" title=\"P\u00e1l Engel\">P\u00e1l Engel</a> proposed that the Sz\u00e9kelys were descended from the (supposedly Hungarian-speaking) \"<a href=\"/wiki/Late_Avar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Late Avar\">Late Avar</a>\" (or <a href=\"/wiki/Onogurs\" title=\"Onogurs\">Onogur</a>) population of the Carpathian Basin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201312-13_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201312-13-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001116_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001116-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The theory of the \"double conquest\" of the Carpathian Basin by the Hungarians has never been widely accepted.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201313_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201313-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Kingdom_of_Hungary\">Kingdom of Hungary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Kingdom of Hungary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Settlement_in_Sz.C3.A9kely_Land\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Settlement_in_Sz\u00e9kely_Land\">Settlement in Sz\u00e9kely Land</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Settlement in Sz\u00e9kely Land\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Diploma_Andreanum\" title=\"Diploma Andreanum\">Diploma Andreanum</a> and <a href=\"/wiki/Hungarian_dialects\" title=\"Hungarian dialects\">Hungarian dialects</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:332px;\"><a href=\"/wiki/File:Szekelys-in-hungary.png\" class=\"image\"><img alt=\"Map of the Sz\u00e9kely migrations\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Szekelys-in-hungary.png/330px-Szekelys-in-hungary.png\" width=\"330\" height=\"214\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Szekelys-in-hungary.png/495px-Szekelys-in-hungary.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9c/Szekelys-in-hungary.png 2x\" data-file-width=\"606\" data-file-height=\"393\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Szekelys-in-hungary.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Movements of Sz\u00e9kely groups from the late 10th century to the 20th century</div></div></div>\n<p>Royal charters indicate that scattered Sz\u00e9kely groups lived in many regions of the Kingdom of Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199666_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199666-15\">&#91;15&#93;</a></sup> A charter mentioned a military unit called <i>Sceculzaz centurionatus</i> (\"Sz\u00e9kelysz\u00e1z hundred\") in <a href=\"/wiki/Bihar_County\" title=\"Bihar County\">Bihar County</a> in 1217.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a130_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a130-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006161-17\">&#91;17&#93;</a></sup> A 1256 diploma referred to a forest at <a href=\"/wiki/Boler%C3%A1z\" title=\"Boler\u00e1z\">Boler\u00e1z</a> in <a href=\"/wiki/Pozsony_County\" title=\"Pozsony County\">Pozsony County</a> (now in <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a>) which was located \"towards the Sz\u00e9kelys\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199666_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199666-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kely warriors of <a href=\"/wiki/Nagyv%C3%A1ty\" title=\"Nagyv\u00e1ty\">Nagyv\u00e1ty</a> in <a href=\"/wiki/Baranya_County_(former)\" title=\"Baranya County (former)\">Baranya County</a> were mentioned in 1272.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199666_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199666-15\">&#91;15&#93;</a></sup> A 1314 royal charter stated that long time before Sz\u00e9kelys had lived in an estate in <a href=\"/wiki/Sopron_County\" title=\"Sopron County\">Sopron County</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199666_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199666-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys of S\u00e1sv\u00e1r in <a href=\"/wiki/Ugocsa_County\" title=\"Ugocsa County\">Ugocsa County</a> (present-day Trosnik in Ukraine) were mentioned in 1323.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199666_15-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199666-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>The three main dialects of their tongue indicate that the Sz\u00e9kelys' ancestors lived along the western frontiers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201312_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201312-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys who now live along the rivers <a href=\"/wiki/Ny%C3%A1r%C3%A1d_(River)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ny\u00e1r\u00e1d (River)\">Ny\u00e1r\u00e1d</a> and <a href=\"/wiki/T%C3%A2rnava_Mic%C4%83_River\" title=\"T\u00e2rnava Mic\u0103 River\">Kis-K\u00fck\u00fcll\u0151</a> (Niraj and T\u00e2rnava Mic\u0103, respectively in Romania) speak a dialect similar to the tongue of the Hungarian communities near <a href=\"/wiki/Pressburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pressburg\">Pressburg</a> (now Bratislava in Slovakia).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The dialect of <a href=\"/wiki/Udvarhelysz%C3%A9k\" title=\"Udvarhelysz\u00e9k\">Udvarhelysz\u00e9k</a> is closely related to the Hungarian variant spoken in <a href=\"/wiki/Burgenland\" title=\"Burgenland\">Burgenland</a> (now in <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The third Hungarian variant of the <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kely_Land\" title=\"Sz\u00e9kely Land\">Sz\u00e9kely Land</a> is similar to the Hungarian dialect of Baranya County.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>Sz\u00e9kely and <a href=\"/wiki/Pechenegs\" title=\"Pechenegs\">Pecheneg</a> warriors fought side by side in the army of <a href=\"/wiki/Stephen_II_of_Hungary\" title=\"Stephen II of Hungary\">Stephen II of Hungary</a> in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Ol%C5%A1ava\" title=\"Battle of Ol\u0161ava\">Battle of Ol\u0161ava</a> in 1116, according to the 14th-century <i><a href=\"/wiki/Illuminated_Chronicle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illuminated Chronicle\">Illuminated Chronicle</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006161-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9200135_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9200135-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003b96-97_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003b96-97-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The author of the chronicle blamed the Sz\u00e9kelys and Pechenegs for the king's defeat, calling them as \"the most wretched poltroons\"<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> because of their unexpected retreat from the battlefield.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9200135_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9200135-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Gy\u00f6rffy argues, thir flight from the battlefield was actually a <a href=\"/wiki/Feigned_retreat\" title=\"Feigned retreat\">feigned retreat</a> which was an element of nomadic military tactics.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201312_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201312-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The same source recorded that the \"wretched\" Pechenges and the \"worthless\" Sz\u00e9kelys \"as usual went before the Hungarian army\" in the <a href=\"/wiki/Battle_of_the_Fischa\" title=\"Battle of the Fischa\">Battle of the Fischa</a> in 1146, evidencing that they fought in the vanguard.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006161-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9200135_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9200135-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199637_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199637-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The derogatory adjectives show that the Sz\u00e9kelys were lightly armored archers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003b97_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003b97-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>The Sz\u00e9kelys were divided into six \"kindreds\";<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;note 1&#93;</a></sup> and each \"kindred\" was composed of four \"lineages\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201351_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201351-25\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994179_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994179-26\">&#91;25&#93;</a></sup> All kindreds were documented in each district in Sz\u00e9kely Land, implying that the kindreds had come into being by the time the Sz\u00e9kelys settled in the territory.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201351_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201351-25\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994179_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994179-26\">&#91;25&#93;</a></sup> The names of two kindreds<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;note 2&#93;</a></sup> and five lineages<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;note 3&#93;</a></sup> had their roots in Christian names.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201351_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201351-25\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Szent_Istv%C3%A1n_k%C3%A1polna_K%C3%A9zdiszentl%C3%A9lek.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Szent_Istv%C3%A1n_k%C3%A1polna_K%C3%A9zdiszentl%C3%A9lek.jpg/220px-Szent_Istv%C3%A1n_k%C3%A1polna_K%C3%A9zdiszentl%C3%A9lek.jpg\" width=\"220\" height=\"296\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Szent_Istv%C3%A1n_k%C3%A1polna_K%C3%A9zdiszentl%C3%A9lek.jpg/330px-Szent_Istv%C3%A1n_k%C3%A1polna_K%C3%A9zdiszentl%C3%A9lek.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Szent_Istv%C3%A1n_k%C3%A1polna_K%C3%A9zdiszentl%C3%A9lek.jpg/440px-Szent_Istv%C3%A1n_k%C3%A1polna_K%C3%A9zdiszentl%C3%A9lek.jpg 2x\" data-file-width=\"1544\" data-file-height=\"2080\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Szent_Istv%C3%A1n_k%C3%A1polna_K%C3%A9zdiszentl%C3%A9lek.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">King St. Stephen</a> Chapel in <a href=\"/wiki/K%C3%A9zdiszentl%C3%A9lek\" class=\"mw-redirect\" title=\"K\u00e9zdiszentl\u00e9lek\">K\u00e9zdiszentl\u00e9lek</a> (now S\u00e2nzieni in Romania)</div></div></div>\n<p>The exact date of the settlement of the Sz\u00e9kelys in <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a> cannot be determined.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001117_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001117-29\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9200164_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9200164-30\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161-162_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006161-162-31\">&#91;28&#93;</a></sup> Simon of K\u00e9za wrote that the Sz\u00e9kelys \"acquired part of the country ... not in the plains of Pannonia but in the mountains, which they shared with the <a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a>, mingling with them, it is said\".<sup id=\"cite_ref-Simon_of_Keza_ch21_p71_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Simon_of_Keza_ch21_p71-32\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed20139-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Gyula_Krist%C3%B3\" title=\"Gyula Krist\u00f3\">Gyula Krist\u00f3</a> says that the increase of the military role of the eastern borderlands caused their movement, because skirmishes along the western frontier became rare during the 12th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128-18\">&#91;18&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Engel\" title=\"P\u00e1l Engel\">P\u00e1l Engel</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Zolt%C3%A1n_Kord%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zolt\u00e1n Kord\u00e9 (page does not exist)\">Zolt\u00e1n Kord\u00e9</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Tudor_S%C4%83l%C4%83gean&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tudor S\u0103l\u0103gean (page does not exist)\">Tudor S\u0103l\u0103gean</a> argue that the <a href=\"/wiki/Kings_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kings of Hungary\">kings of Hungary</a> settled the Sz\u00e9kelys in Transylvania in several stages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001117_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001117-29\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9200164_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9200164-30\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161-162_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006161-162-31\">&#91;28&#93;</a></sup> Krist\u00f3 adds, several Sz\u00e9kely border guards voluntarily left for Transylvania, because the disintegration of the <i>marchias</i> (or border counties) threatened their freedom.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>The first groups allegedly settled in southern Transylvania,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161-162_31-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006161-162-31\">&#91;28&#93;</a></sup> along the rivers <a href=\"/wiki/Saschiz_River\" title=\"Saschiz River\">K\u00e9zd</a>, <a href=\"/wiki/G%C3%A2rbova_River_(Seca%C8%99)\" title=\"G\u00e2rbova River (Seca\u0219)\">Orb\u00f3</a>, and <a href=\"/wiki/Sebe%C8%99_(river)\" title=\"Sebe\u0219 (river)\">Sebes</a> (now Saschiz, G\u00e2rbova and Sebe\u0219 in Romania), because three administrative units in Sz\u00e9kely Land\u2014<a href=\"/wiki/K%C3%A9zdisz%C3%A9k\" class=\"mw-redirect\" title=\"K\u00e9zdisz\u00e9k\">K\u00e9zdisz\u00e9k</a>, <a href=\"/wiki/Orbaisz%C3%A9k\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orbaisz\u00e9k\">Orbaisz\u00e9k</a> and <a href=\"/wiki/Sepsisz%C3%A9k\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sepsisz\u00e9k\">Sepsisz\u00e9k</a>\u2014were named after these rivers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a131_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a131-33\">&#91;30&#93;</a></sup> Early 12th-century cemeteries unearthed at <a href=\"/wiki/Sz%C3%A1szsebes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sz\u00e1szsebes\">Sz\u00e1szsebes</a> and <a href=\"/wiki/Homor%C3%B3ddar%C3%B3c\" class=\"mw-redirect\" title=\"Homor\u00f3ddar\u00f3c\">Homor\u00f3ddar\u00f3c</a> (now Sebe\u0219 and Dr\u0103u\u015feni in Romania) evidence that the region had been inhabited before the arrival of the ancestors of the <a href=\"/wiki/Transylvanian_Saxons\" title=\"Transylvanian Saxons\">Transylvanian Saxons</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006352-353_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006352-353-34\">&#91;31&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys who lived around <a href=\"/wiki/Tileagd\" title=\"Tileagd\">Telegd</a> in Bihar County (now Tileagd in Romania) also moved to Transylvania, because a group of the Sz\u00e9kelys was known as the Sz\u00e9kelys of Telegd in the 13th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201315_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201315-35\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a130_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a130-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Joachim_T%C3%BCrje\" title=\"Joachim T\u00fcrje\">Joachim</a>, <a href=\"/wiki/Count_of_Hermannstadt\" title=\"Count of Hermannstadt\">Count of Hermannstadt</a>, led an army of Saxons, Vlachs, Sz\u00e9kelys and Pechenegs across the Carpathian Mountains to fight for <a href=\"/wiki/Boril_of_Bulgaria\" title=\"Boril of Bulgaria\">Boril of Bulgaria</a> around 1210, according to a royal charter issued in 1250.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean201617_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean201617-36\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006385_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006385-37\">&#91;34&#93;</a></sup> The record suggests that the four ethnic groups were subjected to the Counts of Hermannstadt in the early 13th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132-38\">&#91;35&#93;</a></sup> \nWilliam, <a href=\"/wiki/Bishop_of_Transylvania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Transylvania\">Bishop of Transylvania</a>, granted the <a href=\"/wiki/Tithe\" title=\"Tithe\">tithe</a> in <a href=\"/wiki/Burzenland\" title=\"Burzenland\">Burzenland</a> to the <a href=\"/wiki/Teutonic_Knights\" class=\"mw-redirect\" title=\"Teutonic Knights\">Teutonic Knights</a> in 1213, but preserved the right to collect the tithe from the Sz\u00e9kelys (and Hungarians) who would settle in the region.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132-38\">&#91;35&#93;</a></sup> The grant shows that significant Sz\u00e9kely groups were on the move in the early 13th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132_38-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132-38\">&#91;35&#93;</a></sup> The \"land of the Sz\u00e9kelys\" was located to the north and northeast of the domain of the Knights in 1222.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006405_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006405-39\">&#91;36&#93;</a></sup> Two years later, Andrew II granted the land of the Sz\u00e9kelys of Sebes to the west of the <a href=\"/wiki/Olt_River\" title=\"Olt River\">Olt River</a> to the Transylvanian Saxons, thus uniting the territories where Saxons had settled in southern Transylvania under the jurisdiction of the Count of Hermannstadt.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132_38-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132-38\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>The adoption of more than a dozen place names of <a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic</a> origin<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;note 4&#93;</a></sup> suggests that scattered Slavic-speaking communities inhabited present-day Sz\u00e9kely Land at the time of the Sz\u00e9kelys' arrival.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a38,_132_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a38,_132-41\">&#91;37&#93;</a></sup> More than a dozen place names representing the oldest layer of Hungarian place names (personal names in the <a href=\"/wiki/Nominative_case\" title=\"Nominative case\">nominative case</a>),<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;note 5&#93;</a></sup> implies that other Hungarian-speaking groups had also preceded the Sz\u00e9kelys.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201314_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201314-43\">&#91;38&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a58-59,_134-135_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a58-59,_134-135-44\">&#91;39&#93;</a></sup> The same conclusion can be drawn from the existence of the enclaves of <a href=\"/wiki/Feh%C3%A9r_County_(former)\" title=\"Feh\u00e9r County (former)\">Feh\u00e9r County</a> in Sz\u00e9kely Land which survived until the 19th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201314_43-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201314-43\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"High_Middle_Ages\">High Middle Ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: High Middle Ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:332px;\"><a href=\"/wiki/File:Sz%C3%A9kely_Land.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"Sz\u00e9kely Land in medieval Transylvania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Sz%C3%A9kely_Land.PNG/330px-Sz%C3%A9kely_Land.PNG\" width=\"330\" height=\"267\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Sz%C3%A9kely_Land.PNG/495px-Sz%C3%A9kely_Land.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/Sz%C3%A9kely_Land.PNG/660px-Sz%C3%A9kely_Land.PNG 2x\" data-file-width=\"1139\" data-file-height=\"920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sz%C3%A9kely_Land.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sz\u00e9kely Land (in blue) in <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a> within the medieval <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a></div></div></div>\n<p>The Sz\u00e9kelys were put under the jurisdiction of a new royal official, the <a href=\"/wiki/Count_of_the_Sz%C3%A9kelys\" title=\"Count of the Sz\u00e9kelys\">Count of the Sz\u00e9kelys</a>, in the early 13th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a133_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a133-45\">&#91;40&#93;</a></sup> The first known count, <a href=\"/wiki/Bogomer_Lud%C3%A1ny\" title=\"Bogomer Lud\u00e1ny\">Bogomer, son of Szoboszl\u00f3</a>, was captured during a campaign that <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_IV_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la IV of Hungary\">B\u00e9la</a>, <a href=\"/wiki/Duke_of_Transylvania\" title=\"Duke of Transylvania\">Duke of Transylvania</a>, launched against <a href=\"/wiki/Second_Bulgarian_Empire\" title=\"Second Bulgarian Empire\">Bulgaria</a> in 1228.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003b141-142_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003b141-142-46\">&#91;41&#93;</a></sup> The monarchs always appointed the counts from among the <a href=\"/wiki/Hungarian_nobility\" title=\"Hungarian nobility\">Hungarian noblemen</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201322_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201322-47\">&#91;42&#93;</a></sup> The main administrative units of Sz\u00e9kely Land were initially known as <i>\"terra\"</i> (or land).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201324_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201324-48\">&#91;43&#93;</a></sup> The <i><a href=\"/wiki/Diploma_Andreanum\" title=\"Diploma Andreanum\">Diploma Andreanum</a></i> contained the first reference to such a territory, mentioning <i>terra Sebes</i> (\"the land of the Sz\u00e9kelys of Sebes\") in 1224.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201324_48-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201324-48\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Mongol_invasion_of_the_Kingdom_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mongol invasion of the Kingdom of Hungary\">Mongol invasion of the Kingdom of Hungary</a> obviously caused less destruction in Sz\u00e9kely Land than in other regions of Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201316-17_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201316-17-49\">&#91;44&#93;</a></sup> Only two years after the withdrawal of the Mongols, Sz\u00e9kely troops accompanied <a href=\"/wiki/Lawrence_of_Transylvania\" title=\"Lawrence of Transylvania\">Lawrence</a>, <a href=\"/wiki/Voivode_of_Transylvania\" title=\"Voivode of Transylvania\">Voivode of Transylvania</a>, to the <a href=\"/wiki/Principality_of_Halych-Volhynia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Principality of Halych-Volhynia\">Principality of Halych-Volhynia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201317_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201317-50\">&#91;45&#93;</a></sup> Sz\u00e9kely warriors fought in the royal army against the Czechs and Austrians in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Kressenbrunn\" title=\"Battle of Kressenbrunn\">Battle of Kressenbrunn</a> in 1260.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003b178-179_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003b178-179-51\">&#91;46&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Stephen_V_of_Hungary\" title=\"Stephen V of Hungary\">Stephen V of Hungary</a> granted the royal domains along the <a href=\"/wiki/Arie%C8%99_River_(Mure%C8%99)\" title=\"Arie\u0219 River (Mure\u0219)\">Aranyos River</a> (now Arie\u0219 in Romania) to the Sz\u00e9kelys of K\u00e9zd, who established 18 villages in two decades.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201317_50-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201317-50\">&#91;45&#93;</a></sup> The Mongols <a href=\"/wiki/Second_Mongol_invasion_of_Hungary\" title=\"Second Mongol invasion of Hungary\">again invaded the Kingdom of Hungary</a> in 1285.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016135_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016135-52\">&#91;47&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys, Vlachs and Saxons resisted the invaders at the border, hindering their sudden attack.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016137_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016137-53\">&#91;48&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys of Aranyos successfully defended <a href=\"/wiki/Torock%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torock\u00f3\">Torock\u00f3</a> (now Rimetea in Romania), forcing the invaders to set hundreds of captives free.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016136_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016136-54\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>The Sz\u00e9kelys did not receive a royal diploma summarizing their liberties, but royal charters evidence that they had a special legal status.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003133_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003133-55\">&#91;50&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201346-56\">&#91;51&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys were not subjected to the authority of the voivodes and the <i><a href=\"/wiki/Isp%C3%A1n\" title=\"Isp\u00e1n\">isp\u00e1ns</a></i> (or heads) of the <a href=\"/wiki/County_(Kingdom_of_Hungary)\" class=\"mw-redirect\" title=\"County (Kingdom of Hungary)\">counties</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a136_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a136-57\">&#91;52&#93;</a></sup> Their landed property could not be confiscated in favor of the royal treasury.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201346-56\">&#91;51&#93;</a></sup> Neither could the monarchs grant estates in Sz\u00e9kely Land.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201346-56\">&#91;51&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137-58\">&#91;53&#93;</a></sup> B\u00e9la IV, who wanted to reward one <i>Comes</i> Vincent for his services, donated him an estate in Feh\u00e9r County (outside Sz\u00e9kely Land) in 1252.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201318,_46_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201318,_46-59\">&#91;54&#93;</a></sup> Vincent was obviously the head of a Sz\u00e9kely kindred, because four families<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;note 6&#93;</a></sup> which descended from him gave the highest officials of <a href=\"/wiki/Sepsisz%C3%A9k\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sepsisz\u00e9k\">Sepsisz\u00e9k</a> for centuries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201318,_51_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201318,_51-61\">&#91;55&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys prevented two noblemen from taking possession of an estate (Lok) that <a href=\"/wiki/Charles_I_of_Hungary\" title=\"Charles I of Hungary\">Charles I of Hungary</a> had granted them in <a href=\"/wiki/Cs%C3%ADksz%C3%A9k\" title=\"Cs\u00edksz\u00e9k\">Cs\u00edk</a> in 1324.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137_58-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137-58\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Cetatea_Trasc%C4%83ului_v%C4%83zut%C4%83_de_pe_Piatra_Secuiului.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Cetatea_Trasc%C4%83ului_v%C4%83zut%C4%83_de_pe_Piatra_Secuiului.JPG/220px-Cetatea_Trasc%C4%83ului_v%C4%83zut%C4%83_de_pe_Piatra_Secuiului.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Cetatea_Trasc%C4%83ului_v%C4%83zut%C4%83_de_pe_Piatra_Secuiului.JPG/330px-Cetatea_Trasc%C4%83ului_v%C4%83zut%C4%83_de_pe_Piatra_Secuiului.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Cetatea_Trasc%C4%83ului_v%C4%83zut%C4%83_de_pe_Piatra_Secuiului.JPG/440px-Cetatea_Trasc%C4%83ului_v%C4%83zut%C4%83_de_pe_Piatra_Secuiului.JPG 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"900\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cetatea_Trasc%C4%83ului_v%C4%83zut%C4%83_de_pe_Piatra_Secuiului.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ruins of the fortress on Sz\u00e9kelyk\u0151 at <a href=\"/wiki/Torock%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torock\u00f3\">Torock\u00f3</a> (now Piatra Secuiului at Rimetea in Romania) that the Sz\u00e9kelys of Aranyos received from a noblemen</div></div></div>\n<p>Instead of individuals, the community owned most lands in Sz\u00e9kely Land.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201341,_46_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201341,_46-62\">&#91;56&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Stephen_V_of_Hungary\" title=\"Stephen V of Hungary\">Stephen V of Hungary</a> had to instruct the <i>universitas</i> (or community) of the Sz\u00e9kelys of Telegd in the early 1270s to receive two men into their society, allowing them to hold their estates \"without borders, like the Sz\u00e9kelys\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a136_57-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a136-57\">&#91;52&#93;</a></sup> Parcels of the communal lands were time to time divided through \"drawing arrows\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201341,_46_62-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201341,_46-62\">&#91;56&#93;</a></sup> Communal property diminished through <a href=\"/wiki/Deforestation\" title=\"Deforestation\">deforestation</a> and the draining of marshlands, because such territories were seized by the individuals who had transformed the land.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201350_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201350-63\">&#91;57&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys did not pay taxes, but the owners of landed property in Sz\u00e9kely Land were required to serve in the royal army.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346-47_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201346-47-64\">&#91;58&#93;</a></sup> Daughters could only inherit landed property if they had no brothers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201346-56\">&#91;51&#93;</a></sup> A daughter who inherited an estate (known as a \"boy-daughter\") had to equip a warrior to fight on her behalf.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201346-56\">&#91;51&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys gave 80 horses to <a href=\"/wiki/Ladislaus_IV_of_Hungary\" title=\"Ladislaus IV of Hungary\">Ladislaus IV of Hungary</a> in the late 13th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a136_57-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a136-57\">&#91;52&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201346-56\">&#91;51&#93;</a></sup> Later, each Sz\u00e9kely household was required to give an ox to the king on the occasions of his marriage and the birth of his eldest son.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201347_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201347-65\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p><p>The Sz\u00e9kelys' collective privileges strengthened in the 1290s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137_58-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137-58\">&#91;53&#93;</a></sup> Their representatives attained the general assembly that <a href=\"/wiki/Andrew_III_of_Hungary\" title=\"Andrew III of Hungary\">Andrew III of Hungary</a> held at <a href=\"/wiki/Gyulafeh%C3%A9rv%C3%A1r\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gyulafeh\u00e9rv\u00e1r\">Gyulafeh\u00e9rv\u00e1r</a> (now Alba Iulia in Romania) in 1291.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016154_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016154-66\">&#91;60&#93;</a></sup> Ehelleus \u00c1kos, Vice-Voivode of Transylvania, granted the fortress on Sz\u00e9kelyk\u0151 at Torock\u00f3 (now Piatra Secuiului in Romania) to the Sz\u00e9kelys of Aranyos.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016182_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016182-67\">&#91;61&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys were also represented at the <a href=\"/wiki/Diet_of_Hungary\" title=\"Diet of Hungary\">Diet of Hungary</a> in <a href=\"/wiki/Pest,_Hungary\" title=\"Pest, Hungary\">Pest</a> in 1298.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137_58-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137-58\">&#91;53&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016156_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016156-68\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p><p>Taking advantage of the collapse of the royal authority, <a href=\"/wiki/Ladislaus_III_K%C3%A1n\" title=\"Ladislaus III K\u00e1n\">Ladislaus III K\u00e1n</a> took control of Transylvania in the 1290s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler199984_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler199984-69\">&#91;63&#93;</a></sup> In 1296, he held a general assembly near Torda (now <a href=\"/wiki/Turda\" title=\"Turda\">Turda</a> in Romania) where the head of the Sz\u00e9kelys of Aranyos were also present.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016195_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016195-70\">&#91;64&#93;</a></sup> However, the Sz\u00e9kelys did not support his sons' rebellion against Charles I of Hungary in the late 1310s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a231_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a231-71\">&#91;65&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016195_70-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016195-70\">&#91;64&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Late_Middle_Ages\">Late Middle Ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Late Middle Ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Budai_Nagy_Antal_revolt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Budai Nagy Antal revolt\">Budai Nagy Antal revolt</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:332px;\"><a href=\"/wiki/File:Sz%C3%A9kely_Seats.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"Sz\u00e9kely seats\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Sz%C3%A9kely_Seats.PNG/330px-Sz%C3%A9kely_Seats.PNG\" width=\"330\" height=\"322\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Sz%C3%A9kely_Seats.PNG/495px-Sz%C3%A9kely_Seats.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Sz%C3%A9kely_Seats.PNG/660px-Sz%C3%A9kely_Seats.PNG 2x\" data-file-width=\"1431\" data-file-height=\"1396\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sz%C3%A9kely_Seats.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sz\u00e9kely <a href=\"/wiki/Seat_(territorial-administrative_unit)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Seat (territorial-administrative unit)\">seats</a> in Transylvania (<a href=\"/wiki/Aranyossz%C3%A9k\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aranyossz\u00e9k\">Aranyossz\u00e9k</a> is not presented)</div></div></div>\n<p>The register of the papal tithe (the tenth part of each clergyman's revenues which was to be paid to the pope) between 1330 and 1337 is the first document to provide detailed information of the <a href=\"/wiki/Parish_(Catholic_Church)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parish (Catholic Church)\">Roman Catholic parishes</a> in Sz\u00e9kely Land.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201318_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201318-72\">&#91;66&#93;</a></sup> At least 150 parishes were mentioned in the document, showing that a church had been built in at least 80% of the villages (this ratio did not exceed 40% in other regions of the kingdom).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a135_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a135-73\">&#91;67&#93;</a></sup> The parishes were divided among four <a href=\"/wiki/Deanery\" title=\"Deanery\">archdeaneries</a><sup id=\"cite_ref-74\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-74\">&#91;note 7&#93;</a></sup> of the <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_Transylvania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic Diocese of Transylvania\">Roman Catholic Diocese of Transylvania</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201319_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201319-75\">&#91;68&#93;</a></sup> The presence of Orthodox communities in this period has not been demonstrated.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201321_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201321-76\">&#91;69&#93;</a></sup>\n</p><p>The Sz\u00e9kely administrative units were known as <i>sz\u00e9ks</i> (or <a href=\"/wiki/Seat_(territorial-administrative_unit)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Seat (territorial-administrative unit)\">seats</a>) from the middle of the 14th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201324_48-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201324-48\">&#91;43&#93;</a></sup> There were initially seven seats,<sup id=\"cite_ref-77\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-77\">&#91;note 8&#93;</a></sup> but <a href=\"/wiki/Stibor_of_Stiboricz\" title=\"Stibor of Stiboricz\">Stibor of Stiboricz</a>, Voivode of Transylvania, authorized the community of <a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3sv%C3%A1r\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mikl\u00f3sv\u00e1r\">Mikl\u00f3sv\u00e1r</a> (now Miclo\u0219oara in Romania) to set up its own court of justice around 1395. The other seats only acknowledged the establishment of <a href=\"/w/index.php?title=Mikl%C3%B3sv%C3%A1rsz%C3%A9k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mikl\u00f3sv\u00e1rsz\u00e9k (page does not exist)\">Mikl\u00f3sv\u00e1rsz\u00e9k</a> in 1459.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201330-32_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201330-32-78\">&#91;70&#93;</a></sup> Each seat was headed by two elected officials, the lieutenant <i>(maior exercitus)</i> and the seat judge <i>(iudex terrestris)</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201340-79\">&#91;71&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200813_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200813-80\">&#91;72&#93;</a></sup> Theoretically, lieutenants were responsible for the military affairs and seat judges administered justice, but lieutenants also heard legal disputes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201340-79\">&#91;71&#93;</a></sup> Both seat judges and lieutenants heard disputes together with twelve jurors.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201348_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201348-81\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</p><p>Only Sz\u00e9kelys who owned landed property known as \"Sz\u00e9kely inheritance\" could be elected lieutenants or seat judges.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817-82\">&#91;74&#93;</a></sup> Such property almost always included a mill, increasing the revenues of its owner.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817_82-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817-82\">&#91;74&#93;</a></sup> \"Sz\u00e9kely inheritances\" were divided among the lineages, because the right to nominate and elect the officials of a seat moved from lineage to lineage in each year.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817_82-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817-82\">&#91;74&#93;</a></sup> Consequently, members of the families who owned more than one \"Sz\u00e9kely inheritance\" held the offices more frequently than others.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817_82-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817-82\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p><p>Most Sz\u00e9kely villages were named either after a lineage,<sup id=\"cite_ref-83\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-83\">&#91;note 9&#93;</a></sup> or after individuals,<sup id=\"cite_ref-84\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-84\">&#91;note 10&#93;</a></sup> known from 13th- and 14th-century charters.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200812,_18_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200812,_18-85\">&#91;75&#93;</a></sup> Unlike the villages in the counties, the Sz\u00e9kely villages preserved their autonomous status.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedlar199493_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedlar199493-86\">&#91;76&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201340-79\">&#91;71&#93;</a></sup> Ten families made up the basic administrative units (known as \"tenth\") of Sz\u00e9kely Land.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201340-79\">&#91;71&#93;</a></sup> Tenths supervised the regular division of the communal lands.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201340-79\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Cristuru_Secuiesc_Catholic_Church.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A small church with a tower and a nearby small wooden building\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Cristuru_Secuiesc_Catholic_Church.jpg/220px-Cristuru_Secuiesc_Catholic_Church.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Cristuru_Secuiesc_Catholic_Church.jpg/330px-Cristuru_Secuiesc_Catholic_Church.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Cristuru_Secuiesc_Catholic_Church.jpg/440px-Cristuru_Secuiesc_Catholic_Church.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cristuru_Secuiesc_Catholic_Church.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Medieval Roman Catholic church in <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelykereszt%C3%BAr\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sz\u00e9kelykereszt\u00far\">Sz\u00e9kelykereszt\u00far</a> (present-day Cristuru Secuiesc, Romania)</div></div></div>\n<p>Tenths were also responsible for the mobilization of the Sz\u00e9kely warriors.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201340-79\">&#91;71&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys' military obligations did not diminish in the 14th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201340-79\">&#91;71&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Andrew_Lackfi\" title=\"Andrew Lackfi\">Andrew Lackfi</a>, Count of the Sz\u00e9kelys, launched a campaign against the <a href=\"/wiki/Golden_Horde\" title=\"Golden Horde\">Golden Horde</a> in 1345.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001166_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001166-87\">&#91;77&#93;</a></sup> His victory enabled the expansion of Hungary across the Carpathian Mountains and contributed to the <a href=\"/wiki/Founding_of_Moldavia\" title=\"Founding of Moldavia\">establishment of Moldavia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001166_87-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001166-87\">&#91;77&#93;</a></sup> Sz\u00e9kely troops also participated in the campaigns of <a href=\"/wiki/Louis_I_of_Hungary\" title=\"Louis I of Hungary\">Louis I of Hungary</a> in Italy, Lithuania, Serbia and Bulgaria.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201358_88-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201358-88\">&#91;78&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Stephen_Kanizsai&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stephen Kanizsai (page does not exist)\">Stephen Kanizsai</a> commanded the Sz\u00e9kely warriors in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Nicopolis\" title=\"Battle of Nicopolis\">Battle of Nicopolis</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201358_88-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201358-88\">&#91;78&#93;</a></sup> which ended with the catastrophic defeat of the Christian army by the Ottomans in 1396.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001166_87-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001166-87\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</p><p>The Sz\u00e9kelys primarily grew grain, <a href=\"/wiki/Onion\" title=\"Onion\">onion</a>, <a href=\"/wiki/Cabbage\" title=\"Cabbage\">cabbage</a>, <a href=\"/wiki/Hops\" title=\"Hops\">hops</a>, <a href=\"/wiki/Hemp\" title=\"Hemp\">hemp</a> and <a href=\"/wiki/Flax\" title=\"Flax\">flax</a> in the late 15th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201375_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201375-89\">&#91;79&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Apple\" title=\"Apple\">Apple</a>, <a href=\"/wiki/Pear\" title=\"Pear\">pear</a>, <a href=\"/wiki/Plum\" title=\"Plum\">plum</a>, <a href=\"/wiki/Walnut\" title=\"Walnut\">walnut</a> and <a href=\"/wiki/Hazelnut\" title=\"Hazelnut\">hazelnut</a> were the characteristic fruits of Sz\u00e9kely Land.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201375_89-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201375-89\">&#91;79&#93;</a></sup> The breeding of horses and cattle was also important segment of the local economy.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201375_89-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201375-89\">&#91;79&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys also traded in skins of wolves, foxes, squirrels, martens and other wild animals.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201375_89-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201375-89\">&#91;79&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Staple_right\" title=\"Staple right\">staple right</a><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2016)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> of the Saxon town of Brass\u00f3 hindered the development of the nearby Sz\u00e9kely towns, especially that of <a href=\"/wiki/Sepsiszentgy%C3%B6rgy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sepsiszentgy\u00f6rgy\">Sepsiszentgy\u00f6rgy</a> (now Sf\u00e2ntu Gheorghe in Romania).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201343_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201343-90\">&#91;80&#93;</a></sup> A royal charter recorded that a town was located in each seat in 1427, but most towns received privileges only during the following century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201343_90-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201343-90\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</p><p>The existence of legally distinct groups of the Sz\u00e9kely society was first documented in the early 15th century, but the origin of the three main groups can be traced back to the previous centuries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201350-51_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201350-51-91\">&#91;81&#93;</a></sup> Archaeologist Elek Benk\u0151 proposes that the tripartite Sz\u00e9kely community (consisting of the high-ranking <i>primores</i> and <i>primipili</i>, and the commoners) preserved the features of the 11th-century Hungarian society.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200812_92-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200812-92\">&#91;82&#93;</a></sup> The number of Sz\u00e9kelys who could not secure their living increased due to the divisions of landed property through inheritance in the 15th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-93\">&#91;83&#93;</a></sup> The poor entered the service of wealthy landowners.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-237_94-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-237-94\">&#91;84&#93;</a></sup> On the other hand, Sz\u00e9kelys who participated in military campaigns had the opportunity to receive land grants outside Sz\u00e9kely Land.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200814_95-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200814-95\">&#91;85&#93;</a></sup> Hungarian noblemen could seize a \"Sz\u00e9kely inheritance\" through marriage or purchase.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200818,_24_96-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200818,_24-96\">&#91;86&#93;</a></sup> Consequently, the wealthiest landowners held offices in both the seats and the counties.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994209,_236_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994209,_236-97\">&#91;87&#93;</a></sup> For their estates in the counties were cultivated by dependent peasants, they also wanted to reduce the freedom of the commoners who worked on their estates in Sz\u00e9kely Land.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-93\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p><p>The Hungarian and Vlach peasants rose up in the Transylvanian counties in spring 1437.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006258_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006258-98\">&#91;88&#93;</a></sup> Roland L\u00e9pes, Vice-Voivode of Transylvania, sought assistance from the Sz\u00e9kelys and Saxons against them.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994226_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994226-99\">&#91;89&#93;</a></sup> The representatives of the counties and the Sz\u00e9kely and Saxon seats assembled at B\u00e1bolna (now <a href=\"/wiki/Bob%C3%A2lna\" title=\"Bob\u00e2lna\">Bob\u00e2lna</a> in Romania).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001277_100-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001277-100\">&#91;90&#93;</a></sup> They signed a \"brotherly union\" on 16 September, pledging that they would assist each other against all but the monarch.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001277_100-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001277-100\">&#91;90&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999110_101-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999110-101\">&#91;91&#93;</a></sup> After their united army defeated the peasants, they confirmed their alliance on 2 February 1438, which gave rise to the concept of the \"<a href=\"/wiki/Three_Nations_of_Transylvania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Three Nations of Transylvania\">Three Nations of Transylvania</a>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001277_100-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001277-100\">&#91;90&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994226_99-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994226-99\">&#91;89&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ladislaus_I_of_Hungary_(left)_Cuman_(right).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Ladislaus_I_of_Hungary_%28left%29_Cuman_%28right%29.jpg/220px-Ladislaus_I_of_Hungary_%28left%29_Cuman_%28right%29.jpg\" width=\"220\" height=\"115\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Ladislaus_I_of_Hungary_%28left%29_Cuman_%28right%29.jpg/330px-Ladislaus_I_of_Hungary_%28left%29_Cuman_%28right%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Ladislaus_I_of_Hungary_%28left%29_Cuman_%28right%29.jpg/440px-Ladislaus_I_of_Hungary_%28left%29_Cuman_%28right%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1598\" data-file-height=\"836\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ladislaus_I_of_Hungary_(left)_Cuman_(right).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Fresco depicting the legendary fight of <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">King Saint Ladislaus's</a> with the \"Cuman\" in the church of <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelyderzs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sz\u00e9kelyderzs\">Sz\u00e9kelyderzs</a> (now D\u00e2rjiu in Romania)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Cs%C3%ADkr%C3%A1kos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Cs%C3%ADkr%C3%A1kos.jpg/220px-Cs%C3%ADkr%C3%A1kos.jpg\" width=\"220\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Cs%C3%ADkr%C3%A1kos.jpg/330px-Cs%C3%ADkr%C3%A1kos.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Cs%C3%ADkr%C3%A1kos.jpg/440px-Cs%C3%ADkr%C3%A1kos.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"455\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cs%C3%ADkr%C3%A1kos.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Villages_with_fortified_churches_in_Transylvania\" title=\"Villages with fortified churches in Transylvania\">Fortified church</a> in <a href=\"/wiki/Cs%C3%ADkr%C3%A1kos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cs\u00edkr\u00e1kos\">Cs\u00edkr\u00e1kos</a> (now Racu in Romania)</div></div></div>\n<p>Ottoman marauders made regulars incursions in Transylvania from the early 15th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994224_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994224-102\">&#91;92&#93;</a></sup> Ottoman raiders routed an army of Sz\u00e9kelys and Saxons at Brass\u00f3 (now <a href=\"/wiki/Bra%C8%99ov\" title=\"Bra\u0219ov\">Bra\u0219ov</a> in Romania) in 1421; Ottoman, Wallachian and Moldavian troops made an incursion in Sz\u00e9kely Land in 1432; Ottomans broke into Sz\u00e9kely Land in 1438.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994224_102-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994224-102\">&#91;92&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006259_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006259-103\">&#91;93&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Sigismund,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Sigismund, Holy Roman Emperor\">Sigismund</a>, King of Hungary, had already in 1419 ordered that a third of the Transylvanian noblemen and a tenth of the peasants had to take up arms in case of an Ottoman invasion to assist the Sz\u00e9kelys and Saxons in defending the borders.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994224_102-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994224-102\">&#91;92&#93;</a></sup> The churches of Sz\u00e9kely Land reflected a \"frontier-guard mentality\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994240_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994240-104\">&#91;94&#93;</a></sup> Churches in Cs\u00edksz\u00e9k were fortified in the 15th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994242_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994242-105\">&#91;95&#93;</a></sup> Frescoes on the walls of many churches represented <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">King St Ladislaus's</a> legendary fight with a \"Cuman\" warrior.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994240-241_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994240-241-106\">&#91;96&#93;</a></sup> Episodes of the life of <a href=\"/wiki/Saint_Margaret_of_Antioch\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Margaret of Antioch\">Saint Margaret of Antioch</a> were also depicted on the walls of at least 8 churches.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994241_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994241-107\">&#91;97&#93;</a></sup> Most frescoes were painted in Byzantine style.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994241_107-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994241-107\">&#91;97&#93;</a></sup> The first references to Sz\u00e9kely primary schools were recorded in the 15th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013141_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013141-108\">&#91;98&#93;</a></sup> A schoolmaster lived in <a href=\"/wiki/H%C3%ADdv%C3%A9g\" class=\"mw-redirect\" title=\"H\u00eddv\u00e9g\">H\u00eddv\u00e9g</a> (now H\u0103ghig in Romania), and a teacher in <a href=\"/wiki/El%C5%91patak\" class=\"mw-redirect\" title=\"El\u0151patak\">El\u0151patak</a> (now V\u00e2lcele) in 1419.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013141_108-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013141-108\">&#91;98&#93;</a></sup>\n</p><p>To secure the unified command of the borders, <a href=\"/wiki/Vladislaus_I_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vladislaus I of Hungary\">Vladislaus I of Hungary</a> made <a href=\"/wiki/John_Hunyadi\" title=\"John Hunyadi\">John Hunyadi</a>, <a href=\"/wiki/Ban_of_Sz%C3%B6r%C3%A9ny\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ban of Sz\u00f6r\u00e9ny\">Ban of Sz\u00f6r\u00e9ny</a>, and <a href=\"/wiki/Nicholas_%C3%9Ajlaki\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicholas \u00dajlaki\">Nicholas \u00dajlaki</a>, <a href=\"/wiki/Ban_of_Macs%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ban of Macs\u00f3\">Ban of Macs\u00f3</a>, the joint voivodes of Transylvania and counts of the Sz\u00e9kelys in 1441.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994227_109-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994227-109\">&#91;99&#93;</a></sup> Sz\u00e9kely warriors accompanied Hunyadi during his campaigns in the <a href=\"/wiki/Balkan_Peninsula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balkan Peninsula\">Balkan Peninsula</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201361_110-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201361-110\">&#91;100&#93;</a></sup> At Hunyadi's order, Nicholas V\u00edzaknai, Vice-Voivode of Transylvania, and John Ger\u00e9b of Ving\u00e1rt, Castellan of <a href=\"/wiki/Gurghiu,_Mure%C8%99\" title=\"Gurghiu, Mure\u0219\">G\u00f6rg\u00e9ny</a> (now Gurghiu in Romania), held an assembly for 24 Sz\u00e9kely jurors in Marosv\u00e1s\u00e1rhely in 1451 to record customary laws.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201361_110-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201361-110\">&#91;100&#93;</a></sup> This first known legislative assembly of the Sz\u00e9kelys decreed that those who possessed landed property for 32 years <a href=\"/wiki/Adverse_possession\" title=\"Adverse possession\">acquired the title to it</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201361_110-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201361-110\">&#91;100&#93;</a></sup>\n</p><p>Hunyadi's son, <a href=\"/wiki/Matthias_Corvinus\" title=\"Matthias Corvinus\">Matthias Corvinus</a>, was elected king in 1458.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001298_111-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001298-111\">&#91;101&#93;</a></sup> He confirmed the right of the Sz\u00e9kelys of K\u00e1szon region to freely elect a lieutenant and a seat judge in 1462.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201362_112-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201362-112\">&#91;102&#93;</a></sup> The offices of voivode of Transylvania and count of the Sz\u00e9kelys were in practise united in the 1460s, because thereafter the kings always appointed the same noblemen to both offices.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001115_113-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001115-113\">&#91;103&#93;</a></sup> To secure the military potential of the Sz\u00e9kely community, Matthias ordered the collection of the liberties of the commoners in 1466.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-93\">&#91;83&#93;</a></sup> The joint assembly of the Transylvanian noblemen and the Sz\u00e9kely elders decreed that a Sz\u00e9kely could not be forced to work on a landowner's estate.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-93\">&#91;83&#93;</a></sup> The assembly also ruled that two-thirds of the jurors were to be elected from among the commoners.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-93\">&#91;83&#93;</a></sup> Thereafter, the counts of the Sz\u00e9kelys appointed a \"<a href=\"/w/index.php?title=Royal_judge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Royal judge (page does not exist)\">royal judge</a>\" (or <i>iudex regius</i>) to supervise the administration of justice in each seat.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-93\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p><p>Impoverished Sz\u00e9kely commoners, however, could not fight as mounted warriors, forcing Matthias to revise his policy.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-93\">&#91;83&#93;</a></sup> In 1473, he issued a new decree which distinguished the military obligations of the three main Sz\u00e9kely groups.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-93\">&#91;83&#93;</a></sup> The <i>pimores</i>, who owned an estate with a territory of at least three \"bowshots\", were thereafter required to equip three mounted warriors.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-93\">&#91;83&#93;</a></sup> The <i>primipili</i>, who owned an estate with a territory of two \"bowshots\", continued to fight as mounted soldiers in person.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237-114\">&#91;104&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kely commoners, or <i>pixidarii</i>, were obliged to fight only as foot-soldiers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201350_63-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201350-63\">&#91;57&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237-114\">&#91;104&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Stephen_V_B%C3%A1thory\" title=\"Stephen V B\u00e1thory\">Stephen B\u00e1thory</a>, Voivode of Transylvania and Count of the Sz\u00e9kelys, made several attempts to reduce the autonomy of the seats in the early 1490s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201366_115-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201366-115\">&#91;105&#93;</a></sup> Accusing many <i>primores</i> of high treason, he confiscated their estates and forced Sz\u00e9kely heiresses to marry his retainers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201366-67_116-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201366-67-116\">&#91;106&#93;</a></sup> At the Sz\u00e9kelys' demand, <a href=\"/wiki/Vladislaus_II_of_Hungary\" title=\"Vladislaus II of Hungary\">Vladislaus II of Hungary</a> replaced B\u00e1thory with <a href=\"/wiki/Bertalan_Dr%C3%A1gffy,_Count_of_the_Sz%C3%A9kelys\" title=\"Bertalan Dr\u00e1gffy, Count of the Sz\u00e9kelys\">Bartholomew Dr\u00e1gffy</a> and Stephen Losonczy in 1493.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201367_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201367-117\">&#91;107&#93;</a></sup> However, Dr\u00e1gffy, Losonczy and their successors neglected the administration of justice.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201368_118-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201368-118\">&#91;108&#93;</a></sup> J\u00e1nos B\u00f6g\u00f6zi, Lieutenant of Udvarhelysz\u00e9k, convoked the general assembly, which set up an <a href=\"/wiki/Appellate_court\" title=\"Appellate court\">appellate court</a> in 1505.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201368_118-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201368-118\">&#91;108&#93;</a></sup>\n</p><p>The Sz\u00e9kelys' self-consciousness strengthened after their identifications as Huns was published in printed books in the late 15th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237-114\">&#91;104&#93;</a></sup> They regarded themselves as the representatives of the Huns' military virtues and began demanding the recognition of their privileged status.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237-114\">&#91;104&#93;</a></sup> After King Vladislaus II's only son, Louis, was born on 1 July 1506, royal officials came to Sz\u00e9kely Land to collect the oxen which had traditionally been given to the monarchs on similar occasions.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237-114\">&#91;104&#93;</a></sup> However, the custom had been forgotten, because the kings had not fathered sons during the previous century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201370_119-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201370-119\">&#91;109&#93;</a></sup> Stating that they were noblemen (who did not pay taxes), the Sz\u00e9kelys refused to give oxen to the royal officials.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237-114\">&#91;104&#93;</a></sup> The commander of the royal army, <a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Tomori\" title=\"P\u00e1l Tomori\">P\u00e1l Tomori</a>, could only suppress the riot with the assistance of Saxon troops.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238_120-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238-120\">&#91;110&#93;</a></sup> Andr\u00e1s L\u00e1z\u00e1r convoked a new general assembly to <a href=\"/wiki/Agyagfalva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agyagfalva\">Agyagfalva</a> (now Luti\u0163a in Romania), which banished those who had conspired against the monarch and confiscated their landed property.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201372_121-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201372-121\">&#91;111&#93;</a></sup>\n</p><p>The leader of the great uprising of the Hungarian peasants in 1514, <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_D%C3%B3zsa\" title=\"Gy\u00f6rgy D\u00f3zsa\">Gy\u00f6rgy D\u00f3zsa</a>, was of Sz\u00e9kely origin, but the Sz\u00e9kely commoners did not support the rebels.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238_120-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238-120\">&#91;110&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/John_Z%C3%A1polya\" title=\"John Z\u00e1polya\">John Z\u00e1polya</a>, who had been count of the Sz\u00e9kelys since 1510,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238_120-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238-120\">&#91;110&#93;</a></sup> played a preeminent role in the victory of the noblemen over the peasants.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001363-364_122-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001363-364-122\">&#91;112&#93;</a></sup> He also suppressed a revolt of the Sz\u00e9kely commoners in 1519.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238_120-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238-120\">&#91;110&#93;</a></sup> He ignored the special status of landed property in Sz\u00e9kely Land and confiscated the rioters' estates in favor of the royal treasury.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238_120-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238-120\">&#91;110&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Disintegration\">Disintegration</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Disintegration\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Eastern_Hungarian_Kingdom\" title=\"Eastern Hungarian Kingdom\">Eastern Hungarian Kingdom</a> and <a href=\"/wiki/Edict_of_Torda\" title=\"Edict of Torda\">Edict of Torda</a></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Ottoman_Sultan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Sultan\">Ottoman Sultan</a>, <a href=\"/wiki/Suleiman_the_Magnificent\" title=\"Suleiman the Magnificent\">Suleiman the Magnificent</a>, inflicted a crushing defeat on the Hungarian army in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Moh%C3%A1cs\" title=\"Battle of Moh\u00e1cs\">Battle of Moh\u00e1cs</a> on 29 August 1526.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001370_123-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001370-123\">&#91;113&#93;</a></sup> For Louis II of Hungary died in the battlefield, John Z\u00e1polya and <a href=\"/wiki/Ferdinand_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Ferdinand I, Holy Roman Emperor\">Ferdinand of Habsburg</a> laid claim to Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006280_124-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006280-124\">&#91;114&#93;</a></sup> Both claimants were elected kings before the end of the year.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999139_125-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999139-125\">&#91;115&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys supported John.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201383-84_126-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201383-84-126\">&#91;116&#93;</a></sup> After he made an alliance with the Ottomans, the sultan instructed <a href=\"/wiki/Petru_Rare%C8%99\" title=\"Petru Rare\u0219\">Petru Rare\u0219</a>, <a href=\"/wiki/Voivode_of_Moldavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voivode of Moldavia\">Voivode of Moldavia</a>, to invade Transylvania through Sz\u00e9kely Land to fight against Ferdinand's local supporters in 1529.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994249_127-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994249-127\">&#91;117&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:332px;\"><a href=\"/wiki/File:Eastern-hungarian-kingdom1550.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Eastern-hungarian-kingdom1550.JPG/330px-Eastern-hungarian-kingdom1550.JPG\" width=\"330\" height=\"233\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Eastern-hungarian-kingdom1550.JPG/495px-Eastern-hungarian-kingdom1550.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Eastern-hungarian-kingdom1550.JPG/660px-Eastern-hungarian-kingdom1550.JPG 2x\" data-file-width=\"1107\" data-file-height=\"780\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Eastern-hungarian-kingdom1550.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sz\u00e9kely Land in <a href=\"/wiki/John_Sigismund_Z%C3%A1polya\" title=\"John Sigismund Z\u00e1polya\">John Sigismund Z\u00e1polya</a>'s realm around 1550</div></div></div>\n<p>In 1538, John recognized Ferdinand's right to reunite Hungary after his death.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999140_128-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999140-128\">&#91;118&#93;</a></sup> However, John's supporters proclaimed his infant son, <a href=\"/wiki/John_Sigismund_Z%C3%A1polya\" title=\"John Sigismund Z\u00e1polya\">John Sigismund</a>, king after he died in 1540.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999142_129-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999142-129\">&#91;119&#93;</a></sup> Taking advantage of the new civil war, Suleiman occupied central Hungary, but allowed John Sigismund to retain the lands to the east of the <a href=\"/wiki/Tisza_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tisza River\">Tisza River</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999142_129-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999142-129\">&#91;119&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006281_130-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006281-130\">&#91;120&#93;</a></sup> The minor king and his mother, <a href=\"/wiki/Isabella_Jagiellon\" title=\"Isabella Jagiellon\">Isabella Jagiellon</a>, settled in Transylvania in 1542.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994253_131-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994253-131\">&#91;121&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Johannes_Honter\" title=\"Johannes Honter\">Johannes Honter</a>, the <a href=\"/wiki/Lutheranism\" title=\"Lutheranism\">Lutheran</a> priest of Brass\u00f3, sent preachers to Sz\u00e9kely Land in the 1540s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201396-97_132-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201396-97-132\">&#91;122&#93;</a></sup> The wealthy P\u00e1l Dacz\u00f3, who renovated the old church of Sepsiszentgy\u00f6rgy (now Sf\u00e2ntu Gheorghe in Romania) \"for the glory of God\" in 1547, was the first Sz\u00e9kely to certainly adopt Lutheranism.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201397_133-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201397-133\">&#91;123&#93;</a></sup> Most villages in Mikl\u00f3sv\u00e1rsz\u00e9k adhered to Lutheranism by the early 1550s,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201397_133-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201397-133\">&#91;123&#93;</a></sup> but the majority of the Sz\u00e9kelys remained Roman Catholic.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009102_134-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009102-134\">&#91;124&#93;</a></sup> The Reformation also contributed to the development of education.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013141_108-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013141-108\">&#91;98&#93;</a></sup> New schools were opened in dozens of settlements, including <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelyk%C3%A1l\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sz\u00e9kelyk\u00e1l\">Sz\u00e9kelyk\u00e1l</a> and <a href=\"/wiki/Gid%C3%B3falva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gid\u00f3falva\">Gid\u00f3falva</a> (now C\u0103lu\u015feri and Ghidfal\u0103u in Romania).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013141_108-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013141-108\">&#91;98&#93;</a></sup> The high schools at Marosv\u00e1s\u00e1rhely and Sz\u00e9kelyudvarhely became the first institutions of secondary education.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013143_135-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013143-135\">&#91;125&#93;</a></sup>\n</p><p>Isabella renounced her son's realm in favor of Ferdinand of Habsburg in 1551.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999146-147_136-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999146-147-136\">&#91;126&#93;</a></sup> Ferdinand made <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Dob%C3%B3\" title=\"Istv\u00e1n Dob\u00f3\">Istv\u00e1n Dob\u00f3</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Kendi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferenc Kendi (page does not exist)\">Ferenc Kendi</a> voivodes of Transylvania.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994257_137-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994257-137\">&#91;127&#93;</a></sup> The two voivodes confirmed the privileges of the Sz\u00e9kelys in 1555.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201385_138-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201385-138\">&#91;128&#93;</a></sup> John Sigismund and his mother returned to Transylvania in 1556.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999148_139-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999148-139\">&#91;129&#93;</a></sup> During the following years, the Diet passed a series of decrees limiting the Sz\u00e9kelys' liberties.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201385_138-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201385-138\">&#91;128&#93;</a></sup> In 1557, the king was authorized to confiscate the estates of the Sz\u00e9kelys who had been sentenced for high treason.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201385_138-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201385-138\">&#91;128&#93;</a></sup> A year later, the Sz\u00e9kely community was forced to pay a lump sum tax of 5,000 florins, only the <i>primores</i> and the <i>primipili</i> who were descended from 15th-century notables were exempted.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201385_138-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201385-138\">&#91;128&#93;</a></sup> On the other hand, the queen declared that the Sz\u00e9kely towns were required only to contribute to the yearly tribute payable to the sultans.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013137_140-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013137-140\">&#91;130&#93;</a></sup> The towns were also exempted from the jurisdiction of the seats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013137_140-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013137-140\">&#91;130&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Enlaka4.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Painted wood, depicting stylized flowers\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Enlaka4.jpg/220px-Enlaka4.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Enlaka4.jpg/330px-Enlaka4.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/Enlaka4.jpg/440px-Enlaka4.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Enlaka4.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A piece of the ceiling of the <a href=\"/wiki/Unitarian_Church_of_Transylvania\" title=\"Unitarian Church of Transylvania\">Unitarian</a> church in <a href=\"/wiki/%C3%89nlaka\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9nlaka\">\u00c9nlaka</a> (now Inl\u0103ceni in Romania) with text written in <a href=\"/wiki/Old_Hungarian_alphabet\" title=\"Old Hungarian alphabet\">Sz\u00e9kely runes</a></div></div></div>\n<p>After Melchior Balassa rebelled against John Sigismund, the <i>primipili</i> assembled at Sz\u00e9kelyudvarhely in April 1562.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201388_141-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201388-141\">&#91;131&#93;</a></sup> Thousands of commoners joined them, demanding the punishment of the wealthy Sz\u00e9kelys whom they accused of unlawful collection of taxes and <a href=\"/wiki/Predatory_lending\" title=\"Predatory lending\">predatory lending</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201389_142-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201389-142\">&#91;132&#93;</a></sup> The commoners attacked manors and defeated a royal army.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201391_143-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201391-143\">&#91;133&#93;</a></sup> However, their army broke up without resistance after John Sigismund routed a small troop.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994283-284_144-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994283-284-144\">&#91;134&#93;</a></sup> The Diet passed decrees to limit the commoners' freedom on 20 June 1562.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994284_145-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994284-145\">&#91;135&#93;</a></sup> The court of appeal of Sz\u00e9kely Land was dissolved, the commoners' right to be elected jurors was abolished and the royal judges became the sole leaders of the seats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994284_145-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994284-145\">&#91;135&#93;</a></sup> Two royal castles named Sz\u00e9kelyt\u00e1mad (\"Sz\u00e9kely-assault\") and Sz\u00e9kelyb\u00e1nja (\"Sz\u00e9kely-regret\") were erected in Sz\u00e9kely Land.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994285_146-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994285-146\">&#91;136&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201394_147-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201394-147\">&#91;137&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kely commoners were not required to fight in the royal army, which deprived them from the legal basis of their freedom.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994284_145-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994284-145\">&#91;135&#93;</a></sup> They were regarded the king's serfs, and many of them were forced to work at the building of royal castles or in the salt mines.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201395_148-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201395-148\">&#91;138&#93;</a></sup> John Sigismund donated hundreds of Sz\u00e9kely serfs to his supporters after 1566.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201395_148-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201395-148\">&#91;138&#93;</a></sup>\n</p><p>Hungarian-speaking preachers promoted the theology of <a href=\"/wiki/John_Calvin\" title=\"John Calvin\">John Calvin</a> from the late 1550s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201398_149-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201398-149\">&#91;139&#93;</a></sup> The synod of Marosv\u00e1s\u00e1rhely accepted <a href=\"/wiki/Lord%27s_Supper_in_Reformed_theology\" title=\"Lord&#39;s Supper in Reformed theology\">Calvin's views of the Eucharist</a> in 1559.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201399_150-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201399-150\">&#91;140&#93;</a></sup> The creed was the first document of a Church assembly to be recorded in Hungarian.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul200997_151-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul200997-151\">&#91;141&#93;</a></sup> In 1568, the Diet declared that all preachers could preach \"according to his own understanding\", which contributed to the spread of <a href=\"/wiki/Nontrinitarianism\" title=\"Nontrinitarianism\">Anti-Trinitarian</a> views.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009111_152-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009111-152\">&#91;142&#93;</a></sup> Most Sz\u00e9kely villages persisted with Roman Catholicism, but some Calvinist settlements joined the newly established <a href=\"/wiki/Unitarian_Church_of_Transylvania\" title=\"Unitarian Church of Transylvania\">Unitarian Church of Transylvania</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201399-100_153-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201399-100-153\">&#91;143&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009130_154-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009130-154\">&#91;144&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Principality_of_Transylvania\">Principality of Transylvania</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Principality of Transylvania\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ottoman_suzerainty\">Ottoman suzerainty</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Ottoman suzerainty\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mihai_Viteazul_fighting_the_Turks,_Giurgiu,_October_1595.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Horsemen fight against each other on a bridge and along a river while ships deliver soldiers on the river\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Mihai_Viteazul_fighting_the_Turks%2C_Giurgiu%2C_October_1595.jpg/220px-Mihai_Viteazul_fighting_the_Turks%2C_Giurgiu%2C_October_1595.jpg\" width=\"220\" height=\"171\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Mihai_Viteazul_fighting_the_Turks%2C_Giurgiu%2C_October_1595.jpg/330px-Mihai_Viteazul_fighting_the_Turks%2C_Giurgiu%2C_October_1595.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Mihai_Viteazul_fighting_the_Turks%2C_Giurgiu%2C_October_1595.jpg/440px-Mihai_Viteazul_fighting_the_Turks%2C_Giurgiu%2C_October_1595.jpg 2x\" data-file-width=\"4300\" data-file-height=\"3336\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mihai_Viteazul_fighting_the_Turks,_Giurgiu,_October_1595.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Battle_of_Giurgiu\" title=\"Battle of Giurgiu\">Battle of Giurgiu</a> which ended with the victory of the united forces of <a href=\"/wiki/Principality_of_Transylvania_(1570%E2%80%931711)\" title=\"Principality of Transylvania (1570\u20131711)\">Transylvania</a>, <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a> and <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a> over the retreating <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> army</div></div></div>\n<p>John Sigismund styled himself \"<a href=\"/wiki/Prince_of_Transylvania\" title=\"Prince of Transylvania\">prince of Transylvania</a>\" after the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Speyer_(1570)\" title=\"Treaty of Speyer (1570)\">Treaty of Speyer</a> in 1570.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999148_139-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999148-139\">&#91;129&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013102_155-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013102-155\">&#91;145&#93;</a></sup> Shortly after his death, armed Sz\u00e9kely commoners marched to Gyulafeh\u00e9rv\u00e1r to demand the restoration of their freedom from his successor, <a href=\"/wiki/Stephen_B%C3%A1thory\" title=\"Stephen B\u00e1thory\">Stephen B\u00e1thory</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994285_146-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994285-146\">&#91;136&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013103_156-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013103-156\">&#91;146&#93;</a></sup> After B\u00e1thory refused them, hundreds of Sz\u00e9kelys joined his opponent, <a href=\"/wiki/G%C3%A1sp%C3%A1r_Bekes\" title=\"G\u00e1sp\u00e1r Bekes\">G\u00e1sp\u00e1r Bekes</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013103_156-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013103-156\">&#91;146&#93;</a></sup> After B\u00e1thory defeated Bekes in 1575, more than 60 Sz\u00e9kelys were executed or mutilated, and B\u00e1thory's supporters received Sz\u00e9kely serfs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013103_156-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013103-156\">&#91;146&#93;</a></sup>\n</p><p>Anti-Trinitarian preachers who discouraged the adoration of Jesus appeared in Sz\u00e9kely Land in the late 1570s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009121_157-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009121-157\">&#91;147&#93;</a></sup> Individual interpretation of the Bible became popular in the 1580s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009129_158-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009129-158\">&#91;148&#93;</a></sup> The idea of <a href=\"/wiki/Social_equality\" title=\"Social equality\">social equality</a> in the <a href=\"/wiki/Old_Testament\" title=\"Old Testament\">Old Testament</a> corresponded to the Sz\u00e9kely traditions, which contributed to the spread of \"<a href=\"/wiki/Judaizers\" title=\"Judaizers\">Judaizing</a>\" views among the Sz\u00e9kelys.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009129_158-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009129-158\">&#91;148&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_E%C5%91ssi\" title=\"Andr\u00e1s E\u0151ssi\">Andr\u00e1s E\u0151ssi</a> was the first leader of the <a href=\"/wiki/Szekler_Sabbatarians\" title=\"Szekler Sabbatarians\">Szekler Sabbatarians</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009130-131_159-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009130-131-159\">&#91;149&#93;</a></sup> After the Diet ordered the persecution of radical Protestants in 1595, Benedek Mindszenti, Captain of Udvarhelysz\u00e9k, forced hundreds of Sabbatarians to leave Transylvania in 1595.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009140_160-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009140-160\">&#91;150&#93;</a></sup>\n</p><p>Stephen B\u00e1thory's successor, <a href=\"/wiki/Sigismund_B%C3%A1thory\" title=\"Sigismund B\u00e1thory\">Sigismund B\u00e1thory</a>, joined the <a href=\"/wiki/Holy_League_of_Pope_Clement_VIII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy League of Pope Clement VIII\">Holy League</a> that <a href=\"/wiki/Pope_Clement_VIII\" title=\"Pope Clement VIII\">Pope Clement VIII</a> organized against the Ottoman Empire.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006306_161-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006306-161\">&#91;151&#93;</a></sup> After Sigismund promised the restoration of the Sz\u00e9kelys' liberties if they took up arms against the Ottomans, more than 20,000 Sz\u00e9kelys joined the royal army.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006306_161-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006306-161\">&#91;151&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295_162-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295-162\">&#91;152&#93;</a></sup> The united troops of Transylvania, <a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a> and <a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a> defeated the Ottomans in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Giurgiu\" title=\"Battle of Giurgiu\">Battle of Giurgiu</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006306_161-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006306-161\">&#91;151&#93;</a></sup> Although the Sz\u00e9kely serfs' contribution to the victory was undeniable, the landowners refused to grant them freedom.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013105_163-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013105-163\">&#91;153&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295_162-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295-162\">&#91;152&#93;</a></sup> After Sigismund also revoked his promise, the serfs rose up.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013105_163-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013105-163\">&#91;153&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Stephen_Bocskai\" title=\"Stephen Bocskai\">Stephen Bocskai</a> crushed the revolt with extraordinary brutality during the \"<a href=\"/wiki/Bloody_Carnival\" title=\"Bloody Carnival\">Bloody Carnival</a>\" of 1596.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013105-106_164-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013105-106-164\">&#91;154&#93;</a></sup>\n</p><p>Sigismund abdicated in favor of his cousin, <a href=\"/wiki/Andrew_B%C3%A1thory\" title=\"Andrew B\u00e1thory\">Andrew B\u00e1thory</a>, in March 1599.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295_162-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295-162\">&#91;152&#93;</a></sup> Andrew's pro-Ottoman foreign policy threatened <a href=\"/wiki/Michael_the_Brave\" title=\"Michael the Brave\">Michael the Brave</a>, <a href=\"/wiki/Voivode_of_Wallachia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voivode of Wallachia\">Voivode of Wallachia</a>, who decided to invade Transylvania.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006310_165-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006310-165\">&#91;155&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Holy_Roman_Emperor\" title=\"Holy Roman Emperor\">Holy Roman Emperor</a>, <a href=\"/wiki/Rudolph_II,_Holy_Roman_Emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rudolph II, Holy Roman Emperor\">Rudolph II</a>, who had laid claim to Transylvania, supported him.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295-296_166-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295-296-166\">&#91;156&#93;</a></sup> After Michael presented a fake document in which Rudolph pledged that he would liberate the Sz\u00e9kely serfs, thousand of Sz\u00e9kelys joined Michael's army, but many Sz\u00e9kely noblemen<sup id=\"cite_ref-167\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-167\">&#91;note 11&#93;</a></sup> remained faithful to Andrew.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHorn2002202_168-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHorn2002202-168\">&#91;157&#93;</a></sup> Andrew was murdered by Sz\u00e9kely peasants after Michael's victory in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Sellenberk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Sellenberk\">Battle of Sellenberk</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006311_169-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006311-169\">&#91;158&#93;</a></sup> Michael the Brave restored the Sz\u00e9kely commoners' freedom, and they took revenge for the Bloody Carnival.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009142-143_170-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009142-143-170\">&#91;159&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Parajd_szekelykapu.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Parajd_szekelykapu.jpg/220px-Parajd_szekelykapu.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Parajd_szekelykapu.jpg/330px-Parajd_szekelykapu.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Parajd_szekelykapu.jpg/440px-Parajd_szekelykapu.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Parajd_szekelykapu.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A \"Sz\u00e9kely gate\" in <a href=\"/wiki/Parajd\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parajd\">Parajd</a> (now Praid in Romania)</div></div></div>\n<p>Transylvania sank into political anarchy during the following years.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009142_171-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009142-171\">&#91;160&#93;</a></sup> Rudolph's general, <a href=\"/wiki/Giorgio_Basta\" title=\"Giorgio Basta\">Giorgio Basta</a>, expelled Michael from Transylvania and abolished the Sz\u00e9kelys' liberties.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994296_172-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994296-172\">&#91;161&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Moses_Sz%C3%A9kely\" title=\"Moses Sz\u00e9kely\">Moses Sz\u00e9kely</a> (the only prince of Sz\u00e9kely origin) took up arms against Basta in 1603.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994297_173-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994297-173\">&#91;162&#93;</a></sup> Most Sz\u00e9kelys of Udvarhelysz\u00e9k, Marossz\u00e9k and Aranyossz\u00e9k supported him, but the majority of the Sz\u00e9kelys from other seats joined his opponent, <a href=\"/wiki/Radu_%C8%98erban\" title=\"Radu \u0218erban\">Radu \u0218erban</a>, Voivode of Wallachia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013105-106_164-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013105-106-164\">&#91;154&#93;</a></sup> J\u00e1nos Petki, Captain of Udvarhelysz\u00e9k, convoked the general assembly of the Sz\u00e9kelys shortly after Stephen Bocskai had risen up against Rudolph in October 1604.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013111_174-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013111-174\">&#91;163&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kely noblemen and commoners unanimously decided to support Bocskai if he was willing to confirm their liberties and to grant a general amnesty for the crimes committed during the anarchy.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013111_174-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013111-174\">&#91;163&#93;</a></sup> Bocskai confirmed the Sz\u00e9kelys' liberties in a charter on 16 February 1606.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013112_175-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013112-175\">&#91;164&#93;</a></sup> Five days later, the delegates of the counties and the Sz\u00e9kelys proclaimed him prince.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013112_175-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013112-175\">&#91;164&#93;</a></sup>\n</p><p>The restoration of the Sz\u00e9kely liberties included the Sz\u00e9kely serfs' exemption from regular taxes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994335_176-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994335-176\">&#91;165&#93;</a></sup> For the serfs did not serve in the royal army, many Sz\u00e9kely commoners entered into the service of wealthier landowners.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994335_176-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994335-176\">&#91;165&#93;</a></sup> About 44% of the Sz\u00e9kelys were serfs, according to the conscription in 1614.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013121_177-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013121-177\">&#91;166&#93;</a></sup> Most serfs in Marossz\u00e9k declared that they had voluntarily chosen serfdom to avoid poverty, starvation and military service.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994335_176-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994335-176\">&#91;165&#93;</a></sup>\n</p><p>The detailed <i><a href=\"/wiki/Memoire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Memoire\">memoire</a></i> of the Sz\u00e9kely nobleman, <a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Mik%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferenc Mik\u00f3 (page does not exist)\">Ferenc Mik\u00f3</a>, is an important source of Transylvanian history between 1594 and 1613.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013148-149_178-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013148-149-178\">&#91;167&#93;</a></sup> The development of large estates transformed the Sz\u00e9kely society.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013136_179-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013136-179\">&#91;168&#93;</a></sup> More than a hundred peasants worked on the domains of the wealthiest landowners.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013122_180-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013122-180\">&#91;169&#93;</a></sup> They<sup id=\"cite_ref-181\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-181\">&#91;note 12&#93;</a></sup> renovated their old castles, or built new castles, strengthening them by walls and towers in the 17th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013153_182-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013153-182\">&#91;170&#93;</a></sup> Lesser noblemen's manors were mostly decorated by wooden \"<a href=\"/w/index.php?title=Sz%C3%A9kely_gate&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sz\u00e9kely gate (page does not exist)\">Sz\u00e9kely gates</a>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013154_183-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013154-183\">&#91;171&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Gabriel_Bethlen.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Gabriel_Bethlen.jpg/220px-Gabriel_Bethlen.jpg\" width=\"220\" height=\"280\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Gabriel_Bethlen.jpg/330px-Gabriel_Bethlen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Gabriel_Bethlen.jpg/440px-Gabriel_Bethlen.jpg 2x\" data-file-width=\"1226\" data-file-height=\"1562\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gabriel_Bethlen.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Gabriel_Bethlen\" title=\"Gabriel Bethlen\">Gabriel Bethlen</a>, who prohibited the Sz\u00e9kelys to choose serfdom in 1619</div></div></div>\n<p>The landowners invited colonists to settle in their lands.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013125_184-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013125-184\">&#91;172&#93;</a></sup> The 1614 conscription mentioned peasants named \"Ol\u00e1h\" (or Vlach) who had come from Moldavia, Wallachia or from the region of <a href=\"/wiki/F%C4%83g%C4%83ra%C8%99\" title=\"F\u0103g\u0103ra\u0219\">Fogaras</a> and <a href=\"/wiki/Kar%C3%A1nsebes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kar\u00e1nsebes\">Kar\u00e1nsebes</a> (now F\u0103g\u0103ra\u0219 and Caransebe\u0219 in Romania).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013125_184-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013125-184\">&#91;172&#93;</a></sup> The presence of colonists and serfs in the Sz\u00e9kely villages required the adoption of new rules regarding the distribution of communal lands.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013133_185-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013133-185\">&#91;173&#93;</a></sup> For instance, the community of <a href=\"/wiki/Udvarfalva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Udvarfalva\">Udvarfalva</a> (now Curteni in Romania) allowed two serfs to seize parcels of the communal lands, stipulating that they had to leave the parcels if they came into conflict with the community.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013133-134_186-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013133-134-186\">&#91;174&#93;</a></sup> The villages also regulated the use of streams and rivers, limiting <a href=\"/wiki/Tanning_(leather)\" title=\"Tanning (leather)\">tanning</a>, dyeing and other activities that could pollute the water.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994386_187-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994386-187\">&#91;175&#93;</a></sup> Hydro-energy of the swift rivers was also utilized: the Ottoman traveller, <a href=\"/wiki/Evliya_%C3%87elebi\" title=\"Evliya \u00c7elebi\">Evliya \u00c7elebi</a>, noticed hundreds of sawmills in Sz\u00e9kelyudvarhely.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994386_187-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994386-187\">&#91;175&#93;</a></sup> The mineral waters of Sz\u00e9kely Land were famous in the whole principality.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994407_188-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994407-188\">&#91;176&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Gabriel_Bethlen\" title=\"Gabriel Bethlen\">Gabriel Bethlen</a> was the first prince to realize that the decrease of the number of free Sz\u00e9kelys threatened the military potential of Transylvania.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994336_189-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994336-189\">&#91;177&#93;</a></sup> He prohibited the Sz\u00e9kelys to choose serfdom, ordered the redemption of hundreds of serfs and abolished the Sz\u00e9kely serfs' tax exemption.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994336_189-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994336-189\">&#91;177&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013122_180-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013122-180\">&#91;169&#93;</a></sup> The latter measure persuaded many serfs to leave Sz\u00e9kely Land.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994336_189-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994336-189\">&#91;177&#93;</a></sup> The redemption of Sz\u00e9kely serfs continued during the reign of <a href=\"/wiki/George_I_R%C3%A1k%C3%B3czi\" title=\"George I R\u00e1k\u00f3czi\">George I R\u00e1k\u00f3czi</a>, who also granted parcels of land to the liberated Sz\u00e9kelys.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013127_190-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013127-190\">&#91;178&#93;</a></sup> R\u00e1k\u00f3czi renounced the royal prerogarive of seizing and granting landed property in Sz\u00e9kely Land in 1636.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013126_191-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013126-191\">&#91;179&#93;</a></sup> Since the Sabbatarians supported R\u00e1k\u00f3czi's opponent, Moses Sz\u00e9kely, the Diet ordered them to convert to one of the four official religions in 1638.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009198-199_192-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009198-199-192\">&#91;180&#93;</a></sup> All who continued to celebrate the Sabbath on Saturday and failed to baptize their children were imprisoned.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009200_193-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009200-193\">&#91;181&#93;</a></sup> Small Sabbatarian communities survived in the villages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKeul2009200_193-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKeul2009200-193\">&#91;181&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/George_II_R%C3%A1k%C3%B3czi\" title=\"George II R\u00e1k\u00f3czi\">George II R\u00e1k\u00f3czi</a> broke into Poland without the sultan's authorization in 1656, provoking the invasion of Transylvania by the Ottomans.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006338_194-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006338-194\">&#91;182&#93;</a></sup> After Istv\u00e1n Petki, Captain General of Cs\u00edksz\u00e9k, did not accept the sultan's offer to claim the princely throne for himself, the Crimean Tatars pillaged Sz\u00e9kely Land in 1661.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013155_195-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013155-195\">&#91;183&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994359_196-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994359-196\">&#91;184&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Michael_I_Apafi\" title=\"Michael I Apafi\">Michael I Apafi</a>, who was elected prince at the Ottomans' order, recruited Sz\u00e9kelys to defend his palace and fortresses.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994360,397-398_197-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994360,397-398-197\">&#91;185&#93;</a></sup> He joined the <a href=\"/wiki/Holy_League_(1684)\" title=\"Holy League (1684)\">Holye League</a> against the Ottomans, recognizing that Transylvania was a <a href=\"/wiki/Lands_of_the_Crown_of_Saint_Stephen\" title=\"Lands of the Crown of Saint Stephen\">land of the Holy Crown of Hungary</a> in 1686.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994369_198-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994369-198\">&#91;186&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Military_government_and_uprising\">Military government and uprising</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Military government and uprising\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/R%C3%A1k%C3%B3czi%27s_War_of_Independence\" title=\"R\u00e1k\u00f3czi&#39;s War of Independence\">R\u00e1k\u00f3czi's War of Independence</a> and <a href=\"/wiki/Kurucz\" title=\"Kurucz\">Kurucz</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mikes_Kelemen_olajk%C3%A9p.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"a long-haired young man with large eyes and a small moustache\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Mikes_Kelemen_olajk%C3%A9p.jpg/220px-Mikes_Kelemen_olajk%C3%A9p.jpg\" width=\"220\" height=\"303\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/93/Mikes_Kelemen_olajk%C3%A9p.jpg/330px-Mikes_Kelemen_olajk%C3%A9p.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/93/Mikes_Kelemen_olajk%C3%A9p.jpg 2x\" data-file-width=\"399\" data-file-height=\"550\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mikes_Kelemen_olajk%C3%A9p.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Sz\u00e9kely nobleman, <a href=\"/wiki/Kelemen_Mikes\" title=\"Kelemen Mikes\">Kelemen Mikes</a>, who followed <a href=\"/wiki/Francis_II_R%C3%A1k%C3%B3czi\" title=\"Francis II R\u00e1k\u00f3czi\">Francis II R\u00e1k\u00f3czi</a> into exile</div></div></div>\n<p>The army of Emperor <a href=\"/wiki/Leopold_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold I, Holy Roman Emperor\">Leopold I</a> occupied Transylvania in late 1687.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006354_199-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006354-199\">&#91;187&#93;</a></sup> He restored civil government in 1690, by issuing the <i><a href=\"/wiki/Diploma_Leopoldinum\" title=\"Diploma Leopoldinum\">Diploma Leopoldinum</a></i> which confirmed the privileges of the Three Nations.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994371_200-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994371-200\">&#91;188&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006354-355_201-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006354-355-201\">&#91;189&#93;</a></sup> However, five years later, the imperial army again occupied the principality.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994372_202-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994372-202\">&#91;190&#93;</a></sup> The new government increased the taxes and strengthened the position of the Roman Catholic Church, which stirred up discontent.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994374_203-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994374-203\">&#91;191&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006356_204-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006356-204\">&#91;192&#93;</a></sup> The increase of the taxes especially aggrieved the Sz\u00e9kely villages, but the commander of the imperial army, Jean-Louis Rabutin de Bussy, suppressed all riots, imprisoning many Sz\u00e9kelys.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994377_205-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994377-205\">&#91;193&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Francis_II_R%C3%A1k%C3%B3czi\" title=\"Francis II R\u00e1k\u00f3czi\">Francis II R\u00e1k\u00f3czi</a> (a descendant of the <a href=\"/wiki/R%C3%A1k%C3%B3czi\" title=\"R\u00e1k\u00f3czi\">R\u00e1k\u00f3czi</a> princes of Transylvania) became the leader of the opposition against Leopold.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999185-186_206-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999185-186-206\">&#91;194&#93;</a></sup> After taking control of <a href=\"/wiki/Upper_Hungary\" title=\"Upper Hungary\">Upper Hungary</a> (now Slovakia) and large territories to the east of the Tisza in autumn 1703, he sent letters to the Three Nations (and also to the Romanians), urging them to support his war for independence.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994377_205-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994377-205\">&#91;193&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys of H\u00e1romsz\u00e9k and Cs\u00edksz\u00e9k were among the first to join him.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013158_207-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013158-207\">&#91;195&#93;</a></sup> R\u00e1k\u00f3czi's supporters took control of Sz\u00e9kely Land by early 1704.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013158_207-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013158-207\">&#91;195&#93;</a></sup>\n</p><p>The Diet proclaimed R\u00e1k\u00f3czi prince,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999187_208-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999187-208\">&#91;196&#93;</a></sup> but he could not enter Transylvania after the imperial army defeated his supporters in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Zsib%C3%B3\" title=\"Battle of Zsib\u00f3\">Battle of Zsib\u00f3</a> on 11 November 1705.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013159-160_209-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013159-160-209\">&#91;197&#93;</a></sup> Sz\u00e9kely Land was put under military administration and hundreds of Sz\u00e9kelys left the principality.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013160_210-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013160-210\">&#91;198&#93;</a></sup> The authorities limited free movement and began collecting all weapons.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013160_210-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013160-210\">&#91;198&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kely soldiers returned under the command of L\u0151rinc Pekry in summer 1706.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013160_210-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013160-210\">&#91;198&#93;</a></sup> R\u00e1k\u00f3czi, who was again elected prince, confirmed the Sz\u00e9kelys' privileges in 1707.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013160_210-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013160-210\">&#91;198&#93;</a></sup>\n</p><p>Leopold's successor, <a href=\"/wiki/Joseph_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph I, Holy Roman Emperor\">Joseph I</a>, promised a general amnesty to those who would capitulate.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994381_211-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994381-211\">&#91;199&#93;</a></sup> After R\u00e1k\u00f3czi left Hungary for Poland to seek assistance, the representatives of the rebels signed the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Szatm%C3%A1r\" title=\"Treaty of Szatm\u00e1r\">Treaty of Szatm\u00e1r</a> in 1711, acknowledging the rule of the Habsburgs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999189_212-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999189-212\">&#91;200&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006359_213-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006359-213\">&#91;201&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kely <a href=\"/wiki/Kelemen_Mikes\" title=\"Kelemen Mikes\">Kelemen Mikes</a> was one of the few noblemen who followed R\u00e1k\u00f3czi into exile.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013160_210-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013160-210\">&#91;198&#93;</a></sup> Mikes's <i><a href=\"/wiki/Letters_from_Turkey\" title=\"Letters from Turkey\">Letters from Turkey</a></i> demonstrate both his education in France and his Transylvanian heritage.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994411_214-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994411-214\">&#91;202&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Towards_absolutism\">Towards absolutism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Towards absolutism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The integration of Transylvania into the <a href=\"/wiki/Habsburg_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Habsburg Empire\">Habsburg Empire</a> accelerated after the Treaty of Szatm\u00e1r.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994415_215-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994415-215\">&#91;203&#93;</a></sup> The Gubernium (which was composed of 12 members appointed by the monarchs) became the supreme body of administration, but the most important decisions were made in Vienna.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006413_216-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006413-216\">&#91;204&#93;</a></sup> The Diet enacted the decisions of the Gubernium without opposition.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994430_217-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994430-217\">&#91;205&#93;</a></sup> The command of the imperial and local troops was unified in 1713.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994415_215-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994415-215\">&#91;203&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006413_216-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006413-216\">&#91;204&#93;</a></sup> Appeals against the decisions of the seat courts were heard at the Royal Table.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006414_218-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006414-218\">&#91;206&#93;</a></sup> Since the monarchs supported the ideas of <a href=\"/wiki/Counter-Reformation\" title=\"Counter-Reformation\">Counter-Reformation</a>, many Sz\u00e9kely noble families<sup id=\"cite_ref-219\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-219\">&#91;note 13&#93;</a></sup> converted to Catholicism.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013164_220-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013164-220\">&#91;207&#93;</a></sup> The Unitarians and Sabbatarians were especially exposed to persecution in the 1720s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994415_215-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994415-215\">&#91;203&#93;</a></sup> The Diet was last summoned in 1761.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994431_221-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994431-221\">&#91;208&#93;</a></sup>\n</p><p>Around 20% of the Transylvanian population perished because of a <a href=\"/wiki/Plague_(disease)\" title=\"Plague (disease)\">plague</a> between 1717 and 1720.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994417_222-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994417-222\">&#91;209&#93;</a></sup> Migration of serfs to Moldavia and Wallachia continued, but most migrants returned to Transylvania.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994418_223-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994418-223\">&#91;210&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kely commoners and <i>primipili</i> made attempts to regain their tax exempt status, but their movements were suppressed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013164_220-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013164-220\">&#91;207&#93;</a></sup> Their largest rebellion broke out after <a href=\"/w/index.php?title=Adolf_Nikolaus_Buccow&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adolf Nikolaus Buccow (page does not exist)\">Adolf Nikolaus Buccow</a>, the military commander, decided to introduce the system of the <a href=\"/wiki/Military_Frontier\" title=\"Military Frontier\">Military Frontier</a> in Sz\u00e9kely Land in 1762, without consulting with the Diet or the seats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013166_224-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013166-224\">&#91;211&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Siculicidium_eml%C3%A9km%C5%B1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Siculicidium_eml%C3%A9km%C5%B1.jpg/220px-Siculicidium_eml%C3%A9km%C5%B1.jpg\" width=\"220\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Siculicidium_eml%C3%A9km%C5%B1.jpg/330px-Siculicidium_eml%C3%A9km%C5%B1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Siculicidium_eml%C3%A9km%C5%B1.jpg/440px-Siculicidium_eml%C3%A9km%C5%B1.jpg 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"648\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Siculicidium_eml%C3%A9km%C5%B1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Monument to the <i><a href=\"/wiki/Siculicidium\" title=\"Siculicidium\">Siculicidium</a></i> (or Massacre of Sz\u00e9kelys) at <a href=\"/wiki/Mad%C3%A9falva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mad\u00e9falva\">Mad\u00e9falva</a> (now Siculeni in Romania)</div></div></div>\n<p>Buccow ordered the conscription of the commoners and <i>primipili</i> to set up new border guard troops, appointing German officers to complete the task.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013166_224-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013166-224\">&#91;211&#93;</a></sup> Referring to their traditional privileges, most Sz\u00e9kelys declared that they would only serve under the command of their own officers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013167_225-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013167-225\">&#91;212&#93;</a></sup> However, some commoners were ready to accept the new system and the imperial officials also promised freedom to the serfs who joined the new army.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994418_223-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994418-223\">&#91;210&#93;</a></sup> They turned against those who resisted, attacking their houses and villages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433_226-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433-226\">&#91;213&#93;</a></sup>\n</p><p>Queen <a href=\"/wiki/Maria_Theresa_of_Austria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maria Theresa of Austria\">Maria Theresa</a> appointed a new official, <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zsef_Siskovics&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zsef Siskovics (page does not exist)\">J\u00f3zsef Siskovics</a>, to complete the organization of the Military Frontier.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433_226-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433-226\">&#91;213&#93;</a></sup> Siskovics sent 10-20 soldiers to each villages, declaring that he would confiscated the landed property of those who resisted.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013169_227-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013169-227\">&#91;214&#93;</a></sup> Most Sz\u00e9kelys in <a href=\"/w/index.php?title=Gyergy%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gyergy\u00f3 (page does not exist)\">Gyergy\u00f3</a> yielded, but the men from <a href=\"/wiki/Mad%C3%A9falva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mad\u00e9falva\">Mad\u00e9falva</a> (now Siculeni in Romania) and the nearby villages fled to the mountains.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013169_227-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013169-227\">&#91;214&#93;</a></sup> After Siskovics ordered the expulsion of their wives and children from their houses, more than 2,700 armed Sz\u00e9kelys came to Mad\u00e9falva from H\u00e1romsz\u00e9k and Cs\u00edksz\u00e9k.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013170_228-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013170-228\">&#91;215&#93;</a></sup> The imperial army attacked the village, slaughtering more than 200 Sz\u00e9kelys on 7 January 1764.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013170_228-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013170-228\">&#91;215&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i><a href=\"/wiki/Siculicidium\" title=\"Siculicidium\">Siculicidium</a></i> (or Massacre of Sz\u00e9kelys) at Mad\u00e9falva broke the Sz\u00e9kelys' resistance.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433_226-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433-226\">&#91;213&#93;</a></sup> The organization of the Sz\u00e9kely border guard was completed before the end of March.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433_226-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433-226\">&#91;213&#93;</a></sup> Two infantry regiments were set up in Cs\u00edksz\u00e9k and H\u00e1romsz\u00e9k, and one <i><a href=\"/wiki/Hussar\" title=\"Hussar\">hussar</a></i> regiment in Cs\u00edksz\u00e9k, H\u00e1romsz\u00e9k and Aranyossz\u00e9k.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013176_229-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013176-229\">&#91;216&#93;</a></sup> Romanian peasants from Aranyossz\u00e9k made up more than a fifth of the <i>hussar</i> regiment.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013176_229-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013176-229\">&#91;216&#93;</a></sup> Thousands of Sz\u00e9kelys fled to Moldavia instead of joining the army.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013170_228-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013170-228\">&#91;215&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grand_Principality_of_Transylvania\">Grand Principality of Transylvania</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Grand Principality of Transylvania\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Enlightment_and_absolutism\">Enlightment and absolutism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Enlightment and absolutism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelys_of_Bukovina\" title=\"Sz\u00e9kelys of Bukovina\">Sz\u00e9kelys of Bukovina</a></div>\n<p>Maria Theresa declared Transylvania to be a grand principality on 2 November 1765.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994755_230-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994755-230\">&#91;217&#93;</a></sup> The partial integration of Sz\u00e9kely Land in the Military Frontier divided the society into a military and a civil part.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013176_229-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013176-229\">&#91;216&#93;</a></sup> In the Military Frontier, most commoners and <i>primipili</i> joined the regiments.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013178_231-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013178-231\">&#91;218&#93;</a></sup> In addition to the defence of the frontier, the border guards were obliged to chase robbers and smugglers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013172_232-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013172-232\">&#91;219&#93;</a></sup> The military commanders supervised the election of the magistrates, which diminished the autonomy of the Sz\u00e9kely villages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433_226-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433-226\">&#91;213&#93;</a></sup> Many aspects of everyday life were also controlled by the officers: the border guards could only marry with the consent of their commanders and the officers were authorized to ban smoking and dancing.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994434_233-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994434-233\">&#91;220&#93;</a></sup>\n</p><p>More than 44% of the inhabitants of Sz\u00e9kely Land were commoners and <i>primipili</i> in the late 1760s, but the ratio of serfs and landless cotters exceeded 38%.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013177_234-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013177-234\">&#91;221&#93;</a></sup> The settlement of Romanian peasants in Cs\u00edksz\u00e9k, H\u00e1romsz\u00e9k and Aranyossz\u00e9k contributed to the increase of their number.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013177_234-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013177-234\">&#91;221&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Romani_people\" title=\"Romani people\">Romani</a> (or Gypsy) cotters were also mentioned in the 1760s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013177_234-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013177-234\">&#91;221&#93;</a></sup> Many of them were employed as blacksmiths and musicians in the noblemen's manors.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013182_235-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013182-235\">&#91;222&#93;</a></sup> To regulate the obligations of the peasantry, the Gubernium issued a decree (the so-called <i>Certain Points</i>) in 1769, prescribing that they were to work four or three days a week on the estates of the noblemen.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994434_233-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994434-233\">&#91;220&#93;</a></sup> Nevertheless, the peasants in Sz\u00e9kely Land enjoyed more freedom than the serfs in the counties.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013181_236-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013181-236\">&#91;223&#93;</a></sup> For instance, Sz\u00e9kely serfs run taverns and butcheries together with the noblemen, while it was the noblemen's monopoly in the counties.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013181_236-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013181-236\">&#91;223&#93;</a></sup>\n</p><p>The ideas of <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Enlightenment</a> spread in Transylvania from the 1770s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994435_237-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994435-237\">&#91;224&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Polymath\" title=\"Polymath\">polymath</a> <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3zsef_Benk%C5%91&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f3zsef Benk\u0151 (page does not exist)\">J\u00f3zsef Benk\u0151</a> (who was a Calvinist priest) wrote a trilingual botanical dictionary and a manual of caves.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994436_238-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994436-238\">&#91;225&#93;</a></sup> He also promoted tobaccoo growing and the use of <a href=\"/wiki/Sumac\" title=\"Sumac\">sumac</a> in the leather industry.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994436_238-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994436-238\">&#91;225&#93;</a></sup>\n</p><p>Maria Theresa's son and successor, <a href=\"/wiki/Joseph_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Joseph II, Holy Roman Emperor\">Joseph II</a>, wanted to transform the Habsburg Empire into a unitary state.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999212_239-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999212-239\">&#91;226&#93;</a></sup> He abolished the seats and divided Transylvania into eleven counties in 1784.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994446_240-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994446-240\">&#91;227&#93;</a></sup> He made German the official language of the central government and the towns.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994447_241-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994447-241\">&#91;228&#93;</a></sup> The representatives of the noblemen and the Sz\u00e9kelys wrote a joint memorandum to perusade him to withdraw his reforms in 1787, but he revoked most of his decrees only on his deathbed in 1790.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994447-448_242-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994447-448-242\">&#91;229&#93;</a></sup> At the Diet that Joseph's successor, <a href=\"/wiki/Leopold_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Leopold II, Holy Roman Emperor\">Leopold II</a>, convoked in December 1790, the Sz\u00e9kely <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Aranka\" title=\"Gy\u00f6rgy Aranka\">Gy\u00f6rgy Aranka</a> proposed the establishment of the <a href=\"/w/index.php?title=Transylvanian_Hungarian_Philological_Society&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Transylvanian Hungarian Philological Society (page does not exist)\">Transylvanian Hungarian Philological Society</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013190-191_243-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013190-191-243\">&#91;230&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994449_244-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994449-244\">&#91;231&#93;</a></sup> On the other hand, the Sz\u00e9kely delegates did not support the proposed union of Transylvania with Hungary, because they feared that it would jeopardize their traditional liberties.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994450_245-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994450-245\">&#91;232&#93;</a></sup>\n</p><p>Transylvanian culture flourished in the early 19th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994454_246-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994454-246\">&#91;233&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Farkas_Bolyai\" title=\"Farkas Bolyai\">Farkas Bolyai</a> improved the teaching of natural sciences at the college of Marosv\u00e1s\u00e1rhely.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013190_247-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013190-247\">&#91;234&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_K%C5%91r%C3%B6si_Csoma\" title=\"S\u00e1ndor K\u0151r\u00f6si Csoma\">S\u00e1ndor K\u0151r\u00f6si Csoma</a>, who left Sz\u00e9kely Land for Central Asia to search for the Hungarians' ancient homeland, compiled the first Tibetan-English dictionary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013190-191_243-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013190-191-243\">&#91;230&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994456_248-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994456-248\">&#91;235&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=S%C3%A1ndor_Farkas_B%C3%B6l%C3%B6ni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"S\u00e1ndor Farkas B\u00f6l\u00f6ni (page does not exist)\">S\u00e1ndor Farkas B\u00f6l\u00f6ni</a> published a book about his journeys in England and the United States, describing the latter as the country of \"common sense\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013190-191_243-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013190-191-243\">&#91;230&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994462_249-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994462-249\">&#91;236&#93;</a></sup> Sz\u00e9kely noblemen<sup id=\"cite_ref-250\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-250\">&#91;note 14&#93;</a></sup> and scholars<sup id=\"cite_ref-251\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-251\">&#91;note 15&#93;</a></sup> who adopted the ideas of <a href=\"/wiki/Liberalism\" title=\"Liberalism\">Liberalism</a> demanded the unification of Hungary and Transylvania.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013193_252-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013193-252\">&#91;237&#93;</a></sup> However, <a href=\"/wiki/Conservatism\" title=\"Conservatism\">Conservative</a> noblemen<sup id=\"cite_ref-253\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-253\">&#91;note 16&#93;</a></sup> headed the seats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013193_252-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013193-252\">&#91;237&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Revolution\">Revolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Revolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Hungarian Revolution of 1848</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:H%C3%A1romsz%C3%A9k_sz%C3%A9kh%C3%A1z.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/H%C3%A1romsz%C3%A9k_sz%C3%A9kh%C3%A1z.jpg/220px-H%C3%A1romsz%C3%A9k_sz%C3%A9kh%C3%A1z.jpg\" width=\"220\" height=\"164\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/H%C3%A1romsz%C3%A9k_sz%C3%A9kh%C3%A1z.jpg/330px-H%C3%A1romsz%C3%A9k_sz%C3%A9kh%C3%A1z.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/H%C3%A1romsz%C3%A9k_sz%C3%A9kh%C3%A1z.jpg/440px-H%C3%A1romsz%C3%A9k_sz%C3%A9kh%C3%A1z.jpg 2x\" data-file-width=\"492\" data-file-height=\"366\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:H%C3%A1romsz%C3%A9k_sz%C3%A9kh%C3%A1z.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Headquarters of the H\u00e1romsz\u00e9k Assembly in <a href=\"/wiki/Sepsiszentgy%C3%B6rgy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sepsiszentgy\u00f6rgy\">Sepsiszentgy\u00f6rgy</a> (<a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian</a>: <i><span lang=\"ro\"><a href=\"/wiki/Sf%C3%A2ntu_Gheorghe\" title=\"Sf\u00e2ntu Gheorghe\">Sf\u00e2ntu Gheorghe</a></span></i>) in the 19th century</div></div></div>\n<p>A group of young artists and scholars published the <a href=\"/wiki/12_points_of_the_Hungarian_Revolutionaries_of_1848\" title=\"12 points of the Hungarian Revolutionaries of 1848\">reform program of the radical delegates</a> of the <a href=\"/wiki/Diet_of_Hungary\" title=\"Diet of Hungary\">Diet of Hungary</a> without official authorization in <a href=\"/wiki/Buda\" title=\"Buda\">Buda</a> (the capital of Hungary) on 15 March 1848.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKontler1999247-248_254-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKontler1999247-248-254\">&#91;238&#93;</a></sup> Six days later the radical burghers and students of Kolozsv\u00e1r accepted a similar program, in which they also demanded a remedy to the grievances of the Sz\u00e9kely people.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013195_255-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013195-255\">&#91;239&#93;</a></sup> Before long, the assemblies of the Sz\u00e9kely seats replaced the Conservative royal judges with Liberal politicians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013195_255-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013195-255\">&#91;239&#93;</a></sup>\n</p><p>The Diet of Transylvania, which was dominated by ethnic Hungarian delegates, voted for the union of Transylvania and Hungary on 30 May.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHitchins201499_256-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHitchins201499-256\">&#91;240&#93;</a></sup> The Diet also abolished serfdom on 6 June.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994496_257-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994496-257\">&#91;241&#93;</a></sup> The new law secured a plot of land even for the cotters, with the exception of those who had settled in a \"Sz\u00e9key inheritance\", because the division of the properties of free Sz\u00e9kelys would have created thousands of smallholders living below the level of subsistence.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013199_258-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013199-258\">&#91;242&#93;</a></sup> The population of Sz\u00e9kely Land had doubled between 1767 and 1846,<sup id=\"cite_ref-259\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-259\">&#91;note 17&#93;</a></sup> but the territory of arable lands could not be increased.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013184,_203_260-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013184,_203-260\">&#91;243&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Zsigmond_Per%C3%A9nyi_(1783%E2%80%931849)\" title=\"Zsigmond Per\u00e9nyi (1783\u20131849)\">Zsigmond Per\u00e9nyi</a> (whom the Diet of Hungary appointed to study the problem) proposed that the landless Sz\u00e9kely peasants should be settled in <a href=\"/wiki/Banat\" title=\"Banat\">Banat</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013203_261-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013203-261\">&#91;244&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Lajos_Batthy%C3%A1ny\" title=\"Lajos Batthy\u00e1ny\">Lajos Batthy\u00e1ny</a>, <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Hungary\" title=\"Prime Minister of Hungary\">Prime Minister of Hungary</a>, urged the Sz\u00e9kelys to take up arms for the revolutionary government.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013200_262-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013200-262\">&#91;245&#93;</a></sup> Before long, three Sz\u00e9kely battalions joined the Hungarian army and fought against <a href=\"/wiki/Josip_Jela%C4%8Di%C4%87\" title=\"Josip Jela\u010di\u0107\">Josip Jela\u010di\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Ban_of_Croatia\" title=\"Ban of Croatia\">Ban of Croatia</a>, who had turned against the Hungarian government.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013200_262-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013200-262\">&#91;245&#93;</a></sup> The government dissolved the Military Frontier to abolish the authority of the imperial officials over the Sz\u00e9kely regiments.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994508_263-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994508-263\">&#91;246&#93;</a></sup> Most Romanians and Saxons, who opposed the union of Transylvania and Hungary, sided with the royal court, which caused a civil war.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHitchins201499_256-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHitchins201499-256\">&#91;240&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994501,_506-508_264-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994501,_506-508-264\">&#91;247&#93;</a></sup> Before long, hundreds of Hungarians were massacred in the counties.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994510_265-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994510-265\">&#91;248&#93;</a></sup>\n</p><p>Batthy\u00e1ny's commissioner, L\u00e1szl\u00f3 Berzenczey convoked the general assembly of the Sz\u00e9kelys to Agyagfalva, threatening those who would not attend with capital punishment in accordance with customary law.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994508_263-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994508-263\">&#91;246&#93;</a></sup> On 18 October, the assembly declared that all Sz\u00e9kelys were equal before the law.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013208_266-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013208-266\">&#91;249&#93;</a></sup> An army of 30,000 strong was set up.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013208_266-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013208-266\">&#91;249&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kely troops pillaged the Saxon town of <a href=\"/wiki/Sz%C3%A1szr%C3%A9gen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sz\u00e1szr\u00e9gen\">Sz\u00e1szr\u00e9gen</a> (now Reghin in Romania), but the canons of the imperial army forced them to flee from the battlefield at Marosv\u00e1s\u00e1rhely.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994512_267-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994512-267\">&#91;250&#93;</a></sup> Before long, imperial troops occupied Marossz\u00e9k and Udvarhelysz\u00e9k, but the Sz\u00e9kelys of H\u00e1romsz\u00e9k resisted till the end of 1848, preventing General Anton Puchner from assisting the imperial army in Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013209-211_268-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013209-211-268\">&#91;251&#93;</a></sup> The dozens of canons that <a href=\"/wiki/%C3%81ron_G%C3%A1bor\" title=\"\u00c1ron G\u00e1bor\">\u00c1ron G\u00e1bor</a> (a former artillery officer) produced during the fights contributed to the success of the resistance.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013210-211_269-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed2013210-211-269\">&#91;252&#93;</a></sup>\n</p><p>By the end of 1848 - beginning of 1849, Sz\u00e9kelys joined the army set up by General <a href=\"/wiki/J%C3%B3zef_Bem\" title=\"J\u00f3zef Bem\">J\u00f3zef Bem</a> and took part in his successful campaigns driving out Habsburg troops from Transylvania. The successful campaign was finally crushed when the imperial Russian army intervened in Transylvania following a request from the Habsburg Empire.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Union_with_Hungary\">Union with Hungary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Union with Hungary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Hungarians_in_Hungary_(1890).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png/230px-Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png\" width=\"230\" height=\"166\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png/345px-Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png/460px-Hungarians_in_Hungary_%281890%29.png 2x\" data-file-width=\"1064\" data-file-height=\"766\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hungarians_in_Hungary_(1890).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Proportion of Hungarians in Hungary, 1890 census based on the most commonly spoken languages</div></div></div>\n<p>In 1867, an agreement (<a href=\"/wiki/Ausgleich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ausgleich\">Compromise</a>) was made between Austria and Hungary about the creation of the <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Dual Monarchy</a>. According to the Compromise, Transylvania was united with the Kingdom of Hungary. A decade later, a <a href=\"/wiki/Comitatus_(Kingdom_of_Hungary)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comitatus (Kingdom of Hungary)\">new county system</a> was introduced in the Kingdom, which put an end to the long tradition of Sz\u00e9kely Seats.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_minority_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian minority in Romania\">Hungarian minority in Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magyar_Autonomous_Region\" title=\"Magyar Autonomous Region\">Magyar Autonomous Region</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avar_Khaganate\" title=\"Avar Khaganate\">Avar Khaganate</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Halom, \u00d6rl\u0151cz, Jen\u0151, Meggyes, Adorj\u00e1n and \u00c1br\u00e1n.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Adorj\u00e1n and \u00c1br\u00e1n.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bal\u00e1zs, Gyer\u0151, Gy\u00f6rgy, Kar\u00e1cson and P\u00e9ter.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Including, <a href=\"/wiki/Ca%C8%99in_River_(R%C3%A2ul_Negru)\" title=\"Ca\u0219in River (R\u00e2ul Negru)\">K\u00e1szon</a> (\"sour\"), <a href=\"/wiki/K%C3%A1lnok\" class=\"mw-redirect\" title=\"K\u00e1lnok\">K\u00e1lnok</a> (\"muddy\"), and <a href=\"/wiki/B%C3%B6l%C3%B6n\" class=\"mw-redirect\" title=\"B\u00f6l\u00f6n\">B\u00f6l\u00f6n</a> (\"<a href=\"/wiki/Henbane\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henbane\">henbane</a>\").</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For instance, <a href=\"/wiki/D%C3%A2rjiu\" title=\"D\u00e2rjiu\">Sz\u00e9kely<b>derzs</b></a> and <a href=\"/wiki/T%C4%83rce%C5%9Fti\" class=\"mw-redirect\" title=\"T\u0103rce\u015fti\"><b>Tarcsa</b>falva</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Mik\u00f3, <a href=\"/wiki/Mikes_family\" title=\"Mikes family\">Mikes</a>, Nemes and K\u00e1lnoky families.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-74\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Deaneries of Telegd, Gyulafeh\u00e9rv\u00e1r, K\u00e9zd and Torda.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-77\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Aranyossz\u00e9k, Cs\u00edksz\u00e9k, K\u00e9zdisz\u00e9k, <a href=\"/wiki/Marossz%C3%A9k\" title=\"Marossz\u00e9k\">Marossz\u00e9k</a>, Orbaisz\u00e9k, Sepsisz\u00e9k and Udvarhelysz\u00e9k.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-83\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For instance, <a href=\"/wiki/Udvarfalva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Udvarfalva\">Udvarfalva</a> and <a href=\"/wiki/Meggyesfalva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Meggyesfalva\">Meggyesfalva</a> (now Curteni and Mure\u0219eni, respectively in Romania).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-84\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For instance, <a href=\"/wiki/Erd%C5%91szentgy%C3%B6rgy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Erd\u0151szentgy\u00f6rgy\">Erd\u0151szentgy\u00f6rgy</a> (now S\u00e2ngeorgiu de P\u0103dure in Romania) bears the name of one <i>\"Erdew\"</i> from the Meggyes lineage of the Meggyes kindred, who lived in the mid-14th century.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-167\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-167\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Including, J\u00e1nos B\u00e9ldi, Mikl\u00f3s Mik\u00f3, Farkas and Imre L\u00e1z\u00e1r.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-181\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-181\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For instance, the L\u00e1z\u00e1rs renovated their castle at <a href=\"/wiki/Sz%C3%A1rhegy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sz\u00e1rhegy\">Sz\u00e1rhegy</a> (now L\u0103zarea in Romania), and the D\u00e1niels built a new castle at <a href=\"/wiki/Vargyas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vargyas\">Vargyas</a> (now V\u00e2rghi\u0219 in Romania).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-219\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-219\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For instance, the Apors and K\u00e1lnokys.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-250\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-250\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For instance, Baron Zsigmond Szentkereszti, L\u00e1szl\u00f3 Berzenczey and Mih\u00e1ly Mik\u00f3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-251\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-251\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Including, M\u00f3zes Berde and D\u00e1niel F\u00e1bi\u00e1n.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-253\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-253\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Baron L\u00e1z\u00e1r Apor, Lajos Matsk\u00e1si and Ferenc Tholdalagi.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-259\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-259\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The 1767 census recorded 37,145 families, suggesting that more than 185,000 people lived in Sz\u00e9kely Land. According to the 1846 census, 379,500 people lived in the seats.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994178-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994178_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;178.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed20139-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199623-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199623_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, p.&#160;23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHermann20041-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHermann2004\">Hermann 2004</a>, p.&#160;1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201310-11-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201310-11_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;10-11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201311-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201311_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201311_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199610-11-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199610-11_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, pp.&#160;10-11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199633-34,_137-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199633-34,_137_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, pp.&#160;33-34, 137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199612-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199612_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel2001116-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001116_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001116_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201313-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201313_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201313_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201312-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201312_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201312_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201312_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedlar1994406-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedlar1994406_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedlar1994\">Sedlar 1994</a>, p.&#160;406.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201312-13-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201312-13_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;12-13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199666-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199666_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199666_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199666_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199666_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199666_15-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, p.&#160;66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a130-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a130_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a130_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003a\">Krist\u00f3 2003a</a>, p.&#160;130.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006161-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;161.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a128_18-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003a\">Krist\u00f3 2003a</a>, p.&#160;128.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9200135-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9200135_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9200135_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9200135_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKord\u00e92001\">Kord\u00e9 2001</a>, p.&#160;35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003b96-97-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003b96-97_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003b\">Krist\u00f3 2003b</a>, pp.&#160;96-97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Hungarian Illuminated Chronicle</i> (ch. 153), p. 134.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199637-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199637_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, p.&#160;37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003b97-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003b97_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003b\">Krist\u00f3 2003b</a>, p.&#160;97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201351-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201351_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201351_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201351_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994179-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994179_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994179_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;179.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel2001117-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001117_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001117_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;117.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9200164-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9200164_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9200164_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKord\u00e92001\">Kord\u00e9 2001</a>, p.&#160;64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006161-162-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161-162_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161-162_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006161-162_31-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, pp.&#160;161-162.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Simon_of_Keza_ch21_p71-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Simon_of_Keza_ch21_p71_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Simon of K\u00e9za: The Deeds of the Hungarians</i> (ch. 21.), p. 71.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a131-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a131_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003a\">Krist\u00f3 2003a</a>, p.&#160;131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2006352-353-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006352-353_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2006\">Curta 2006</a>, pp.&#160;352-353.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201315-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201315_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean201617-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean201617_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u0103l\u0103gean2016\">S\u0103l\u0103gean 2016</a>, p.&#160;17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2006385-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006385_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2006\">Curta 2006</a>, p.&#160;385.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132_38-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a132_38-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003a\">Krist\u00f3 2003a</a>, p.&#160;132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2006405-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006405_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2006\">Curta 2006</a>, p.&#160;405.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a38,_132-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a38,_132_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003a\">Krist\u00f3 2003a</a>, pp.&#160;38, 132.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201314-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201314_43-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201314_43-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;14.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a58-59,_134-135-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a58-59,_134-135_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003a\">Krist\u00f3 2003a</a>, pp.&#160;58-59, 134-135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a133-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a133_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003a\">Krist\u00f3 2003a</a>, p.&#160;133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003b141-142-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003b141-142_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003b\">Krist\u00f3 2003b</a>, pp.&#160;141-142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201322-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201322_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201324-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201324_48-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201324_48-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201324_48-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201316-17-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201316-17_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;16-17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201317-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201317_50-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201317_50-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003b178-179-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003b178-179_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003b\">Krist\u00f3 2003b</a>, pp.&#160;178-179.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016135-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016135_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u0103l\u0103gean2016\">S\u0103l\u0103gean 2016</a>, p.&#160;135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016137-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016137_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u0103l\u0103gean2016\">S\u0103l\u0103gean 2016</a>, p.&#160;137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016136-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016136_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u0103l\u0103gean2016\">S\u0103l\u0103gean 2016</a>, p.&#160;136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003133-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003133_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003\">Krist\u00f3 2003</a>, p.&#160;133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201346-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346_56-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a136-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a136_57-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a136_57-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a136_57-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003a\">Krist\u00f3 2003a</a>, p.&#160;136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137_58-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137_58-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137_58-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a137_58-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003a\">Krist\u00f3 2003a</a>, p.&#160;137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201318,_46-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201318,_46_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;18, 46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201318,_51-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201318,_51_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;18, 51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201341,_46-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201341,_46_62-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201341,_46_62-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;41, 46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201350-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201350_63-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201350_63-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;50.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201346-47-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201346-47_64-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;46-47.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201347-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201347_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;47.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016154-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016154_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u0103l\u0103gean2016\">S\u0103l\u0103gean 2016</a>, p.&#160;154.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016182-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016182_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u0103l\u0103gean2016\">S\u0103l\u0103gean 2016</a>, p.&#160;182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016156-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016156_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u0103l\u0103gean2016\">S\u0103l\u0103gean 2016</a>, p.&#160;156.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler199984-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler199984_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;84.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016195-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016195_70-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTES\u0103l\u0103gean2016195_70-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFS\u0103l\u0103gean2016\">S\u0103l\u0103gean 2016</a>, p.&#160;195.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a231-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a231_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003a\">Krist\u00f3 2003a</a>, p.&#160;231.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201318-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201318_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f32003a135-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f32003a135_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f32003a\">Krist\u00f3 2003a</a>, p.&#160;135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201319-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201319_75-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201321-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201321_76-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;21.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201330-32-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201330-32_78-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;30-32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201340-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201340_79-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;40.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200813-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200813_80-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBenk\u0151Sz\u00e9kely2008\">Benk\u0151 &amp; Sz\u00e9kely 2008</a>, p.&#160;13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201348-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201348_81-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;48.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817_82-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817_82-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817_82-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200817_82-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBenk\u0151Sz\u00e9kely2008\">Benk\u0151 &amp; Sz\u00e9kely 2008</a>, p.&#160;17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200812,_18-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200812,_18_85-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBenk\u0151Sz\u00e9kely2008\">Benk\u0151 &amp; Sz\u00e9kely 2008</a>, pp.&#160;12, 18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedlar199493-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedlar199493_86-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedlar1994\">Sedlar 1994</a>, p.&#160;93.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel2001166-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001166_87-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001166_87-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001166_87-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;166.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201358-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201358_88-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201358_88-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201375-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201375_89-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201375_89-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201375_89-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201375_89-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;75.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201343-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201343_90-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201343_90-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;43.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201350-51-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201350-51_91-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;50-51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200812-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200812_92-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBenk\u0151Sz\u00e9kely2008\">Benk\u0151 &amp; Sz\u00e9kely 2008</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236_93-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;236.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-237-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994236-237_94-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, pp.&#160;236-237.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200814-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200814_95-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBenk\u0151Sz\u00e9kely2008\">Benk\u0151 &amp; Sz\u00e9kely 2008</a>, p.&#160;14.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200818,_24-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Sz\u00e9kely200818,_24_96-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBenk\u0151Sz\u00e9kely2008\">Benk\u0151 &amp; Sz\u00e9kely 2008</a>, p.&#160;18, 24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994209,_236-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994209,_236_97-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, pp.&#160;209, 236.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006258-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006258_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;258.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994226-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994226_99-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994226_99-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, pp.&#160;226.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel2001277-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001277_100-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001277_100-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001277_100-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;277.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler1999110-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999110_101-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;110.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994224-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994224_102-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994224_102-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994224_102-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;224.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006259-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006259_103-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;259.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994240-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994240_104-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;240.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994242-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994242_105-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;242.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994240-241-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994240-241_106-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, pp.&#160;240-241.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994241-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994241_107-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994241_107-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;241.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013141-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013141_108-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013141_108-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013141_108-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013141_108-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;141.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994227-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994227_109-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;227.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201361-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201361_110-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201361_110-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201361_110-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel2001298-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001298_111-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;298.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201362-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201362_112-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel2001115-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001115_113-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;115.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994237_114-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;237.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201366-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201366_115-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201366-67-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201366-67_116-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;66-67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201367-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201367_117-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201368-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201368_118-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201368_118-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;68.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201370-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201370_119-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;70.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238_120-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238_120-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238_120-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238_120-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994238_120-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;238.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201372-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201372_121-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;72.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel2001363-364-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001363-364_122-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, pp.&#160;363-364.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel2001370-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001370_123-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;370.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006280-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006280_124-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;280.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler1999139-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999139_125-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;139.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201383-84-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201383-84_126-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;83-84.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994249-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994249_127-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;249.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler1999140-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999140_128-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;140.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler1999142-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999142_129-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999142_129-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006281-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006281_130-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;281.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994253-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994253_131-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;253.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201396-97-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201396-97_132-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;96-97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201397-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201397_133-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201397_133-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul2009102-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009102_134-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, p.&#160;102.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013143-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013143_135-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;143.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler1999146-147-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999146-147_136-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, pp.&#160;146-147.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994257-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994257_137-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;257.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201385-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201385_138-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201385_138-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201385_138-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201385_138-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;85.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler1999148-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999148_139-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999148_139-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;148.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013137-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013137_140-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013137_140-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201388-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201388_141-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;88.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201389-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201389_142-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;89.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201391-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201391_143-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;91.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994283-284-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994283-284_144-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, pp.&#160;283-284.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994284-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994284_145-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994284_145-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994284_145-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;284.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994285-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994285_146-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994285_146-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;285.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201394-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201394_147-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;94.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201395-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201395_148-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201395_148-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;95.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201398-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201398_149-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;98.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201399-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201399_150-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;99.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul200997-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul200997_151-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, p.&#160;97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul2009111-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009111_152-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, p.&#160;111.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201399-100-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201399-100_153-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;99-100.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul2009130-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009130_154-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, p.&#160;130.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013102-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013102_155-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;102.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013103-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013103_156-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013103_156-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013103_156-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;103.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul2009121-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009121_157-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, p.&#160;121.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul2009129-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009129_158-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009129_158-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, p.&#160;129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul2009130-131-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009130-131_159-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, pp.&#160;130-131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul2009140-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009140_160-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, p.&#160;140.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006306-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006306_161-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006306_161-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006306_161-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;306.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295_162-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295_162-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295_162-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;295.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013105-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013105_163-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013105_163-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013105-106-164\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013105-106_164-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013105-106_164-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;105-106.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006310-165\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006310_165-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;310.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295-296-166\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994295-296_166-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, pp.&#160;295-296.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHorn2002202-168\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHorn2002202_168-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHorn2002\">Horn 2002</a>, p.&#160;202.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006311-169\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006311_169-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;311.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul2009142-143-170\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009142-143_170-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, pp.&#160;142-143.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul2009142-171\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009142_171-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, p.&#160;142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994296-172\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994296_172-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;296.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994297-173\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994297_173-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;297.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013111-174\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013111_174-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013111_174-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;111.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013112-175\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013112_175-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013112_175-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;112.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994335-176\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994335_176-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994335_176-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994335_176-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;335.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013121-177\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013121_177-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;121.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013148-149-178\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013148-149_178-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;148-149.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013136-179\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013136_179-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013122-180\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013122_180-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013122_180-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;122.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013153-182\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013153_182-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;153.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013154-183\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013154_183-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;154.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013125-184\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013125_184-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013125_184-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013133-185\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013133_185-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013133-134-186\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013133-134_186-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;133-134.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994386-187\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994386_187-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994386_187-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;386.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994407-188\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994407_188-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;407.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994336-189\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994336_189-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994336_189-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994336_189-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;336.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013127-190\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013127_190-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;127.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013126-191\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013126_191-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;126.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul2009198-199-192\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009198-199_192-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, pp.&#160;198-199.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKeul2009200-193\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009200_193-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKeul2009200_193-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKeul2009\">Keul 2009</a>, p.&#160;200.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006338-194\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006338_194-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;338.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013155-195\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013155_195-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;155.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994359-196\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994359_196-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;359.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994360,397-398-197\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994360,397-398_197-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, pp.&#160;360,397-398.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994369-198\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994369_198-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;369.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006354-199\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006354_199-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;354.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994371-200\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994371_200-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;371.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006354-355-201\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006354-355_201-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, pp.&#160;354-355.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994372-202\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994372_202-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;372.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994374-203\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994374_203-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;374.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006356-204\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006356_204-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;356.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994377-205\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994377_205-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994377_205-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;377.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler1999185-186-206\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999185-186_206-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, pp.&#160;185-186.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013158-207\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013158_207-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013158_207-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;158.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler1999187-208\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999187_208-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;187.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013159-160-209\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013159-160_209-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;159-160.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013160-210\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013160_210-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013160_210-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013160_210-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013160_210-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013160_210-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;160.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994381-211\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994381_211-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;381.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler1999189-212\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999189_212-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;189.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006359-213\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006359_213-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;359.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994411-214\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994411_214-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;411.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994415-215\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994415_215-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994415_215-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994415_215-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;415.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006413-216\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006413_216-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006413_216-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;413.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994430-217\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994430_217-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;430.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPopBolovan2006414-218\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPopBolovan2006414_218-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPopBolovan2006\">Pop &amp; Bolovan 2006</a>, p.&#160;414.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013164-220\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013164_220-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013164_220-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;164.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994431-221\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994431_221-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;431.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994417-222\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994417_222-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;417.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994418-223\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994418_223-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994418_223-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;418.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013166-224\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013166_224-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013166_224-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;166.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013167-225\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013167_225-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;167.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433-226\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433_226-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433_226-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433_226-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433_226-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994433_226-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;433.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013169-227\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013169_227-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013169_227-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;169.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013170-228\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013170_228-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013170_228-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013170_228-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;170.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013176-229\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013176_229-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013176_229-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013176_229-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;176.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994755-230\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994755_230-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;755.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013178-231\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013178_231-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;178.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013172-232\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013172_232-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;172.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994434-233\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994434_233-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994434_233-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;434.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013177-234\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013177_234-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013177_234-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013177_234-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;177.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013182-235\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013182_235-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013181-236\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013181_236-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013181_236-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;181.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994435-237\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994435_237-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;435.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994436-238\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994436_238-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994436_238-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;436.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler1999212-239\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999212_239-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, p.&#160;212.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994446-240\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994446_240-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;446.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994447-241\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994447_241-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;447.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994447-448-242\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994447-448_242-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, pp.&#160;447-448.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013190-191-243\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013190-191_243-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013190-191_243-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013190-191_243-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;190-191.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994449-244\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994449_244-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;449.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994450-245\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994450_245-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;450.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994454-246\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994454_246-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;454.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013190-247\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013190_247-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;190.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994456-248\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994456_248-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;456.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994462-249\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994462_249-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;462.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013193-252\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013193_252-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013193_252-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;193.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKontler1999247-248-254\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKontler1999247-248_254-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKontler1999\">Kontler 1999</a>, pp.&#160;247-248.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013195-255\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013195_255-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013195_255-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;195.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHitchins201499-256\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHitchins201499_256-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHitchins201499_256-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHitchins2014\">Hitchins 2014</a>, p.&#160;99.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994496-257\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994496_257-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;496.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013199-258\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013199_258-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;199.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013184,_203-260\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013184,_203_260-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;184, 203.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013203-261\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013203_261-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;203.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013200-262\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013200_262-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013200_262-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;200.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994508-263\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994508_263-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994508_263-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;508.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994501,_506-508-264\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994501,_506-508_264-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, pp.&#160;501, 506-508.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994510-265\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994510_265-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;510.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013208-266\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013208_266-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013208_266-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;208.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994512-267\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994512_267-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\">Barta et al. 1994</a>, p.&#160;512.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013209-211-268\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013209-211_268-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, pp.&#160;209-211.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed2013210-211-269\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed2013210-211_269-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;210-211.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">Primary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Primary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><i>Anonymus, Notary of King B\u00e9la: The Deeds of the Hungarians</i> (Edited, Translated and Annotated by Martyn Rady and L\u00e1szl\u00f3 Veszpr\u00e9my) (2010). In: Rady, Martyn; Veszpr\u00e9my, L\u00e1szl\u00f3; Bak, J\u00e1nos M. (2010); <i>Anonymus and Master Roger</i>; CEU Press; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9639776951\" title=\"Special:BookSources/978-9639776951\">978-9639776951</a>.</li>\n<li><i>Simon of K\u00e9za: The Deeds of the Hungarians</i> (Edited and translated by L\u00e1szl\u00f3 Veszpr\u00e9my and Frank Schaer with a study by Jen\u0151 Sz\u0171cs) (1999). CEU Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-9116-31-9\" title=\"Special:BookSources/963-9116-31-9\">963-9116-31-9</a>.</li>\n<li><i>Stephen Werb\u0151czy: The Customary Law of the Renowned Kingdom of Hungary in Three Parts (1517)</i> (Edited and translated by J\u00e1nos M. Bak, P\u00e9ter Bany\u00f3 and Martyn Rady with an introductory study by L\u00e1szl\u00f3 P\u00e9ter) (2005). Charles Schlacks, Jr. Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-884445-40-3\" title=\"Special:BookSources/1-884445-40-3\">1-884445-40-3</a>.</li>\n<li><i>The Hungarian Illuminated Chronicle:</i> Chronica de Gestis Hungarorum (Edited by Dezs\u0151 Dercs\u00e9nyi) (1970). Corvina, Taplinger Publishing. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8008-4015-1\" title=\"Special:BookSources/0-8008-4015-1\">0-8008-4015-1</a>.</li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">Secondary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Secondary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBartaB\u00f3naK\u00f6pecziMakkai1994\" class=\"citation book\">Barta, G\u00e1bor; B\u00f3na, Istv\u00e1n; K\u00f6peczi, B\u00e9la; Makkai, L\u00e1szl\u00f3; Miskolczy, Ambrus; M\u00f3csy, Andr\u00e1s; P\u00e9ter, Katalin; Sz\u00e1sz, Zolt\u00e1n; T\u00f3th, Endre; Tr\u00f3cs\u00e1nyi, Zsolt; R. V\u00e1rkonyi, \u00c1gnes; V\u00e9kony, G\u00e1bor (1994). <i>History of Transylvania</i>. Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-05-6703-2\" title=\"Special:BookSources/963-05-6703-2\">963-05-6703-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+of+Transylvania&amp;rft.pub=Akad%C3%A9miai+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=963-05-6703-2&amp;rft.aulast=Barta&amp;rft.aufirst=G%C3%A1bor&amp;rft.au=B%C3%B3na%2C+Istv%C3%A1n&amp;rft.au=K%C3%B6peczi%2C+B%C3%A9la&amp;rft.au=Makkai%2C+L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rft.au=Miskolczy%2C+Ambrus&amp;rft.au=M%C3%B3csy%2C+Andr%C3%A1s&amp;rft.au=P%C3%A9ter%2C+Katalin&amp;rft.au=Sz%C3%A1sz%2C+Zolt%C3%A1n&amp;rft.au=T%C3%B3th%2C+Endre&amp;rft.au=Tr%C3%B3cs%C3%A1nyi%2C+Zsolt&amp;rft.au=R.+V%C3%A1rkonyi%2C+%C3%81gnes&amp;rft.au=V%C3%A9kony%2C+G%C3%A1bor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBenk\u0151Sz\u00e9kely2008\" class=\"citation book\">Benk\u0151, Elek; Sz\u00e9kely, Attila (2008). <i>K\u00f6z\u00e9pkori udvarh\u00e1z \u00e9s nemess\u00e9g a Sz\u00e9kelyf\u00f6ld\u00f6n </i>[Medieval Manor and Nobility in Sz\u00e9kely Land]<i><span></span></i> (in Hungarian). Nap Kiad\u00f3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-9658-28-8\" title=\"Special:BookSources/978-963-9658-28-8\">978-963-9658-28-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=K%C3%B6z%C3%A9pkori+udvarh%C3%A1z+%C3%A9s+nemess%C3%A9g+a+Sz%C3%A9kelyf%C3%B6ld%C3%B6n+%5BMedieval+Manor+and+Nobility+in+Sz%C3%A9kely+Land%5D&amp;rft.pub=Nap+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-963-9658-28-8&amp;rft.aulast=Benk%C5%91&amp;rft.aufirst=Elek&amp;rft.au=Sz%C3%A9kely%2C+Attila&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCurta2006\" class=\"citation book\">Curta, Florin (2006). <i>Southeastern Europe in the Middle Ages, 500-1250</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-89452-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-89452-4\">978-0-521-89452-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Southeastern+Europe+in+the+Middle+Ages%2C+500-1250&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-521-89452-4&amp;rft.aulast=Curta&amp;rft.aufirst=Florin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEgyed2013\" class=\"citation book\">Egyed, \u00c1kos (2013). <i>A sz\u00e9kelyek r\u00f6vid t\u00f6rt\u00e9nete a megteleped\u00e9st\u0151l 1989-ig</i> (in Hungarian). Pallas-Akad\u00e9miai K\u00f6nyvkiad\u00f3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-665-365-0\" title=\"Special:BookSources/978-973-665-365-0\">978-973-665-365-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+sz%C3%A9kelyek+r%C3%B6vid+t%C3%B6rt%C3%A9nete+a+megteleped%C3%A9st%C5%91l+1989-ig&amp;rft.pub=Pallas-Akad%C3%A9miai+K%C3%B6nyvkiad%C3%B3&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-973-665-365-0&amp;rft.aulast=Egyed&amp;rft.aufirst=%C3%81kos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEngel2001\" class=\"citation book\">Engel, P\u00e1l (2001). <i>The Realm of St Stephen: A History of Medieval Hungary, 895\u20131526</i>. I.B. Tauris Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-86064-061-3\" title=\"Special:BookSources/1-86064-061-3\">1-86064-061-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Realm+of+St+Stephen%3A+A+History+of+Medieval+Hungary%2C+895%E2%80%931526&amp;rft.pub=I.B.+Tauris+Publishers&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=1-86064-061-3&amp;rft.aulast=Engel&amp;rft.aufirst=P%C3%A1l&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHermann2004\" class=\"citation book\">Hermann, Guszt\u00e1v Mih\u00e1ly (2004). <i>Sz\u00e9kely t\u00f6rt\u00e9neti kist\u00fck\u00f6r </i>[Small Mirror of Sz\u00e9kely History]<i><span></span></i> (in Hungarian). Litera. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-85950-6-1\" title=\"Special:BookSources/973-85950-6-1\">973-85950-6-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sz%C3%A9kely+t%C3%B6rt%C3%A9neti+kist%C3%BCk%C3%B6r+%5BSmall+Mirror+of+Sz%C3%A9kely+History%5D&amp;rft.pub=Litera&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=973-85950-6-1&amp;rft.aulast=Hermann&amp;rft.aufirst=Guszt%C3%A1v+Mih%C3%A1ly&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHitchins2014\" class=\"citation book\">Hitchins, Keith (2014). <i>A Concise History of Romania</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-69413-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-69413-1\">978-0-521-69413-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Concise+History+of+Romania&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-0-521-69413-1&amp;rft.aulast=Hitchins&amp;rft.aufirst=Keith&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHorn2002\" class=\"citation book\">Horn, Ildik\u00f3 (2002). <i>B\u00e1thory Andr\u00e1s </i>[Andrew B\u00e1thory]<i><span></span></i> (in Hungarian). \u00daj Mand\u00e1tum. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-9336-51-3\" title=\"Special:BookSources/963-9336-51-3\">963-9336-51-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=B%C3%A1thory+Andr%C3%A1s+%5BAndrew+B%C3%A1thory%5D&amp;rft.pub=%C3%9Aj+Mand%C3%A1tum&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=963-9336-51-3&amp;rft.aulast=Horn&amp;rft.aufirst=Ildik%C3%B3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKeul2009\" class=\"citation book\">Keul, Istv\u00e1n (2009). <i>Early Modern Religious Communities in East-Central Europe: Ethnic Diversity, Denominational Plurality, and Corporative Politics in the Principality of Transylvania (1526\u20131691)</i>. Brill. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-17652-2\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-17652-2\">978-90-04-17652-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Early+Modern+Religious+Communities+in+East-Central+Europe%3A+Ethnic+Diversity%2C+Denominational+Plurality%2C+and+Corporative+Politics+in+the+Principality+of+Transylvania+%281526%E2%80%931691%29&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-90-04-17652-2&amp;rft.aulast=Keul&amp;rft.aufirst=Istv%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKontler1999\" class=\"citation book\">Kontler, L\u00e1szl\u00f3 (1999). <i>Millennium in Central Europe: A History of Hungary</i>. Atlantisz Publishing House. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-9165-37-9\" title=\"Special:BookSources/963-9165-37-9\">963-9165-37-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Millennium+in+Central+Europe%3A+A+History+of+Hungary&amp;rft.pub=Atlantisz+Publishing+House&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=963-9165-37-9&amp;rft.aulast=Kontler&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKord\u00e92001\" class=\"citation book\">Kord\u00e9, Zolt\u00e1n (2001). <i>A k\u00f6z\u00e9pkori sz\u00e9kelys\u00e9g: kr\u00f3nik\u00e1k \u00e9s oklevelek a k\u00f6z\u00e9pkori sz\u00e9kelyekr\u0151l </i>[Sz\u00e9kely in the Middle Ages: Chronicles and Charters of the Medieval Sz\u00e9kely People]<i><span></span></i> (in Hungarian). Pro-Print K\u00f6nyvkiad\u00f3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-9311-77-6\" title=\"Special:BookSources/973-9311-77-6\">973-9311-77-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+k%C3%B6z%C3%A9pkori+sz%C3%A9kelys%C3%A9g%3A+kr%C3%B3nik%C3%A1k+%C3%A9s+oklevelek+a+k%C3%B6z%C3%A9pkori+sz%C3%A9kelyekr%C5%91l+%5BSz%C3%A9kely+in+the+Middle+Ages%3A+Chronicles+and+Charters+of+the+Medieval+Sz%C3%A9kely+People%5D&amp;rft.pub=Pro-Print+K%C3%B6nyvkiad%C3%B3&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=973-9311-77-6&amp;rft.aulast=Kord%C3%A9&amp;rft.aufirst=Zolt%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrist\u00f31996\" class=\"citation book\">Krist\u00f3, Gyula (1996). <i>A sz\u00e9kelyek eredet\u00e9r\u0151l </i>[On the Origin of the Sz\u00e9kely]<i><span></span></i> (in Hungarian). Szegedi K\u00f6z\u00e9pkor\u00e1sz M\u0171hely. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-482-150-2\" title=\"Special:BookSources/963-482-150-2\">963-482-150-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+sz%C3%A9kelyek+eredet%C3%A9r%C5%91l+%5BOn+the+Origin+of+the+Sz%C3%A9kely%5D&amp;rft.pub=Szegedi+K%C3%B6z%C3%A9pkor%C3%A1sz+M%C5%B1hely&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=963-482-150-2&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrist\u00f32003a\" class=\"citation book\">Krist\u00f3, Gyula (2003a). <i>Early Transylvania (895-1324)</i>. Lucidus Kiad\u00f3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-9465-12-7\" title=\"Special:BookSources/963-9465-12-7\">963-9465-12-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Early+Transylvania+%28895-1324%29&amp;rft.pub=Lucidus+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=963-9465-12-7&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrist\u00f32003b\" class=\"citation book\">Krist\u00f3, Gyula (2003b). <i>H\u00e1bor\u00fak \u00e9s hadvisel\u00e9s az \u00c1rp\u00e1d-korban </i>[Wars and Warfare under the \u00c1rp\u00e1ds]<i><span></span></i> (in Hungarian). Szukits K\u00f6nyvkiad\u00f3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-9441-87-2\" title=\"Special:BookSources/963-9441-87-2\">963-9441-87-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=H%C3%A1bor%C3%BAk+%C3%A9s+hadvisel%C3%A9s+az+%C3%81rp%C3%A1d-korban+%5BWars+and+Warfare+under+the+%C3%81rp%C3%A1ds%5D&amp;rft.pub=Szukits+K%C3%B6nyvkiad%C3%B3&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=963-9441-87-2&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMadgearu2005\" class=\"citation book\">Madgearu, Alexandru (2005). <i>The Romanians in the Anonymous</i> Gesta Hungarorum<i>: Truth and Fiction</i>. Romanian Cultural Institute, Center for Transylvanian Studies. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-7784-01-4\" title=\"Special:BookSources/973-7784-01-4\">973-7784-01-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Romanians+in+the+Anonymous+Gesta+Hungarorum%3A+Truth+and+Fiction&amp;rft.pub=Romanian+Cultural+Institute%2C+Center+for+Transylvanian+Studies&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=973-7784-01-4&amp;rft.aulast=Madgearu&amp;rft.aufirst=Alexandru&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPopBolovan2006\" class=\"citation book\">Pop, Ioan-Aurel; Bolovan, Ioan (2006). <i>History of Romania: Compendium</i>. Romanian Cultural Institute (Center for Transylvanian Studies). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-7784-12-4\" title=\"Special:BookSources/978-973-7784-12-4\">978-973-7784-12-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+of+Romania%3A+Compendium&amp;rft.pub=Romanian+Cultural+Institute+%28Center+for+Transylvanian+Studies%29&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-973-7784-12-4&amp;rft.aulast=Pop&amp;rft.aufirst=Ioan-Aurel&amp;rft.au=Bolovan%2C+Ioan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSedlar1994\" class=\"citation book\">Sedlar, Jean W. (1994). <i>East Central Europe in the Middle Ages, 1000\u20131500</i>. University of Washington Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-295-97290-4\" title=\"Special:BookSources/0-295-97290-4\">0-295-97290-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=East+Central+Europe+in+the+Middle+Ages%2C+1000%E2%80%931500&amp;rft.pub=University+of+Washington+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0-295-97290-4&amp;rft.aulast=Sedlar&amp;rft.aufirst=Jean+W.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFS\u0103l\u0103gean2016\" class=\"citation book\">S\u0103l\u0103gean, Tudor (2016). <i>Transylvania in the Second Half of the Thirteenth Century: The Rise of the Congregational System</i>. BRILL. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-24362-0\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-24362-0\">978-90-04-24362-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Transylvania+in+the+Second+Half+of+the+Thirteenth+Century%3A+The+Rise+of+the+Congregational+System&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2016&amp;rft.isbn=978-90-04-24362-0&amp;rft.aulast=S%C4%83l%C4%83gean&amp;rft.aufirst=Tudor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Balogh, Judit (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/03100/03187/03187.htm#b12\"><i>A sz\u00e9kely nemess\u00e9g kialakul\u00e1s\u00e1nak folyamata a 17. sz\u00e1zad els\u0151 fel\u00e9ben </i>&#91;Development of the Sz\u00e9kely Nobility in the First Half of the Seventeenth Century&#93;<i><span></span></i></a> (in Hungarian). Erd\u00e9lyi M\u00fazeum-Egyes\u00fclet. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-8231-48-5\" title=\"Special:BookSources/973-8231-48-5\">973-8231-48-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+sz%C3%A9kely+nemess%C3%A9g+kialakul%C3%A1s%C3%A1nak+folyamata+a+17.+sz%C3%A1zad+els%C5%91+fel%C3%A9ben+%5BDevelopment+of+the+Sz%C3%A9kely+Nobility+in+the+First+Half+of+the+Seventeenth+Century%5D&amp;rft.pub=Erd%C3%A9lyi+M%C3%BAzeum-Egyes%C3%BClet&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=973-8231-48-5&amp;rft.aulast=Balogh&amp;rft.aufirst=Judit&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.oszk.hu%2F03100%2F03187%2F03187.htm%23b12&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Ehrenthal, Ferenc Frank (2014). <i>From Mongolia to Transylvania: Sz\u00e9kely Origins and Radical Faith: The Birth of Unitarianism</i>. CreateSpace Independent Publishing Platform. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1494926953\" title=\"Special:BookSources/978-1494926953\">978-1494926953</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=From+Mongolia+to+Transylvania%3A+Sz%C3%A9kely+Origins+and+Radical+Faith%3A+The+Birth+of+Unitarianism&amp;rft.pub=CreateSpace+Independent+Publishing+Platform&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-1494926953&amp;rft.aulast=Ehrenthal&amp;rft.aufirst=Ferenc+Frank&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Sz%C3%A9kely_people&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFK\u00f6pecziMakkaiM\u00f3csySz\u00e1sz2001\u20132002\" class=\"citation\">K\u00f6peczi, B\u00e9la; Makkai, L\u00e1szl\u00f3; M\u00f3csy, Andr\u00e1s; Sz\u00e1sz, Zolt\u00e1n; Barta, G\u00e1bor (2001\u20132002), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/03400/03407/html/index.html\"><i>History of Transylvania</i></a>, Atlantic Research and Publications, Inc.<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">23 August</span> 2016</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=History+of+Transylvania&amp;rft.pub=Atlantic+Research+and+Publications%2C+Inc.&amp;rft.date=2001%2F2002&amp;rft.aulast=K%C3%B6peczi&amp;rft.aufirst=B%C3%A9la&amp;rft.au=Makkai%2C+L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rft.au=M%C3%B3csy%2C+Andr%C3%A1s&amp;rft.au=Sz%C3%A1sz%2C+Zolt%C3%A1n&amp;rft.au=Barta%2C+G%C3%A1bor&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.oszk.hu%2F03400%2F03407%2Fhtml%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHistory+of+the+Sz%C3%A9kely+people\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2234\nCached time: 20180921193509\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.560 seconds\nReal time usage: 1.698 seconds\nPreprocessor visited node count: 9756/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 71210/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2425/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 146964/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.857/10.000 seconds\nLua memory usage: 15 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1307.847      1 -total\n 54.43%  711.870    408 Template:Sfn\n  9.59%  125.424      2 Template:Reflist\n  9.28%  121.346      1 Template:Lang-ro\n  8.77%  114.654     20 Template:Cite_book\n  3.73%   48.845      1 Template:Citation_needed\n  3.32%   43.370      1 Template:Fix\n  2.97%   38.887      4 Template:ISBN\n  2.86%   37.428      1 Template:Main_article\n  2.13%   27.849      2 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:11394933-0!canonical and timestamp 20180921193508 and revision id 849957161\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Sz%C3%A9kelyf%C3%B6ld_t%C3%B6rt%C3%A9nelme","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Sz\u00e9kelyf\u00f6ld t\u00f6rt\u00e9nelme"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Istoria_secuilor","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Istoria secuilor"}],"categories":[{"sortkey":"Szekely History","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Szekely History","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2016"},{"sortkey":"Szekely History","hidden":"","*":"Articles_containing_Romanian-language_text"},{"sortkey":"Szekely History","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"Szekely History","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_January_2011"},{"sortkey":"Szekely History","*":"History_of_the_Hungarians"},{"sortkey":"Szekely History","*":"Transylvania_in_the_Kingdom_of_Hungary"},{"sortkey":"History","*":"Sz\u00e9kely"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from January 2011"},{"ns":0,"exists":"","*":"12 points of the Hungarian Revolutionaries of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adverse possession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agyagfalva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew B\u00e1thory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew III of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew Lackfi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s E\u0151ssi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Appellate court"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apple"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aranyossz\u00e9k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arie\u0219 River (Mure\u0219)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila the Hun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ausgleich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avar Khaganate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ban of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ban of Macs\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ban of Sz\u00f6r\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranya County (former)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Giurgiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kressenbrunn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Moh\u00e1cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Nicopolis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ol\u0161ava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Sellenberk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Zsib\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Fischa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertalan Dr\u00e1gffy, Count of the Sz\u00e9kelys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bihar County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bloody Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bob\u00e2lna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogomer Lud\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boler\u00e1z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boril of Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u0219ov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budai Nagy Antal revolt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgenland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burzenland"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e1lint H\u00f3man"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la IV of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00f6l\u00f6n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabbage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calvinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ca\u0219in River (R\u00e2ul Negru)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comitatus (Kingdom of Hungary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count of Hermannstadt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count of the Sz\u00e9kelys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counter-Reformation"},{"ns":0,"exists":"","*":"County (Kingdom of Hungary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cs\u00edkr\u00e1kos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cs\u00edksz\u00e9k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deanery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deforestation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diet of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diploma Andreanum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diploma Leopoldinum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e2rjiu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Hungarian Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edict of Torda"},{"ns":0,"exists":"","*":"El\u0151patak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erd\u0151szentgy\u00f6rgy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evliya \u00c7elebi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Farkas Bolyai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feh\u00e9r County (former)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feigned retreat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Founding of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis II R\u00e1k\u00f3czi"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u0103g\u0103ra\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Bethlen"},{"ns":0,"exists":"","*":"George II R\u00e1k\u00f3czi"},{"ns":0,"exists":"","*":"George I R\u00e1k\u00f3czi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gesta Hungarorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gid\u00f3falva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giorgio Basta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golden Horde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gurghiu, Mure\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Krist\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula L\u00e1szl\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyulafeh\u00e9rv\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Aranka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy D\u00f3zsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1sp\u00e1r Bekes"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e2rbova River (Seca\u0219)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hazelnut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hemp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henbane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy League (1684)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy League of Pope Clement VIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homor\u00f3ddar\u00f3c"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian minority in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hussar"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00eddv\u00e9g"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illuminated Chronicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabella Jagiellon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isp\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Dob\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joachim T\u00fcrje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Honter"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Calvin"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Hunyadi"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Sigismund Z\u00e1polya"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Z\u00e1polya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Jela\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judaizers"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zef Bem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kabars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kar\u00e1nsebes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kelemen Mikes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khazar Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1000\u20131301)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kings of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurucz"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1lnok"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e9zdiszentl\u00e9lek"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e9zdisz\u00e9k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus III K\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus IV of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lajos Batthy\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lands of the Crown of Saint Stephen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late Avar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lawrence of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Letters from Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lord's Supper in Reformed theology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheranism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mad\u00e9falva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyar Autonomous Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maria Theresa of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marossz\u00e9k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthias Corvinus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meggyesfalva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael I Apafi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael the Brave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikes family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3sv\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military Frontier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongol invasion of the Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moses Sz\u00e9kely"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nagyv\u00e1ty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicholas \u00dajlaki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nominative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nontrinitarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ny\u00e1r\u00e1d (River)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Hungarian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Testament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olt River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onogurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orbaisz\u00e9k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of the Sz\u00e9kelys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Sultan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parajd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parish (Catholic Church)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pear"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pechenegs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pest, Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Rare\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plague (disease)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polymath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontic steppes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Clement VIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pozsony County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Predatory lending"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pressburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Halych-Volhynia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Transylvania (1570\u20131711)"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1l Engel"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1l Tomori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu \u0218erban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Diocese of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolph II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1k\u00f3czi"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1k\u00f3czi's War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Margaret of Antioch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saschiz River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seat (territorial-administrative unit)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebe\u0219 (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Bulgarian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Mongol invasion of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sepsiszentgy\u00f6rgy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sepsisz\u00e9k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sf\u00e2ntu Gheorghe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siculicidium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigismund B\u00e1thory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon of K\u00e9za"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social equality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sopron County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Staple right"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen Bocskai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen B\u00e1thory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen V B\u00e1thory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen V of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stibor of Stiboricz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stratum (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suleiman the Magnificent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sumac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szekler Sabbatarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e1rhegy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e1szr\u00e9gen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e1szsebes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kely Land"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kelyderzs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kelykereszt\u00far"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kelyk\u00e1l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kelys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kelys of Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor K\u0151r\u00f6si Csoma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanning (leather)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teutonic Knights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Three Nations of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tileagd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tisza River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tithe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torock\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian Saxons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Speyer (1570)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Szatm\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00e2rnava Mic\u0103 River"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u0103rce\u015fti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udvarfalva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udvarhelysz\u00e9k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ugocsa County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unitarian Church of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vanguard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vargyas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villages with fortified churches in Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladislaus II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladislaus I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivode of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivode of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivode of Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volga Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walnut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zsigmond Per\u00e9nyi (1783\u20131849)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1ron G\u00e1bor"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9nlaka"},{"ns":0,"*":"Zolt\u00e1n Kord\u00e9"},{"ns":0,"*":"Tudor S\u0103l\u0103gean"},{"ns":0,"*":"Mikl\u00f3sv\u00e1rsz\u00e9k"},{"ns":0,"*":"Stephen Kanizsai"},{"ns":0,"*":"Royal judge"},{"ns":0,"*":"Ferenc Kendi"},{"ns":0,"*":"Ferenc Mik\u00f3"},{"ns":0,"*":"Sz\u00e9kely gate"},{"ns":0,"*":"Adolf Nikolaus Buccow"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zsef Siskovics"},{"ns":0,"*":"Gyergy\u00f3"},{"ns":0,"*":"J\u00f3zsef Benk\u0151"},{"ns":0,"*":"Transylvanian Hungarian Philological Society"},{"ns":0,"*":"S\u00e1ndor Farkas B\u00f6l\u00f6ni"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mdash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Em dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further information"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"}],"images":["Napeshold.jpg","Attila-ChroniconPictum.jpg","Szekelys-in-hungary.png","Szent_Istv\u00e1n_k\u00e1polna_K\u00e9zdiszentl\u00e9lek.jpg","Sz\u00e9kely_Land.PNG","Cetatea_Trasc\u0103ului_v\u0103zut\u0103_de_pe_Piatra_Secuiului.JPG","Sz\u00e9kely_Seats.PNG","Cristuru_Secuiesc_Catholic_Church.jpg","Ladislaus_I_of_Hungary_(left)_Cuman_(right).jpg","Cs\u00edkr\u00e1kos.jpg","Eastern-hungarian-kingdom1550.JPG","Enlaka4.jpg","Mihai_Viteazul_fighting_the_Turks,_Giurgiu,_October_1595.jpg","Parajd_szekelykapu.jpg","Gabriel_Bethlen.jpg","Mikes_Kelemen_olajk\u00e9p.jpg","Siculicidium_eml\u00e9km\u0171.jpg","H\u00e1romsz\u00e9k_sz\u00e9kh\u00e1z.jpg","Hungarians_in_Hungary_(1890).png"],"externallinks":["http://mek.oszk.hu/03100/03187/03187.htm#b12","http://mek.oszk.hu/03400/03407/html/index.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"1","index":"1","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":3332,"anchor":"Origins"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Kingdom of Hungary","number":"2","index":"2","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":6295,"anchor":"Kingdom_of_Hungary"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Settlement in Sz\u00e9kely Land","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":6321,"anchor":"Settlement_in_Sz\u00e9kely_Land"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"High Middle Ages","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":14349,"anchor":"High_Middle_Ages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Late Middle Ages","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":20348,"anchor":"Late_Middle_Ages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Disintegration","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":35711,"anchor":"Disintegration"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Principality of Transylvania","number":"3","index":"7","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":41847,"anchor":"Principality_of_Transylvania"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ottoman suzerainty","number":"3.1","index":"8","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":41883,"anchor":"Ottoman_suzerainty"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Military government and uprising","number":"3.2","index":"9","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":51820,"anchor":"Military_government_and_uprising"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Towards absolutism","number":"3.3","index":"10","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":54963,"anchor":"Towards_absolutism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grand Principality of Transylvania","number":"4","index":"11","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":59070,"anchor":"Grand_Principality_of_Transylvania"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Enlightment and absolutism","number":"4.1","index":"12","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":59112,"anchor":"Enlightment_and_absolutism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Revolution","number":"4.2","index":"13","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":63948,"anchor":"Revolution"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Union with Hungary","number":"5","index":"14","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":68113,"anchor":"Union_with_Hungary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"15","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":68672,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"7","index":"16","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":68798,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"17","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":68836,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"9","index":"18","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":68868,"anchor":"Sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Primary sources","number":"9.1","index":"19","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":68883,"anchor":"Primary_sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Secondary sources","number":"9.2","index":"20","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":69823,"anchor":"Secondary_sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"10","index":"21","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":73867,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"11","index":"22","fromtitle":"History_of_the_Sz\u00e9kely_people","byteoffset":74488,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"History of the Sz\u00e9kely people","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Szekely History"},{"name":"wikibase_item","*":"Q749588"}]}}