{"parse":{"title":"History of the Hungarian language","pageid":8990934,"revid":838665175,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:History_of_the_Hungarian_language\" title=\"Talk:History of the Hungarian language\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Original_research\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article  <b>possibly contains <a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research\" title=\"Wikipedia:No original research\">original research</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit\">improve it</a> by <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verifying</a> the claims made and adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a>. Statements consisting only of original research should be removed.</span>  <small><i>(February 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(February 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Hu-funeral_sermon_and_prayer_OSZK.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Hu-funeral_sermon_and_prayer_OSZK.jpg/250px-Hu-funeral_sermon_and_prayer_OSZK.jpg\" width=\"250\" height=\"354\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Hu-funeral_sermon_and_prayer_OSZK.jpg/375px-Hu-funeral_sermon_and_prayer_OSZK.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/96/Hu-funeral_sermon_and_prayer_OSZK.jpg/500px-Hu-funeral_sermon_and_prayer_OSZK.jpg 2x\" data-file-width=\"830\" data-file-height=\"1176\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hu-funeral_sermon_and_prayer_OSZK.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The \"<i>Funeral Sermon and Prayer</i>\". This text, dated to 1192, is the oldest longer Hungarian-only document. Earlier, Hungarian sentences and words appeared in Latin context.</div></div></div>\n<p><b><a href=\"/wiki/Magyar_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magyar language\">Hungarian</a></b> is a <a href=\"/wiki/Uralic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uralic language\">Uralic language</a> of the <a href=\"/wiki/Ugric_languages\" title=\"Ugric languages\">Ugric</a> group. It has been spoken in the region of modern-day <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a> since the <a href=\"/wiki/Hungarian_conquest_of_the_Carpathian_Basin\" title=\"Hungarian conquest of the Carpathian Basin\">Hungarian conquest of the Carpathian Basin</a> in the late 9th century.\n</p><p>The predecessor language of Hungarian separated from the <a href=\"/wiki/Ob-Ugric\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ob-Ugric\">Ob-Ugric</a> languages, probably still during the <a href=\"/wiki/Bronze_Age\" title=\"Bronze Age\">Bronze Age</a>. There is no attestation for a period of close to two millennia. <b>Old Hungarian</b> is attested fragmentarily in epigraphy in the <a href=\"/wiki/Old_Hungarian_script\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Hungarian script\">Old Hungarian script</a> beginning in the 10th century, and isolated Hungarian words are attested in manuscript tradition from the turn of the 11th century. The oldest surviving coherent text in Old Hungarian is the <i><a href=\"/wiki/Funeral_Sermon_and_Prayer\" title=\"Funeral Sermon and Prayer\">Funeral Sermon and Prayer</a></i>, dated to 1192.\n</p><p>The Old Hungarian period is by convention taken to cover <a href=\"/wiki/Medieval_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval Hungary\">Medieval Hungary</a>, from the invasion of Pannonia in AD 896, to the collapse of the Kingdom of Hungary following the <a href=\"/wiki/Battle_of_Moh%C3%A1cs\" title=\"Battle of Moh\u00e1cs\">Battle of Moh\u00e1cs</a> of 1526. A <b>Middle Hungarian</b> phase is by convention taken to last from 1526 to 1772, i.e. from the first books printed in Hungarian to the <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Age of Enlightenment</a>, which prompted <a href=\"/wiki/Language_reform\" title=\"Language reform\">language reforms</a> that resulted in the modern literary Hungarian language.\n</p><p>The happenings of the 1530s and 1540s brought a new situation to the country: the time of Humanism \u2013 which only a few decades earlier, under Matthias of Hungary flourished \u2013 was over; the population, both in villages and towns, was terrorized by Ottoman raids; the majority of the country was lost; and the remainder began to feel the problems of the new Habsburg rule. This predicament caused backwardness in the cultural life as well.\n</p><p>However, Hungary, with the previously listed great territorial and human losses, soon entered into a new cultural era, the Protestant Reformation. This religious movement heartened many authors to find new ways. Cultural life was primarily based in Transylvania, but Royal Hungary also saw the rebirth of the Hungarian culture.\n</p><p>The first printed Hungarian book was printed in Cracow, Poland, in 1533. It is a partial Bible-translation, containing the letters of Saint Paul. The translation was done by Benedek Komj\u00e1ti. The New Testament's first printed edition was published by J\u00e1nos Sylvester (1541). He also composed the first scientific analysis of the Hungarian language, in 1539 \u2013 his work's title is \"Grammatica Hungarolatina\". Like Komj\u00e1ti, Sylvester printed his works in Cracow.\n</p><p>The previous publications, however, were not Protestant in their sense; the first directly reformed Hungarian book was Imre Ozorai's \"Argument\", published in Cracow first in 1535 and second in 1546.\n</p><p>Among other works, Aesop's Fables \u2013 a collection of moral short stories \u2013 were first translated into Hungarian by G\u00e1bor Pesti [1] (1536). These are the first denoted Hungarian short stories. The first attempt to standardize Hungarian was done by M\u00e1ty\u00e1s B\u00edr\u00f3 D\u00e9vai. He proposed a logical and feasible orthography to the language. His book, called \"Orthographia\", is known from its second edition, printed in 1549.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Prehistory\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Prehistory</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Separation_from_Common_Uralic\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Separation from Common Uralic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Proto-Hungarian\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Proto-Hungarian</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Early_loanwords\"><span class=\"tocnumber\">1.2.1</span> <span class=\"toctext\">Early loanwords</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Phonetics\"><span class=\"tocnumber\">1.2.2</span> <span class=\"toctext\">Phonetics</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-6\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">1.2.2.1</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-7\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">1.2.2.2</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Grammar\"><span class=\"tocnumber\">1.2.3</span> <span class=\"toctext\">Grammar</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Old_Hungarian_(10th_to_15th_centuries)\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Old Hungarian (10th to 15th centuries)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Literary_records\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Literary records</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Linguistic_changes\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Linguistic changes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-12\"><a href=\"#Vocabulary\"><span class=\"tocnumber\">2.2.1</span> <span class=\"toctext\">Vocabulary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-13\"><a href=\"#Grammar_2\"><span class=\"tocnumber\">2.2.2</span> <span class=\"toctext\">Grammar</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Middle_Hungarian\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Middle Hungarian</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Linguistic_changes_2\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Linguistic changes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Modern_Hungarian\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Modern Hungarian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Old_Hungarian_text_sample\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Old Hungarian text sample</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Reference_works\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Reference works</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Prehistory\">Prehistory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Prehistory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Separation_from_Common_Uralic\">Separation from Common Uralic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Separation from Common Uralic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Regular_sound_correspondences_between_Hungarian_and_other_Uralic_languages\" title=\"Regular sound correspondences between Hungarian and other Uralic languages\">Regular sound correspondences between Hungarian and other Uralic languages</a></div>\n<p>The history of the <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a> begins with the <a href=\"/wiki/Uralic_languages\" title=\"Uralic languages\">Uralic</a> era, in the <a href=\"/wiki/Neolithic\" title=\"Neolithic\">Neolithic</a> age, when the linguistic ancestors of all Uralic languages were living together, in the area of the <a href=\"/wiki/Ural_Mountains\" title=\"Ural Mountains\">Ural Mountains</a>.<sup id=\"cite_ref-notgenetic_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-notgenetic-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" width=\"98%\">\n<tbody><tr>\n<th width=\"15%\"><b>Category</b>\n</th>\n<th width=\"50%\"><b>Words in Hungarian</b>\n</th>\n<th width=\"25%\"><b>Reconstructed words in <a href=\"/wiki/Proto-Uralic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Uralic\">Proto-Uralic</a></b>\n</th>\n<th width=\"10%\"><b>Notes</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Fishing, water\n</th>\n<td><i>hal</i> 'fish', <i>tat</i> '(a kind of) fish',<sup id=\"cite_ref-tat_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-tat-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <i>h\u00e1l\u00f3</i> 'mesh', <i>v\u00edz</i> 'water', <i>j\u00f3</i> 'river',<sup id=\"cite_ref-jo_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jo-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <i>\u00e1r</i> 'flood', <i>l\u00e1p</i> 'fen'\n</td>\n<td>*kala, *totki 'tench', *kalaw, *weti, *juka, (Ugric) *sarV, *loppi\n</td>\n<td><i>See note 2 &amp; 3.</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Hunting, animals\n</th>\n<td><i>ideg</i> 'nerve', <i>\u00edn</i> 'fibre', <i>\u00edj</i> 'bow', <i>ny\u00edl</i> 'arrow', <i>fogoly</i> 'partridge', <i>ny\u00fal</i> 'hare', <i>holl\u00f3</i> 'raven'\n</td>\n<td>*j\u00e4nti 'string', *s\u00ebxni 'vein', *jo\u014bsi, *\u0144\u00ebxli, *p\u00fc\u014bi, *\u0144omala, *kulaka\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Daily life\n</th>\n<td><i>f\u0151(z)</i> 'cook', <i>faz\u00e9k</i> 'pan', <i>mony</i> 'bird egg',<sup id=\"cite_ref-mony_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mony-4\">&#91;4&#93;</a></sup> <i>fon</i> 'spin', <i>\u00f6v</i> 'belt', <i>vas</i> 'iron'\n</td>\n<td>*pexi(-ta), *pata, *muna, *puna 'braid', *w\u00fc\u014b\u00e4, *wa\u015bki\n</td>\n<td><i>See note 4.</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Family\n</th>\n<td><i>apa</i> 'father', <i>fele(s\u00e9g)</i> 'wife', <i>meny</i> 'daughter-in-law', <i>v\u0151</i> 'son-in-law', <i>napa</i> 'mother-in-law'\n</td>\n<td>*\u00ebppi 'father-in-law', *p\u00e4l\u00e4 'half', *mi\u0144\u00e4, *w\u00e4\u014biw, *ana-\u00ebppi\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Many Hungarian words, particularly among the language's most basic vocabulary (cf. <a href=\"/wiki/Swadesh_list\" title=\"Swadesh list\">Swadesh list</a>) are traced back to common Uralic origin: words of a corresponding shape occur in other Uralic languages as well and linguists have not been able to classify them as loanwords. Those that are not present in the <a href=\"/wiki/Samoyedic_languages\" title=\"Samoyedic languages\">Samoyedic languages</a> are commonly also described as being of Finno-Ugric origin, but the existence of a definite distinction between \"Uralic\" and \"Finno-Ugric\" is disputed. (See <a href=\"/wiki/Uralic_languages#Family_tree\" title=\"Uralic languages\">Uralic languages#Family tree</a>.)\n</p><p>As the Uralic unity disintegrated between the 4th and the 2nd millennium BC, the speakers of Samoyedic languages moved eastwards, while others, such as the <a href=\"/wiki/Finnic_languages\" title=\"Finnic languages\">Finnic</a> and Hungarian speakers, moved westward. Hungarian and the <a href=\"/wiki/Ob-Ugric_languages\" title=\"Ob-Ugric languages\">Ob-Ugric languages</a> show several similarities and are known as the Ugric group, which is commonly (but not universally) considered a proper sub-branch of Uralic: that is, the Hungarian and Ob-Ugric languages would descend from a common Proto-Ugric language. The speakers of Ugric languages were still living close together approximately until 1000 BC, when the ancestors of Hungarians separated for good from the Ob-Ugrians.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Proto-Hungarian\">Proto-Hungarian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Proto-Hungarian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(February 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Around 1000 BC, the linguistic ancestors of the <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarians</a> had moved southwest from their previous territories, the region west of the <a href=\"/wiki/Ural_Mountains\" title=\"Ural Mountains\">Ural Mountains</a>, the eastern frontier of <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a>; hence the <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a> separated from its closest relatives, the <a href=\"/wiki/Ob-Ugric_languages\" title=\"Ob-Ugric languages\">Ob-Ugric languages</a>, a small group divided further into the <a href=\"/wiki/Mansi_language\" title=\"Mansi language\">Mansi language</a> and the <a href=\"/wiki/Khanty_language\" title=\"Khanty language\">Khanty language</a>. (This split may be occurred only later, and their speakers were influenced by an Asian, possibly Western-Siberian tribe, as the Mansies and Khanties had moved northeast.) Proto-Hungarian likely had contacts with the <a href=\"/wiki/Permic_languages\" title=\"Permic languages\">Permic languages</a> at this time, as indicated by a nontrivial number of shared vocabulary and sound developments (which are <i>not</i> found in the other Uralic languages).\n</p><p>The Hungarians gradually changed their way of living from settled hunters to nomadic cattle-raising. Their most important animals included sheep and cattle. There are no written resources on the era, thus only a little is known about it.\n</p><p>After a long journey, the Hungarians had settled the coastal region of the northeastern <a href=\"/wiki/Black_Sea\" title=\"Black Sea\">Black Sea</a>, where they were significantly influenced by <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">Turkic peoples</a>. With the fall of <a href=\"/wiki/Attila\" title=\"Attila\">Attila</a>'s empire, the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a> had receded to this area, and established their new state, which also ruled over the Hungarians. Maybe a memoir of this is a Hungarian myth: the saga of <a href=\"/wiki/Hunor_and_Magor\" title=\"Hunor and Magor\">Hunor and Magor</a>, who are said to be the common ancestors of the Huns and the Hungarians.\n</p><p>However, the Hunnish rule had not lasted long, as the Hungarians soon fell under <a href=\"/wiki/G%C3%B6kt%C3%BCrk\" class=\"mw-redirect\" title=\"G\u00f6kt\u00fcrk\">G\u00f6kt\u00fcrk</a> rule. The <a href=\"/wiki/G%C3%B6kt%C3%BCrk\" class=\"mw-redirect\" title=\"G\u00f6kt\u00fcrk\">G\u00f6kt\u00fcrk</a> Turk Empire flourished from the 6th century to the 8th century. This is very probably the time when the Hungarians were first exposed to the concept of <a href=\"/wiki/Writing\" title=\"Writing\">writing</a>, through the G\u00f6kt\u00fcrks' mediation. The latter used the <a href=\"/wiki/Orkhon_script\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orkhon script\">Orkhon script</a> or Turkic runic script, and reputedly the <a href=\"/wiki/Old_Hungarian_script\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Hungarian script\">Old Hungarian script</a> (rov\u00e1s\u00edr\u00e1s) descends from it.\n</p><p>The Hungarians call themselves <i>Magyar</i>s (pronounced like <i>madyar</i>).  The name <i>Magyar</i> once was the name of a Hungarian tribe, <i>Megyer(i)</i>. It likely means \"talking man\". The first syllable may be cognate to the ethnonym <i>Mansi</i>, which in the <a href=\"/wiki/Mansi_language\" title=\"Mansi language\">Mansi language</a> (<i>\u043c\u0430\u043d\u0441\u0438</i> <i>ma\u0144\u015bi</i>) means simply 'man, Mansi'.\n</p>\n<ul><li>The first element (<i>mogy-</i>) is likely from a <a href=\"/wiki/Proto-Ugric\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Ugric\">Proto-Ugric</a> <i>*ma\u0144\u0107-</i> (\u201cman, person\u201d), also found in the name of the <a href=\"/wiki/Mansi_people\" title=\"Mansi people\">Mansi</a> (e.g. Southern <i>m\u00e4\u0144\u0107\u012b</i>, Northern <i>ma\u0144\u015bi</i>, Western <i>m\u0101\u0144\u015b</i>, <i>m\u00e5\u0144\u015b</i>).<sup id=\"cite_ref-Starostin_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Starostin-5\">&#91;5&#93;</a></sup> It may have also had a meaning of \u2018speaker; messenger\u2019. In this case, it may ultimately derive from <a href=\"/wiki/Proto-Uralic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Uralic\">Proto-Uralic</a> <i>*m\u00ebn\u025c-</i> (\u201cto say\u201d), the original definition being preserved in <i>magyar\u00e1z</i> (\u201cto explain\u201d).<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (November 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li>The second element <i>-\u00ebr</i> \u2018man\u2019, retained in <i>emb<b>er</b></i> \u2018man\u2019 and <i>f\u00e9rj</i> \u2018husband\u2019, is cognate with Mari <i>er\u0263\u01dd</i>, <i>er\u0263e</i> \u2018son, boy\u2019 and <a href=\"/wiki/Finnish_language\" title=\"Finnish language\">Finnish</a> <i>yrk\u00e4</i> (\u201cman\u201d). It is from Proto-Uralic <i>*irk\u00e4</i> or <i>*\u00fcrk\u00e4</i> (\u201cman, son, boy\u201d).<sup id=\"cite_ref-Starostin_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Starostin-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>The external name Hungarian was recorded in the 13th century by Anonymous in the Gesta Hungarorum, as originating in the 9th century from the castle Ung (Hungu) now in Slovakia.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \n</p>\n<pre>    Et uocatus est arpad dux hungarie et ab hungu omnes sui milites uocatj sunt hunguarie... \n    \u2018And Arpad was called duke of Hungarie from Hungu and his warriors were called Hunguarians...\u2019\n</pre>\n<p>Later the Italians began using the phrase Hungarorum which first appears in the Song of the Watchmen of Modena in 924 AD.\n</p>\n<pre>    A sagittis Hungarorum libera nos Domine!\n    \u2018From the arrows of the Hungarians, O Lord deliver us!\u2019\n</pre>\n<p>This may be a play on words taking the similarity of the word hunguarie to the name of the Huns, as Hungarorum could be divided \"hun-garorum\": garorum is plural for garum which was an Italian sauce made from fermented fish intestines.  It is the phrase Hungarorum and not hunguarie which then became the accepted term to refer to Hungarians as the title of the Hungarian chronicle Gesta Hungarorum attests to.  Anonymous also uses the singular form of the fish sauce reference in his prologue as the word Hungarum, \"Incipit prologus in gesta hungarum\".\n</p><p>The Hungarians also came into contact with the <a href=\"/wiki/Khazars\" title=\"Khazars\">Khazars</a>. After the Khazar empire collapsed, Magyars lived as an independent nation, moving westward. In 895\u2013896, under the rulership of Prince <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"\u00c1rp\u00e1d\">\u00c1rp\u00e1d</a>, they crossed the <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathian Mountains</a>, and settled the area of present-day <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>. They also began to establish their own state here, namely the Principality of Hungary.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_loanwords\">Early loanwords</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Early loanwords\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>There are some really early loanwords in Hungarian, which enriched the language's vocabulary, estimated to 25,000 words at the time. Here are some examples:\n</p>\n<table class=\"wikitable\" width=\"98%\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Origin\n</th>\n<th width=\"37%\"><center><small>Loans before the separation from the Ob-Ugric languages</small></center>\n</th>\n<th><center><small>Loans after the separation from the Ob-Ugric languages</small></center>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><b><a href=\"/wiki/Iranian_languages\" title=\"Iranian languages\">Iranian</a></b>\n</th>\n<td><i>arany</i> 'gold', <i>szarv</i> 'horn', <i>sz\u00e1z</i> 'hundred'<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><i>ezer</i> 'thousand', <i>h\u00edd</i> 'bridge', <i>r\u00e9z</i> 'copper', <i>sajt</i> 'cheese', <i>tej</i> 'milk', <i>t\u00edz</i> 'ten', <i>z\u00f6ld</i> 'green'<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><b><a href=\"/wiki/Turkic_languages\" title=\"Turkic languages\">Turkic</a></b>\n</th>\n<td><i>hatty\u00fa</i> 'swan', <i>sz\u00f3</i> 'word', <i>h\u00f3d</i> 'beaver'\n</td>\n<td><i>homok</i> 'sand', <i>harang</i> 'bell', <i>\u00e9r</i> 'worth sth'\n</td></tr>\n<tr>\n<th><b><a href=\"/wiki/Permic_languages\" title=\"Permic languages\">Permic</a></b>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><i>agyar</i> 'fang', <i>daru</i> 'crane', <i>hagyma</i> 'bulb'\n</td></tr></tbody></table>\n<p>In the era of the Turkic influences, Hungarians developed especially culturally: the borrowed vocabulary consists of terms referring to sophisticated dressing, and the words of a learned upper class society. The phrases of basic literacy are also of Turkic origin. A number of words related to <a href=\"/wiki/Agriculture\" title=\"Agriculture\">agriculture</a> and <a href=\"/wiki/Viticulture\" title=\"Viticulture\">viticulture</a> have the same background.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonetics\">Phonetics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Phonetics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<h5><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<table class=\"wikitable\" width=\"310\" align=\"right\">\n<tbody><tr>\n<th>Hungarian\n</th>\n<th>Finnish\n</th>\n<th>Translation\n</th></tr>\n<tr>\n<td>hal\n</td>\n<td>kal<b>a</b>\n</td>\n<td>fish\n</td></tr>\n<tr>\n<td>k\u0151; k\u00f6v-\n</td>\n<td>kiv<b>i</b>\n</td>\n<td>stone\n</td></tr>\n<tr>\n<td>l\u00fad\n</td>\n<td>lint<b>u</b>\n</td>\n<td>hu: goose, fi:bird\n</td></tr>\n<tr>\n<td>k\u00e9z\n</td>\n<td>k\u00e4s<b>i</b>\n</td>\n<td>hand\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The phonetic system of Hungarian went through large changes in the Old Hungarian period. The most important change was the disappearance of the original Uralic word-ending vowels, which eroded in many descendant languages (among others <a href=\"/wiki/Finnish_language\" title=\"Finnish language\">Finnish</a>, however, largely preserves these sounds; see the table on the right). Even so, declined forms of the nouns and inflected verbs of Uralic origin still show traces of the lost sounds: <i>l\u00f3</i> (horse)\u2014<i>lo<b>v</b>as</i> (rider); <i>k\u0151</i> (stone)\u2014<i>k\u00f6<b>v</b>es</i> (stony). This was the process of <i>phonetic reduction</i>. The earliest written records of Hungarian from the 9th century still show some retained word-final vowels, e.g. in <i>hodu</i> 'army' &gt; modern <i>had</i>.\n</p><p>Possibly there had been also present a <a href=\"/wiki/Close_back_unrounded_vowel\" title=\"Close back unrounded vowel\">velar <i>\u00ef</i> sound</a> as well, later replaced by a <a href=\"/wiki/Close_front_unrounded_vowel\" title=\"Close front unrounded vowel\">palatal <i>i</i></a>. Today, since Hungarian has <a href=\"/wiki/Vowel_harmony\" title=\"Vowel harmony\">vowel harmony</a>, some words containing the palatal sound <i>i</i> pick up the back suffix when conjugated or declined\u2014instead of the front suffix, which is usual for <i>i'</i>s of other origin. Some examples: <i>ny\u00edl</i> (arrow) \u2192 <i>nyil<b>at</b></i> (accusative; instead of *<i>nyilet</i>); <i>inni</i> ([<i>v inf</i>], to drink) \u2192 <i>iv<b>\u00e1s</b></i> (drinking [<i>n</i>], instead of *<i>iv\u00e9s</i>).\n</p><p>The transition from <a href=\"/wiki/Diphthongs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diphthongs\">diphthongs</a> to simple vowels had already begun in the Proto-Hungarian period.\n</p>\n<h5><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<p><a href=\"/wiki/Plosive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plosive\">Plosives</a> between vowels developed to <a href=\"/wiki/Spirants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spirants\">spirants</a>, and those after <a href=\"/wiki/Nasal_stop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nasal stop\">nasal stops</a> became <a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voiced</a>:\n</p>\n<table class=\"wikitable\" border=\"1! width=100% align=center\">\n<tbody><tr>\n<td><b>Original Uralic</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td colspan=\"2\"><b>Replaced by</b>\n</td>\n<td><b>Position</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">p\n</td>\n<td>\u2192\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">f</span>\n</td>\n<td>(<a href=\"/wiki/Voiceless_labiodental_fricative\" title=\"Voiceless labiodental fricative\">voiceless labiodental fricative</a>)\n</td>\n<td>initial\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u2192\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u03b2</span>\n</td>\n<td>(<a href=\"/wiki/Voiced_bilabial_fricative\" title=\"Voiced bilabial fricative\">voiced bilabial fricative</a>)\n</td>\n<td>medial\n</td></tr>\n<tr>\n<td>t\n</td>\n<td>\u2192\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">z</span>\n</td>\n<td>(<a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_fricative\" title=\"Voiced alveolar fricative\">voiced alveolar fricative</a>)\n</td>\n<td>medial\n</td></tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">k\n</td>\n<td>\u2192\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x</span>\n</td>\n<td>(<a href=\"/wiki/Voiceless_velar_fricative\" title=\"Voiceless velar fricative\">voiceless velar fricative</a>)\n</td>\n<td>in initial position in words that contain only velar vowels\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u2192\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0263</span>\n</td>\n<td>(<a href=\"/wiki/Voiced_velar_fricative\" title=\"Voiced velar fricative\">voiced velar fricative</a>)\n</td>\n<td>medial\n</td></tr>\n<tr>\n<td>mp\n</td>\n<td>\u2192\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b</span>\n</td>\n<td>(<a href=\"/wiki/Voiced_bilabial_stop\" title=\"Voiced bilabial stop\">voiced bilabial stop</a>)\n</td>\n<td>everywhere\n</td></tr>\n<tr>\n<td>nt\n</td>\n<td>\u2192\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d</span>\n</td>\n<td>(<a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_stop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced alveolar stop\">voiced alveolar stop</a>)\n</td>\n<td>everywhere\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u014bk\n</td>\n<td>\u2192\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261</span>\n</td>\n<td>(<a href=\"/wiki/Voiced_velar_stop\" title=\"Voiced velar stop\">voiced velar stop</a>)\n</td>\n<td>everywhere\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammar\">Grammar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Grammar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The language developed its interesting features, the transitive and intransitive verb conjugations. (See <a href=\"/wiki/Hungarian_grammar_(verbs)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian grammar (verbs)\">Hungarian grammar (verbs)</a>.) Marked possessive relations appeared. The accusative marker -<i>t</i> was developed, as well as many <a href=\"/wiki/Verb_tense\" class=\"mw-redirect\" title=\"Verb tense\">verb tenses</a>.\n</p>\n<h2><span id=\"Old_Hungarian_.2810th_to_15th_centuries.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Old_Hungarian_(10th_to_15th_centuries)\">Old Hungarian (10th to 15th centuries)<span id=\"Old_Hungarian\"></span></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Old Hungarian (10th to 15th centuries)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"above\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:130%; color: black; background-color: lime;\">Old Hungarian</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Region</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Medieval_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval Hungary\">Medieval Hungary</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Extinct_language\" title=\"Extinct language\">Extinct</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\ndeveloped into Early Modern Hungarian by the 16th century</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Language_family\" title=\"Language family\">Language family</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Uralic_languages\" title=\"Uralic languages\">Uralic</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:1.35em;padding-left:0\"><li>\n<a href=\"/wiki/Finno-Ugric_languages\" title=\"Finno-Ugric languages\">Finno-Ugric</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/Ugric_languages\" title=\"Ugric languages\">Ugric</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><b>Old Hungarian</b></li></ul></li></ul></li></ul></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color: lime;\">Language codes</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-3\" title=\"ISO 639-3\">ISO 639-3</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/ohu\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:ohu\">ohu</a></code></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Linguist_List\" title=\"Linguist List\">Linguist List</a></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://multitree.org/codes/ohu\">ohu</a></code></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<i>None</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"noprint selfref\" style=\"text-align:center;background-color:#ddddff;padding:0.3em 0.5em;text-align:left;line-height:1.3;\">\n<b>This article contains <a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a> phonetic symbols.</b> Without proper <a href=\"/wiki/Help:IPA#Rendering_issues\" title=\"Help:IPA\">rendering support</a>, you may see <a href=\"/wiki/Replacement_character\" class=\"mw-redirect\" title=\"Replacement character\">question marks, boxes, or other symbols</a> instead of <a href=\"/wiki/Unicode\" title=\"Unicode\">Unicode</a> characters. For a guide to IPA symbols, see <a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">Help:IPA</a>.</td></tr></tbody></table>\n<p>By the 10th century, the <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarians</a> had established a principality in present-day <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a> and its neighbourhood. In 1000, Vajk \u2014 the later <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen I of Hungary</a> \u2014 got his <a href=\"/wiki/The_Crown\" title=\"The Crown\">crown</a> from the <a href=\"/wiki/Papal_State\" class=\"mw-redirect\" title=\"Papal State\">Papal State</a>, and the history of the Christian <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> began.\n</p><p>In the 1490s, Hungarian was spoken by about 3.2 million people; this number was fairly high at the time. The first examples of official and legal use are dated back to these years. Some personal letters and wills are known. Nevertheless, the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman Empire</a> put pressure on neighbouring nations, just like on Hungary\u2014the latter was unstable at the time, due to internal lordship debates. This led to the Hungarian (led by <a href=\"/wiki/Louis_II_of_Hungary\" title=\"Louis II of Hungary\">Louis II of Hungary</a>) loss of the <a href=\"/wiki/Battle_of_Moh%C3%A1cs\" title=\"Battle of Moh\u00e1cs\">Battle of Moh\u00e1cs</a> (1526). In 1541, Ottomans finally captured the capital, <a href=\"/wiki/Buda\" title=\"Buda\">Buda</a> as well. The country was split up to three parts; the southern regions fell under Ottoman rule; the western parts officially remained \"Kingdom of Hungary\", with Habsburg kings; and the eastern area, mainly <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a> and the <a href=\"/wiki/Partium\" title=\"Partium\">Partium</a> became independent. Historical linguists set the end of the Old Hungarian period at 1526, as it is a such important date in Hungarian history.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Literary_records\">Literary records</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Literary records\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin language</a> was made official in the country\u2014especially in the 11th to 15th centuries, the language of literature and religion was Latin. However, Hungarian was used in certain cases; sometimes it was fitted into Latin documents, to avoid later disputes about proprietary rights.\n</p><p>However, the first official document of Hungary is not in Latin, but in <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a>\u2014this is the \"Charter of the nuns of Veszpr\u00e9mv\u00f6lgy\",<sup id=\"cite_ref-veszprem_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-veszprem-9\">&#91;9&#93;</a></sup> dated to 997. The text contains some Hungarian (and also some Slavic) place names: e.g. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">sa\u0263arbrien</span> (compound formed from <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">sa\u0263ar</span> 'shaft' + an obsolete Turkic <a href=\"/wiki/Loanword\" title=\"Loanword\">loanword</a>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">brien</span> 'coalition'\u2014today <i>Sz\u00e1rber\u00e9ny</i>); <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">sa\u02d0mta\u0263</span> 'plough'; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">mele\u0261di</span> (from <i>meleg</i> 'warm' + -<i>di</i> diminutive suffix).\n</p><p>The next most important document is the \"<a href=\"/wiki/Establishing_charter_of_the_abbey_of_Tihany\" title=\"Establishing charter of the abbey of Tihany\">Establishing charter of the abbey of Tihany</a>\", dated to 1055. In the Latin text, 3 Hungarian sentences, 58 words, and 33 suffixes are present. The longest sentence is, in the original spelling, <i>feheruuaru rea meneh hodu utu rea</i> (reconstructed pronunciation:<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2018)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f\u025bh\u025b\u02d0rva\u02d0ru rea\u02d0 m\u025bn\u025b\u0263 h\u0254du utu rea\u02d0/</span>; modern Hungarian: \"<a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Feh\u00e9rv\u00e1rra</a> men\u0151 hadi \u00fatra\"\u2014the postposition \"rea\", meaning \"onto\", became the suffix \"-ra/-re\"\u2014English: 'up to the military road going to <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Feh\u00e9rv\u00e1r</a>'). Today, the vellum is kept in the abbey of <a href=\"/wiki/Pannonhalma\" title=\"Pannonhalma\">Pannonhalma</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Tihany_1055.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Tihany_1055.PNG/250px-Tihany_1055.PNG\" width=\"250\" height=\"43\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Tihany_1055.PNG/375px-Tihany_1055.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Tihany_1055.PNG/500px-Tihany_1055.PNG 2x\" data-file-width=\"934\" data-file-height=\"160\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tihany_1055.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Hungarian words in the founding declaration of the <a href=\"/wiki/Tihany\" title=\"Tihany\">Benedictine Abbey of Tihany</a>, 1055</div></div></div> <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Ohlm_original.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/61/Ohlm_original.jpg/250px-Ohlm_original.jpg\" width=\"250\" height=\"326\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/61/Ohlm_original.jpg/375px-Ohlm_original.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/61/Ohlm_original.jpg/500px-Ohlm_original.jpg 2x\" data-file-width=\"697\" data-file-height=\"908\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ohlm_original.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Old Hungarian poem \"Laments of Mary\"</div></div></div>\n<p>Skipping intermediate Hungarian relics, the next important point is the \"<a href=\"/wiki/Funeral_Sermon_and_Prayer\" title=\"Funeral Sermon and Prayer\">Funeral Sermon and Prayer</a>\" from 1192. This is the first text completely in Hungarian. The document is found on the 154th page of the Codex Pray (Pray here is not English; it is a name). The sermon begins with the words <i>Latiatuc feleym zumtuchel mic vogmuc. y\u017fa pur e\u017f chomuv uogmuc</i> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/la\u02d0tja\u02d0tuk f\u025bl\u025bim symtyx\u02d0\u025bl mik v\u0254\u025fmuk i\u0283a\u02d0 por e\u0283 x\u0254mou v\u0254\u025fmuk/</span> \u2014 \"Do you see, my friends, what we are: truly, we are only dust and ash.\")\n</p><p><a href=\"/wiki/Hungarian_literature\" title=\"Hungarian literature\">Literature in Hungarian</a> is counted since the previous writing. The first known Hungarian poem has the title '<a href=\"/wiki/Old_Hungarian_%27Lamentations_of_Mary%27\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Hungarian &#39;Lamentations of Mary&#39;\">Laments of Mary</a>'\u2014its theme is the story of <a href=\"/wiki/Jesus\" title=\"Jesus\">Jesus</a>' crucifixion, from the viewpoint of <a href=\"/wiki/Mary_(mother_of_Jesus)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mary (mother of Jesus)\">Mary</a>. It was denoted around 1300, but possibly it is not the first version. Its text is clear, easy to understand and logical, free of <a href=\"/wiki/Latinism\" title=\"Latinism\">latinisms</a>. The first verse:\n</p>\n<table border=\"0\">\n<tbody><tr>\n<td width=\"50%\">\n<p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">v\u0254l\u025b\u02d0k \u0283ir\u0254lm tud\u0254tl\u0254n</span><br />\n<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0283ir\u0254lmol \u0283\u025bp\u025bdik</span><br />\n<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">buol \u0254suk, \u025bped\u025bk</span>\n</p>\n</td>\n<td>\n<p>I was lament-ignorant;<br /> I am suffering from lament,<br /> I am suffering, languishing from sorrow.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The next important relic\u2014with a cheerless history\u2014is the \"Fragment of K\u00f6nigsberg\", dated approximately to the 1350s. This is the remains of the first known, explicitly proven Hungarian <a href=\"/wiki/Book\" title=\"Book\">book</a>. The codex had arrived at <a href=\"/wiki/Wroc%C5%82aw\" title=\"Wroc\u0142aw\">Wroc\u0142aw</a>, <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a>, by the end of the century; there, because it was not understandable to the Polish bookbinder, it was chopped and used to bind a Latin book. The other important book from the time is the Codex J\u00f3kay; a 15th-century copy of an original from 1372. The codex is about the life of <a href=\"/wiki/Francis_of_Assisi\" title=\"Francis of Assisi\">Francis of Assisi</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Codex_of_munchen_-_bible_in_hungarian.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Codex_of_munchen_-_bible_in_hungarian.jpg/250px-Codex_of_munchen_-_bible_in_hungarian.jpg\" width=\"250\" height=\"356\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Codex_of_munchen_-_bible_in_hungarian.jpg/375px-Codex_of_munchen_-_bible_in_hungarian.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/63/Codex_of_munchen_-_bible_in_hungarian.jpg/500px-Codex_of_munchen_-_bible_in_hungarian.jpg 2x\" data-file-width=\"568\" data-file-height=\"808\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Codex_of_munchen_-_bible_in_hungarian.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A copy of the <a href=\"/wiki/Hussite_Bible\" title=\"Hussite Bible\">Hussite Bible</a>, in the Codex of Munich, dated to 1466</div></div></div>\n<p>In the early 15th century, some non-comprehensive Latin-Hungarian dictionaries, or rather word lists, were composed. Some shorter texts are also known. The most important work is however the first translation of the <a href=\"/wiki/Bible\" title=\"Bible\">Bible</a>: the <a href=\"/wiki/Hussite_Bible\" title=\"Hussite Bible\">Hussite Bible</a>, dated to 1430. The Bible was translated by priests <a href=\"/w/index.php?title=Tam%C3%A1s_P%C3%A9csi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tam\u00e1s P\u00e9csi (page does not exist)\">Tam\u00e1s P\u00e9csi</a> and <a href=\"/w/index.php?title=B%C3%A1lint_Ujlaki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"B\u00e1lint Ujlaki (page does not exist)\">B\u00e1lint Ujlaki</a>. They were affected by the concepts of <a href=\"/wiki/Jan_Hus\" title=\"Jan Hus\">Jan Hus</a> during their university years (1399\u20131411) in <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a>. The <a href=\"/wiki/Inquisition\" title=\"Inquisition\">Inquisition</a> pursued these concepts, and the translation was confiscated from the translators; regardless it became so popular that several authentic copies of the original survive.\n</p><p>More and more Hungarian books were written, most of them religious. Over and above the \"Laments of Mary\", the other important item of Old Hungarian poetry is <i>Szab\u00e1cs viadala</i> (\"Fight of <a href=\"/wiki/%C5%A0abac\" title=\"\u0160abac\">\u0160abac</a>\"). Reputedly it was denoted in the year of the battle (1476); in this, Hungarian troops led by King <a href=\"/wiki/Matthias_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matthias of Hungary\">Matthias of Hungary</a> had a glorious victory over the <a href=\"/wiki/Ottoman_Empire\" title=\"Ottoman Empire\">Ottoman</a> army\u2014its issue is secular. It is possibly a fragment of a longer poem. A quotation:\n</p>\n<table border=\"0\">\n<tbody><tr>\n<td width=\"45%\">\n<p><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d\u025b \u0251z fe\u028e\u02d0\u00f8\u02d0l mondot pa\u02d0l kene\u0292i</span><br />\n<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">a\u02d0rokn\u0251k me\u02d0\u028e\u0283e\u02d0\u0261e\u02d0t i\u0261en nezi</span><br />\n<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ki \u0283\u0251bat\u0283 er\u00f8\u02d0\u0283 volta\u02d0t \u025blme\u02d0l\u02d0e\u02d0</span><br />\n<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">hon\u02d0e\u02d0\u0261 minem\u00f8\u02d0 a\u02d0l\u025fu\u02d0 kel m\u025bl\u02d0e\u02d0</span>\n</p>\n</td>\n<td>\n<p>But, <a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Kinizsi\" title=\"P\u00e1l Kinizsi\">P\u00e1l Kinizsi</a> said about the thing,<br />who was regarding the dike's depth;<br />who knew the powerfulness of <a href=\"/wiki/%C5%A0abac\" title=\"\u0160abac\">\u0160abac</a>:<br />what sort of cannons should be brought from where.\n</p>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Some <a href=\"/wiki/Old_Hungarian_script\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Hungarian script\">Old Hungarian script</a> inscriptions are also known, such as the \"Alphabet of Nikolsburg\" (1483) and a number of deciphered and undeciphered inscriptions.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Linguistic_changes\">Linguistic changes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Linguistic changes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Vocabulary\">Vocabulary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Vocabulary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(February 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>In this period, Hungarian developed several new words. One way this happened was through <a href=\"/wiki/Loanword\" title=\"Loanword\">loanwords</a> coming from languages whose speakers mediated the new concepts. On the other hand, internal word formation also took place, in which the words for new concepts were derived from earlier words.\n</p><p>Compared to Modern Hungarian, Old Hungarian was rich in derivative suffixes. Most of these suffixes are also derived from other suffixes, so they can be aligned in \"suffix-bushes\". There were numerous diminutive suffixes, non-productive in today's Hungarian, e.g. -<i>d</i> (\"<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">holmo<b>d</b></span>\", from \"<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">holom</span>\"\u2014\"tiny hill\"); -<i>t</i> (it left its trace in some geographic names) <i>-n, -ny, -m</i> (as in <i>kicsi<b>ny</b></i>, from <i>kicsi</i>\u2014very little).\n</p><p>Forming compounds was also a way to coin new terms.\n</p><p>But then again, there are several loanwords dating back to the period 896\u20131526. Loans were mainly acquired from <a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic languages</a> (for example, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">kira\u02d0\u028e</span> 'king'), <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> (e. g. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">h\u025brts\u025b\u0261</span> 'prince'), and <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a> (e. g., <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u025bmplom</span> 'church'). As emerges from the previous examples, these words are primarily associated with Christianity and politics. Other loans are the names of animals living outside Hungary, terms of technology, and so on.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammar_2\">Grammar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Grammar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<dl><dt>Verbs</dt></dl>\n<p>Like English, Modern Hungarian has two verb tenses: past and nonpast. Futurity is expressed using the auxiliary verb <i>fo\u0261</i>. However, Old Hungarian had six verb tenses: Past Narrative (Latin: praeteritum), Past Finite, Past Complex, Present, Future Simple, and Future Complex.\n</p><p>Past Narrative was marked using the suffixes <i>-\u00e9</i>, <i>-\u00e1</i> in transitive and <i>-e</i>, <i>-a</i> in intransitive. The tense was used to describe an array of past events originally. The verb <i>v\u00e1rni</i> 'to wait' conjugated in this tense:\n</p>\n<table border=\"0\" class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th align=\"center\" colspan=\"4\"><b>Past Narrative - v\u00e1rni</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\">Number\n</th>\n<th rowspan=\"2\">Person\n</th>\n<th colspan=\"2\">Type\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Transitive\n</th>\n<th>Intransitive\n</th></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"3\">Singular\n</th>\n<th>1st (I)\n</th>\n<td>v\u00e1r\u00e1m\n</td>\n<td>v\u00e1r\u00e9k\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd (You)\n</th>\n<td>v\u00e1r\u00e1d\n</td>\n<td>v\u00e1r\u00e1l\n</td></tr>\n<tr>\n<th>3rd (He/She)\n</th>\n<td>v\u00e1r\u00e1\n</td>\n<td>v\u00e1ra\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"3\">Plural\n</th>\n<th>1st (We)\n</th>\n<td>v\u00e1r\u00f3k\n</td>\n<td>v\u00e1r\u00e1nk\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd (You)\n</th>\n<td>v\u00e1r\u00e1tok\n</td>\n<td>v\u00e1r\u00e1tok\n</td></tr>\n<tr>\n<th>3rd (They)\n</th>\n<td>v\u00e1r\u00e1k\n</td>\n<td>v\u00e1r\u00e1nak\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Future simple was expressed using the suffix -<i>nd</i>.<sup id=\"cite_ref-fs_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-fs-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Future complex (the present-day future tense of the language) is conjugated in the following way:\n</p>\n<dl><dd>Infinitive + auxiliary verb 'fog'</dd>\n<dd><i>menni fog</i>\u2014he/she is going to go</dd></dl>\n<dl><dd><dl><dd><i>See also: <a href=\"/wiki/Hungarian_grammar_(verbs)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian grammar (verbs)\">Hungarian grammar (verbs)</a></i>.</dd></dl></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Middle_Hungarian\">Middle Hungarian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Middle Hungarian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The first printed Hungarian <a href=\"/wiki/Book\" title=\"Book\">book</a> was published in <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a> in 1533, by <a href=\"/w/index.php?title=Benedek_Komj%C3%A1ti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Benedek Komj\u00e1ti (page does not exist)\">Benedek Komj\u00e1ti</a>. The work's title is <i>Az Szent P\u00e1l levelei magyar nyelven</i> (In original spelling: <i>Az zenth Paal leueley magyar nyeluen</i>), i.e. <i>The letters of Saint Paul in the Hungarian language</i>. In the 17th century, the language was already very similar to its present-day form, although two of the past tenses were still used. <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>, <a href=\"/wiki/Italian_language\" title=\"Italian language\">Italian</a> and <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> loans also appeared in the language by these years. Further Turkish words were borrowed during the <a href=\"/wiki/Ottoman_Hungary\" title=\"Ottoman Hungary\">Ottoman occupation</a> of much of Hungary between 1541 and 1699.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Linguistic_changes_2\">Linguistic changes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Linguistic changes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The vowel system of Hungarian had developed roughly to its current shape by the 16th century. At its fullest the system included eight phonemes occurring both short and long:<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\"></th>\n<th colspan=\"2\">Front</th>\n<th rowspan=\"2\">Back\n</th></tr>\n<tr>\n<th><small>Illabial</small></th>\n<th><small>Labial</small>\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Close\n</th>\n<td>i, i\u02d0</td>\n<td>y, y\u02d0</td>\n<td>u, u\u02d0\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Mid\n</th>\n<td>e, e\u02d0</td>\n<td>\u00f8, \u00f8\u02d0</td>\n<td>o, o\u02d0\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Open /<br />Open-mid\n</th>\n<td>\u025b, \u025b\u02d0</td>\n<td></td>\n<td>\u0254, a\u02d0\n</td></tr></tbody></table>\n<p>This largely symmetric system was complicated only by the presence of open illabial <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/a\u02d0/</span> as the long counterpart of short <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254/</span>. In modern Hungarian this is mainly found as a front vowel.\n</p><p>The contrasts between mid <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> and open-mid <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span> (including their long counterparts) have later been mostly lost. The shift <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b\u02d0/</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e\u02d0/</span> took place widely during the 16th and 17th centuries, across most of the Hungarian-speaking area. In several dialects this however did not lead to a merger; in response, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e\u02d0/</span> may have been either raised to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0/</span>, or (in northeastern dialects) <a href=\"/wiki/Diphthongization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diphthongization\">diphthongized</a> to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ie/</span>. The shift <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b/</span> also arose equally early in the central dialects underlying Standard Hungarian. Its spread to the other Hungarian dialects has however been much slower, though the emergence of widespread <a href=\"/wiki/Literacy\" title=\"Literacy\">literacy</a> and <a href=\"/wiki/Mass_media\" title=\"Mass media\">mass media</a> in the 20th century has supported its continuing adoption.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_Hungarian\">Modern Hungarian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Modern Hungarian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the late 18th century, the language was incapable of clearly expressing scientific concepts, and several writers found the vocabulary a bit scant for literary purposes. Thus, a group of writers, most notably <a href=\"/wiki/Ferenc_Kazinczy\" title=\"Ferenc Kazinczy\">Ferenc Kazinczy</a>, began to compensate for these imperfections. Some words were shortened (<i>gy\u0151zedelem</i> &gt; <i>gy\u0151zelem</i>, 'triumph' or 'victory'); a number of <a href=\"/wiki/Dialect\" title=\"Dialect\">dialectal</a> words spread nationally (e. g. <i>cselleng</i> 'dawdle'); extinct words were reintroduced (<i>d\u00edsz</i> 'd\u00e9cor'); a wide range of expressions were coined using the various derivative suffixes; and some other, less frequently used methods of expanding the language were utilized. This movement was called the '<a href=\"/wiki/Language_reform\" title=\"Language reform\">language reform</a>' (Hungarian: <i>nyelv\u00faj\u00edt\u00e1s,</i> lit. \"language renewal\"), and produced more than ten thousand words, many of which are used actively today. The reforms led<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"was this surely the main reason? (March 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> to the installment of Hungarian as the official language over Latin in the multiethnic country in 1844.\n</p><p>The 19th and 20th centuries saw further standardization of the language, and differences between the already mutually comprehensible dialects gradually lessened. In 1920, by signing the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a>, Hungary lost 71% of its territories, and along with these, 33% of the ethnic Hungarian population. Today, the language is official in Hungary, and regionally also <a href=\"/wiki/Hungarian_minority_in_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian minority in Romania\">in Romania</a>, <a href=\"/wiki/Hungarians_in_Slovakia\" title=\"Hungarians in Slovakia\">Slovakia</a>, and <a href=\"/wiki/Hungarians_in_Vojvodina\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarians in Vojvodina\">Serbia</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Old_Hungarian_text_sample\">Old Hungarian text sample</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Old Hungarian text sample\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<blockquote><p><big><b>Hungarian</b><br />Latiatuc feleym zumtuchel mic vogmuc. y\u017fa pur e\u017f chomuv uogmuc. Menyi milo\u017ftben terumteve eleve miv i\u017femucut adamut. e\u017f odutta vola neki paradi\u017fumut hazoa. E\u017f mend paradi\u017fumben uolov gimilcictul munda neki elnie. Heon tilutoa wt ig fa gimilce tvl. Ge mundoa neki meret nu eneyc. y\u017fa ki nopun emdul oz gimil\u017ftwl. halalnec halalaal holz. Hadlaua choltat terumteve i\u017ftentul. ge feledeve. Engede urdung intetvinec. e\u017f evec oz tiluvt gimil\u017ftwl. es oz gimil\u017fben halalut evec. E\u017f oz gimil\u017fnek vvl ke\u017feruv uola vize. hug turchucat mige zocoztia vola. Num heon muga nec. ge mend w foianec halalut evec. Horogu vec i\u017ften. e\u017f veteve wt ez munka\u017f vilagbele. e\u017f levn halalnec e\u017f poculnec feze. e\u017f mend w nemenec. Kic ozvc. miv vogmuc.\n</big></p><big><p><br /><br />\n<b>English</b><br />\nYe see, my brethren, with your eyes, what we are! Behold, we are dust and ashes. Through His divine grace the Lord God first made our ancestor, Adam, and gave him the Paradise of Eden for his home. And of all the fruits of Paradise, He bade him live, forbidding to him only the fruit of one tree, yet telling him, why he should not eat of it: \"Lo, on the day thou eatest of this fruit, thou shalt die the death of deaths.\" Adam had heard of his death from his Creator-God, yet he forgot. He yielded to the Devil\u2019s allurement, and ate of the forbidden fruit, and in that fruit he partook of death. And so bitter was the juice of that fruit, it (almost?) burst their throats. Not only for himself, but for all his race he ate death. In anger, God cast him into this world of toil, and he became the nest of death and damnation, for all his kind. Who shalt be those? We are them.\n</p></big><big><div align=\"right\">\u2014Quoted from the <a href=\"/wiki/Funeral_Sermon_and_Prayer\" title=\"Funeral Sermon and Prayer\">Funeral Sermon and Prayer</a>, 1192.</div></big>\n</blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_dialects\" title=\"Hungarian dialects\">Hungarian dialects</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_literature\" title=\"Hungarian literature\">Hungarian literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Funeral_Sermon_and_Prayer\" title=\"Funeral Sermon and Prayer\">Funeral Sermon and Prayer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Hungarian_%27Lamentations_of_Mary%27\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Hungarian &#39;Lamentations of Mary&#39;\">Old Hungarian 'Lamentations of Mary'</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Hungary\" title=\"History of Hungary\">History of Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alternative_theories_of_the_Hungarian_language_relations\" title=\"Alternative theories of the Hungarian language relations\">Alternative theories of the Hungarian language relations</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-notgenetic-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-notgenetic_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The speakers of the Uralic languages are not related genetically, only linguistically.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-tat-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-tat_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">An obsolete word. The word <i>tat</i> in modern Hungarian means 'stern'.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jo-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-jo_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>J\u00f3</i> no longer means <i>river</i> in Hungarian; instead, the term <i>foly\u00f3</i> is used, derived from the verb <i>folyni</i> 'flow'. However, certain geographic names in <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a> prove the existence of the word <i>j\u00f3</i>: <a href=\"/wiki/Beretty%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beretty\u00f3\">Beretty\u00f3</a> (from <i>Berek-j\u00f3</i> 'Grove-river'), <a href=\"/wiki/Saj%C3%B3\" title=\"Saj\u00f3\">Saj\u00f3</a> (from <i>S\u00f3-j\u00f3</i>) etc. Also compare <a href=\"/wiki/Finnish_language\" title=\"Finnish language\">Finnish</a> <i>joki</i> 'river'.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mony-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-mony_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Mony</i> is also unknown in Modern Hungarian.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Starostin-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Starostin_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Starostin_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://starling.rinet.ru/cgi-bin/response.cgi?root=config&amp;morpho=0&amp;basename=\\data\\uralic\\uralet&amp;first=1&amp;text_proto=&amp;method_proto=substring&amp;ic_proto=on&amp;text_meaning=&amp;method_meaning=substring&amp;ic_meaning=on&amp;text_germmean=&amp;method_germmean=substring&amp;ic_germmean=on&amp;text_fin=&amp;method_fin=substring&amp;ic_fin=on&amp;text_est=&amp;method_est=substring&amp;ic_est=on&amp;text_saa=&amp;method_saa=substring&amp;ic_saa=on&amp;text_mrd=&amp;method_mrd=substring&amp;ic_mrd=on&amp;text_mar=&amp;method_mar=substring&amp;ic_mar=on&amp;text_udm=&amp;method_udm=substring&amp;ic_udm=on&amp;text_kom=&amp;method_kom=substring&amp;ic_kom=on&amp;text_khn=&amp;method_khn=substring&amp;ic_khn=on&amp;text_man=&amp;method_man=substring&amp;ic_man=on&amp;text_ugr=magyar&amp;method_ugr=substring&amp;ic_ugr=on&amp;text_smd=&amp;method_smd=substring&amp;ic_smd=on&amp;text_nen=&amp;method_nen=substring&amp;ic_nen=on&amp;text_enc=&amp;method_enc=substring&amp;ic_enc=on&amp;text_nga=&amp;method_nga=substring&amp;ic_nga=on&amp;text_slk=&amp;method_slk=substring&amp;ic_slk=on&amp;text_kam=&amp;method_kam=substring&amp;ic_kam=on&amp;text_janh=&amp;method_janh=substring&amp;ic_janh=on&amp;text_samm2=&amp;method_samm2=substring&amp;ic_samm2=on&amp;text_redei=&amp;method_redei=substring&amp;ic_redei=on&amp;text_add=&amp;method_add=substring&amp;ic_add=on&amp;text_reshet=&amp;method_reshet=substring&amp;ic_reshet=on&amp;text_yuk=&amp;method_yuk=substring&amp;ic_yuk=on&amp;text_lit=&amp;method_lit=substring&amp;ic_lit=on&amp;text_any=&amp;method_any=substring&amp;sort=number&amp;ic_any=on\">Sergei Starostin, Uralic etymology</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a class=\"external free\" href=\"https://la.wikisource.org/wiki/Gesta_Hungarorum\">https://la.wikisource.org/wiki/Gesta_Hungarorum</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">These words have cognates also in the <a href=\"/wiki/Finno-Permic_languages\" title=\"Finno-Permic languages\">Finno-Permic languages</a> and they may as well have been loaned earlier from <a href=\"/wiki/Proto-Indo-Iranian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Indo-Iranian\">Proto-Indo-Iranian</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Berta &amp; R\u00f3na-Tas 2011, pp. 1331\u20131339</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-veszprem-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-veszprem_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<i>Veszpr\u00e9mv\u00f6lgy</i>\" is a place name, around present-day <a href=\"/wiki/Veszpr%C3%A9m\" title=\"Veszpr\u00e9m\">Veszpr\u00e9m</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-fs-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-fs_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Traces of future simple are still found in the language. The future suffix, -nd, is an element of the suffix -<i>and\u00f3/-end\u0151</i>, used to derive a kind of participles. Example: <i>elint\u00e9zend\u0151</i> 'something that has to be administered in future'.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">K\u00e1lm\u00e1n 1972, 67\u201368</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reference_works\">Reference works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=History_of_the_Hungarian_language&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Reference works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Bal\u00e1zs, G\u00e9za: <i>The Story of Hungarian. A Guide to the Language</i>. Transl. by Thomas J. DeKornfeld. Budapest: Corvina Publishing, 1997. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9631343626\" title=\"Special:BookSources/9631343626\">9631343626</a></li>\n<li>Berta, Arp\u00e1d &amp; <a href=\"/wiki/Andr%C3%A1s_R%C3%B3na-Tas\" title=\"Andr\u00e1s R\u00f3na-Tas\">R\u00f3na-Tas, Andr\u00e1s</a>: <i>West Old Turkic: Turkic Loanwords in Hungarian</i> (Turcologica 84). Wiesbaden: Harrassowitz, 2011.</li>\n<li>K\u00e1lm\u00e1n, B\u00e9la: <i>Hungarian historical phonology</i>. Budapest: Akad\u00e9miai Kiad\u00f3, 1972.</li>\n<li>Moln\u00e1r, J\u00f3zsef\u2014Simon, Gy\u00f6rgyi: <i>Magyar nyelveml\u00e9kek</i>. 3rd edition, Budapest: Tank\u00f6nyvkiad\u00f3, 1980. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9631747387\" title=\"Special:BookSources/9631747387\">9631747387</a></li>\n<li>Dr. Inczefi, G\u00e9za: <i>A magyar nyelv fejl\u0151d\u00e9st\u00f6rt\u00e9nete</i>. Typescript. Budapest: Tank\u00f6nyvkiad\u00f3, 1969.</li>\n<li>Heltai, G\u00e1sp\u00e1r: <i>Sz\u00e1z fabvla.</i> Kolozsv\u00e1r: Heltai Press, 1566.</li>\n<li>Lak\u00f3, Gy\u00f6rgy: <i>Proto-Finno-Ugric sources of the Hungarian phonetic stock</i> (Uralic and Altaic series 80). Indiana University Press, 1968.</li>\n<li><i>A magyar k\u00f6z\u00e9pkor t\u00f6rt\u00e9nete</i>. Pannonica, 2006.</li>\n<li>Papp, Istv\u00e1n: <i>Unkarin kielen historia</i> (Tietolipas 54). Helsinki: Suomalaisen Kirjallisuuden Seura, 1968. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/23570356\">23570356</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-951-717-012-3\" title=\"Special:BookSources/978-951-717-012-3\">978-951-717-012-3</a></li>\n<li>Ruffy, P\u00e9ter: <i>Bujdos\u00f3 nyelveml\u00e9keink</i>. Budapest: M\u00f3ra Publishing, 1977.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Histories_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Language_histories\" title=\"Template:Language histories\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Language_histories\" title=\"Template talk:Language histories\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Language_histories&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Histories_of_the_world&amp;#039;s_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Historical_linguistics\" title=\"Historical linguistics\">Histories</a> of the <a href=\"/wiki/Lists_of_languages\" title=\"Lists of languages\">world's languages</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afrikaans#History\" title=\"Afrikaans\">Afrikaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albanian_language#History\" title=\"Albanian language\">Albanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Arabic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Arabic language\">Arabic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aramaic_language#History\" title=\"Aramaic language\">Aramaic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Basque_language#History_and_classification\" title=\"Basque language\">Basque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_language#History\" title=\"Belarusian language\">Belarusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_language#History\" title=\"Bosnian language\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Bulgarian_language\" title=\"History of the Bulgarian language\">Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Catalan\" title=\"History of Catalan\">Catalan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Cherokee_language\" title=\"History of the Cherokee language\">Cherokee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Chinese_language\" title=\"History of the Chinese language\">Chinese</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Gan_Chinese\" title=\"History of Gan Chinese\">Gan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Modern_Standard_Chinese\" title=\"History of Modern Standard Chinese\">Mandarin</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Czech_language\" title=\"History of the Czech language\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Danish\" title=\"History of Danish\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Dutch_language\" title=\"History of the Dutch language\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_English_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the English language\">English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Esperanto\" title=\"History of Esperanto\">Esperanto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_language#History\" title=\"Estonian language\">Estonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnish_language#History\" title=\"Finnish language\">Finnish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Filipino_language#History\" title=\"Filipino language\">Filipino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_French\" title=\"History of French\">French</a> (<a href=\"/wiki/History_of_Quebec_French\" title=\"History of Quebec French\">Quebec</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_German\" title=\"History of German\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Greek\" title=\"History of Greek\">Greek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hebrew_language#History\" title=\"Hebrew language\">Hebrew</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Hindustani\" title=\"History of Hindustani\">Hindustani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Icelandic\" title=\"History of Icelandic\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Interlingua\" title=\"History of Interlingua\">Interlingua</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Irish_language\" title=\"History of the Irish language\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Italian\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Italian\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanese_language#History\" title=\"Japanese language\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kannada#History\" title=\"Kannada\">Kannada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Korean_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Korean language\">Korean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Latin\" title=\"History of Latin\">Latin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvian_language#History\" title=\"Latvian language\">Latvian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_language#History\" title=\"Lithuanian language\">Lithuanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Macedonian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Macedonian language\">Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Malay_language\" title=\"History of the Malay language\">Malay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malayalam#History\" title=\"Malayalam\">Malayalam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldovan_language#History_and_politics\" title=\"Moldovan language\">Moldovan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nepali_language#History\" title=\"Nepali language\">Nepali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Norwegian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Norwegian language\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Persian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Persian language\">Persian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Polish\" title=\"History of Polish\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Portuguese\" title=\"History of Portuguese\">Portuguese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Romanian\" title=\"History of Romanian\">Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Russian_language\" title=\"History of the Russian language\">Russian</a> (<a href=\"/wiki/History_of_the_Russian_language_in_Ukraine\" title=\"History of the Russian language in Ukraine\">in Ukraine</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Scots_language\" title=\"History of the Scots language\">Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Slovak_language\" title=\"History of the Slovak language\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_language#History\" title=\"Slovene language\">Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Spanish_language\" title=\"History of the Spanish language\">Spanish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Swedish\" title=\"History of Swedish\">Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamil_language#History\" title=\"Tamil language\">Tamil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telugu_language#History\" title=\"Telugu language\">Telugu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_language#History\" title=\"Turkish language\">Turkish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_language#History\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_language#History\" title=\"Vietnamese language\">Vietnamese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Welsh_language\" title=\"History of the Welsh language\">Welsh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish_language#History\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yiddish language\">Yiddish</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2168\nCached time: 20180914124524\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.360 seconds\nReal time usage: 0.469 seconds\nPreprocessor visited node count: 4230/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 70723/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10621/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5870/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.087/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.67 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  322.373      1 -total\n 31.40%  101.231      5 Template:Ambox\n 28.10%   90.598      1 Template:Infobox_language\n 24.02%   77.427      1 Template:Multiple_issues\n 15.97%   51.499      1 Template:Infobox\n 13.36%   43.075      3 Template:Fix\n 11.08%   35.705      3 Template:ISBN\n 11.04%   35.577      2 Template:Citation_needed\n  8.13%   26.208      1 Template:Original_research\n  6.44%   20.745      3 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8990934-0!canonical and timestamp 20180914124524 and revision id 838665175\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_du_hongrois","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Histoire du hongrois"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/A_magyar_nyelv_t%C3%B6rt%C3%A9neti_korszakai","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"A magyar nyelv t\u00f6rt\u00e9neti korszakai"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Istoria_limbii_maghiare","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Istoria limbii maghiare"}],"categories":[{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","hidden":"","*":"Articles_that_may_contain_original_research_from_February_2015"},{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","hidden":"","*":"All_articles_that_may_contain_original_research"},{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_February_2015"},{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_November_2015"},{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","hidden":"","*":"Languages_without_Glottolog_code"},{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","hidden":"","*":"Language_articles_with_unreferenced_extinction_date"},{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2018"},{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_March_2009"},{"sortkey":"Hungarian language","*":"Language_histories"},{"sortkey":"History Of The Hungarian Language","*":"Hungarian_language"},{"sortkey":"Language","*":"History_of_Hungary_by_topic"},{"sortkey":"Hungarian language","*":"History_of_the_Hungarians"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles that may contain original research from February 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from February 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from November 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from March 2009"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language histories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agriculture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alternative theories of the Hungarian language relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1s R\u00f3na-Tas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aramaic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Moh\u00e1cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beretty\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bible"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronze Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close back unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diphthongization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diphthongs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Establishing charter of the abbey of Tihany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extinct language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Kazinczy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filipino language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finno-Permic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finno-Ugric languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis of Assisi"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funeral Sermon and Prayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottolog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek language"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6kt\u00fcrk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebrew language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Catalan"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Esperanto"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of French"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Gan Chinese"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of German"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Greek"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Hindustani"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Icelandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Interlingua"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Italian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Modern Standard Chinese"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Polish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Portuguese"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Quebec French"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Romanian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Arabic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Bulgarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Cherokee language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Chinese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Irish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Korean language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Macedonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Malay language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Persian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Russian language in Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Slovak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Welsh language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian conquest of the Carpathian Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian grammar (verbs)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian minority in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians in Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians in Vojvodina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunor and Magor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hussite Bible"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Hus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kannada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khanty language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khazars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language reform"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguist List"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lists of languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loanword"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyar language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malayalam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mansi language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mansi people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary (mother of Jesus)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mass media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthias of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldovan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nepali language"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ob-Ugric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ob-Ugric languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Hungarian 'Lamentations of Mary'"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Hungarian script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orkhon script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonhalma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papal State"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Permic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plosive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-Iranian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Ugric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Uralic"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1l Kinizsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regular sound correspondences between Hungarian and other Uralic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Replacement character"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saj\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samoyedic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spirants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swadesh list"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamil language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telugu language"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Crown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tihany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ugric languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unicode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ural Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uralic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uralic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verb tense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veszpr\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnamese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viticulture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced bilabial fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless labiodental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Writing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wroc\u0142aw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160abac"},{"ns":0,"*":"Tam\u00e1s P\u00e9csi"},{"ns":0,"*":"B\u00e1lint Ujlaki"},{"ns":0,"*":"Benedek Komj\u00e1ti"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:History of the Hungarian language"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:No original research"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Language histories"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Original research"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Anchor"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/family-color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/genetic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allow wrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/linguistlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str index"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Oclc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:OCLC"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language histories"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Anchor"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Ambox_important.svg","Question_book-new.svg","Hu-funeral_sermon_and_prayer_OSZK.jpg","Tihany_1055.PNG","Ohlm_original.jpg","Codex_of_munchen_-_bible_in_hungarian.jpg"],"externallinks":["http://starling.rinet.ru/cgi-bin/response.cgi?root=config&morpho=0&basename=%5Cdata%5Curalic%5Curalet&first=1&text_proto=&method_proto=substring&ic_proto=on&text_meaning=&method_meaning=substring&ic_meaning=on&text_germmean=&method_germmean=substring&ic_germmean=on&text_fin=&method_fin=substring&ic_fin=on&text_est=&method_est=substring&ic_est=on&text_saa=&method_saa=substring&ic_saa=on&text_mrd=&method_mrd=substring&ic_mrd=on&text_mar=&method_mar=substring&ic_mar=on&text_udm=&method_udm=substring&ic_udm=on&text_kom=&method_kom=substring&ic_kom=on&text_khn=&method_khn=substring&ic_khn=on&text_man=&method_man=substring&ic_man=on&text_ugr=magyar&method_ugr=substring&ic_ugr=on&text_smd=&method_smd=substring&ic_smd=on&text_nen=&method_nen=substring&ic_nen=on&text_enc=&method_enc=substring&ic_enc=on&text_nga=&method_nga=substring&ic_nga=on&text_slk=&method_slk=substring&ic_slk=on&text_kam=&method_kam=substring&ic_kam=on&text_janh=&method_janh=substring&ic_janh=on&text_samm2=&method_samm2=substring&ic_samm2=on&text_redei=&method_redei=substring&ic_redei=on&text_add=&method_add=substring&ic_add=on&text_reshet=&method_reshet=substring&ic_reshet=on&text_yuk=&method_yuk=substring&ic_yuk=on&text_lit=&method_lit=substring&ic_lit=on&text_any=&method_any=substring&sort=number&ic_any=on","https://la.wikisource.org/wiki/Gesta_Hungarorum","http://multitree.org/codes/ohu","https://www.worldcat.org/oclc/23570356"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Prehistory","number":"1","index":"1","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":3405,"anchor":"Prehistory"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Separation from Common Uralic","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":3421,"anchor":"Separation_from_Common_Uralic"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Proto-Hungarian","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":6629,"anchor":"Proto-Hungarian"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Early loanwords","number":"1.2.1","index":"4","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":12665,"anchor":"Early_loanwords"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Phonetics","number":"1.2.2","index":"5","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":14106,"anchor":"Phonetics"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"Vowels","number":"1.2.2.1","index":"6","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":14125,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"Consonants","number":"1.2.2.2","index":"7","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":15734,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Grammar","number":"1.2.3","index":"8","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":16575,"anchor":"Grammar"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Old Hungarian (10th to 15th centuries)","number":"2","index":"9","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":16844,"anchor":"Old_Hungarian_(10th_to_15th_centuries)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Literary records","number":"2.1","index":"10","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":18457,"anchor":"Literary_records"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Linguistic changes","number":"2.2","index":"11","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":23754,"anchor":"Linguistic_changes"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Vocabulary","number":"2.2.1","index":"12","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":23780,"anchor":"Vocabulary"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Grammar","number":"2.2.2","index":"13","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":25144,"anchor":"Grammar_2"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Middle Hungarian","number":"3","index":"14","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":26593,"anchor":"Middle_Hungarian"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Linguistic changes","number":"3.1","index":"15","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":27303,"anchor":"Linguistic_changes_2"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern Hungarian","number":"4","index":"16","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":28807,"anchor":"Modern_Hungarian"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Old Hungarian text sample","number":"5","index":"17","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":30367,"anchor":"Old_Hungarian_text_sample"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"18","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":32161,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"7","index":"19","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":32408,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reference works","number":"8","index":"20","fromtitle":"History_of_the_Hungarian_language","byteoffset":32431,"anchor":"Reference_works"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"History of the Hungarian language","iwlinks":[{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/ohu","*":"iso639-3:ohu"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"History Of The Hungarian Language"},{"name":"wikibase_item","*":"Q469384"}]}}