{"parse":{"title":"Levedi","pageid":1776157,"revid":816723714,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-notice\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/50px-Translation_to_english_arrow.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/75px-Translation_to_english_arrow.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Translation_to_english_arrow.svg/100px-Translation_to_english_arrow.svg.png 2x\" data-file-width=\"60\" data-file-height=\"20\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible mw-collapsed\" style=\"box-sizing:border-box;width:100%;font-size:95%;padding:4px;border:none;\"><div style=\"font-size:100%;line-height:1.6;font-weight:bold;background:transparent;text-align:center;;padding-right: 3em; font-weight: normal; text-align: left\">This article <b>may be expanded with text translated from the <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/Levedi_fejedelem\" class=\"extiw\" title=\"hu:Levedi fejedelem\">corresponding article</a> in Hungarian</b>. &#32;<i><small>(June 2013)</small></i> <small>Click [show] for important translation instructions.</small></div><div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"background:transparent;text-align:left;;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://translate.google.com/translate?&amp;u=https%3A%2F%2Fhu.wikipedia.org%2Fwiki%2FLevedi+fejedelem&amp;sl=hu&amp;tl=en&amp;prev=_t&amp;hl=en\">View</a> a machine-translated version of the Hungarian article.</li>\n<li>Google's machine translation is a useful starting point for translations, but translators must revise errors as necessary and confirm that the translation is accurate, rather than simply copy-pasting machine-translated text into the English Wikipedia.</li>\n<li>Do not translate text that appears unreliable or low-quality. If possible, verify the text with references provided in the foreign-language article.</li>\n<li>You <b>must</b> provide <a href=\"/wiki/Wikipedia:Copying_within_Wikipedia\" title=\"Wikipedia:Copying within Wikipedia\">copyright attribution</a> in the <a href=\"/wiki/Help:Edit_summary\" title=\"Help:Edit summary\">edit summary</a> by providing an <a href=\"/wiki/Help:Interlanguage_links\" title=\"Help:Interlanguage links\">interlanguage link</a> to the source of your translation. A model attribution edit summary (using German): <code>Content in this edit is translated from the existing German Wikipedia article at [[:de:Exact name of German article]]; see its history for attribution.</code></li>\n<li>You should also add the template <code>{{Translated|hu|Levedi fejedelem}}</code> to the <a href=\"/wiki/Talk:Levedi\" title=\"Talk:Levedi\">talk page</a>.</li>\n<li>For more guidance, see <a href=\"/wiki/Wikipedia:Translation\" title=\"Wikipedia:Translation\">Wikipedia:Translation</a>.</li></ul></div></div></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #cbe; font-size: 125%\">Levedi</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<i><a href=\"/wiki/Voivode\" title=\"Voivode\">voivode</a> of the <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a></i> <small></small></td></tr><tr><th scope=\"row\">Reign</th><td>\nearly 9th century (?)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Successor</th><td>\n<a href=\"/wiki/%C3%81lmos\" title=\"\u00c1lmos\">\u00c1lmos</a> (?)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Levedi</b>, or <b>Levedias</b>, <b>Lebedias</b>, and <b>Lebedi</b><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> was the first known <a href=\"/wiki/Voivode\" title=\"Voivode\">voivode</a> of the <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarians</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Levedi's wife was a <a href=\"/wiki/Khazar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Khazar\">Khazar</a> princess, and he was close to the Khazar ruling dynasty. He may himself have been part Khazar. According to <a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII Porphyrogenitus'</a> <i><a href=\"/wiki/De_administrando_imperio\" class=\"mw-redirect\" title=\"De administrando imperio\">De administrando imperio</a></i>, the Khazars sought to make Levedi the paramount ruler of all the Hungarian tribes, but he refused, possibly because he was childless or because his close ties to the Khazar government were resented by other Magyar leaders. Instead, Levedi proposed <a href=\"/wiki/%C3%81lmos\" title=\"\u00c1lmos\">\u00c1lmos</a> and his son <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"\u00c1rp\u00e1d\">\u00c1rp\u00e1d</a> as leaders of the Magyars. The <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Magyar</a> settlement between the <a href=\"/wiki/Volga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Volga\">Volga</a> river and the <a href=\"/wiki/Urals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Urals\">Urals</a> the mountains were named <i>Lebedia</i> soon to become <i><a href=\"/wiki/Levedia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Levedia\">Levedia</a></i> after Levedi.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Name_and_title\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Name and title</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Primary_sources\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Primary sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Secondary_sources\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Secondary sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Name_and_title\">Name and title</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Levedi&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Name and title\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The only source of Levedi's life is the <i><a href=\"/wiki/De_administrando_imperio\" class=\"mw-redirect\" title=\"De administrando imperio\">De administrando imperio</a></i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996112_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f31996112-3\">&#91;3&#93;</a></sup> a book written by the <a href=\"/wiki/Byzantine_Emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine Emperor\">Byzantine Emperor</a> <a href=\"/wiki/Constantine_Porphyrogenitus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantine Porphyrogenitus\">Constantine Porphyrogenitus</a> around 950.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel20018_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel20018-4\">&#91;4&#93;</a></sup> According to historian <a href=\"/wiki/Omeljan_Pritsak\" title=\"Omeljan Pritsak\">Omeljan Pritsak</a>, Levedi's name, which was actually a title, derived from the <a href=\"/wiki/Turkic_languages\" title=\"Turkic languages\">Turkic</a> expression <i>\"alp edi\"</i>, or \"brave lord\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996112_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f31996112-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The Hungarian historian <a href=\"/wiki/Gyula_Krist%C3%B3\" title=\"Gyula Krist\u00f3\">Gyula Krist\u00f3</a>, who refuses Pritsak's theory, says that Levedi's name is connected to the Hungarian verb <i>\"lesz\"</i> (\"be\").<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996112_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f31996112-3\">&#91;3&#93;</a></sup> A similar proper name (Lewedi) was recorded in a Hungarian charter, issued in 1138.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996112_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f31996112-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>When writing about Levedi, Porphyrogenitus emphasized \"the illustriousness of his race\".<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f319969_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f319969-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Porphyrogenitus's narration suggests that Levedi was born between around 800 and 815, because he seems to have been older than <a href=\"/wiki/%C3%81lmos\" title=\"\u00c1lmos\">\u00c1lmos</a> who was born in the 820s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996114_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f31996114-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Levedi bore the title \"<a href=\"/wiki/Voivode\" title=\"Voivode\">voivode</a>\", which is of <a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic</a> origin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996115_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f31996115-8\">&#91;8&#93;</a></sup> When using that title, Porphyrogenitus always referred to the heads of the seven Magyar tribes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996114_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f31996114-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Historian Dezs\u0151 Paizs says that Levedi was the head of the Megyer tribe, but his theory has not been widely accepted.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f319969_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f319969-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Levedi&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gyula Moravcsik, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3al15wpFWiMC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Constantine+Porphyrogenitus+de+Administrando+Imperio&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=eFOqUeu0M8qT0AXygoH4DQ&amp;ved=0CDQQ6AEwAA\">Constantine Porphyrogenitus de Administrando Imperio</a>, Dumbarton Oaks Center for Byzantine Studies, 1967, p 171</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.grozerarchery.com/magyar.htm\">http://www.grozerarchery.com/magyar.htm</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f31996112-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996112_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996112_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996112_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996112_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, p.&#160;112.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel20018-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel20018_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Constantine Porphyrogenitus: De Administrando Imperio</i> (ch. 38), p. 171.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f319969-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f319969_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f319969_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f31996114-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996114_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996114_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, p.&#160;114.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f31996115-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f31996115_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, p.&#160;115.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Levedi&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">Primary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Levedi&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Primary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><i>Constantine Porphyrogenitus: De Administrando Imperio</i> (Greek text edited by Gyula Moravcsik, English translation by Romillyi J. H. Jenkins) (1967). Dumbarton Oaks Center for Byzantine Studies. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-88402-021-5\" title=\"Special:BookSources/0-88402-021-5\">0-88402-021-5</a>.</li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">Secondary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Levedi&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Secondary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBerendUrba\u0144czykWiszewski2013\" class=\"citation book\">Berend, Nora; Urba\u0144czyk, Przemys\u0142aw; Wiszewski, Przemys\u0142aw (2013). <i>Central Europe in the High Middle Ages: Bohemia, Hungary and Poland, c. 900-c. 1300</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-78156-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-78156-5\">978-0-521-78156-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Central+Europe+in+the+High+Middle+Ages%3A+Bohemia%2C+Hungary+and+Poland%2C+c.+900-c.+1300&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-0-521-78156-5&amp;rft.aulast=Berend&amp;rft.aufirst=Nora&amp;rft.au=Urba%C5%84czyk%2C+Przemys%C5%82aw&amp;rft.au=Wiszewski%2C+Przemys%C5%82aw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALevedi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCartledge2011\" class=\"citation book\">Cartledge, Bryan (2011). <i>The Will to Survive: A History of Hungary</i>. C. Hurst &amp; Co. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-84904-112-6\" title=\"Special:BookSources/978-1-84904-112-6\">978-1-84904-112-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Will+to+Survive%3A+A+History+of+Hungary&amp;rft.pub=C.+Hurst+%26+Co.&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-1-84904-112-6&amp;rft.aulast=Cartledge&amp;rft.aufirst=Bryan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALevedi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEngel2001\" class=\"citation book\">Engel, P\u00e1l (2001). <i>The Realm of St Stephen: A History of Medieval Hungary, 895\u20131526</i>. I.B. Tauris Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-86064-061-3\" title=\"Special:BookSources/1-86064-061-3\">1-86064-061-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Realm+of+St+Stephen%3A+A+History+of+Medieval+Hungary%2C+895%E2%80%931526&amp;rft.pub=I.B.+Tauris+Publishers&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=1-86064-061-3&amp;rft.aulast=Engel&amp;rft.aufirst=P%C3%A1l&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALevedi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrist\u00f31996\" class=\"citation book\">Krist\u00f3, Gyula (1996). <i>Hungarian History in the Ninth Century</i>. Szegedi K\u00f6z\u00e9pkor\u00e1sz Muhely. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-482-113-8\" title=\"Special:BookSources/963-482-113-8\">963-482-113-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hungarian+History+in+the+Ninth+Century&amp;rft.pub=Szegedi+K%C3%B6z%C3%A9pkor%C3%A1sz+Muhely&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=963-482-113-8&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALevedi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFR\u00f3na-Tas1999\" class=\"citation book\">R\u00f3na-Tas, Andr\u00e1s (1999). <i>Hungarians and Europe in the Early Middle Ages: An Introduction to Early Hungarian History (Translated by Nicholas Bodoczky)</i>. CEU Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-9116-48-1\" title=\"Special:BookSources/978-963-9116-48-1\">978-963-9116-48-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hungarians+and+Europe+in+the+Early+Middle+Ages%3A+An+Introduction+to+Early+Hungarian+History+%28Translated+by+Nicholas+Bodoczky%29&amp;rft.pub=CEU+Press&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=978-963-9116-48-1&amp;rft.aulast=R%C3%B3na-Tas&amp;rft.aufirst=Andr%C3%A1s&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALevedi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSpinei2003\" class=\"citation book\">Spinei, Victor (2003). <i>The Great Migrations in the East and South East of Europe from the Ninth to the Thirteenth Century (Translated by Dana Badulescu)</i>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-85894-5-2\" title=\"Special:BookSources/973-85894-5-2\">973-85894-5-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Great+Migrations+in+the+East+and+South+East+of+Europe+from+the+Ninth+to+the+Thirteenth+Century+%28Translated+by+Dana+Badulescu%29&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=973-85894-5-2&amp;rft.aulast=Spinei&amp;rft.aufirst=Victor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALevedi\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Crown_of_Saint_Stephen.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Crown_of_Saint_Stephen.svg/30px-Crown_of_Saint_Stephen.svg.png\" width=\"30\" height=\"26\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Crown_of_Saint_Stephen.svg/45px-Crown_of_Saint_Stephen.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Crown_of_Saint_Stephen.svg/60px-Crown_of_Saint_Stephen.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"875\" /></a></td><td><i>This biographical article about a member of the Hungarian nobility is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Levedi&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungary-noble-stub\" title=\"Template:Hungary-noble-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungary-noble-stub\" title=\"Template talk:Hungary-noble-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungary-noble-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2232\nCached time: 20180918061904\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.340 seconds\nReal time usage: 0.454 seconds\nPreprocessor visited node count: 2069/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 35847/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3417/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5202/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.145/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.13 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  416.043      1 -total\n 21.36%   88.869      1 Template:Infobox_royalty\n 18.96%   78.872      6 Template:Cite_book\n 16.80%   69.897      1 Template:Expand_Hungarian\n 14.10%   58.658      1 Template:Infobox\n 11.98%   49.824      1 Template:Expand_language\n 11.53%   47.959      1 Template:Citation_needed\n 10.65%   44.293      1 Template:Fix\n  8.31%   34.591      1 Template:ISBN\n  7.92%   32.948     10 Template:Sfn\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1776157-0!canonical and timestamp 20180918061903 and revision id 816723714\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Levedi","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Levedi"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Levedi_t%C3%B6rzsf%C5%91","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Levedi t\u00f6rzsf\u0151"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D0%B8%D0%B9","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0438\u0439"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9B%D0%B5%D0%B1%D0%B5%D0%B4%D1%96%D0%B0%D1%81","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041b\u0435\u0431\u0435\u0434\u0456\u0430\u0441"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_June_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_translation_from_Hungarian_Wikipedia"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2015"},{"sortkey":"","*":"Khazars"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Hungarians"},{"sortkey":"","*":"Hungarian_prehistory"},{"sortkey":"","*":"9th-century_Hungarian_people"},{"sortkey":"","*":"9th-century_rulers_in_Europe"},{"sortkey":"","*":"Magyar_tribal_chieftains"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"European_nobility_stubs"},{"sortkey":"","*":"Hungarian_people_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from June 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing translation from Hungarian Wikipedia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2015"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-noble-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine Porphyrogenitus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"De administrando imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Krist\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omeljan Pritsak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voivode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volga"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lmos"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Levedi"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Copying within Wikipedia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Translation"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungary-noble-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Edit summary"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Interlanguage links"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand Hungarian"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hidden end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox royalty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-noble-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Translation_to_english_arrow.svg","Crown_of_Saint_Stephen.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=3al15wpFWiMC&printsec=frontcover&dq=Constantine+Porphyrogenitus+de+Administrando+Imperio&hl=en&sa=X&ei=eFOqUeu0M8qT0AXygoH4DQ&ved=0CDQQ6AEwAA","http://www.grozerarchery.com/magyar.htm","https://translate.google.com/translate?&u=https://hu.wikipedia.org/wiki/Levedi+fejedelem&sl=hu&tl=en&prev=_t&hl=en"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Name and title","number":"1","index":"1","fromtitle":"Levedi","byteoffset":1729,"anchor":"Name_and_title"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Levedi","byteoffset":3204,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"3","index":"3","fromtitle":"Levedi","byteoffset":3236,"anchor":"Sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Primary sources","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Levedi","byteoffset":3251,"anchor":"Primary_sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Secondary sources","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Levedi","byteoffset":3523,"anchor":"Secondary_sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Levedi","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Levedi_fejedelem","*":"hu:Levedi fejedelem"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q726091"}]}}