{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Origin of the Sz\u00e9kelys","pageid":51432859,"revid":818032936,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>Scholarly theories about the <b>origin of the Sz\u00e9kelys</b> (a subgroup of the <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarian people</a>) can be divided into four main groups. Medieval chronicles unanimously stated that the <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelys\" title=\"Sz\u00e9kelys\">Sz\u00e9kelys</a> were descended from the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a> and settled in the <a href=\"/wiki/Carpathian_Basin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carpathian Basin\">Carpathian Basin</a> centuries before the <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a> (or Magyars) conquered the territory in the late 9th century. This theory is refuted by most modern specialists. According to a widely accepted modern hypothesis, the Sz\u00e9kelys were originally a <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">Turkic people</a> who joined the Magyars in the <a href=\"/wiki/Pontic_steppes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pontic steppes\">Pontic steppes</a>. Other scholars say, the Sz\u00e9kelys were descended from the border guards of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> who settled in the easternmost region of the Carpathian Basin and preserved their special privileges for centuries. According to a fourth theory, the Sz\u00e9kelys' origin can be traced back to the <a href=\"/wiki/Late_Avar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Late Avar\">Late Avar</a> population of the Carpathian Basin.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Medieval_chronicles\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Medieval chronicles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Modern_scholarship\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Modern scholarship</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Late_Avars\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Late Avars</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Hungarian_border_guards\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Hungarian border guards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Associated_people\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Associated people</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Alternative_theories\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Alternative theories</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Primary_sources\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Primary sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Secondary_sources\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Secondary sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Medieval_chronicles\">Medieval chronicles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Medieval chronicles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Medieval chronicles associated the <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelys\" title=\"Sz\u00e9kelys\">Sz\u00e9kelys</a> with the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a>, also claiming that both the Huns and the Hungarians were descended from the <a href=\"/wiki/Scythians\" title=\"Scythians\">Scythians</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Medieval scholars also agreed that the Sz\u00e9kelys had already been present in the <a href=\"/wiki/Carpathian_Basin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carpathian Basin\">Carpathian Basin</a> before the Hungarians (or <a href=\"/wiki/Magyars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magyars\">Magyars</a>) conquered the territory.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPop1996162_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPop1996162-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The early 13th-century <i><a href=\"/wiki/Gesta_Hungarorum\" title=\"Gesta Hungarorum\">Gesta Hungarorum</a></i> was the first to mention that the Sz\u00e9kelys \"were previously the peoples\"<sup id=\"cite_ref-Anonymus_ch50_p109_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Anonymus_ch50_p109-3\">&#91;3&#93;</a></sup> of <a href=\"/wiki/Attila\" title=\"Attila\">Attila the Hun</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-1\">&#91;1&#93;</a></sup> According to the same source, the Sz\u00e9kelys \"gave their sons as hostages along with diverse gifts\"<sup id=\"cite_ref-Anonymus_ch50_p109_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Anonymus_ch50_p109-3\">&#91;3&#93;</a></sup> to the Hungarian chieftain, \u0150sb\u0151, at the <a href=\"/wiki/K%C3%B6r%C3%B6s_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"K\u00f6r\u00f6s River\">K\u00f6r\u00f6s River</a> before joining his campaign against <a href=\"/wiki/Menumorut\" title=\"Menumorut\">Menumorut</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed20139-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPop1996108-109_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPop1996108-109-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Simon_of_K%C3%A9za\" title=\"Simon of K\u00e9za\">Simon of K\u00e9za</a> stated that the Sz\u00e9kelys were \"remnants of the Huns\" who \"remained on the <a href=\"/w/index.php?title=Field_of_Csigla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Field of Csigla (page does not exist)\">field of Csigla</a>\"<sup id=\"cite_ref-Simon_of_Keza_ch21_p71_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Simon_of_Keza_ch21_p71-6\">&#91;6&#93;</a></sup> after the fall of the Hunnic Empire.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPop1996162_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPop1996162-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In contrast with the <i>Gesta Hungarorum</i>, K\u00e9za said, the Sz\u00e9kelys joined the Hungarians \"on the borders of <a href=\"/wiki/Kievan_Rus%27\" title=\"Kievan Rus&#39;\">Ruthenia</a>\"<sup id=\"cite_ref-Simon_of_Keza_ch21_p71_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Simon_of_Keza_ch21_p71-6\">&#91;6&#93;</a></sup> when the Hungarians crossed the <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathian Mountains</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed20139-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199623_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199623-7\">&#91;7&#93;</a></sup> All subsequent Hungarian chronicles repeated K\u00e9za's story and most scholars accepted the identification of the Sz\u00e9kelys with the Huns for centuries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199322-23_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9199322-23-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The theory was also mentioned in <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Werb%C5%91czy\" title=\"Istv\u00e1n Werb\u0151czy\">Istv\u00e1n Werb\u0151czy</a>'s <i><a href=\"/wiki/Tripartitum\" title=\"Tripartitum\">Tripartitum</a></i>, which was published several times in <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kely_Land\" title=\"Sz\u00e9kely Land\">Sz\u00e9kely Land</a> after 1517.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-1\">&#91;1&#93;</a></sup> As a consequence, it cannot be decided whether the Sz\u00e9kelys' well-documented own tradition of their Hunnic origin is a genuine part of their folklore, or it is only an adoption of a medieval scholarly fabrication.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Most Sz\u00e9kelys still regard themselves as descendants of the Huns, but the majority of modern scholars refute this theory.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed20139-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>There are ... in <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a>, privileged nobles called <i>Scythuli</i>, originating from the <a href=\"/wiki/Scythians\" title=\"Scythians\">Scythian people</a> when they first came to Pannonia, whom we call by a corrupt name: <i>Sz\u00e9kely</i>. They enjoy quite different laws and customs; they are very skilled in warfare; and divide up and distribute inheritances and offices among themselves by tribes and kindreds and the lineages of kindreds, in the manner of the ancients.</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite><i><a href=\"/wiki/Tripartitum\" title=\"Tripartitum\">Tripartitum</a></i><sup id=\"cite_ref-Werb\u0151czy_381_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Werb\u0151czy_381-9\">&#91;9&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_scholarship\">Modern scholarship</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Modern scholarship\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The linguist P\u00e1l Hunfalvy was the first scholar to question the association of the Sz\u00e9kelys with the Huns in the 1870s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed20139-4\">&#91;4&#93;</a></sup> However, scholars have not reached a consensus about the origin of the Sz\u00e9kelys.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPop1996162_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPop1996162-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The modern theories can be divided into three major groups.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Late_Avars\">Late Avars</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Late Avars\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Pannonian_Avars\" title=\"Pannonian Avars\">Pannonian Avars</a></div>\n<p>Medieval chronicles evidence that the Sz\u00e9kelys were regarded as a distinct ethnic group which had settled in the Carpathian Basin before the Hungarians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel20011_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel20011-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Some scholars (especially <a href=\"/wiki/Gyula_L%C3%A1szl%C3%B3\" title=\"Gyula L\u00e1szl\u00f3\">Gyula L\u00e1szl\u00f3</a> and <a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Engel\" title=\"P\u00e1l Engel\">P\u00e1l Engel</a>) say that the Sz\u00e9kelys are the direct descendants of the \"<a href=\"/wiki/Late_Avar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Late Avar\">Late Avar</a>\" population of the region.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakkai1994178_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakkai1994178-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199425_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9199425-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The \"Late Avar\" period started around 700 A.D., and lasted for about a century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta200692_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta200692-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Artifacts (mostly <a href=\"/wiki/Buckle\" title=\"Buckle\">buckles</a> and strap ends) decorated with floral patterns and <a href=\"/wiki/Griffin\" title=\"Griffin\">griffins</a> are the most featured items of the <a href=\"/wiki/Assemblage_(archaeology)\" title=\"Assemblage (archaeology)\">assemblages</a> for this period.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta200692_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta200692-13\">&#91;13&#93;</a></sup> L\u00e1szl\u00f3 and Engel attribute this new <a href=\"/wiki/Archaeological_horizon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archaeological horizon\">archaeological horizon</a> to a group of <a href=\"/wiki/Onogurs\" title=\"Onogurs\">Onogurs</a> who had fled from the <a href=\"/wiki/Pontic_steppes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pontic steppes\">Pontic steppes</a> to the West after the <a href=\"/wiki/Khazars\" title=\"Khazars\">Khazars</a> destroyed their empire around 680.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed20139-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel20013_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel20013-14\">&#91;14&#93;</a></sup> According to most scholars, the Onogurs spoke a <a href=\"/wiki/Turkic_languages\" title=\"Turkic languages\">Turkic language</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMakkai1994178_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMakkai1994178-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel20013,_6_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel20013,_6-15\">&#91;15&#93;</a></sup> but L\u00e1szl\u00f3 proposed that they were a Hungarian-speaking group.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed20139-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel20016_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel20016-16\">&#91;16&#93;</a></sup> A charter of <a href=\"/wiki/Louis_the_German\" title=\"Louis the German\">Louis the German</a>, <a href=\"/wiki/King_of_East_Francia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of East Francia\">King of East Francia</a>, mentioned the <i>Wangariorum marcas</i> (\"Wangars' frontier\") around 860, implying that Onogurs still lived in the westernmost region of the Carpathian Basin in the second half of the 9th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel20016,_387_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel20016,_387-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Most scholars refute the association of the Sz\u00e9kelys with the \"Late Avars\" or Onogurs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199425-26_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9199425-26-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungarian_border_guards\">Hungarian border guards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Hungarian border guards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Sz\u00e9kelys speak the <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a> \"without any trace of a Turkic <a href=\"/wiki/Stratum_(linguistics)#Substratum\" title=\"Stratum (linguistics)\">substratum</a>\", indicating that they did not have a <a href=\"/wiki/Language_shift\" title=\"Language shift\">language shift</a> during their history, according to scholars, who propose that the Sz\u00e9kelys were descended from privileged Hungarian groups.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEngel2001116_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEngel2001116-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201313_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201313-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Most place names in Sz\u00e9kely Land are of Hungarian origin, showing that the Sz\u00e9kelys spoke Hungarian when they settled in the region.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198526_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198526-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The three main Hungarian dialects of Sz\u00e9kely Land are closely connected to the Hungarian variants spoken along the western and southwestern borders of the medieval Kingdom of Hungary.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198526_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198526-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The dialect of the Sz\u00e9kelys of <a href=\"/wiki/Marossz%C3%A9k\" title=\"Marossz\u00e9k\">Marossz\u00e9k</a> is similar to the dialects spoken by the Hungarian communities near <a href=\"/wiki/Pressburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pressburg\">Pressburg</a> (now Bratislava in Slovakia) and in southern <a href=\"/wiki/Burgenland\" title=\"Burgenland\">Burgenland</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198525_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198525-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The Hungarian variant of <a href=\"/wiki/Udvarhelysz%C3%A9k\" title=\"Udvarhelysz\u00e9k\">Udvarhelysz\u00e9k</a> is closely related to the tongue of the Hungarians in <a href=\"/wiki/Baranya_County_(former)\" title=\"Baranya County (former)\">Baranya County</a> and <a href=\"/wiki/Slavonia\" title=\"Slavonia\">Slavonia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198525_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198525-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The easternmost Sz\u00e9kely communities' dialect is connected to the Hungarian variant of Burgenland.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198525_22-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198525-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Associated_people\">Associated people</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Associated people\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>According to a widely accepted scholarly theory, the Sz\u00e9kelys had originally been a <a href=\"/wiki/Turkic_peoples\" title=\"Turkic peoples\">Turkic people</a> who joined the Magyars in the <a href=\"/wiki/Pontic_steppes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pontic steppes\">Pontic steppes</a> (to the east of the Carpathian Basin).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann200411_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann200411-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199329_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9199329-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Written sources evidence, the Sz\u00e9kelys were regarded a separate ethnic group in the Middle Ages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199329_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9199329-24\">&#91;24&#93;</a></sup> Simon of K\u00e9za wrote of the \"Hungarian and Sz\u00e9kely forces\"<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> of <a href=\"/wiki/Andrew_II_of_Hungary\" title=\"Andrew II of Hungary\">Andrew II of Hungary</a>; a charter of William, <a href=\"/wiki/Bishop_of_Transylvania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Transylvania\">Bishop of Transylvania</a>, distinguished the Hungarians and Sz\u00e9kelys in 1213.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199329_24-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9199329-24\">&#91;24&#93;</a></sup> The Sz\u00e9kelys were listed along with other peoples in the Middle Ages, also indicating that they were considered an ethnic group.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f319967_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f319967-26\">&#91;26&#93;</a></sup> In 1250, a royal charter enumerated the <a href=\"/wiki/Transylvanian_Saxons\" title=\"Transylvanian Saxons\">Saxons</a>, <a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a>, Sz\u00e9kelys and <a href=\"/wiki/Pechenegs\" title=\"Pechenegs\">Pechenegs</a> when mentioning a campaign against Bulgaria; the 14th-century Hungarian chronicles wrote of Sz\u00e9kelys and Pechenegs participating in the <a href=\"/wiki/Battle_of_Ol%C5%A1ava\" title=\"Battle of Ol\u0161ava\">Battle of Ol\u0161ava</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f319967_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f319967-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Alternative_theories\">Alternative theories</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Alternative theories\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Renaissance_humanism\" title=\"Renaissance humanism\">Humanist</a> scholar Petrus Ransanus was the first to propose an alternative theory about the origin of the Sz\u00e9kelys.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Based on the Latin <i>Siculus</i> form of their <a href=\"/wiki/Ethnonym\" title=\"Ethnonym\">ethnonym</a>, he said that Sicilian soldiers who allegedly fought in the army in Attila the Hun were the Sz\u00e9kelys' ancestors.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Jesuit friar Ferenc Fasching stated that the Sz\u00e9kelys were descended from a <a href=\"/wiki/Jasz_people\" title=\"Jasz people\">Jasz</a> group whom <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_IV_of_Hungary\" title=\"B\u00e9la IV of Hungary\">B\u00e9la IV of Hungary</a> had supposedly settled in Transylvania.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHermann20041-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a> proposed that the Sz\u00e9kelys were originally Romanians, but he abandoned this theory.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEgyed201313_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEgyed201313-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHermann20041-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann20041_1-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHermann2004\">Hermann 2004</a>, p.&#160;1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPop1996162-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPop1996162_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPop1996162_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPop1996162_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPop1996\">Pop 1996</a>, p.&#160;162.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Anonymus_ch50_p109-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Anonymus_ch50_p109_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Anonymus_ch50_p109_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Anonymus, Notary of King B\u00e9la: The Deeds of the Hungarians</i> (ch. 50.), p. 109.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed20139-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed20139_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPop1996108-109-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPop1996108-109_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPop1996\">Pop 1996</a>, pp.&#160;108-109.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Simon_of_Keza_ch21_p71-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Simon_of_Keza_ch21_p71_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Simon_of_Keza_ch21_p71_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>Simon of K\u00e9za: The Deeds of the Hungarians</i> (ch. 21.), p. 71.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f3199623-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f3199623_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, p.&#160;23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9199322-23-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199322-23_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKord\u00e91993\">Kord\u00e9 1993</a>, pp.&#160;22-23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Werb\u0151czy_381-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Werb\u0151czy_381_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Stephen Werb\u0151czy: The Customary Law of the Renowned Kingdom of Hungary in Three Parts (1517)</i> (3.4.), p. 383.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel20011-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel20011_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;1.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMakkai1994178-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakkai1994178_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMakkai1994178_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMakkai1994\">Makkai 1994</a>, p.&#160;178.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9199425-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199425_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKord\u00e91994\">Kord\u00e9 1994</a>, p.&#160;25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta200692-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta200692_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta200692_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2006\">Curta 2006</a>, p.&#160;92.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel20013-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel20013_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;3.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel20013,_6-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel20013,_6_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, pp.&#160;3, 6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel20016-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel20016_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel20016,_387-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel20016,_387_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, pp.&#160;6, 387.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9199425-26-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199425-26_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKord\u00e91994\">Kord\u00e9 1994</a>, pp.&#160;25-26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEngel2001116-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEngel2001116_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEngel2001\">Engel 2001</a>, p.&#160;116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEgyed201313-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201313_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEgyed201313_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEgyed2013\">Egyed 2013</a>, p.&#160;13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198526-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198526_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198526_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBenk\u0151Szab\u00f3_T.1985\">Benk\u0151 &amp; Szab\u00f3 T. 1985</a>, p.&#160;26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198525-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198525_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198525_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBenk\u0151Szab\u00f3_T.198525_22-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBenk\u0151Szab\u00f3_T.1985\">Benk\u0151 &amp; Szab\u00f3 T. 1985</a>, p.&#160;25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHermann200411-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHermann200411_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHermann2004\">Hermann 2004</a>, p.&#160;11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKord\u00e9199329-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199329_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199329_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKord\u00e9199329_24-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKord\u00e91993\">Kord\u00e9 1993</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Simon of K\u00e9za: The Deeds of the Hungarians</i> (ch. 71.), p. 145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKrist\u00f319967-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f319967_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKrist\u00f319967_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKrist\u00f31996\">Krist\u00f3 1996</a>, p.&#160;7.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">Primary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Primary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><i>Anonymus, Notary of King B\u00e9la: The Deeds of the Hungarians</i> (Edited, Translated and Annotated by Martyn Rady and L\u00e1szl\u00f3 Veszpr\u00e9my) (2010). In: Rady, Martyn; Veszpr\u00e9my, L\u00e1szl\u00f3; Bak, J\u00e1nos M. (2010); <i>Anonymus and Master Roger</i>; CEU Press; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9639776951\" title=\"Special:BookSources/978-9639776951\">978-9639776951</a>.</li>\n<li><i>Simon of K\u00e9za: The Deeds of the Hungarians</i> (Edited and translated by L\u00e1szl\u00f3 Veszpr\u00e9my and Frank Schaer with a study by Jen\u0151 Sz\u0171cs) (1999). CEU Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-9116-31-9\" title=\"Special:BookSources/963-9116-31-9\">963-9116-31-9</a>.</li>\n<li><i>Stephen Werb\u0151czy: The Customary Law of the Renowned Kingdom of Hungary in Three Parts (1517)</i> (Edited and translated by J\u00e1nos M. Bak, P\u00e9ter Bany\u00f3 and Martyn Rady with an introductory study by L\u00e1szl\u00f3 P\u00e9ter) (2005). Charles Schlacks, Jr. Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-884445-40-3\" title=\"Special:BookSources/1-884445-40-3\">1-884445-40-3</a>.</li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">Secondary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Secondary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBenk\u0151Szab\u00f3_T.1985\" class=\"citation journal\">Benk\u0151, Lor\u00e1nd; Szab\u00f3 T., \u00c1d\u00e1m (1985). \"Adal\u00e9kok a sz\u00e9kelyek korai t\u00f6rt\u00e9net\u00e9hez: Benk\u0151 Lor\u00e1nd akad\u00e9mikussal besz\u00e9lget Szab\u00f3 T. \u00c1d\u00e1m <i>[Data to the early history of the Sz\u00e9kelys: \u00c1d\u00e1m T. Szab\u00f3's conversation with Lor\u00e1nd Benk\u0151, Member of the Hungarian Academy of Sciences]</i>\". <i>Honismeret</i> (in Hungarian). <b>5</b>: 22\u201330.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Honismeret&amp;rft.atitle=Adal%C3%A9kok+a+sz%C3%A9kelyek+korai+t%C3%B6rt%C3%A9net%C3%A9hez%3A+Benk%C5%91+Lor%C3%A1nd+akad%C3%A9mikussal+besz%C3%A9lget+Szab%C3%B3+T.+%C3%81d%C3%A1m+%5BData+to+the+early+history+of+the+Sz%C3%A9kelys%3A+%C3%81d%C3%A1m+T.+Szab%C3%B3%27s+conversation+with+Lor%C3%A1nd+Benk%C5%91%2C+Member+of+the+Hungarian+Academy+of+Sciences%5D&amp;rft.volume=5&amp;rft.pages=22-30&amp;rft.date=1985&amp;rft.aulast=Benk%C5%91&amp;rft.aufirst=Lor%C3%A1nd&amp;rft.au=Szab%C3%B3+T.%2C+%C3%81d%C3%A1m&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+of+the+Sz%C3%A9kelys\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCurta2006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Florin_Curta\" title=\"Florin Curta\">Curta, Florin</a> (2006). <i>Southeastern Europe in the Middle Ages, 500-1250</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-89452-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-89452-4\">978-0-521-89452-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Southeastern+Europe+in+the+Middle+Ages%2C+500-1250&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-521-89452-4&amp;rft.aulast=Curta&amp;rft.aufirst=Florin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+of+the+Sz%C3%A9kelys\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEgyed2013\" class=\"citation book\">Egyed, \u00c1kos (2013). <i>A sz\u00e9kelyek r\u00f6vid t\u00f6rt\u00e9nete a megteleped\u00e9st\u0151l 1989-ig</i> (in Hungarian). Pallas-Akad\u00e9miai K\u00f6nyvkiad\u00f3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-973-665-365-0\" title=\"Special:BookSources/978-973-665-365-0\">978-973-665-365-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+sz%C3%A9kelyek+r%C3%B6vid+t%C3%B6rt%C3%A9nete+a+megteleped%C3%A9st%C5%91l+1989-ig&amp;rft.pub=Pallas-Akad%C3%A9miai+K%C3%B6nyvkiad%C3%B3&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-973-665-365-0&amp;rft.aulast=Egyed&amp;rft.aufirst=%C3%81kos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+of+the+Sz%C3%A9kelys\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFEngel2001\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/P%C3%A1l_Engel\" title=\"P\u00e1l Engel\">Engel, P\u00e1l</a> (2001). <i>The Realm of St Stephen: A History of Medieval Hungary, 895\u20131526</i>. I.B. Tauris Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-86064-061-3\" title=\"Special:BookSources/1-86064-061-3\">1-86064-061-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Realm+of+St+Stephen%3A+A+History+of+Medieval+Hungary%2C+895%E2%80%931526&amp;rft.pub=I.B.+Tauris+Publishers&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=1-86064-061-3&amp;rft.aulast=Engel&amp;rft.aufirst=P%C3%A1l&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+of+the+Sz%C3%A9kelys\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHermann2004\" class=\"citation book\">Hermann, Guszt\u00e1v Mih\u00e1ly (2004). <i>Sz\u00e9kely t\u00f6rt\u00e9neti kist\u00fck\u00f6r </i>[Small Mirror of Sz\u00e9kely History]<i><span></span></i> (in Hungarian). Litera. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-85950-6-1\" title=\"Special:BookSources/973-85950-6-1\">973-85950-6-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sz%C3%A9kely+t%C3%B6rt%C3%A9neti+kist%C3%BCk%C3%B6r+%5BSmall+Mirror+of+Sz%C3%A9kely+History%5D&amp;rft.pub=Litera&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=973-85950-6-1&amp;rft.aulast=Hermann&amp;rft.aufirst=Guszt%C3%A1v+Mih%C3%A1ly&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+of+the+Sz%C3%A9kelys\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKord\u00e91993\" class=\"citation journal\">Kord\u00e9, Zolt\u00e1n (1993). \"A sz\u00e9kely eredetk\u00e9rd\u00e9s az \u00fajabb kutat\u00e1sok t\u00fckr\u00e9ben <i>[The origin of the Szeklers in the Light of recent Scholarship]</i>\". <i>AETAS: T\u00f6rt\u00e9nettudom\u00e1nyi foly\u00f3irat</i> (in Hungarian). <b>3</b>: 21\u201339. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0237-7934\">0237-7934</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=AETAS%3A+T%C3%B6rt%C3%A9nettudom%C3%A1nyi+foly%C3%B3irat&amp;rft.atitle=A+sz%C3%A9kely+eredetk%C3%A9rd%C3%A9s+az+%C3%BAjabb+kutat%C3%A1sok+t%C3%BCkr%C3%A9ben+%5BThe+origin+of+the+Szeklers+in+the+Light+of+recent+Scholarship%5D&amp;rft.volume=3&amp;rft.pages=21-39&amp;rft.date=1993&amp;rft.issn=0237-7934&amp;rft.aulast=Kord%C3%A9&amp;rft.aufirst=Zolt%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+of+the+Sz%C3%A9kelys\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKrist\u00f31996\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Gyula_Krist%C3%B3\" title=\"Gyula Krist\u00f3\">Krist\u00f3, Gyula</a> (1996). <i>A sz\u00e9kelyek eredet\u00e9r\u0151l </i>[On the Origin of the Sz\u00e9kely]<i><span></span></i> (in Hungarian). Szegedi K\u00f6z\u00e9pkor\u00e1sz M\u0171hely. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-482-150-2\" title=\"Special:BookSources/963-482-150-2\">963-482-150-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+sz%C3%A9kelyek+eredet%C3%A9r%C5%91l+%5BOn+the+Origin+of+the+Sz%C3%A9kely%5D&amp;rft.pub=Szegedi+K%C3%B6z%C3%A9pkor%C3%A1sz+M%C5%B1hely&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=963-482-150-2&amp;rft.aulast=Krist%C3%B3&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+of+the+Sz%C3%A9kelys\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMakkai1994\" class=\"citation book\">Makkai, L\u00e1szl\u00f3 (1994). \"The Emergence of the Estates (1172&#8211;1526)\".  In K\u00f6peczi, B\u00e9la; Barta, G\u00e1bor; B\u00f3na, Istv\u00e1n; Makkai, L\u00e1szl\u00f3; Sz\u00e1sz, Zolt\u00e1n; Borus, Judit. <i>History of Transylvania</i>. Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. pp.&#160;178\u2013243. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-05-6703-2\" title=\"Special:BookSources/963-05-6703-2\">963-05-6703-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Emergence+of+the+Estates+%281172%26ndash%3B1526%29&amp;rft.btitle=History+of+Transylvania&amp;rft.pages=178-243&amp;rft.pub=Akad%C3%A9miai+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=963-05-6703-2&amp;rft.aulast=Makkai&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+of+the+Sz%C3%A9kelys\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPop1996\" class=\"citation book\">Pop, Ioan Aurel (1996). <i>Romanians and Hungarians from the 9th to the 14th Century: The Genesis of the Transylvanian Medieval State</i>. Centrul de Studii Transilvane, Funda\u0163ia Cultural\u0103 Rom\u00e2n\u0103. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/973-577-037-7\" title=\"Special:BookSources/973-577-037-7\">973-577-037-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Romanians+and+Hungarians+from+the+9th+to+the+14th+Century%3A+The+Genesis+of+the+Transylvanian+Medieval+State&amp;rft.pub=Centrul+de+Studii+Transilvane%2C+Funda%C5%A3ia+Cultural%C4%83+Rom%C3%A2n%C4%83&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=973-577-037-7&amp;rft.aulast=Pop&amp;rft.aufirst=Ioan+Aurel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+of+the+Sz%C3%A9kelys\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_of_the_Sz%C3%A9kelys&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFMakkai2001\" class=\"citation\">Makkai, L\u00e1szl\u00f3 (2001), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/03400/03407/html/71.html\"><i>The Sz\u00e9kelys in Transylvania</i></a>, Atlantic Research and Publications, Inc.<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">27 August</span> 2016</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Sz%C3%A9kelys+in+Transylvania&amp;rft.pub=Atlantic+Research+and+Publications%2C+Inc.&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Makkai&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.oszk.hu%2F03400%2F03407%2Fhtml%2F71.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+of+the+Sz%C3%A9kelys\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1319\nCached time: 20180910034237\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.312 seconds\nReal time usage: 0.368 seconds\nPreprocessor visited node count: 2132/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 25939/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1859/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 17214/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.161/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  309.307      1 -total\n 30.91%   95.599     47 Template:Sfn\n 16.07%   49.718      2 Template:Cite_journal\n 14.68%   45.414      7 Template:Cite_book\n 10.12%   31.293      3 Template:ISBN\n  8.88%   27.480      1 Template:Reflist\n  8.34%   25.790      1 Template:Quote\n  4.70%   14.536      1 Template:Comma_separated_entries\n  4.21%   13.034      3 Template:Catalog_lookup_link\n  2.74%    8.484      3 Template:Refbegin\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51432859-0!canonical and timestamp 20180910034237 and revision id 818032936\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Origin of the Szekelys","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"Origin of the Szekelys","*":"History_of_the_Hungarians"},{"sortkey":"Origin of the Szekelys","*":"Sz\u00e9kely"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Andrew II of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeological horizon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assemblage (archaeology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baranya County (former)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ol\u0161ava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buckle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgenland"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la IV of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnonym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florin Curta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gesta Hungarorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Griffin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Krist\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula L\u00e1szl\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huns"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Werb\u0151czy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasz people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khazars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kievan Rus'"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of East Francia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6r\u00f6s River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late Avar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis the German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marossz\u00e9k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menumorut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onogurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Avars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pechenegs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontic steppes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pressburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1l Engel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scythians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon of K\u00e9za"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stratum (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kely Land"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kelys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian Saxons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tripartitum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udvarhelysz\u00e9k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs"},{"ns":0,"*":"Field of Csigla"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["//www.worldcat.org/issn/0237-7934","http://mek.oszk.hu/03400/03407/html/71.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Medieval chronicles","number":"1","index":"1","fromtitle":"Origin_of_the_Sz\u00e9kelys","byteoffset":940,"anchor":"Medieval_chronicles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern scholarship","number":"2","index":"2","fromtitle":"Origin_of_the_Sz\u00e9kelys","byteoffset":3845,"anchor":"Modern_scholarship"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Late Avars","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Origin_of_the_Sz\u00e9kelys","byteoffset":4201,"anchor":"Late_Avars"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hungarian border guards","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Origin_of_the_Sz\u00e9kelys","byteoffset":5832,"anchor":"Hungarian_border_guards"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Associated people","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Origin_of_the_Sz\u00e9kelys","byteoffset":7140,"anchor":"Associated_people"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Alternative theories","number":"3","index":"6","fromtitle":"Origin_of_the_Sz\u00e9kelys","byteoffset":8273,"anchor":"Alternative_theories"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"7","fromtitle":"Origin_of_the_Sz\u00e9kelys","byteoffset":8979,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"8","fromtitle":"Origin_of_the_Sz\u00e9kelys","byteoffset":9011,"anchor":"Sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Primary sources","number":"5.1","index":"9","fromtitle":"Origin_of_the_Sz\u00e9kelys","byteoffset":9026,"anchor":"Primary_sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Secondary sources","number":"5.2","index":"10","fromtitle":"Origin_of_the_Sz\u00e9kelys","byteoffset":9802,"anchor":"Secondary_sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"11","fromtitle":"Origin_of_the_Sz\u00e9kelys","byteoffset":12336,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Origin of the Sz\u00e9kelys","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Origin of the Szekelys"},{"name":"wikibase_item","*":"Q28224743"}]}}