{"parse":{"title":"Principality of Hungary","pageid":8816496,"revid":859754222,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox geography vcard\" style=\"width:22em;font-size:88%;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"adr\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;padding:0.25em 0.33em 0.33em;line-height:1.2em;font-size:1.25em;\"><span class=\"fn org country-name\">Principality of Hungary</span><br /><div style=\"padding-top:0.25em;\"><i>Magyar Nagyfejedelems\u00e9g</i></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n895\u20131000</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;text-align:center;padding:0.5em 0;\">\n<div style=\"display:table; width:100%;\">\n        <div style=\"display:table-cell; width:58%; vertical-align:middle; padding-left:5px;\">\n            <div style=\"padding-bottom:3px;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Hungary_(895-1000).svg\" class=\"image\" title=\"Flag of Gyula/Kende of the Hungarians\"><img alt=\"Flag of Gyula/Kende of the Hungarians\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Flag_of_Hungary_%28895-1000%29.svg/125px-Flag_of_Hungary_%28895-1000%29.svg.png\" width=\"125\" height=\"63\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Flag_of_Hungary_%28895-1000%29.svg/188px-Flag_of_Hungary_%28895-1000%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Flag_of_Hungary_%28895-1000%29.svg/250px-Flag_of_Hungary_%28895-1000%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" /></a></div>\n            <div style=\"font-size:90%;\"><a href=\"/wiki/Flag_of_Hungary\" title=\"Flag of Hungary\">Flag</a></div>\n        </div>\n        <div style=\"display:table-cell; vertical-align:middle; padding: 0px 5px;\">\n            <div style=\"padding-bottom:3px;\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Hungary_(895-1000).svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Gyula/Kende of the Hungarians\"><img alt=\"{{{coat_alt}}}\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Coat_of_Arms_of_Hungary_%28895-1000%29.svg/85px-Coat_of_Arms_of_Hungary_%28895-1000%29.svg.png\" width=\"85\" height=\"132\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Coat_of_Arms_of_Hungary_%28895-1000%29.svg/128px-Coat_of_Arms_of_Hungary_%28895-1000%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Coat_of_Arms_of_Hungary_%28895-1000%29.svg/170px-Coat_of_Arms_of_Hungary_%28895-1000%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"122\" data-file-height=\"190\" /></a></div>\n            <div style=\"font-size:90%;\"><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Hungary\" title=\"Coat of arms of Hungary\"> Coat of arms</a></div>\n        </div>\n    </div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Europe_map_998.PNG\" class=\"image\" title=\"Europe in the late tenth century, Principality of Hungary (cyan)\"><img alt=\"Europe in the late tenth century, Principality of Hungary (cyan)\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Europe_map_998.PNG/250px-Europe_map_998.PNG\" width=\"250\" height=\"173\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Europe_map_998.PNG/375px-Europe_map_998.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Europe_map_998.PNG/500px-Europe_map_998.PNG 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"554\" /></a><div style=\"font-size:90%;position:relative;top:0.3em;\">Europe in the late tenth century, Principality of Hungary (<a href=\"/wiki/Cyan\" title=\"Cyan\">cyan</a>)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Capital</th><td>\n<a href=\"/wiki/Esztergom\" title=\"Esztergom\">Esztergom</a> and <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a> (from the reigns of Taksony and G\u00e9za)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Religion <span style=\"font-weight:normal;\"></span></th><td>\n<a href=\"/wiki/Hungarian_mythology\" title=\"Hungarian mythology\">Hungarian paganism</a><br /><a href=\"/wiki/Tengrism\" title=\"Tengrism\">Tengrism</a><br /><a href=\"/wiki/Shamanistic_remnants_in_Hungarian_folklore\" title=\"Shamanistic remnants in Hungarian folklore\">Shamanism</a><br /><a href=\"/wiki/Slavic_mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic mythology\">Slavic paganism</a><br /><a href=\"/wiki/Christianity\" title=\"Christianity\">Christianity</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Government</th><td>\n<a href=\"/wiki/Gyula_(title)\" title=\"Gyula (title)\">Gyula</a>-<a href=\"/wiki/Kende\" title=\"Kende\">Kende</a> <a href=\"/wiki/Sacred_king\" title=\"Sacred king\">sacred</a> <a href=\"/wiki/Diarchy\" title=\"Diarchy\">diarchy</a> <small>(early)</small><br />Tribal confederation</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Kende\" title=\"Kende\">Kende</a></th><td>\n&#160;</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"Grand Prince of the Hungarians\">Grand Prince</a><br /><small>(<i><a href=\"/wiki/Gyula_(title)\" title=\"Gyula (title)\">gyula</a></i>)</small></th><td>\n&#160;</td></tr><tr><th scope=\"row\">Historical era</th><td>\n<a href=\"/wiki/Middle_ages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Middle ages\">Middle ages</a></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;Established </div></th><td>\nc. 895<span style=\"display: none;\"> 895</span></td></tr><tr class=\"mergedrow\"><th scope=\"row\"><div style=\"text-indent:-0.9em;margin-left:1.2em;font-weight:normal;\">\u2022&#160;ended at the coronation of<br /><a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen&#160;I</a> </div></th><td>\n<br />25 December 1000<br />or 1 January 1001 1000</td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<table style=\"width:95%; background: transparent; text-align:center; margin:0 auto;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"text-align:center; border:0; padding-bottom:0\"><div id=\"before-after\"></div> <b>Preceded by</b></td>\n<td style=\"text-align:center;border:0; padding-bottom:0;\"><b>Succeeded by</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"vertical-align:top; text-align:center; border:0;\">\n<table style=\"width:100%; background: transparent; text-align:center; margin:0 auto; border:0;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/20px-Coats_of_arms_of_None.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/30px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/40px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 2x\" data-file-width=\"125\" data-file-height=\"150\" /></a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">Great Moravia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Lower_Pannonia\" title=\"Principality of Lower Pannonia\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/20px-Coats_of_arms_of_None.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/30px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/40px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 2x\" data-file-width=\"125\" data-file-height=\"150\" /></a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Lower_Pannonia\" title=\"Principality of Lower Pannonia\">Principality of Lower Pannonia</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><a href=\"/wiki/Duchy_of_Glad\" title=\"Duchy of Glad\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/20px-Coats_of_arms_of_None.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/30px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/40px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 2x\" data-file-width=\"125\" data-file-height=\"150\" /></a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Duchy_of_Glad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duchy of Glad\">Duchy of Glad</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><a href=\"/wiki/Duchy_of_Menumorut\" title=\"Duchy of Menumorut\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/20px-Coats_of_arms_of_None.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/30px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/40px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 2x\" data-file-width=\"125\" data-file-height=\"150\" /></a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Duchy_of_Menumorut\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duchy of Menumorut\">Duchy of Menumorut</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><a href=\"/wiki/Duchy_of_Gelou\" title=\"Duchy of Gelou\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/20px-Coats_of_arms_of_None.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/30px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/40px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 2x\" data-file-width=\"125\" data-file-height=\"150\" /></a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Duchy_of_Gelou\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duchy of Gelou\">Duchy of Gelou</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><a href=\"/wiki/Duchy_of_Salan\" title=\"Duchy of Salan\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/20px-Coats_of_arms_of_None.svg.png\" width=\"20\" height=\"24\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/30px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Coats_of_arms_of_None.svg/40px-Coats_of_arms_of_None.svg.png 2x\" data-file-width=\"125\" data-file-height=\"150\" /></a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Duchy_of_Salan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Duchy of Salan\">Duchy of Salan</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><a href=\"/wiki/First_Bulgarian_Empire\" title=\"First Bulgarian Empire\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Coat_of_Arms_of_the_Bulgarian_Empire.PNG/20px-Coat_of_Arms_of_the_Bulgarian_Empire.PNG\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Coat_of_Arms_of_the_Bulgarian_Empire.PNG/30px-Coat_of_Arms_of_the_Bulgarian_Empire.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Coat_of_Arms_of_the_Bulgarian_Empire.PNG/40px-Coat_of_Arms_of_the_Bulgarian_Empire.PNG 2x\" data-file-width=\"1400\" data-file-height=\"1400\" /></a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:left;\"><a href=\"/wiki/First_Bulgarian_Empire\" title=\"First Bulgarian Empire\">First Bulgarian Empire</a>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</tbody></table>\n</td>\n<td style=\"vertical-align:top; text-align:center;border:0;\">\n<table style=\"width:92%; background:transparent; text-align:center; margin:0 auto; border:0;\">\n\n<tbody><tr>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle; text-align:right;\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1000%E2%80%931301)\" title=\"Kingdom of Hungary (1000\u20131301)\">Kingdom of Hungary (1000\u20131301)</a>\n</td>\n<td style=\"border:0; padding:0; vertical-align:middle;\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1000%E2%80%931301)\" title=\"Kingdom of Hungary (1000\u20131301)\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Flag_of_Stephen_I_of_Hungary.svg/20px-Flag_of_Stephen_I_of_Hungary.svg.png\" width=\"20\" height=\"10\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Flag_of_Stephen_I_of_Hungary.svg/30px-Flag_of_Stephen_I_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Flag_of_Stephen_I_of_Hungary.svg/40px-Flag_of_Stephen_I_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" /></a>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</tbody></table>\n</td></tr></tbody></table></td></tr><tr><th scope=\"row\">Today part of</th><td>\n<span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/23px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/35px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/46px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a><br /><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/23px-Flag_of_Romania.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/35px-Flag_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/45px-Flag_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romania</a><br /><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/23px-Flag_of_Slovakia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/35px-Flag_of_Slovakia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e6/Flag_of_Slovakia.svg/45px-Flag_of_Slovakia.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Principality of Hungary</b><sup id=\"cite_ref-Bauer_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bauer-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Hodos_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hodos-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Council_of_Europe_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Council_of_Europe-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-University_of_J\u00f3zsef_Attila_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-University_of_J\u00f3zsef_Attila-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Bartha_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bartha-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> or <b>Duchy of Hungary</b><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Magyar Nagyfejedelems\u00e9g</span></i>: \"Hungarian Grand Principality\")<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> was the earliest documented <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarian</a> state in the <a href=\"/wiki/Carpathian_Basin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carpathian Basin\">Carpathian Basin</a>, established 895 or 896,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Komzsik_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Komzsik-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Acta_orientalia_Academiae_Scientiarum_Hungaricae_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Acta_orientalia_Academiae_Scientiarum_Hungaricae-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> following the 9th century <a href=\"/wiki/Hungarian_landtaking\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian landtaking\">Hungarian conquest of the Carpathian Basin</a>.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarians</a>, a semi-nomadic people forming a <a href=\"/wiki/Magyar_tribes\" title=\"Magyar tribes\">tribal alliance</a><sup id=\"cite_ref-Komzsik_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Komzsik-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> led by <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"\u00c1rp\u00e1d\">\u00c1rp\u00e1d</a>, arrived from <a href=\"/wiki/Etelk%C3%B6z\" class=\"mw-redirect\" title=\"Etelk\u00f6z\">Etelk\u00f6z</a> which was their earlier principality east of the Carpathians.<sup id=\"cite_ref-Lendvai_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lendvai-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>During the period, the power of the <a href=\"/wiki/Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"Grand Prince of the Hungarians\">Hungarian Grand Prince</a> seemed to be decreasing irrespective of the success of the Hungarian <a href=\"/wiki/Raid_(military)\" title=\"Raid (military)\">military raids</a> across Europe. The <a href=\"/wiki/Hungarian_tribes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian tribes\">tribal territories</a>, ruled by Hungarian warlords (chieftains), became semi-independent polities (e.g. domains of <a href=\"/wiki/Gyula_III\" title=\"Gyula III\">Gyula the Younger</a> in Transylvania). These territories were united again only under the rule of <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">St. Stephen</a>. The semi-nomadic Hungarian population adopted settled life. The chiefdom <a href=\"/wiki/Society\" title=\"Society\">society</a> changed to a state society. From the second half of the 10th century, <a href=\"/wiki/Christianity\" title=\"Christianity\">Christianity</a> started to spread. The principality was succeeded by the Christian <a href=\"/wiki/Medieval_kingdom_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> with the coronation of <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">St Stephen I</a> at <a href=\"/wiki/Esztergom\" title=\"Esztergom\">Esztergom</a> on Christmas Day 1000 (its alternative date is 1 January 1001).<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Sugar-Hanak_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sugar-Hanak-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>The Hungarian historiography calls the entire period from 896 to 1000 <i>\"the age of principality\"</i>.<sup id=\"cite_ref-Acta_orientalia_Academiae_Scientiarum_Hungaricae_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Acta_orientalia_Academiae_Scientiarum_Hungaricae-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Name\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Name</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Military_achievements\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Military achievements</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Transition\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Transition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Christianization\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Christianization</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Organization_of_the_state\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Organization of the state</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Titles\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Titles</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Population\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Population</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Further_theories\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further theories</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Secondary_sources\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Secondary sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Name\">Name</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Name\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"vertical-navbox vcard plainlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div style=\"margin: -0.2em 0; font-size:65%; font-weight:normal;\">Part of <a href=\"/wiki/Category:History_of_Hungary\" title=\"Category:History of Hungary\"><b>a series</b></a> on the</div></th>\n</tr><tr>\n<th class=\"vcard navbox-title\" style=\"background: none; font-size: 145%;padding: 0.15em 0.1em;line-height: 1.2em;\"><a href=\"/wiki/History_of_Hungary\" title=\"History of Hungary\">History of <span class=\"fn org label\">Hungary</span></a></th>\n</tr><tr><td style=\"padding: 0.2em; border-bottom: 1px solid #ccc;\"><img alt=\"Coat of arms of Hungary\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Coat_of_arms_of_Hungary.svg/50px-Coat_of_arms_of_Hungary.svg.png\" width=\"50\" height=\"107\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Coat_of_arms_of_Hungary.svg/75px-Coat_of_arms_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Coat_of_arms_of_Hungary.svg/100px-Coat_of_arms_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"2130\" /></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\">Early history</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hungarian_prehistory\" title=\"Hungarian prehistory\">Hungarian prehistory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Hungary_before_the_Hungarians\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Hungary before the Hungarians\">Hungary before the Hungarians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pannonia_(Roman_province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pannonia (Roman province)\">Roman Pannonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_conquest_of_the_Carpathian_Basin\" title=\"Hungarian conquest of the Carpathian Basin\">Hungarian conquest</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\">Medieval</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><table style=\"width:100%;border-collapse:collapse;border-spacing:0px 0px;border:none\"><tbody><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Principality</a></td><td style=\"text-align:right;\">895&#8211;1000</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1000%E2%80%931301)\" title=\"Kingdom of Hungary (1000\u20131301)\">High Medieval Kingdom</a></td><td style=\"text-align:right;\">1000&#8211;1301</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1301%E2%80%931526)\" title=\"Kingdom of Hungary (1301\u20131526)\">Late Medieval Kingdom</a></td><td style=\"text-align:right;\">1301&#8211;1526</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Ottoman%E2%80%93Hungarian_Wars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman\u2013Hungarian Wars\">Ottoman Wars</a></td><td style=\"text-align:right;\">1366&#8211;1526</td></tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\">Early modern</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><table style=\"width:100%;border-collapse:collapse;border-spacing:0px 0px;border:none\"><tbody><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1526%E2%80%931867)\" title=\"Kingdom of Hungary (1526\u20131867)\">Habsburg kingdom</a></td><td style=\"text-align:right;\">1526&#8211;1867</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Eastern_Hungarian_Kingdom\" title=\"Eastern Hungarian Kingdom\">Eastern kingdom</a></td><td style=\"text-align:right;\">1526&#8211;1570</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Ottoman_Hungary\" title=\"Ottoman Hungary\">Ottoman Hungary</a></td><td style=\"text-align:right;\">1541&#8211;1699</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Principality_of_Transylvania_(1570%E2%80%931711)\" title=\"Principality of Transylvania (1570\u20131711)\">Principality of Transylvania</a></td><td style=\"text-align:right;\">1570&#8211;1711</td></tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\">Late modern</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><table style=\"width:100%;border-collapse:collapse;border-spacing:0px 0px;border:none\"><tbody><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/R%C3%A1k%C3%B3czi%27s_War_of_Independence\" title=\"R\u00e1k\u00f3czi&#39;s War of Independence\">R\u00e1k\u00f3czi's War</a></td><td style=\"text-align:right;\">1703&#8211;1711</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Revolution of 1848</a></td><td style=\"text-align:right;\">1848&#8211;1849</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a></td><td style=\"text-align:right;\">1867&#8211;1918</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Lands_of_the_Crown_of_Saint_Stephen\" title=\"Lands of the Crown of Saint Stephen\">Lands of the Crown</a></td><td style=\"text-align:right;\">1867&#8211;1918</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Hungary_in_World_War_I\" title=\"Hungary in World War I\">World War I</a></td><td style=\"text-align:right;\">1914&#8211;1918</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Hungary_between_the_World_Wars\" title=\"Hungary between the World Wars\">Interwar period</a></td><td style=\"text-align:right;\">1918&#8211;1941</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/First_Hungarian_Republic\" title=\"First Hungarian Republic\">First Hungarian Republic</a></td><td style=\"text-align:right;\">1918&#8211;1920</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_Soviet_Republic\" title=\"Hungarian Soviet Republic\">Hungarian Soviet Republic</a></td><td style=\"text-align:right;\">1919</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1920%E2%80%9346)\" title=\"Kingdom of Hungary (1920\u201346)\">Kingdom of Hungary</a></td><td style=\"text-align:right;\">1920&#8211;1946</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Hungary_in_World_War_II\" title=\"Hungary in World War II\">World War II</a></td><td style=\"text-align:right;\">1941&#8211;1945</td></tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\">Contemporary</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><table style=\"width:100%;border-collapse:collapse;border-spacing:0px 0px;border:none\"><tbody><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Second_Hungarian_Republic\" title=\"Second Hungarian Republic\">Second Hungarian Republic</a></td><td style=\"text-align:right;\">1946&#8211;1949</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_People%27s_Republic\" title=\"Hungarian People&#39;s Republic\">Hungarian People's Republic</a></td><td style=\"text-align:right;\">1949&#8211;1989</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1956\" title=\"Hungarian Revolution of 1956\">Revolution of 1956</a></td><td style=\"text-align:right;\"> 1956</td></tr><tr style=\"vertical-align:top\"><td style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/History_of_Hungary#Third_Republic_.281989-_.29\" title=\"History of Hungary\">Third Hungarian Republic</a></td><td style=\"text-align:right;\">since 1989</td></tr></tbody></table></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\">By topic</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Christianity_in_Hungary\" title=\"History of Christianity in Hungary\">Christianity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_history_of_Hungary\" title=\"Military history of Hungary\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_history_of_Hungary\" title=\"Music history of Hungary\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nobility_in_the_Kingdom_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nobility in the Kingdom of Hungary\">Nobility</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Hungary\" title=\"History of the Jews in Hungary\">Jews</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kelys\" title=\"Sz\u00e9kelys\">Sz\u00e9kelys</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Hungary.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Hungary.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/16px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"16\" height=\"8\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/24px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/32px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Hungary\" title=\"Portal:Hungary\">Hungary&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_Hungary\" title=\"Template:History of Hungary\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:History_of_Hungary\" title=\"Template talk:History of Hungary\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_Hungary&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The ethnonym of the Hungarian tribal alliance is uncertain. According to one view, following <a href=\"/wiki/Anonymus_(chronicler)\" title=\"Anonymus (chronicler)\">Anonymus</a>'s description, the federation was called \"Hetumoger / Seven Magyars\" (<i>\"VII principales persone qui Hetumoger dicuntur\"</i>, \"seven princely persons who are called Seven Magyars\"<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>), though the word \"Magyar\" possibly comes from the name of the most prominent Hungarian tribe, called <i>Megyer</i>. The tribal name \"Megyer\" became \"Magyar\" referring to the Hungarian people as a whole.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Written sources called Magyars \"Hungarians\" prior to the <a href=\"/wiki/Hungarian_conquest_of_the_Carpathian_Basin\" title=\"Hungarian conquest of the Carpathian Basin\">conquest of the Carpathian Basin</a> when they still lived on the <a href=\"/wiki/Etelk%C3%B6z\" class=\"mw-redirect\" title=\"Etelk\u00f6z\">steppes of Eastern Europe</a> (in 837 \"Ungri\" mentioned by <a href=\"/wiki/Georgius_Monachus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georgius Monachus\">Georgius Monachus</a>, in 862 \"Ungri\" by <a href=\"/wiki/Annales_Bertiniani\" title=\"Annales Bertiniani\">Annales Bertiniani</a>, in 881 \"Ungari\" by the <i><a href=\"/wiki/Annales_ex_Annalibus_Iuvavensibus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales ex Annalibus Iuvavensibus\">Annales ex Annalibus Iuvavensibus</a></i>).\n</p><p>In contemporary <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine</a> sources, written in <a href=\"/wiki/Medieval_Greek\" title=\"Medieval Greek\">Greek</a>, the country was  known as \"Western <i><a href=\"/wiki/Khazar_Khaganate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Khazar Khaganate\">Tourkia</a></i>\"<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> in contrast to eastern or <a href=\"/wiki/Khazars\" title=\"Khazars\">Khazar</a> <i>Tourkia.</i> The Jewish <a href=\"/wiki/Hasdai_ibn_Shaprut\" title=\"Hasdai ibn Shaprut\">Hasdai ibn Shaprut</a> around 960 called the polity \"<i>the land of the Hungrin</i>\" (the land of the Hungarians) in a letter to <a href=\"/wiki/Joseph_(Khazar)\" title=\"Joseph (Khazar)\">Joseph of the Khazars</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Arpadfeszty.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Arpadfeszty.jpg/220px-Arpadfeszty.jpg\" width=\"220\" height=\"153\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Arpadfeszty.jpg/330px-Arpadfeszty.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Arpadfeszty.jpg/440px-Arpadfeszty.jpg 2x\" data-file-width=\"4386\" data-file-height=\"3044\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Arpadfeszty.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A detail of the <i><a href=\"/wiki/Arrival_of_the_Hungarians\" title=\"Arrival of the Hungarians\">Arrival of the Hungarians</a></i>, <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_Feszty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d Feszty\">\u00c1rp\u00e1d Feszty</a>'s and his assistants' vast (1800 m<sup>2</sup>) <a href=\"/wiki/Cyclorama\" title=\"Cyclorama\">cyclorama</a>, painted to celebrate the 1000th anniversary of the Magyar conquest of Hungary, now displayed at the <a href=\"/wiki/%C3%93pusztaszer_National_Heritage_Park\" title=\"\u00d3pusztaszer National Heritage Park\">\u00d3pusztaszer National Heritage Park</a> in Hungary</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Europe_around_900.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Europe_around_900.jpg/220px-Europe_around_900.jpg\" width=\"220\" height=\"175\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Europe_around_900.jpg/330px-Europe_around_900.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Europe_around_900.jpg/440px-Europe_around_900.jpg 2x\" data-file-width=\"1962\" data-file-height=\"1563\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Europe_around_900.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Europe around 900</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Hungarian_Conquest_of_the_Carpathian_Basin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian Conquest of the Carpathian Basin\">Hungarian Conquest of the Carpathian Basin</a> and <a href=\"/wiki/Hungarian_prehistory\" title=\"Hungarian prehistory\">Hungarian prehistory</a></div>\n<p>On the eve of the arrival of the Hungarians (Magyars), around 895, <a href=\"/wiki/East_Francia\" title=\"East Francia\">East Francia</a>, the <a href=\"/wiki/First_Bulgarian_Empire\" title=\"First Bulgarian Empire\">First Bulgarian Empire</a> and <a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">Great Moravia</a> (a vassal state of East Francia)<sup id=\"cite_ref-Kirschbaum_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kirschbaum-29\">&#91;29&#93;</a></sup> ruled the territory of the <a href=\"/wiki/Carpathian_Basin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carpathian Basin\">Carpathian Basin</a>. The Hungarians had much knowledge about this region because they were frequently hired as mercenaries by the surrounding polities and had led their own campaigns in this area for decades.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> This area had been sparsely populated,<sup id=\"cite_ref-Council_of_Europe_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Council_of_Europe-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> since Charlemagne\u2019s destruction of the <a href=\"/wiki/Pannonian_Avars\" title=\"Pannonian Avars\">Avar</a> state in 803 and the Magyars (Hungarians) were able to move in virtually unopposed,  peacefully.<sup id=\"cite_ref-Wiebenson_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wiebenson-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\nThe newly unified Hungarians led by \u00c1rp\u00e1d settled in the Carpathian Basin starting in 895. The East Frankish vassal <a href=\"/wiki/Balaton_Principality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balaton Principality\">Balaton Principality</a> in <a href=\"/wiki/Transdanubia\" title=\"Transdanubia\">Transdanubia</a> was subjugated during a Hungarian campaign in the direction of Italy around 899-900. Great Moravia was annihilated between 902 and 907 and  a part of it, the former <a href=\"/wiki/Principality_of_Nitra\" title=\"Principality of Nitra\">Principality of Nitra</a>, became a part of the Hungarian state. The south-eastern parts of the Carpathian Basin were under the rule of the First Bulgarian Empire, however the <a href=\"/wiki/Bulgarians\" title=\"Bulgarians\">Bulgarians</a> lost their dominance due to the Hungarian conquest. The control prior to the Hungarian settlement of territory of <i>Solitudo Avarorum</i> (mostly the northern part of <a href=\"/wiki/Great_Hungarian_Plain\" title=\"Great Hungarian Plain\">Great Hungarian Plain</a>), where remnants of the <a href=\"/wiki/Pannonian_Avars\" title=\"Pannonian Avars\">Avars</a> lived, has not yet been entirely clarified.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Military_achievements\">Military achievements</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Military achievements\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Hungarian_invasions_of_Europe\" title=\"Hungarian invasions of Europe\">Hungarian invasions of Europe</a></div>\n<p>The principality as a warrior state,<sup id=\"cite_ref-Bauer_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bauer-1\">&#91;1&#93;</a></sup> with a new-found military might, conducted vigorous raids ranging widely from Constantinople to central Spain. <a href=\"/wiki/Hungarian_invasions_of_Europe\" title=\"Hungarian invasions of Europe\">Three major Frankish imperial armies</a> were defeated decisively by the Hungarians between 907 and 910.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\nThe Hungarians succeeded in extending the <i>de iure</i> Bavarian-Hungarian border to the <a href=\"/wiki/River_Enns\" class=\"mw-redirect\" title=\"River Enns\">River Enns</a> (until 955),<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> and the principality was not attacked from this direction for 100 years after the <a href=\"/wiki/Battle_of_Pressburg\" title=\"Battle of Pressburg\">Battle of Pressburg</a>.<sup id=\"cite_ref-Sugar-Hanak_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sugar-Hanak-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The intermittent Hungarian campaigns lasted until 970, however two military defeats in <a href=\"/wiki/Battle_of_Lechfeld\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Lechfeld\">955 (Lechfeld)</a> and <a href=\"/wiki/Battle_of_Arcadiopolis_(970)\" title=\"Battle of Arcadiopolis (970)\">970 (Arcadiopolis)</a> marked a shift in the evolution of the Hungarian principality.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Transition\">Transition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Transition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Europe_map_998.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Europe_map_998.PNG/220px-Europe_map_998.PNG\" width=\"220\" height=\"152\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Europe_map_998.PNG/330px-Europe_map_998.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/Europe_map_998.PNG/440px-Europe_map_998.PNG 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"554\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Europe_map_998.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Principality of Hungary in 998 AD</div></div></div>\n<p>The change from a ranked chiefdom <a href=\"/wiki/Society\" title=\"Society\">society</a> to a state society was one of the most important developments during this time.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Initially, the Magyars retained a semi-nomadic lifestyle, practising <a href=\"/wiki/Transhumance\" title=\"Transhumance\">transhumance</a>: they would migrate along a river between winter and summer pastures, finding water for their livestock.<sup id=\"cite_ref-Gubcsi_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gubcsi-37\">&#91;37&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rffy</a>'s theory<sup id=\"cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz,_L\u00e1szl\u00f3_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-R\u00e9v\u00e9sz,_L\u00e1szl\u00f3-38\">&#91;38&#93;</a></sup> derived from placenames, \u00c1rp\u00e1d's winter quarters -clearly after his occupation of Pannonia in 900- were possibly in '\u00c1rp\u00e1dv\u00e1ros' (\u00c1rp\u00e1d's town), now a district of <a href=\"/wiki/P%C3%A9cs\" title=\"P\u00e9cs\">P\u00e9cs</a>, and his summer quarters -as confirmed by <a href=\"/wiki/Anonymus_(chronicler)\" title=\"Anonymus (chronicler)\">Anonymus</a>- were on <a href=\"/wiki/Csepel_Island\" title=\"Csepel Island\">Csepel Island</a>.<sup id=\"cite_ref-Gubcsi_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gubcsi-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Later, his new summer quarters were in <a href=\"/wiki/Csall%C3%B3k%C3%B6z\" class=\"mw-redirect\" title=\"Csall\u00f3k\u00f6z\">Csall\u00f3k\u00f6z</a><sup id=\"cite_ref-Gubcsi_37-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gubcsi-37\">&#91;37&#93;</a></sup> according to this theory, however the exact location of the early center of the state is disputed. According to Gyula Krist\u00f3 the center was located between the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> and <a href=\"/wiki/Tisza\" title=\"Tisza\">Tisza</a> rivers,<sup id=\"cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz,_L\u00e1szl\u00f3_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-R\u00e9v\u00e9sz,_L\u00e1szl\u00f3-38\">&#91;38&#93;</a></sup> however the archaeological findings imply the location in the region of the Upper <a href=\"/wiki/Tisza\" title=\"Tisza\">Tisza</a>.<sup id=\"cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz,_L\u00e1szl\u00f3_38-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-R\u00e9v\u00e9sz,_L\u00e1szl\u00f3-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII</a>'s <a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a>, written around 950 AD,  tries to define precisely the whole land of the Hungarians <i>Tourkia</i>.<sup id=\"cite_ref-Prinzing_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prinzing-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Constantine described the previous inhabitants of Hungary (e.g. <a href=\"/wiki/Moravians_(tribe)\" title=\"Moravians (tribe)\">Moravians</a>), determined early Hungarian settlements, located Hungarian rivers (Temes, Maros, K\u00f6r\u00f6s, Tisza, Tutisz), gave the neighbors of the Hungarians.<sup id=\"cite_ref-Prinzing_39-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prinzing-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Constantine had much more knowledge about the eastern parts of Hungary, therefore, according to one theory, <i>Tourkia</i> did not mean the land of the whole federation but a tribal settlement and the source of the description of Hungary could have been <a href=\"/wiki/Gyula_II\" title=\"Gyula II\">Gyula</a> whose tribe populated the five rivers around 950.<sup id=\"cite_ref-Prinzing_39-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prinzing-39\">&#91;39&#93;</a></sup> According to another hypothesis, mainly based on Constantine's description, the Hungarians started to really settle western Hungary (<a href=\"/wiki/Transdanubia\" title=\"Transdanubia\">Transdanubia</a>) only after 950, because the eastern part of the country was more suitable for a nomadic lifestyle.<sup id=\"cite_ref-Prinzing_39-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Prinzing-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>Due to changed economic circumstances, insufficient pasturage to support a nomad society and the impossibility of moving on,<sup id=\"cite_ref-Berend_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Berend-40\">&#91;40&#93;</a></sup> the semi-nomadic Hungarian lifestyle began to change and the Magyars adopted a settled life and turned to agriculture,<sup id=\"cite_ref-Kirschbaum_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kirschbaum-29\">&#91;29&#93;</a></sup> though the start of this change can be dated to the 8th century.<sup id=\"cite_ref-Bartha_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bartha-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The society became more homogeneous: the local Slavic and other populations merged with the Hungarians.<sup id=\"cite_ref-Berend_40-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Berend-40\">&#91;40&#93;</a></sup> The Hungarian tribal leaders and their clans established fortified centers in the country and later their castles became centers of the counties.<sup id=\"cite_ref-Wiebenson_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Wiebenson-32\">&#91;32&#93;</a></sup> The whole system of Hungarian villages developed in the 10th century.<sup id=\"cite_ref-Gubcsi_37-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gubcsi-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>Fajsz and Taksony, the Grand Princes of the Hungarians, began to reform the power structure.<sup id=\"cite_ref-K\u00f3sa_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-K\u00f3sa-41\">&#91;41&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-R\u00e9v\u00e9sz-42\">&#91;42&#93;</a></sup> They invited Christian missionaries for the first time and built forts.<sup id=\"cite_ref-K\u00f3sa_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-K\u00f3sa-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Taksony abolished the old center of the Hungarian principality (possibly at Upper <a href=\"/wiki/Tisza\" title=\"Tisza\">Tisza</a>) and sought new ones at <a href=\"/wiki/Sz%C3%A9kesfeh%C3%A9rv%C3%A1r\" title=\"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r\">Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r</a><sup id=\"cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz_42-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-R\u00e9v\u00e9sz-42\">&#91;42&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Esztergom\" title=\"Esztergom\">Esztergom</a>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> Taksony also reintroduced the old style military service, changed the weaponry of the army, and implemented large-scale organized resettlements of the Hungarian population.<sup id=\"cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz_42-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-R\u00e9v\u00e9sz-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>The consolidation of the Hungarian state began during the reign of <a href=\"/wiki/G%C3%A9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians\" title=\"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians\">G\u00e9za</a>.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> After the <a href=\"/wiki/Battle_of_Arcadiopolis_(970)\" title=\"Battle of Arcadiopolis (970)\">battle of Arcadiopolis</a>, the <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a> was the main enemy of the Hungarians.<sup id=\"cite_ref-Acta_historica_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Acta_historica-45\">&#91;45&#93;</a></sup> The Byzantine expansion threatened the Hungarians, since the subjugated First Bulgarian Empire was in alliance with the Magyars at that time.<sup id=\"cite_ref-Acta_historica_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Acta_historica-45\">&#91;45&#93;</a></sup> The situation became more difficult for the principality when the Byzantine Empire and the Holy Roman Empire made an alliance in 972.<sup id=\"cite_ref-Acta_historica_45-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Acta_historica-45\">&#91;45&#93;</a></sup> In 973, twelve illustrious Magyar envoys, whom G\u00e9za had probably appointed, participated in the Diet held by <a href=\"/wiki/Otto_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Otto I, Holy Roman Emperor\">Otto I, Holy Roman Emperor</a>. G\u00e9za established close ties with the Bavarian court, inviting missionaries and marrying his son to Gisela, daughter of Duke Henry II.<sup id=\"cite_ref-Berend_40-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Berend-40\">&#91;40&#93;</a></sup> G\u00e9za of the \u00c1rp\u00e1d dynasty, Grand Prince of the Hungarians, who ruled only part of the united territory, the nominal overlord of all seven <a href=\"/wiki/Magyar_tribes\" title=\"Magyar tribes\">Magyar tribes</a>, intended to integrate Hungary into Christian Western Europe, rebuilding the state according to the Western political and social model. G\u00e9za's eldest son St Stephen (Istv\u00e1n, <a href=\"/wiki/Stephen_I_of_Hungary\" title=\"Stephen I of Hungary\">Stephen I of Hungary</a>) became the first King of Hungary after defeating his uncle <a href=\"/wiki/Kopp%C3%A1ny\" title=\"Kopp\u00e1ny\">Kopp\u00e1ny</a>, who also claimed the throne. The unification of Hungary, the foundation of the Christian state<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> and its transformation into a European feudal monarchy was accomplished by Stephen.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Christianization\">Christianization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Christianization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/History_of_Christianity_in_Hungary\" title=\"History of Christianity in Hungary\">History of Christianity in Hungary</a></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Tourkia\" title=\"Metropolitanate of Tourkia\">Metropolitanate of Tourkia</a></div>\n<p>The new Hungarian state was on the frontier of <a href=\"/wiki/Christendom\" title=\"Christendom\">Christendom</a>.<sup id=\"cite_ref-Berend_40-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Berend-40\">&#91;40&#93;</a></sup> From the second half of the 10th century, Christianity  flourished as Catholic missionaries arrived from Germany. Between 945 and 963, the main office-holders of the Principality (the Gyula, and the Horka) agreed to convert to Christianity.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\nIn 973 G\u00e9za I and all his household were baptised, and a formal peace concluded with Emperor Otto I; however he remained essentially pagan even after his baptism:<sup id=\"cite_ref-Lendvai_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lendvai-19\">&#91;19&#93;</a></sup> G\u00e9za had been educated by his father Taksony as a <a href=\"/wiki/Pagan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pagan\">pagan</a> prince.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup> The first Hungarian Benedictine monastery was founded in 996 by Prince G\u00e9za. During G\u00e9za's reign, the nation conclusively renounced its nomadic way of life and within a few decades of the <a href=\"/wiki/Battle_of_Lechfeld\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Lechfeld\">battle of Lechfeld</a> became a Christian kingdom.<sup id=\"cite_ref-Lendvai_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lendvai-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Organization_of_the_state\">Organization of the state</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Organization of the state\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:%C3%81rp%C3%A1d_bust.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/%C3%81rp%C3%A1d_bust.png/180px-%C3%81rp%C3%A1d_bust.png\" width=\"180\" height=\"257\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/%C3%81rp%C3%A1d_bust.png/270px-%C3%81rp%C3%A1d_bust.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/%C3%81rp%C3%A1d_bust.png/360px-%C3%81rp%C3%A1d_bust.png 2x\" data-file-width=\"962\" data-file-height=\"1371\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%C3%81rp%C3%A1d_bust.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The bust of \u00c1rp\u00e1d at <a href=\"/wiki/Pest_County\" title=\"Pest County\">Pest County</a>, \u00c1rp\u00e1d park.</div></div></div>\n<p>Until 907 (or 904), the Hungarian state was under joint rule (perhaps adopted from the <a href=\"/wiki/Khazars\" title=\"Khazars\">Khazars</a>). The kingship had been divided between the <a href=\"/wiki/Sacred\" title=\"Sacred\">sacral</a> king (some sources report the title prince<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> or <a href=\"/wiki/Khan_(title)\" title=\"Khan (title)\">khan</a><sup id=\"cite_ref-Spinei_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Spinei-51\">&#91;51&#93;</a></sup>) <a href=\"/wiki/Kende\" title=\"Kende\">Kende</a> and the military leader <a href=\"/wiki/Gyula_(title)\" title=\"Gyula (title)\">gyula</a>. It is not known which of the two roles were assigned to \u00c1rp\u00e1d and which to <a href=\"/wiki/Kursz%C3%A1n\" title=\"Kursz\u00e1n\">Kursz\u00e1n</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (September 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> Possibly, after the Kende Kursz\u00e1n's death, this division ceased and <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d\" title=\"\u00c1rp\u00e1d\">\u00c1rp\u00e1d</a> became the sole ruler of the principality. The Byzantine <a href=\"/wiki/Constantine_Porphyrogennetos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantine Porphyrogennetos\">Constantine Porphyrogennetos</a> called \u00c1rp\u00e1d \"<i>ho megas Tourkias <a href=\"/wiki/Archon\" title=\"Archon\">archon</a></i>\" (the great prince of Tourkia),<sup id=\"cite_ref-Reutel_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Reutel-52\">&#91;52&#93;</a></sup> and all of the 10th-century princes who ruled the country held this title.<sup id=\"cite_ref-University_of_J\u00f3zsef_Attila_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-University_of_J\u00f3zsef_Attila-5\">&#91;5&#93;</a></sup> According to the <a href=\"/wiki/Agnatic_seniority\" title=\"Agnatic seniority\">Agnatic seniority</a> the oldest members of the ruling clan inherited the principality. The Grand Princes of Hungary probably did not hold superior power, because during the military campaigns to the west and to the south the initially strong<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup> princely power had decreased.<sup id=\"cite_ref-Reutel_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Reutel-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Moreover, the records do not refer to Grand Princes in the first half of the 10th century, except in one case, where they mention <a href=\"/wiki/Taksony_of_Hungary\" title=\"Taksony of Hungary\">Taksony</a> as 'duke of Hungary' (<i>Taxis-dux, dux Tocsun</i>) in 947.<sup id=\"cite_ref-Reutel_52-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Reutel-52\">&#91;52&#93;</a></sup> The role of military leaders (<i><a href=\"/wiki/Bulcs%C3%BA\" title=\"Bulcs\u00fa\">Bulcs\u00fa</a>, <a href=\"/wiki/L%C3%A9l\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9l\">L\u00e9l</a></i>) grew more significant.<sup id=\"cite_ref-Reutel_52-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Reutel-52\">&#91;52&#93;</a></sup> The princes of the <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">\u00c1rp\u00e1d dynasty</a> bore <a href=\"/wiki/Turkic_languages\" title=\"Turkic languages\">Turkic</a> names as did the majority of the Hungarian tribes.<sup id=\"cite_ref-Acta_orientalia_Academiae_Scientiarum_Hungaricae_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Acta_orientalia_Academiae_Scientiarum_Hungaricae-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Titles\">Titles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Titles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Kende</i> (in Arabic sources) or <i>megas archon</i> (in Byzantine sources), rex (in Latin sources), the Grand Prince of Hungarians (after 907 CE)</li>\n<li><i>Gyla</i> or <i>djila</i> (<a href=\"/wiki/Gyula_(title)\" title=\"Gyula (title)\">gyula</a>) or <i>magnus princeps</i> (in western sources), the military leader<sup id=\"cite_ref-Reutel_52-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Reutel-52\">&#91;52&#93;</a></sup> (second rank),<sup id=\"cite_ref-Reutel_52-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Reutel-52\">&#91;52&#93;</a></sup> the Grand Prince of Hungarians<sup id=\"cite_ref-Reutel_52-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Reutel-52\">&#91;52&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Horka_(title)\" title=\"Horka (title)\">Horca</a></i>, <i>Kharkhas</i>, the judge<sup id=\"cite_ref-R\u00f3na-Tas_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-R\u00f3na-Tas-54\">&#91;54&#93;</a></sup> (third rank)<sup id=\"cite_ref-Reutel_52-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Reutel-52\">&#91;52&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Population\">Population</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Population\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Demographics_of_Hungary\" title=\"Demographics of Hungary\">Demographics of Hungary</a></div>\n<p>There are various estimates of the size of the country's population in the 10th century. Estimates are ranging from 250,000 to 1,500,000 in 900 AD. There is no archaeological evidence that the Hungarian nobles lived in castles in the 10th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201372_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201372-55\">&#91;55&#93;</a></sup> Archaeology revealed only one fortified building dated to the late 9th century (the castle of <a href=\"/wiki/Zalavar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zalavar\">Mosapurc</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfTak\u00e1cs2011238_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfTak\u00e1cs2011238-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Only excavations of 11th century buildings give certain evidence of castle building processes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfTak\u00e1cs2011238_56-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfTak\u00e1cs2011238-56\">&#91;56&#93;</a></sup> However, the result of the excavations in <a href=\"/wiki/Edel%C3%A9ny\" title=\"Edel\u00e9ny\">Borsod</a> may imply that the prelates and the nobles had already lived in stone houses in the 10th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolf200814_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolf200814-57\">&#91;57&#93;</a></sup> Muslim geographers mentioned that Hungarians were tent inhabitants.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBalassa1997291_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBalassa1997291-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Beside tents, the common people lived in pit-dwellings, though there is archaeological proof of the appearance of more-roomed<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfTak\u00e1cs2011209_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfTak\u00e1cs2011209-59\">&#91;59&#93;</a></sup> and wood-and-stone house types.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolf200813-14_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolf200813-14-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_theories\">Further theories</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further theories\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are professional historians telling that Prince \u00c1rp\u00e1d's people spoke Turkic and the Magyars had already been in the Basin (from 680). Their main argument is that the newcomers' cemeteries are too small, they were not enough to fill up the Basin with the Magyar language. But it seems that \u00c1rp\u00e1d led the Megyer tribe, and it would be tricky if the Megyer tribe would have spoken Bulgar Turkic. Of course, in principle anything may happen in a symbiosis.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/32px-Flag_of_Hungary.svg.png\" width=\"32\" height=\"16\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/48px-Flag_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Flag_of_Hungary.svg/64px-Flag_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Hungary\" title=\"Portal:Hungary\">Hungary portal</a></span></li></ul></div>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81lmos,_Grand_Prince_of_the_Magyars\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1lmos, Grand Prince of the Magyars\">\u00c1lmos, Grand Prince of the Magyars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_mythology\" title=\"Hungarian mythology\">Hungarian mythology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hunor_and_Magor\" title=\"Hunor and Magor\">Hunor and Magor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Hungarian_rulers\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Hungarian rulers\">List of Hungarian rulers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magyar_tribes\" title=\"Magyar tribes\">Magyar tribes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Hungarian_alphabet\" title=\"Old Hungarian alphabet\">Old Hungarian alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turul\" title=\"Turul\">Turul</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Bauer-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bauer_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bauer_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">S. Wise Bauer, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=1u2oP2RihIgC&amp;pg=PA586\">The history of the medieval world: from the conversion of Constantine to the First Crusade</a>, W. W. Norton &amp; Company, 2010, p. 586</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hodos-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Hodos_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">George H. Hodos, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Bz7aKaJNfokC&amp;pg=PA19\">The East-Central European region: an historical outline</a>, Greenwood Publishing Group, 1999, p. 19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Council_of_Europe-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Council_of_Europe_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Council_of_Europe_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Alfried Wieczorek, Hans-Martin Hinz, Council of Europe. Art Exhibition, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=1ZxjTrfYDo-N-waQuoWUCg&amp;ct=result&amp;id=B5XpAAAAMAAJ&amp;dq=Europe%27s+centre+around+AD+1000%2C+Volume+1&amp;q=principality+of+Hungary#search_anchor\">Europe's centre around AD 1000, Volume 1</a>, Volume 1, Theiss, 2000, pp. 363-372</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferenc Glatz, Magyar T\u00f6rt\u00e9nelmi T\u00e1rsulat, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mP63AAAAIAAJ&amp;q=%22Hungarian+principality%22+10th&amp;dq=%22Hungarian+principality%22+10th&amp;hl=en&amp;ei=kcdnTs2gBMySOt72wL4L&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=7&amp;ved=0CD0Q6AEwBg\">Etudes historiques hongroises 1990: Environment and society in Hungary</a>, Institute of History of the Hungarian Academy of Sciences, 1990, p. 10</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-University_of_J\u00f3zsef_Attila-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-University_of_J\u00f3zsef_Attila_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-University_of_J\u00f3zsef_Attila_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=94JmAAAAMAAJ&amp;q=%22Hungarian+principality%22+10th&amp;dq=%22Hungarian+principality%22+10th&amp;hl=en&amp;ei=kcdnTs2gBMySOt72wL4L&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=6&amp;ved=0CDoQ6AEwBQ\">Acta historica, Volumes 105-110</a>, J\u00f3zsef Attila Tudom. B\u00f6lcs. Kar, 1998, p. 28</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bartha-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bartha_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bartha_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Antal Bartha, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=BFNlTuWcOc2N-walwp2aCg&amp;ct=result&amp;id=iX_RAAAAMAAJ&amp;dq=Geza+principality&amp;q=%22Hungarian+Principality%22#search_anchor\">Hungarian society in the 9th and 10th centuries</a>, Akad\u00e9miai Kiad\u00f3, 1975, pp- 53-84, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-05-0308-2\" title=\"Special:BookSources/978-963-05-0308-2\">978-963-05-0308-2</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Oksana Buranbaeva, Vanja Mladineo, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=WK_130Hqbr4C&amp;pg=PA19\">Culture and Customs of Hungary</a>, ABC-CLIO, 2011, p. 19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Colin Davies, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=N3rxAAAAMAAJ&amp;q=%22duchy+of+Hungary%22&amp;dq=%22duchy+of+Hungary%22&amp;hl=en&amp;ei=H5ZrTpidC9K78gOq2o0j&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=10&amp;ved=0CFUQ6AEwCQ\">The emergence of Western society: European history A.D. 300-1200</a>, Macmillan, 1969, p. 181</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jennifer Lawler, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AywZAQAAIAAJ&amp;q=%22Duchy+of+Hungary%22&amp;dq=%22Duchy+of+Hungary%22&amp;hl=en&amp;ei=zqBrTsCUBZCVOrf6-OIF&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=4&amp;ved=0CDgQ6AEwAw\">Encyclopedia of the Byzantine Empire</a>, McFarland &amp; Co., 2004, p.13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=IJvyAAAAMAAJ&amp;q=%22Magyar+Nagyfejedelems%C3%A9g%22&amp;dq=%22Magyar+Nagyfejedelems%C3%A9g%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=CaelT_KIKYXJ0QXCltniAw&amp;ved=0CDQQ6AEwAA\">Hadt\u00f6rt\u00e9nelmi k\u00f6zlem\u00e9nyek, Volume 114</a> , Hadt\u00f6rt\u00e9neti Int\u00e9zet \u00e9s M\u00fazeum, 2001, p. 131</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=tStpTtngEoaq-gaTmfzsCw&amp;ct=result&amp;id=LINUAAAAMAAJ&amp;dq=Hungarian+state+895&amp;q=%22state+began%22#search_anchor\">The encyclopedia Americana, Volume 14</a>, Grolier Incorporated, 2002, p. 581</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=wSxpTrquNcmi-gbEodXjCw&amp;ct=result&amp;id=igzYAAAAMAAJ&amp;dq=Hungarian+state+895&amp;q=%22in+895%22#search_anchor\">Encyclopedia Americana, Volume 1</a>, Scholastic Library Pub., 2006, p. 581</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Komzsik-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Komzsik_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Komzsik_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Louis Komzsik, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=zeM462SXveAC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=Cycles+of+Time:+From+Infinity+to+Eternity+By+Louis+Komzsik&amp;hl=en&amp;ei=eiZpToC-OILu-gaV6ZzvCw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CDAQ6AEwAA#v=snippet&amp;q=%22formal%20Hungarian%20state%22&amp;f=false\">Cycles of Time: From Infinity to Eternity</a>, Trafford Publishing, 2011 p. 54</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Acta_orientalia_Academiae_Scientiarum_Hungaricae-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Acta_orientalia_Academiae_Scientiarum_Hungaricae_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Acta_orientalia_Academiae_Scientiarum_Hungaricae_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Acta_orientalia_Academiae_Scientiarum_Hungaricae_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=kNkTAQAAMAAJ&amp;q=%22age+of+principality%22+Arpad&amp;dq=%22age+of+principality%22+Arpad&amp;hl=en&amp;ei=69eOTrrGB4qb0QWhh8EU&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CDMQ6AEwAQ\">Acta orientalia Academiae Scientiarum Hungaricae, Volume 36</a> Magyar Tudom\u00e1nyos Akad\u00e9mia (Hungarian Academy of Sciences), 1982, p. 419</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Zahava Sz\u00e1sz Stessel, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ZkGeCGGaGnsC&amp;pg=PA47\">Wine and thorns in Tokay Valley: Jewish life in Hungary&#160;: the history of Aba\u00fajsz\u00e1nt\u00f3</a>, Fairleigh Dickinson Univ Press, 1995, p. 47</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HQIrAI_e5eQC&amp;pg=PA79\">Peter Linehan, Janet Laughland Nelson. 2001. p. 79</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=AOyJtA0dYVUC&amp;pg=PA103&amp;dq=%22hungarian+tribal+alliance%22&amp;hl=sk&amp;ei=BiyATu2mAczQ4QTZx8nHDg&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=4&amp;ved=0CDsQ6AEwAw#v=onepage&amp;q=%22hungarian%20tribal%20alliance%22&amp;f=false\">Anatoly Michailovich Khazanov,Andr\u00e9 Wink. 2001. p. 103</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fspnAAAAMAAJ&amp;q=%22Hungarian+tribal+alliance%22&amp;dq=%22Hungarian+tribal+alliance%22&amp;hl=sk&amp;ei=uTJ7ToPeM4G6-Aabm5Es&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CDIQ6AEwAQ\">Lendvai. 2003. p. 15</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lendvai-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Lendvai_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lendvai_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Lendvai_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Paul Lendvai, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=UtIr97n3tP0C&amp;pg=PA533\">The Hungarians: a thousand years of victory in defeat</a>, C. Hurst &amp; Co. Publishers, 2003, p. 15-29, p. 533</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">University of British Columbia. Committee for Medieval Studies, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=xV7xAAAAMAAJ&amp;q=Christmas+Day+1000+Coronation&amp;dq=Christmas+Day+1000+Coronation&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=fK2RT-aHGJLU8QO2872vBA&amp;ved=0CEAQ6AEwATgK\">Studies in medieval and renaissance history</a>, Committee for Medieval Studies, University of British Columbia, 1980, p. 159</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sugar-Hanak-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sugar-Hanak_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sugar-Hanak_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Peter F. Sugar,P\u00e9ter Han\u00e1k <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=SKwmGQCT0MAC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=hungary+history&amp;hl=sk&amp;sa=X&amp;ei=T1yRT6PBEKn04QSo4p3wAw&amp;ved=0CDsQ6AEwAQ#v=onepage&amp;q=hungary%20history&amp;f=false\">[1]</a> A History of Hungary, Indiana University Press, 1994, pp 12-17</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">P\u00e1l Engel, Tam\u00e1s P\u00e1losfalvi, Andrew Ayton, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vEJNBqanT_8C&amp;pg=PA27&amp;dq=coronation+of+st+stephen+1000+1001&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=ycyRT8WiO8P80QXA7dj7AQ&amp;ved=0CF4Q6AEwBg#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">The Realm of St. Stephen: A History of Medieval Hungary, 895-1526</a>, .B.Tauris, 2005, p. 27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gyula Decsy, A. J. Bodrogligeti, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0XbwAAAAMAAJ&amp;q=Hetumoger&amp;dq=Hetumoger&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=hFgvUp2VD4OqhAfk1oDoCg&amp;ved=0CDIQ6AEwAA\">Ural-Altaische Jahrb\u00fccher, Volume 63</a>, Otto Harrassowitz, 1991, p. 99</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gy\u00f6rgy Bal\u00e1zs, K\u00e1roly Szel\u00e9nyi, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=4NlnAAAAMAAJ&amp;q=The+Magyars:+the+birth+of+a+European+nation&amp;dq=The+Magyars:+the+birth+of+a+European+nation&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=fE8vUqe_BYaJ7AbSioDgAQ&amp;ved=0CDQQ6AEwAA\">The Magyars: the birth of a European nation</a>, Corvina, 1989, p. 8</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Alan W. Ertl, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=X9PGRaZt-zcC&amp;pg=PA358&amp;dq=magyar+megyer+tribal+name&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=y01NUpTBMOWX1AWJmIGIDw&amp;ved=0CEIQ6AEwAw#v=onepage&amp;q=magyar%20megyer%20tribal%20name&amp;f=false\">Toward an Understanding of Europe: A Political Economic Pr\u00e9cis of Continental Integration</a>, Universal-Publishers, 2008, p. 358</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peter B. Golden, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=VOVrTp3XLIGd-waJvvjeBA&amp;ct=result&amp;id=K2ppAAAAMAAJ&amp;dq=Nomads+and+their+neighbours+in+the+Russian+steppe%3A+Turks%2C+Khazars+and+Qipchaqs&amp;q=%22western+Tourkia%22#search_anchor\">Nomads and their neighbours in the Russian steppe: Turks, Khazars and Qipchaqs</a>, Ashgate/Variorum, 2003. \n\"Tenth-century Byzantine sources, speaking in cultural more than ethnic terms, acknowledged a wide zone of diffusion by referring to the Khazar lands as 'Eastern Tourkia' and Hungary as 'Western Tourkia.'\" Carter Vaughn Findley, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fatih.edu/~ayasar/HIST388/The%20Turks%20in%20World%20History.pdf\">The Turks in the World History</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160205130351/http://www.fatih.edu/~ayasar/HIST388/The%20Turks%20in%20World%20History.pdf\">Archived</a> 5 February 2016 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., Oxford University Press, 2005, p. 51, citing Peter B. Golden,  'Imperial Ideology and the Sources of Political Unity Amongst the Pre-\u010cinggisid Nomads of Western Eurasia,' <i>Archivum Eurasiae Medii Aevi</i> 2 (1982), 37\u201376.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Carter V. Findley, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=9p7tAAAAMAAJ&amp;q=%22Western+Tourkia%22&amp;dq=%22Western+Tourkia%22&amp;hl=en&amp;ei=YrGOTtHFG4yz8QPFyYUc&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CC4Q6AEwAA\">The Turks in world history</a>, Oxford University Press, 2005, p. 51</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Raphael Patai, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=LLuPS1yVDf8C&amp;printsec=frontcover&amp;dq=The+Jews+of+Hungary:+History,+Culture,+Psychology&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=bbqiUKWSD4jFtAaLyID4Dg&amp;ved=0CDAQ6AEwAA\">The Jews of Hungary: History, Culture, Psychology</a>, Wayne State University Press, 1996, p. 29, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0814325612\" title=\"Special:BookSources/978-0814325612\">978-0814325612</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kirschbaum-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kirschbaum_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kirschbaum_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kirschbaum, Stanislav J. (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3JV_ARmBtYgC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=A+History+of+Slovakia:+The+Struggle+for+Survival&amp;hl=en&amp;ei=41ZJTZDLJoHQhAeqlsXODg&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CDgQ6AEwAA#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>A History of Slovakia: The Struggle for Survival</i></a>. New York: <a href=\"/wiki/Macmillan_Publishers\" title=\"Macmillan Publishers\">Palgrave Macmillan</a>; <a href=\"/wiki/St._Martin%27s_Press\" title=\"St. Martin&#39;s Press\">St. Martin's Press</a>. p.&#160;26. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-312-10403-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-312-10403-0\">978-0-312-10403-0</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-10-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+History+of+Slovakia%3A+The+Struggle+for+Survival&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=26&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan%3B+St.+Martin%27s+Press&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=978-0-312-10403-0&amp;rft.aulast=Kirschbaum&amp;rft.aufirst=Stanislav+J.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3JV_ARmBtYgC%26printsec%3Dfrontcover%26dq%3DA%2BHistory%2Bof%2BSlovakia%3A%2BThe%2BStruggle%2Bfor%2BSurvival%26hl%3Den%26ei%3D41ZJTZDLJoHQhAeqlsXODg%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dresult%26resnum%3D1%26ved%3D0CDgQ6AEwAA%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrincipality+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Cited: \"Great Moravia was a vassal state of the Germanic Frankish Kingdom and paid an annual tribute to it.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Istv\u00e1n S\u00fcli-Zakar, THE MOST IMPORTANT GEOPOLITICAL AND HISTOGEOGRAPHICAL  QUESTIONS OF THE AGE OF THE  CONQUEST AND THE FOUNDATION  OF THE HUNGARIAN STATE, In: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://human.geo.science.unideb.hu/Cikkek/Cikk.pdf\">NEW RESULTS OF CROSS-BORDER  CO-OPERATION, The Department of Social Geography and Regional Development Planning  of the University of Debrecen  &amp;  Institute for Euroregional Studies \u201eJean Monnet\u201d European Centre of Excellence</a>, 2011, p. 12, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-89167-3-0\" title=\"Special:BookSources/978-963-89167-3-0\">978-963-89167-3-0</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bryan Cartledge, Bryan Cartledge (Sir.), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=cqYMAQAAMAAJ&amp;q=sparsely+populated+carpathian+basin&amp;dq=sparsely+populated+carpathian+basin&amp;hl=en&amp;ei=KEJhTqySPMmq-Aaz6LQg&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=7&amp;ved=0CFAQ6AEwBg\">The will to survive: a history of Hungary</a>, Timewell Press, 2006, p.6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Wiebenson-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Wiebenson_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Wiebenson_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Dora Wiebenson, J\u00f3zsef Sisa, P\u00e1l L\u00f6vei, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=CNKhTFoz0q0C&amp;pg=PA11&amp;dq=%22Hungary+was+established+895&amp;hl=en&amp;ei=80NhTsehJYGb-gbkyf0m&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCoQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=%22Hungary%20was%20established%20895&amp;f=false\">The architecture of historic Hungary</a>, MIT Press, 1998, p. 11, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-262-23192-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-262-23192-3\">978-0-262-23192-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Peter Heather, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.at/books?id=suwVDAAAQBAJ&amp;pg=PA369&amp;dq=%22Frankish+armies+between+907+and+910%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwihxJ7mlYjSAhXBuRoKHWNEAVIQ6AEIHDAA#v=onepage&amp;q=%22Frankish%20armies%20between%20907%20and%20910%22&amp;f=false\">Empires and Barbarians: The Fall of Rome and the Birth of Europe</a>, Pan Macmillan, 2012, p. 369, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780199892266\" title=\"Special:BookSources/9780199892266\">9780199892266</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clifford Rogers, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mzwpq6bLHhMC&amp;pg=RA1-PA292&amp;dq=river+enns++borders+hungarians&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=NUGZT8CHCcj80QXaspjuBQ&amp;ved=0CDUQ6AEwAQ#v=onepage&amp;q=river%20enns%20%20borders%20hungarians&amp;f=false\">The Oxford Encyclopedia of Medieval Warfare and Military Technology, Volume 1</a>, Oxford University Press, 2010, p. 292</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Oksana Buranbaeva <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=WK_130Hqbr4C&amp;pg=PA19&amp;dq=%22hungarian+principality%22&amp;hl=sk&amp;sa=X&amp;ei=iliRT6DLKPL04QSxyoyvCw&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=%22hungarian%20principality%22&amp;f=false\">[2]</a> Culture and Customs of Hungary</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=7y9pTqWxJIuf-Qaaqu26Cw&amp;ct=result&amp;id=CA1WAAAAYAAJ&amp;dq=Hungarian+state+895&amp;q=chiefdom#search_anchor\">The New Hungarian quarterly, Volumes 31-32</a>, Corvina Press, 1990, p. 140</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gubcsi-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gubcsi_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gubcsi_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gubcsi_37-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gubcsi_37-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Lajos Gubcsi, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/09100/09132/09132.pdf\">Hungary in the Carpathian Basin</a>, MoD Zr\u00ednyi Media Ltd, 2011</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-R\u00e9v\u00e9sz,_L\u00e1szl\u00f3-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz,_L\u00e1szl\u00f3_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz,_L\u00e1szl\u00f3_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz,_L\u00e1szl\u00f3_38-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/%CB%99\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u02d9\">R\u00e9v\u00e9sz, L\u00e1szl\u00f3</a> (03.1996). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120425052913/http://oldwww.uni-miskolc.hu/city/Olvaso/ujholnap/marcius/revesz.htm\"><i>A honfoglal\u00f3 magyarok \u00c9szakkelet- Magyarorsz\u00e1gon</i></a>. \u00daj Holnap 41. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oldwww.uni-miskolc.hu/city/Olvaso/ujholnap/marcius/revesz.htm\">the original</a> on 25 April 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+honfoglal%C3%B3+magyarok+%C3%89szakkelet-+Magyarorsz%C3%A1gon&amp;rft.pub=%C3%9Aj+Holnap+41&amp;rft.aulast=R%C3%A9v%C3%A9sz&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foldwww.uni-miskolc.hu%2Fcity%2FOlvaso%2Fujholnap%2Fmarcius%2Frevesz.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrincipality+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Prinzing-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Prinzing_39-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prinzing_39-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prinzing_39-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Prinzing_39-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">G\u00fcnter Prinzing, Maciej Salamon, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=uZDgivj7_RAC&amp;pg=PA31&amp;dq=constantine+turkia+five+rivers&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=VHgKUrKjHZO1hAeBrYD4CA&amp;ved=0CDEQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=constantine%20turkia%20five%20rivers&amp;f=false\">Byzanz und Ostmitteleuropa 950 - 1453: Beitr\u00e4ge einer table-ronde w\u00e4hrend des XIX. International Congress of Byzantine Studies, Copenhagen 1996</a>, Otto Harrassowitz Verlag, 1999, pp. 27-33</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Berend-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Berend_40-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Berend_40-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Berend_40-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Berend_40-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">N\u00f3ra Berend,  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=x6fhiKmemxwC&amp;pg=PA19&amp;dq=Hungarian+society+Arpad&amp;hl=en&amp;ei=VzNpTq7LMYaf-wbc-aHhCw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=9&amp;ved=0CFIQ6AEwCA#v=onepage&amp;q=Hungarian%20society%20Arpad&amp;f=false\">At the gate of Christendom: Jews, Muslims, and \"pagans\" in medieval Hungary, c. 1000-c. 1300</a>, Cambridge University Press, 2001, p. 19</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-K\u00f3sa-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-K\u00f3sa_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-K\u00f3sa_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">L\u00e1szl\u00f3 K\u00f3sa, Istv\u00e1n So\u00f3s, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0rhnAAAAMAAJ&amp;q=Hungarian+society+Taksony&amp;dq=Hungarian+society+Taksony&amp;hl=en&amp;ei=lkZpTqfpAcefOtqRic0L&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CC8Q6AEwATgU\">A companion to Hungarian studies</a>, Akad\u00e9miai Kiad\u00f3, 1999, p. 113</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-R\u00e9v\u00e9sz-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz_42-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz_42-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-R\u00e9v\u00e9sz_42-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/%CB%99\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u02d9\">R\u00e9v\u00e9sz, L\u00e1szl\u00f3</a> (20 December 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120319062534/http://www.hitelfolyoirat.hu/dl/pdf/20110202-11330.pdf\"><i>Hunok, Avarok, Magyarok (Huns, Avars, Magyars)</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Hitel foly\u00f3irat (Magazine of Hitel). Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hitelfolyoirat.hu/dl/pdf/20110202-11330.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 19 March 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hunok%2C+Avarok%2C+Magyarok+%28Huns%2C+Avars%2C+Magyars%29&amp;rft.pub=Hitel+foly%C3%B3irat+%28Magazine+of+Hitel%29&amp;rft.date=2010-12-20&amp;rft.aulast=R%C3%A9v%C3%A9sz&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hitelfolyoirat.hu%2Fdl%2Fpdf%2F20110202-11330.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrincipality+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/%CB%99\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u02d9\">R\u00e9v\u00e9sz, L\u00e1szl\u00f3</a> (02.2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historia.hu/\"><i>A Fels\u0151-Tisza-vid\u00e9k honfoglal\u00e1s kori temet\u0151i</i></a>. Hist\u00f3ria (Magazine of Hist\u00f3ria).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Fels%C5%91-Tisza-vid%C3%A9k+honfoglal%C3%A1s+kori+temet%C5%91i&amp;rft.pub=Hist%C3%B3ria+%28Magazine+of+Hist%C3%B3ria%29&amp;rft.aulast=R%C3%A9v%C3%A9sz&amp;rft.aufirst=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.historia.hu%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrincipality+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;year=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stanislav J. Kirschbaum <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=ulHIeQ34fHMC&amp;pg=PA40&amp;dq=hungarian+principality+955&amp;hl=sk&amp;sa=X&amp;ei=8FmRT77bCafe4QSEm6W9BA&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=hungarian%20principality%20955&amp;f=false\">[3]</a> A History of Slovakia: The Struggle for Survival</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Acta_historica-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Acta_historica_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Acta_historica_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Acta_historica_45-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">J\u00f3zsef Attila Tudom\u00e1nyegyetem., B\u00f6lcs\u00e9szettudom\u00e1nyi Kar (University of J\u00f3zsef Attila), Acta historica, Volumes 92-98, 1991, p. 3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mikl\u00f3s Moln\u00e1r <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=y0g4YEp7ZrsC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=hungary+history&amp;hl=sk&amp;sa=X&amp;ei=T1yRT6PBEKn04QSo4p3wAw&amp;ved=0CDUQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=hungary%20history&amp;f=false\">[4]</a> A Concise History of Hungary</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andr\u00e1s Ger\u0151, A magyar t\u00f6rt\u00e9nelem vitatott szem\u00e9lyis\u00e9gei, Volume 3, Kossuth, 2004, p. 13, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-09-4597-4\" title=\"Special:BookSources/978-963-09-4597-4\">978-963-09-4597-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mark Whittow, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=bFh-ASmKksYC&amp;printsec=frontcover&amp;dq=The+making+of+Byzantium,+600-1025&amp;hl=en&amp;ei=6hGYTs-2CYT0sgbyz4CCBA&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CC8Q6AEwAA#v=snippet&amp;q=%22Magyar%20rulers%20were%20baptised%20in%22&amp;f=false\">The making of Byzantium, 600-1025</a>, University of California Press, 1996, p. 294</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ferenc Glatz, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=WqlnTrPyG8KEOvfR5MIL&amp;ct=result&amp;hl=en&amp;id=FnXwAAAAMAAJ&amp;dq=Magyarok+a+k%C3%A1rp%C3%A1t+medenc%C3%A9ben&amp;q=pog%C3%A1ny+fejedelemnek#search_anchor\">Magyarok a K\u00e1rp\u00e1t-medenc\u00e9ben</a>, Pallas Lap- \u00e9s K\u00f6nyvkiad\u00f3 V\u00e1llalat, 1988, p. 21</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kevin Alan Brook, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=hEuIveNl9kcC&amp;pg=PA253&amp;dq=Kende+sacral+prince&amp;hl=en&amp;ei=dEuVTu_xEsPS8gOa94m4Cw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=book-thumbnail&amp;resnum=6&amp;ved=0CEMQ6wEwBQ#v=onepage&amp;q=Kende%20sacral%20prince&amp;f=false\">The Jews of Khazaria</a>, Rowman &amp; Littlefield, 2009, p. 253</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Spinei-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Spinei_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Victor Spinei, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=R24jAQAAIAAJ&amp;q=Kende+sacral+prince&amp;dq=Kende+sacral+prince&amp;hl=en&amp;ei=dEuVTu_xEsPS8gOa94m4Cw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CC4Q6AEwAA\">The Great Migrations in the East and South East of Europe from the Ninth to the Thirteenth Century: Hungarians, Pechenegs and Uzes</a>, Hakkert, 2006, p. 42</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Reutel-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Reutel_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Reutel_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Reutel_52-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Reutel_52-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Reutel_52-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Reutel_52-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Reutel_52-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Reutel_52-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Timothy Reuter, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=u-SsbHs5zTAC&amp;pg=PA545&amp;dq=taksony+947&amp;hl=en&amp;ei=0B5hTuWbGoOx8gPQ6-DfDw&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=3&amp;ved=0CDEQ6AEwAjgK#v=onepage&amp;q=taksony%20947&amp;f=false\">The New Cambridge Medieval History: c. 900-c. 1024</a>, Cambridge University Press, 1995, p. 543-545, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-36447-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-36447-8\">978-0-521-36447-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michael David Harkavy, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=OrSRTvDzF4iq8QPelIkh&amp;ct=result&amp;id=0uNZU_Wr6LwC&amp;dq=The+new+Webster%27s+international+encyclopedia%3A+the+new+illustrated+reference+guide&amp;q=strong%2C+centralized+state#search_anchor\">The new Webster's international encyclopedia: the new illustrated reference guide</a>, Trident Press International, 1998, p. 70</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-R\u00f3na-Tas-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-R\u00f3na-Tas_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andr\u00e1s  R\u00f3na-Tas, A honfoglal\u00f3 magyar n\u00e9p, Balassi Kiad\u00f3 Budapest, 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-506-140-4\" title=\"Special:BookSources/963-506-140-4\">963-506-140-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201372-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201372_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendUrba\u0144czykWiszewski2013\">Berend, Urba\u0144czyk &amp; Wiszewski 2013</a>, p.&#160;72.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWolfTak\u00e1cs2011238-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfTak\u00e1cs2011238_56-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfTak\u00e1cs2011238_56-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWolfTak\u00e1cs2011\">Wolf &amp; Tak\u00e1cs 2011</a>, p.&#160;238.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWolf200814-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolf200814_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWolf2008\">Wolf 2008</a>, p.&#160;14.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBalassa1997291-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBalassa1997291_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBalassa1997\">Balassa 1997</a>, p.&#160;291.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWolfTak\u00e1cs2011209-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfTak\u00e1cs2011209_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWolfTak\u00e1cs2011\">Wolf &amp; Tak\u00e1cs 2011</a>, p.&#160;209.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWolf200813-14-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolf200813-14_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWolf2008\">Wolf 2008</a>, pp.&#160;13-14.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rmki.kfki.hu/~lukacs/DETREHUN.htm\">Proto-Magyar Texts from the middle of 1st Middle of 1st Millenium? or Are they published or not? B. Luk\u00e1cs, President of Matter Evolution Subcommittee of the HAS. H-1525 Bp. 114. Pf. 49., Budapest, Hungary.</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">Secondary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Secondary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBalassa1997\" class=\"citation book\">Balassa, Iv\u00e1n, ed. (1997). <i>Magyar N\u00e9prajz IV</i> &#91;<i>Hungarian ethnography IV.</i>&#93;. Budapest: Akad\u00e9miai Kiad\u00f3. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/963-05-7325-3\" title=\"Special:BookSources/963-05-7325-3\">963-05-7325-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Magyar+N%C3%A9prajz+IV.&amp;rft.place=Budapest&amp;rft.pub=Akad%C3%A9miai+Kiad%C3%B3&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=963-05-7325-3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrincipality+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBerendUrba\u0144czykWiszewski2013\" class=\"citation book\">Berend, Nora; Urba\u0144czyk, Przemys\u0142aw; Wiszewski, Przemys\u0142aw (2013). <i>Central Europe in the High Middle Ages: Bohemia, Hungary and Poland, c. 900-c. 1300</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-78156-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-78156-5\">978-0-521-78156-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Central+Europe+in+the+High+Middle+Ages%3A+Bohemia%2C+Hungary+and+Poland%2C+c.+900-c.+1300&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-0-521-78156-5&amp;rft.aulast=Berend&amp;rft.aufirst=Nora&amp;rft.au=Urba%C5%84czyk%2C+Przemys%C5%82aw&amp;rft.au=Wiszewski%2C+Przemys%C5%82aw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrincipality+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWolfTak\u00e1cs2011\" class=\"citation book\">Wolf, M\u00e1ria; Tak\u00e1cs, Mikl\u00f3s (2011). \"S\u00e1ncok, f\u00f6ldv\u00e1rak\" (\"Ramparts, earthworks\") by Wolf; \"A k\u00f6z\u00e9pkori falusias telep\u00fcl\u00e9sek felt\u00e1r\u00e1sa\" (\"Excavation of the medieval rural settlements\") by Tak\u00e1cs\".  In M\u00fcller, R\u00f3bert. <i>R\u00e9g\u00e9szeti K\u00e9zik\u00f6nyv</i> &#91;<i>Handbook of archaeology</i>&#93;. Magyar R\u00e9g\u00e9sz Sz\u00f6vets\u00e9g. pp.&#160;209\u2013248. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-08-0860-6\" title=\"Special:BookSources/978-963-08-0860-6\">978-963-08-0860-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=S%C3%A1ncok%2C+f%C3%B6ldv%C3%A1rak%22+%28%22Ramparts%2C+earthworks%22%29+by+Wolf%3B+%22A+k%C3%B6z%C3%A9pkori+falusias+telep%C3%BCl%C3%A9sek+felt%C3%A1r%C3%A1sa%22+%28%22Excavation+of+the+medieval+rural+settlements%22%29+by+Tak%C3%A1cs&amp;rft.btitle=R%C3%A9g%C3%A9szeti+K%C3%A9zik%C3%B6nyv&amp;rft.pages=209-248&amp;rft.pub=Magyar+R%C3%A9g%C3%A9sz+Sz%C3%B6vets%C3%A9g&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=978-963-08-0860-6&amp;rft.aulast=Wolf&amp;rft.aufirst=M%C3%A1ria&amp;rft.au=Tak%C3%A1cs%2C+Mikl%C3%B3s&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrincipality+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWolf2008\" class=\"citation book\">Wolf, M\u00e1ria (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/12900/12962/12962.pdf\"><i>A borsodi f\u00f6ldv\u00e1r</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. M\u0171vel\u0151d\u00e9si K\u00f6zpont, K\u00f6nyvt\u00e1r \u00e9s M\u00fazeum, Edel\u00e9ny. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-87047-3-3\" title=\"Special:BookSources/978-963-87047-3-3\">978-963-87047-3-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+borsodi+f%C3%B6ldv%C3%A1r&amp;rft.pub=M%C5%B1vel%C5%91d%C3%A9si+K%C3%B6zpont%2C+K%C3%B6nyvt%C3%A1r+%C3%A9s+M%C3%BAzeum%2C+Edel%C3%A9ny&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-963-87047-3-3&amp;rft.aulast=Wolf&amp;rft.aufirst=M%C3%A1ria&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.oszk.hu%2F12900%2F12962%2F12962.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrincipality+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Principality_of_Hungary&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation web\">Kozma, G\u00e1bor (Editor);  et al. (December 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://human.geo.science.unideb.hu/Cikkek/Cikk.pdf\">\"New Results of Cross-Border Co-operation\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. The Department of Social Geography and Regional Development Planning of the University of Debrecen; et al<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 2,</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=New+Results+of+Cross-Border+Co-operation&amp;rft.pub=The+Department+of+Social+Geography+and+Regional+Development+Planning+of+the+University+of+Debrecen%3B+et+al.&amp;rft.date=2011-12&amp;rft.au=Kozma%2C+G%C3%A1bor+%28Editor%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhuman.geo.science.unideb.hu%2FCikkek%2FCikk.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrincipality+of+Hungary\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789638916730\" title=\"Special:BookSources/9789638916730\">9789638916730</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Hungary_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungary_topics\" title=\"Template:Hungary topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungary_topics\" title=\"Template talk:Hungary topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungary_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Hungary_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>&#160;<a href=\"/wiki/Index_of_Hungary-related_articles\" title=\"Index of Hungary-related articles\">articles</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_Hungary\" title=\"History of Hungary\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Christianity_in_Hungary\" title=\"History of Christianity in Hungary\">Christianity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economy_of_Hungary#History_of_the_Hungarian_economy\" title=\"Economy of Hungary\">Economic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_history_of_Hungary\" title=\"Military history of Hungary\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Hungarian_monarchs\" title=\"List of Hungarian monarchs\">Monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_nobility\" title=\"Hungarian nobility\">Nobility</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hungarian_prehistory\" title=\"Hungarian prehistory\">Prehistory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pannonia\" title=\"Pannonia\">Pannonia</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Principality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1000%E2%80%931301)\" title=\"Kingdom of Hungary (1000\u20131301)\">High Medieval Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1301%E2%80%931526)\" title=\"Kingdom of Hungary (1301\u20131526)\">Late Medieval Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottoman%E2%80%93Hungarian_wars\" title=\"Ottoman\u2013Hungarian wars\">Ottoman\u2013Hungarian wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary_(1526%E2%80%931867)\" title=\"Kingdom of Hungary (1526\u20131867)\">Habsburg Kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottoman_Hungary\" title=\"Ottoman Hungary\">Ottoman Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A1k%C3%B3czi%27s_War_of_Independence\" title=\"R\u00e1k\u00f3czi&#39;s War of Independence\">R\u00e1k\u00f3czi's War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Revolution of 1848</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungary_in_World_War_I\" title=\"Hungary in World War I\">World War I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Hungarian_Republic\" title=\"First Hungarian Republic\">First Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungary_between_the_World_Wars\" title=\"Hungary between the World Wars\">Interwar period</a> <span style=\"font-size:85%;\">(Interbellum)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungary_in_World_War_II\" title=\"Hungary in World War II\">World War II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Hungarian_Republic\" title=\"Second Hungarian Republic\">Second Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_People%27s_Republic\" title=\"Hungarian People&#39;s Republic\">People's Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1956\" title=\"Hungarian Revolution of 1956\">Revolution of 1956</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Hungary#Third_Republic_(since_1989)\" title=\"History of Hungary\">Third Republic</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"5\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"Coat of arms of Hungary\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Coat_of_arms_of_Hungary.svg/50px-Coat_of_arms_of_Hungary.svg.png\" width=\"50\" height=\"107\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Coat_of_arms_of_Hungary.svg/75px-Coat_of_arms_of_Hungary.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Coat_of_arms_of_Hungary.svg/100px-Coat_of_arms_of_Hungary.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"2130\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_Hungary\" title=\"Geography of Hungary\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_Hungary\" title=\"Administrative divisions of Hungary\">Administrative divisions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Counties_of_Hungary\" title=\"Counties of Hungary\">Counties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cities_and_towns_of_Hungary\" title=\"List of cities and towns of Hungary\">Cities and towns</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Climate_of_Hungary\" title=\"Climate of Hungary\">Climate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geography_of_Hungary#Extreme_points\" title=\"Geography of Hungary\">Extreme points</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Geology_of_Hungary\" title=\"Category:Geology of Hungary\">Geology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_islands_of_Hungary\" title=\"List of islands of Hungary\">Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_lakes_of_Hungary\" title=\"List of lakes of Hungary\">Lakes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Mountain_ranges_of_Hungary\" title=\"Category:Mountain ranges of Hungary\">Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_national_parks_of_Hungary\" title=\"List of national parks of Hungary\">National parks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_regions_of_Hungary\" title=\"List of regions of Hungary\">Regions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rivers_of_Hungary\" title=\"List of rivers of Hungary\">Rivers</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Hungary\" title=\"Politics of Hungary\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Government_of_Hungary\" title=\"Government of Hungary\">Cabinet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitution_of_Hungary\" title=\"Constitution of Hungary\">Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elections_in_Hungary\" title=\"Elections in Hungary\">Elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Hungary\" title=\"Foreign relations of Hungary\">Foreign relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Human_rights_in_Hungary\" title=\"Category:Human rights in Hungary\">Human rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Hungarian_intelligence_agencies\" title=\"Category:Hungarian intelligence agencies\">Intelligence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Hungarian_law\" title=\"Category:Hungarian law\">Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_Hungary\" title=\"Law enforcement in Hungary\">Law enforcement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Defence_Forces\" title=\"Hungarian Defence Forces\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_nationality_law\" title=\"Hungarian nationality law\">Nationality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Assembly_(Hungary)\" title=\"National Assembly (Hungary)\">Parliament</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Hungary\" title=\"List of political parties in Hungary\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/President_of_Hungary\" title=\"President of Hungary\">President</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_heads_of_state_of_Hungary\" title=\"List of heads of state of Hungary\"><span style=\"font-size:85%;\">List</span></a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Hungary\" title=\"Prime Minister of Hungary\">Prime Minister</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Prime_Ministers_of_Hungary\" title=\"List of Prime Ministers of Hungary\"><span style=\"font-size:85%;\">List</span></a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Economy_of_Hungary\" title=\"Economy of Hungary\">Economy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Economy_of_Hungary#Agriculture\" title=\"Economy of Hungary\">Agriculture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_banks_in_Hungary\" title=\"List of banks in Hungary\">Banks</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_National_Bank\" title=\"Hungarian National Bank\">Hungarian National Bank</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_companies_of_Hungary\" title=\"List of companies of Hungary\">Companies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_in_Hungary\" title=\"Energy in Hungary\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_forint\" title=\"Hungarian forint\">Forint </a> <span style=\"font-size:85%;\">(currency)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economy_of_Hungary#Industry\" title=\"Economy of Hungary\">Industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Science_and_technology_in_Hungary\" title=\"Science and technology in Hungary\">Science and technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_Stock_Exchange\" title=\"Budapest Stock Exchange\">Stock exchange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taxation_in_Hungary\" title=\"Taxation in Hungary\">Taxation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_Hungary\" title=\"Telecommunications in Hungary\">Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Hungary\" title=\"Tourism in Hungary\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Trade_unions_in_Hungary\" title=\"Category:Trade unions in Hungary\">Trade unions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_Hungary\" title=\"Transport in Hungary\">Transport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unemployment_in_Hungary\" title=\"Unemployment in Hungary\">Unemployment</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Hungarian_society\" title=\"Category:Hungarian society\">Society</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anti-Hungarian_sentiment\" title=\"Anti-Hungarian sentiment\">Anti-Hungarian sentiment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crime_in_Hungary\" title=\"Crime in Hungary\">Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Hungary\" title=\"Demographics of Hungary\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Hungary\" title=\"Education in Hungary\">Education</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/List_of_universities_and_colleges_in_Hungary\" title=\"List of universities and colleges in Hungary\">Universities and colleges</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Family_policy_in_Hungary\" title=\"Family policy in Hungary\">Family policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_in_Hungary\" title=\"Health in Hungary\">Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Healthcare_in_Hungary\" title=\"Healthcare in Hungary\">Healthcare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_diaspora\" title=\"Hungarian diaspora\">Hungarian diaspora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_irredentism\" title=\"Hungarian irredentism\">Irredentism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_rankings_of_Hungary\" title=\"International rankings of Hungary\">International rankings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Hungary\" title=\"Languages of Hungary\">Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/LGBT_rights_in_Hungary\" title=\"LGBT rights in Hungary\">LGBT</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Hungary\" title=\"Public holidays in Hungary\">Public holidays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_Hungary\" title=\"Religion in Hungary\">Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_in_Hungary\" title=\"Women in Hungary\">Women</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Hungary\" title=\"Culture of Hungary\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Hungarian_architecture\" title=\"Category:Hungarian architecture\">Architecture</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/List_of_castles_in_Hungary\" title=\"List of castles in Hungary\">Castles</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/List_of_palaces_in_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of palaces in Hungary\">Palaces and mansions</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_art\" title=\"Hungarian art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Hungary\" title=\"Cinema of Hungary\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_cuisine\" title=\"Hungarian cuisine\">Cuisine</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_wine\" title=\"Hungarian wine\">Wine</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Beer_in_Hungary\" title=\"Beer in Hungary\">Beer</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/List_of_Hungarian_dishes\" title=\"List of Hungarian dishes\">Dishes</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Hungarian_sausages\" title=\"Hungarian sausages\">Sausages</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_dance\" title=\"Hungarian dance\">Dance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_Fashion_Week\" title=\"Budapest Fashion Week\">Fashion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Festivals_in_Hungary\" title=\"Category:Festivals in Hungary\">Festivals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Hungarian_folklore\" title=\"Category:Hungarian folklore\">Folklore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Hungarian_inventions\" title=\"Category:Hungarian inventions\">Inventions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_literature\" title=\"Hungarian literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Media_of_Hungary\" title=\"Media of Hungary\">Media</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Hungary\" title=\"Music of Hungary\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_names\" title=\"Hungarian names\">Names</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_of_Hungary#Spa_culture\" title=\"Culture of Hungary\">Spa culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungary_at_the_Olympics\" title=\"Hungary at the Olympics\">Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_symbols_of_Hungary\" title=\"National symbols of Hungary\">Symbols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Television_in_Hungary\" title=\"Television in Hungary\">Television</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_theatres_in_Hungary\" title=\"List of theatres in Hungary\">Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_World_Heritage_Sites_in_Hungary\" title=\"List of World Heritage Sites in Hungary\">World Heritage</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"font-weight:bold;\"><div><div style=\"margin-bottom:-0.4em;\"><ul><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Outline_of_Hungary\" title=\"Outline of Hungary\">Outline</a></span></li><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Index_of_Hungary-related_articles\" title=\"Index of Hungary-related articles\">Index</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Hungary\" title=\"Category:Hungary\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Hungary\" title=\"Portal:Hungary\">Portal</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2229\nCached time: 20180921183507\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.964 seconds\nReal time usage: 1.142 seconds\nPreprocessor visited node count: 7751/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 166828/2097152 bytes\nTemplate argument size: 25142/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 27/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 47473/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.465/10.000 seconds\nLua memory usage: 13.96 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  960.487      1 -total\n 36.90%  354.410      1 Template:Infobox_former_country\n 30.94%  297.165      2 Template:Infobox\n 16.62%  159.654      1 Template:Lang-hu\n 15.31%  147.042      1 Template:Reflist\n 14.38%  138.138      1 Template:ISO_3166_code\n  7.44%   71.430      8 Template:Cite_book\n  5.78%   55.471      9 Template:ISBN\n  5.37%   51.553      1 Template:Hungary_articles\n  5.26%   50.519      6 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8816496-0!canonical and timestamp 20180921183506 and revision id 859754222\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Gran_Princip%C3%A1u_d%27Hungr%C3%ADa","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Gran Princip\u00e1u d'Hungr\u00eda"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Ma%C4%8Farsk%C3%A9_velkokn%C3%AD%C5%BEectv%C3%AD","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Ma\u010farsk\u00e9 velkokn\u00ed\u017eectv\u00ed"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Ungari_v%C3%BCrstiriik","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Ungari v\u00fcrstiriik"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Gran_Principado_de_Hungr%C3%ADa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Gran Principado de Hungr\u00eda"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande-principaut%C3%A9_de_Hongrie","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Grande-principaut\u00e9 de Hongrie"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%ED%97%9D%EA%B0%80%EB%A6%AC_%EB%8C%80%EA%B3%B5%EA%B5%AD","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ud5dd\uac00\ub9ac \ub300\uacf5\uad6d"},{"lang":"io","url":"https://io.wikipedia.org/wiki/Granda_princolando_di_Hungaria","langname":"Ido","autonym":"Ido","*":"Granda princolando di Hungaria"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Kepangeranan_Hongaria","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Kepangeranan Hongaria"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Principato_d%27Ungheria","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Principato d'Ungheria"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%94%D7%A0%D7%A1%D7%99%D7%9B%D7%95%D7%AA_%D7%94%D7%92%D7%93%D7%95%D7%9C%D7%94_%D7%A9%D7%9C_%D7%94%D7%95%D7%A0%D7%92%D7%A8%D7%99%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d4\u05e0\u05e1\u05d9\u05db\u05d5\u05ea \u05d4\u05d2\u05d3\u05d5\u05dc\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05d5\u05e0\u05d2\u05e8\u05d9\u05d4"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A3%E1%83%9C%E1%83%92%E1%83%A0%E1%83%94%E1%83%97%E1%83%98%E1%83%A1_%E1%83%A1%E1%83%90%E1%83%9B%E1%83%97%E1%83%90%E1%83%95%E1%83%A0%E1%83%9D","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10e3\u10dc\u10d2\u10e0\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10db\u10d7\u10d0\u10d5\u10e0\u10dd"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Magyar_Fejedelems%C3%A9g","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Magyar Fejedelems\u00e9g"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A3o-Principado_da_Hungria","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Gr\u00e3o-Principado da Hungria"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Principatul_Ungariei","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Principatul Ungariei"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B5%D0%BD%D0%B3%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%BA%D0%BD%D1%8F%D0%B6%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Macaristan_Prensli%C4%9Fi","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Macaristan Prensli\u011fi"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A3%D0%B3%D0%BE%D1%80%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B5_%D0%BA%D0%BD%D1%8F%D0%B7%D1%96%D0%B2%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0423\u0433\u043e\u0440\u0441\u044c\u043a\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0437\u0456\u0432\u0441\u0442\u0432\u043e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_dates"},{"sortkey":"regionPrincipality of Hungary","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_country_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_September_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2011"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Extra_text:_authors_list"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Hungary_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":" 0895","*":"Medieval_Hungary"},{"sortkey":"","*":"Former_confederations"},{"sortkey":"Hungary","*":"Former_principalities"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Hungarians"},{"sortkey":"","*":"Territorial_evolution_of_Hungary"},{"sortkey":"","*":"9th_century_in_Hungary"},{"sortkey":".","*":"10th_century_in_Hungary"},{"sortkey":".","*":"11th_century_in_Hungary"},{"sortkey":"","*":"895_establishments"},{"sortkey":"","*":"1000_disestablishments_in_Europe"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Hungary"},{"ns":0,"*":"Politics of Gyula/Kende of the Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of Hungary-related articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Hungary"},{"ns":0,"*":"Governance of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of Hungary"},{"ns":0,"*":"Infrastructure of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of Hungary"},{"ns":0,"*":"Bibliography of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Lower Pannonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Glad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Menumorut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Gelou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Salan"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Bulgarian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1000\u20131301)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agnatic seniority"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales Bertiniani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales ex Annalibus Iuvavensibus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anonymus (chronicler)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Hungarian sentiment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrival of the Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balaton Principality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Arcadiopolis (970)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Lechfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Pressburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beer in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Fashion Week"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Stock Exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulcs\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christendom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Climate of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine Porphyrogennetos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counties of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Csall\u00f3k\u00f6z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Csepel Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyclorama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Administrando Imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Francia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Hungarian Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edel\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esztergom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etelk\u00f6z"},{"ns":0,"exists":"","*":"Family policy in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Hungarian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgius Monachus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Prince of the Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Hungarian Plain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za, Grand Prince of the Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hasdai ibn Shaprut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Healthcare in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Christianity in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Hungary before the Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horka (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Conquest of the Carpathian Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Defence Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian National Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian People's Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1956"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Soviet Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian conquest of the Carpathian Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian dance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian diaspora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian forint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian invasions of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian irredentism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian landtaking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian nationality law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian nobility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian prehistory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian sausages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian tribes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian wine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary at the Olympics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary between the World Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary in World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary in World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunor and Magor"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International rankings of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph (Khazar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kende"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khan (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khazar Khaganate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khazars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1301\u20131526)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1526\u20131867)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary (1920\u201346)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kopp\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kursz\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT rights in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lands of the Crown of Saint Stephen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law enforcement in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Hungarian dishes"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Hungarian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Hungarian rulers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Prime Ministers of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of World Heritage Sites in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of banks in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of castles in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities and towns of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of companies of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of heads of state of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of islands of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of lakes of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of national parks of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of palaces in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of regions of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rivers of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of theatres in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of universities and colleges in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macmillan Publishers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyar tribes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Media of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Greek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitanate of Tourkia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military history of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravians (tribe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music history of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Assembly (Hungary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobility in the Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Hungarian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman\u2013Hungarian Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman\u2013Hungarian wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pagan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonia (Roman province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Avars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pest County"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Nitra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Transylvania (1570\u20131711)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raid (military)"},{"ns":0,"exists":"","*":"River Enns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1k\u00f3czi's War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sacred"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sacred king"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science and technology in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Hungarian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shamanistic remnants in Hungarian folklore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Martin's Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stephen I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kelys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taksony of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taxation in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tengrism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tisza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transdanubia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transhumance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unemployment in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zalavar"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lmos, Grand Prince of the Magyars"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d Feszty"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3pusztaszer National Heritage Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u02d9"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from September 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Hungarian society"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Hungary"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Extra text: authors list"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Festivals in Hungary"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Geology of Hungary"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of Hungary"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Human rights in Hungary"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Hungarian architecture"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Hungarian folklore"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Hungarian intelligence agencies"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Hungarian inventions"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Hungarian law"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Mountain ranges of Hungary"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Trade unions in Hungary"},{"ns":108,"*":"Book:Hungary"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary topics"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:History of Hungary"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungary topics"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox former country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/imagetable"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/status text"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/multirow"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 3166 code"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox country/formernext"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:HUN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ROM"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ROU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SVK"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Slovakia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Hungary"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Region history sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aligned table"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary articles"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Aligned table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"}],"images":["Flag_of_Hungary_(895-1000).svg","Coat_of_Arms_of_Hungary_(895-1000).svg","Europe_map_998.PNG","Coats_of_arms_of_None.svg","Coat_of_Arms_of_the_Bulgarian_Empire.PNG","Flag_of_Stephen_I_of_Hungary.svg","Flag_of_Hungary.svg","Flag_of_Romania.svg","Flag_of_Slovakia.svg","Coat_of_Arms_of_Hungary.svg","Coat_of_arms_of_Hungary.svg","Arpadfeszty.jpg","Europe_around_900.jpg","\u00c1rp\u00e1d_bust.png"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=1u2oP2RihIgC&pg=PA586","https://books.google.com/books?id=Bz7aKaJNfokC&pg=PA19","https://books.google.com/books?ei=1ZxjTrfYDo-N-waQuoWUCg&ct=result&id=B5XpAAAAMAAJ&dq=Europe's+centre+around+AD+1000,+Volume+1&q=principality+of+Hungary#search_anchor","https://books.google.com/books?id=mP63AAAAIAAJ&q=%22Hungarian+principality%22+10th&dq=%22Hungarian+principality%22+10th&hl=en&ei=kcdnTs2gBMySOt72wL4L&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=7&ved=0CD0Q6AEwBg","https://books.google.com/books?id=94JmAAAAMAAJ&q=%22Hungarian+principality%22+10th&dq=%22Hungarian+principality%22+10th&hl=en&ei=kcdnTs2gBMySOt72wL4L&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=6&ved=0CDoQ6AEwBQ","https://books.google.com/books?ei=BFNlTuWcOc2N-walwp2aCg&ct=result&id=iX_RAAAAMAAJ&dq=Geza+principality&q=%22Hungarian+Principality%22#search_anchor","https://books.google.com/books?id=WK_130Hqbr4C&pg=PA19","https://books.google.com/books?id=N3rxAAAAMAAJ&q=%22duchy+of+Hungary%22&dq=%22duchy+of+Hungary%22&hl=en&ei=H5ZrTpidC9K78gOq2o0j&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=10&ved=0CFUQ6AEwCQ","https://books.google.com/books?id=AywZAQAAIAAJ&q=%22Duchy+of+Hungary%22&dq=%22Duchy+of+Hungary%22&hl=en&ei=zqBrTsCUBZCVOrf6-OIF&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=4&ved=0CDgQ6AEwAw","https://books.google.com/books?id=IJvyAAAAMAAJ&q=%22Magyar+Nagyfejedelems%C3%A9g%22&dq=%22Magyar+Nagyfejedelems%C3%A9g%22&hl=en&sa=X&ei=CaelT_KIKYXJ0QXCltniAw&ved=0CDQQ6AEwAA","https://books.google.com/books?ei=tStpTtngEoaq-gaTmfzsCw&ct=result&id=LINUAAAAMAAJ&dq=Hungarian+state+895&q=%22state+began%22#search_anchor","https://books.google.com/books?ei=wSxpTrquNcmi-gbEodXjCw&ct=result&id=igzYAAAAMAAJ&dq=Hungarian+state+895&q=%22in+895%22#search_anchor","https://books.google.com/books?id=zeM462SXveAC&printsec=frontcover&dq=Cycles+of+Time:+From+Infinity+to+Eternity+By+Louis+Komzsik&hl=en&ei=eiZpToC-OILu-gaV6ZzvCw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CDAQ6AEwAA#v=snippet&q=%22formal%20Hungarian%20state%22&f=false","https://books.google.com/books?id=kNkTAQAAMAAJ&q=%22age+of+principality%22+Arpad&dq=%22age+of+principality%22+Arpad&hl=en&ei=69eOTrrGB4qb0QWhh8EU&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CDMQ6AEwAQ","https://books.google.com/books?id=ZkGeCGGaGnsC&pg=PA47","https://books.google.com/books?id=HQIrAI_e5eQC&pg=PA79","https://books.google.com/books?id=AOyJtA0dYVUC&pg=PA103&dq=%22hungarian+tribal+alliance%22&hl=sk&ei=BiyATu2mAczQ4QTZx8nHDg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=4&ved=0CDsQ6AEwAw#v=onepage&q=%22hungarian%20tribal%20alliance%22&f=false","https://books.google.com/books?id=fspnAAAAMAAJ&q=%22Hungarian+tribal+alliance%22&dq=%22Hungarian+tribal+alliance%22&hl=sk&ei=uTJ7ToPeM4G6-Aabm5Es&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CDIQ6AEwAQ","https://books.google.com/books?id=UtIr97n3tP0C&pg=PA533","https://books.google.com/books?id=xV7xAAAAMAAJ&q=Christmas+Day+1000+Coronation&dq=Christmas+Day+1000+Coronation&hl=en&sa=X&ei=fK2RT-aHGJLU8QO2872vBA&ved=0CEAQ6AEwATgK","https://books.google.com/books?id=SKwmGQCT0MAC&printsec=frontcover&dq=hungary+history&hl=sk&sa=X&ei=T1yRT6PBEKn04QSo4p3wAw&ved=0CDsQ6AEwAQ#v=onepage&q=hungary%20history&f=false","https://books.google.com/books?id=vEJNBqanT_8C&pg=PA27&dq=coronation+of+st+stephen+1000+1001&hl=en&sa=X&ei=ycyRT8WiO8P80QXA7dj7AQ&ved=0CF4Q6AEwBg#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=0XbwAAAAMAAJ&q=Hetumoger&dq=Hetumoger&hl=en&sa=X&ei=hFgvUp2VD4OqhAfk1oDoCg&ved=0CDIQ6AEwAA","https://books.google.com/books?id=4NlnAAAAMAAJ&q=The+Magyars:+the+birth+of+a+European+nation&dq=The+Magyars:+the+birth+of+a+European+nation&hl=en&sa=X&ei=fE8vUqe_BYaJ7AbSioDgAQ&ved=0CDQQ6AEwAA","https://books.google.com/books?id=X9PGRaZt-zcC&pg=PA358&dq=magyar+megyer+tribal+name&hl=en&sa=X&ei=y01NUpTBMOWX1AWJmIGIDw&ved=0CEIQ6AEwAw#v=onepage&q=magyar%20megyer%20tribal%20name&f=false","https://books.google.com/books?ei=VOVrTp3XLIGd-waJvvjeBA&ct=result&id=K2ppAAAAMAAJ&dq=Nomads+and+their+neighbours+in+the+Russian+steppe:+Turks,+Khazars+and+Qipchaqs&q=%22western+Tourkia%22#search_anchor","http://www.fatih.edu/~ayasar/HIST388/The%20Turks%20in%20World%20History.pdf","https://web.archive.org/web/20160205130351/http://www.fatih.edu/~ayasar/HIST388/The%20Turks%20in%20World%20History.pdf","https://books.google.com/books?id=9p7tAAAAMAAJ&q=%22Western+Tourkia%22&dq=%22Western+Tourkia%22&hl=en&ei=YrGOTtHFG4yz8QPFyYUc&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CC4Q6AEwAA","https://books.google.com/books?id=LLuPS1yVDf8C&printsec=frontcover&dq=The+Jews+of+Hungary:+History,+Culture,+Psychology&hl=en&sa=X&ei=bbqiUKWSD4jFtAaLyID4Dg&ved=0CDAQ6AEwAA","https://books.google.com/books?id=3JV_ARmBtYgC&printsec=frontcover&dq=A+History+of+Slovakia:+The+Struggle+for+Survival&hl=en&ei=41ZJTZDLJoHQhAeqlsXODg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CDgQ6AEwAA#v=onepage&q&f=false","http://human.geo.science.unideb.hu/Cikkek/Cikk.pdf","https://books.google.com/books?id=cqYMAQAAMAAJ&q=sparsely+populated+carpathian+basin&dq=sparsely+populated+carpathian+basin&hl=en&ei=KEJhTqySPMmq-Aaz6LQg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=7&ved=0CFAQ6AEwBg","https://books.google.com/books?id=CNKhTFoz0q0C&pg=PA11&dq=%22Hungary+was+established+895&hl=en&ei=80NhTsehJYGb-gbkyf0m&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCoQ6AEwAA#v=onepage&q=%22Hungary%20was%20established%20895&f=false","https://books.google.at/books?id=suwVDAAAQBAJ&pg=PA369&dq=%22Frankish+armies+between+907+and+910%22&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwihxJ7mlYjSAhXBuRoKHWNEAVIQ6AEIHDAA#v=onepage&q=%22Frankish%20armies%20between%20907%20and%20910%22&f=false","https://books.google.com/books?id=mzwpq6bLHhMC&pg=RA1-PA292&dq=river+enns++borders+hungarians&hl=en&sa=X&ei=NUGZT8CHCcj80QXaspjuBQ&ved=0CDUQ6AEwAQ#v=onepage&q=river%20enns%20%20borders%20hungarians&f=false","https://books.google.com/books?id=WK_130Hqbr4C&pg=PA19&dq=%22hungarian+principality%22&hl=sk&sa=X&ei=iliRT6DLKPL04QSxyoyvCw&redir_esc=y#v=onepage&q=%22hungarian%20principality%22&f=false","https://books.google.com/books?ei=7y9pTqWxJIuf-Qaaqu26Cw&ct=result&id=CA1WAAAAYAAJ&dq=Hungarian+state+895&q=chiefdom#search_anchor","http://mek.oszk.hu/09100/09132/09132.pdf","https://web.archive.org/web/20120425052913/http://oldwww.uni-miskolc.hu/city/Olvaso/ujholnap/marcius/revesz.htm","http://oldwww.uni-miskolc.hu/city/Olvaso/ujholnap/marcius/revesz.htm","https://books.google.com/books?id=uZDgivj7_RAC&pg=PA31&dq=constantine+turkia+five+rivers&hl=en&sa=X&ei=VHgKUrKjHZO1hAeBrYD4CA&ved=0CDEQ6AEwAA#v=onepage&q=constantine%20turkia%20five%20rivers&f=false","https://books.google.com/books?id=x6fhiKmemxwC&pg=PA19&dq=Hungarian+society+Arpad&hl=en&ei=VzNpTq7LMYaf-wbc-aHhCw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=9&ved=0CFIQ6AEwCA#v=onepage&q=Hungarian%20society%20Arpad&f=false","https://books.google.com/books?id=0rhnAAAAMAAJ&q=Hungarian+society+Taksony&dq=Hungarian+society+Taksony&hl=en&ei=lkZpTqfpAcefOtqRic0L&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CC8Q6AEwATgU","https://web.archive.org/web/20120319062534/http://www.hitelfolyoirat.hu/dl/pdf/20110202-11330.pdf","http://www.hitelfolyoirat.hu/dl/pdf/20110202-11330.pdf","http://www.historia.hu/","https://books.google.com/books?id=ulHIeQ34fHMC&pg=PA40&dq=hungarian+principality+955&hl=sk&sa=X&ei=8FmRT77bCafe4QSEm6W9BA&redir_esc=y#v=onepage&q=hungarian%20principality%20955&f=false","https://books.google.com/books?id=y0g4YEp7ZrsC&printsec=frontcover&dq=hungary+history&hl=sk&sa=X&ei=T1yRT6PBEKn04QSo4p3wAw&ved=0CDUQ6AEwAA#v=onepage&q=hungary%20history&f=false","https://books.google.com/books?id=bFh-ASmKksYC&printsec=frontcover&dq=The+making+of+Byzantium,+600-1025&hl=en&ei=6hGYTs-2CYT0sgbyz4CCBA&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CC8Q6AEwAA#v=snippet&q=%22Magyar%20rulers%20were%20baptised%20in%22&f=false","https://books.google.com/books?ei=WqlnTrPyG8KEOvfR5MIL&ct=result&hl=en&id=FnXwAAAAMAAJ&dq=Magyarok+a+k%C3%A1rp%C3%A1t+medenc%C3%A9ben&q=pog%C3%A1ny+fejedelemnek#search_anchor","https://books.google.com/books?id=hEuIveNl9kcC&pg=PA253&dq=Kende+sacral+prince&hl=en&ei=dEuVTu_xEsPS8gOa94m4Cw&sa=X&oi=book_result&ct=book-thumbnail&resnum=6&ved=0CEMQ6wEwBQ#v=onepage&q=Kende%20sacral%20prince&f=false","https://books.google.com/books?id=R24jAQAAIAAJ&q=Kende+sacral+prince&dq=Kende+sacral+prince&hl=en&ei=dEuVTu_xEsPS8gOa94m4Cw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CC4Q6AEwAA","https://books.google.com/books?id=u-SsbHs5zTAC&pg=PA545&dq=taksony+947&hl=en&ei=0B5hTuWbGoOx8gPQ6-DfDw&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=3&ved=0CDEQ6AEwAjgK#v=onepage&q=taksony%20947&f=false","https://books.google.com/books?ei=OrSRTvDzF4iq8QPelIkh&ct=result&id=0uNZU_Wr6LwC&dq=The+new+Webster's+international+encyclopedia:+the+new+illustrated+reference+guide&q=strong,+centralized+state#search_anchor","http://www.rmki.kfki.hu/~lukacs/DETREHUN.htm","http://mek.oszk.hu/12900/12962/12962.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Name","number":"1","index":"1","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":9614,"anchor":"Name"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":13460,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Background","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":13473,"anchor":"Background"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Military achievements","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":17250,"anchor":"Military_achievements"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Transition","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":19089,"anchor":"Transition"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Christianization","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":28088,"anchor":"Christianization"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Organization of the state","number":"3","index":"7","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":29801,"anchor":"Organization_of_the_state"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Titles","number":"3.1","index":"8","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":33288,"anchor":"Titles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Population","number":"4","index":"9","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":33876,"anchor":"Population"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further theories","number":"5","index":"10","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":34982,"anchor":"Further_theories"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"11","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":35727,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"12","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":35983,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Secondary sources","number":"7.1","index":"13","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":36051,"anchor":"Secondary_sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"14","fromtitle":"Principality_of_Hungary","byteoffset":37284,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Principality of Hungary","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2899771"}]}}