{"parse":{"title":"Vues des ports de France","pageid":50313820,"revid":820306164,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <i><b>Vues des ports de France</b></i> (\"Scenes of the harbours of France\") are a series of paintings by French painter <a href=\"/wiki/Claude_Joseph_Vernet\" title=\"Claude Joseph Vernet\">Joseph Vernet</a>, made between 1754 and 1765 to answer a requirement by King <a href=\"/wiki/Louis_XV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XV\">Louis XV</a>. Representing ten harbours, they were meant to document and promote commerce and naval service.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Legacy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Paintings\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Paintings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes,_citations,_and_references\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes, citations, and references</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vues_des_ports_de_France&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1753, <a href=\"/wiki/Abel-Fran%C3%A7ois_Poisson_de_Vandi%C3%A8res\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abel-Fran\u00e7ois Poisson de Vandi\u00e8res\">Abel-Fran\u00e7ois Poisson de Vandi\u00e8res</a> suggested to King Louis XV that Vernet realise a series of paintings documenting and exalting the harbours of France. The Crown ordered 24 paintings, each paid 6000 <a href=\"/wiki/Livre_tournois\" title=\"Livre tournois\">Livres tournois</a>, with detailed specifications, such as the foreground representing the activities of the local industry.\n</p><p>Between 1753 and 1765, Vernet traveled to ten of the harbours (<a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a>, <a href=\"/wiki/Bandol\" title=\"Bandol\">Bandol</a>, <a href=\"/wiki/Toulon\" title=\"Toulon\">Toulon</a>, <a href=\"/wiki/Antibes\" title=\"Antibes\">Antibes</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A8te\" title=\"S\u00e8te\">S\u00e8te</a>, <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>, <a href=\"/wiki/Bayonne\" title=\"Bayonne\">Bayonne</a>, <a href=\"/wiki/La_Rochelle\" title=\"La Rochelle\">La Rochelle</a>, <a href=\"/wiki/Rochefort_(Charente-Maritime)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rochefort (Charente-Maritime)\">Rochefort</a> and <a href=\"/wiki/Dieppe_(Seine-Maritime)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dieppe (Seine-Maritime)\">Dieppe</a>), and eventually completed 15 of the intended 24 views. The paintings were exposed at the <a href=\"/wiki/Salon_(Paris)\" title=\"Salon (Paris)\">Salon de peinture et de sculpture</a>, with long descriptions detailing their technical aspects.<sup id=\"cite_ref-musee_marine_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-musee_marine-1\">&#91;1&#93;</a></sup> From 1758, engraved reproductions of the paintings were made by <a href=\"/wiki/Charles-Nicolas_Cochin\" title=\"Charles-Nicolas Cochin\">Charles-Nicolas Cochin</a> and <a href=\"/wiki/Jacques-Philippe_Le_Bas\" title=\"Jacques-Philippe Le Bas\">Jacques-Philippe Le Bas</a> and published; they proved popular and were reprinted several times.<sup id=\"cite_ref-musee_marine_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-musee_marine-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The series consolidated Vernet's status as a marine painter, and from then on his paintings were highly priced, \"worth their weigh in gold\" according to <a href=\"/wiki/Pierre-Jean_Mariette\" title=\"Pierre-Jean Mariette\">Pierre-Jean Mariette</a>, with patrons such as <a href=\"/wiki/Catherine_II_of_Russia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catherine II of Russia\">Catherine II of Russia</a>.<sup id=\"cite_ref-guichard_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-guichard-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy\">Legacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vues_des_ports_de_France&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Legacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1791,  <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Fran%C3%A7ois_Hue&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Hue (page does not exist)\">Jean-Fran\u00e7ois Hue</a>, himself a student of Vernet's, was tasked to complete the series. Between 1792 and 1798, he completed six paintings reprensenting harbours of Bretagne, known as the <i><a href=\"/w/index.php?title=Vues_des_ports_de_Bretagne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vues des ports de Bretagne (page does not exist)\">Vues des ports de Bretagne</a></i>. In 1793, the <i>Ports de France</i> were amongst the first works exposed at the \"Central Museum of Arts\", which would become the <a href=\"/wiki/Louvre_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louvre Museum\">Louvre Museum</a>.\n</p><p>In 1943, the <a href=\"/wiki/Minist%C3%A8re_de_la_Marine\" title=\"Minist\u00e8re de la Marine\">State Secretary of the Navy</a> requested that the paintings be attached to the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>; thirteen of the paintings ended up transferring, while the last two remained at the Louvre. The paintings were all shown together in 1976.<sup id=\"cite_ref-musee_marine_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-musee_marine-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Paintings\">Paintings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vues_des_ports_de_France&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Paintings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>All of the paintings are oil on canvas, with the same dimensions of 165 by 263&#160;cm.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th scope=\"col\">City\n</th>\n<th scope=\"col\">Title\n</th>\n<th scope=\"col\">Year\n</th>\n<th scope=\"col\">Dimensions<br />(H\u00d7L, cm)\n</th>\n<th scope=\"col\">Collection\n</th>\n<th scope=\"col\" width=\"200px\">Illustration\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=L%27Entr%C3%A9e_du_port_de_Marseille&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;Entr\u00e9e du port de Marseille (page does not exist)\">L'Entr\u00e9e du port de Marseille</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1754\n</td>\n<td>165\u00d7265\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_Louvre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du Louvre\">Mus\u00e9e du Louvre</a><sup id=\"cite_ref-joconde_000PE002864_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-joconde_000PE002864-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Claude-Joseph_Verne_-_L%27entr%C3%A9e_du_port_de_Marseille_(1754).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Claude-Joseph Verne - L&#39;entr\u00e9e du port de Marseille (1754).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Claude-Joseph_Verne_-_L%27entr%C3%A9e_du_port_de_Marseille_%281754%29.jpg/200px-Claude-Joseph_Verne_-_L%27entr%C3%A9e_du_port_de_Marseille_%281754%29.jpg\" width=\"200\" height=\"125\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Claude-Joseph_Verne_-_L%27entr%C3%A9e_du_port_de_Marseille_%281754%29.jpg/300px-Claude-Joseph_Verne_-_L%27entr%C3%A9e_du_port_de_Marseille_%281754%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Claude-Joseph_Verne_-_L%27entr%C3%A9e_du_port_de_Marseille_%281754%29.jpg/400px-Claude-Joseph_Verne_-_L%27entr%C3%A9e_du_port_de_Marseille_%281754%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4312\" data-file-height=\"2705\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Int%C3%A9rieur_du_port_de_Marseille,_vu_du_pavillon_de_l%27Horloge_du_Parc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Int\u00e9rieur du port de Marseille, vu du pavillon de l&#39;Horloge du Parc (page does not exist)\">Int\u00e9rieur du port de Marseille, vu du pavillon de l'Horloge du Parc</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1754\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Vernet-marseille-1754.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vernet-marseille-1754.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Vernet-marseille-1754.jpg/200px-Vernet-marseille-1754.jpg\" width=\"200\" height=\"145\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Vernet-marseille-1754.jpg/300px-Vernet-marseille-1754.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/Vernet-marseille-1754.jpg/400px-Vernet-marseille-1754.jpg 2x\" data-file-width=\"2221\" data-file-height=\"1611\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bandol\" title=\"Bandol\">Bandol</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Vue_du_golfe_de_Bandol_:_la_Madrague_ou_la_p%C3%AAche_au_thon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vue du golfe de Bandol : la Madrague ou la p\u00eache au thon (page does not exist)\">Vue du golfe de Bandol : la Madrague ou la p\u00eache au thon</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1754\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Vernet-bandol.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vernet-bandol.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Vernet-bandol.jpg/200px-Vernet-bandol.jpg\" width=\"200\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Vernet-bandol.jpg/300px-Vernet-bandol.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Vernet-bandol.jpg/400px-Vernet-bandol.jpg 2x\" data-file-width=\"2167\" data-file-height=\"1342\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Toulon\" title=\"Toulon\">Toulon</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Premi%C3%A8re_vue_de_Toulon,_vue_du_Port-Neuf,_prise_de_l%27angle_du_parc_d%27artillerie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Premi\u00e8re vue de Toulon, vue du Port-Neuf, prise de l&#39;angle du parc d&#39;artillerie (page does not exist)\">Premi\u00e8re vue de Toulon, vue du Port-Neuf, prise de l'angle du parc d'artillerie</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1754\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Vernet-toulon-1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vernet-toulon-1.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Vernet-toulon-1.jpg/200px-Vernet-toulon-1.jpg\" width=\"200\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Vernet-toulon-1.jpg/300px-Vernet-toulon-1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Vernet-toulon-1.jpg/400px-Vernet-toulon-1.jpg 2x\" data-file-width=\"2173\" data-file-height=\"1342\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Toulon\" title=\"Toulon\">Toulon</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Deuxi%C3%A8me_vue_de_Toulon_:_vue_de_la_ville_et_de_la_rade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deuxi\u00e8me vue de Toulon : vue de la ville et de la rade (page does not exist)\">Deuxi\u00e8me vue de Toulon : vue de la ville et de la rade</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1755\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_Louvre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du Louvre\">Mus\u00e9e du Louvre</a><sup id=\"cite_ref-joconde_000PE002865_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-joconde_000PE002865-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Vernet-toulon-2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vernet-toulon-2.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Vernet-toulon-2.jpg/200px-Vernet-toulon-2.jpg\" width=\"200\" height=\"124\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Vernet-toulon-2.jpg/300px-Vernet-toulon-2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/04/Vernet-toulon-2.jpg/400px-Vernet-toulon-2.jpg 2x\" data-file-width=\"2189\" data-file-height=\"1358\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Toulon\" title=\"Toulon\">Toulon</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Troisi%C3%A8me_vue_de_Toulon_:_la_vieille_darse,_prise_du_c%C3%B4t%C3%A9_des_magasins_aux_vivres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Troisi\u00e8me vue de Toulon : la vieille darse, prise du c\u00f4t\u00e9 des magasins aux vivres (page does not exist)\">Troisi\u00e8me vue de Toulon : la vieille darse, prise du c\u00f4t\u00e9 des magasins aux vivres</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1755\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:S%C3%A9rie_des_ports_de_France_mg_5236.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"S\u00e9rie des ports de France mg 5236.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/S%C3%A9rie_des_ports_de_France_mg_5236.jpg/200px-S%C3%A9rie_des_ports_de_France_mg_5236.jpg\" width=\"200\" height=\"116\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/S%C3%A9rie_des_ports_de_France_mg_5236.jpg/300px-S%C3%A9rie_des_ports_de_France_mg_5236.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/S%C3%A9rie_des_ports_de_France_mg_5236.jpg/400px-S%C3%A9rie_des_ports_de_France_mg_5236.jpg 2x\" data-file-width=\"3540\" data-file-height=\"2060\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Antibes\" title=\"Antibes\">Antibes</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Le_Port_d%27Antibes_en_Provence,_vu_du_c%C3%B4t%C3%A9_de_la_terre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Port d&#39;Antibes en Provence, vu du c\u00f4t\u00e9 de la terre (page does not exist)\">Le Port d'Antibes en Provence, vu du c\u00f4t\u00e9 de la terre</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1756\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:La_rade_d%27Antibes_par_Joseph_Vernet_(Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine)_(15906473962).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"La rade d&#39;Antibes par Joseph Vernet (Mus\u00e9e national de la Marine) (15906473962).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/La_rade_d%27Antibes_par_Joseph_Vernet_%28Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine%29_%2815906473962%29.jpg/200px-La_rade_d%27Antibes_par_Joseph_Vernet_%28Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine%29_%2815906473962%29.jpg\" width=\"200\" height=\"126\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/La_rade_d%27Antibes_par_Joseph_Vernet_%28Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine%29_%2815906473962%29.jpg/300px-La_rade_d%27Antibes_par_Joseph_Vernet_%28Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine%29_%2815906473962%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/La_rade_d%27Antibes_par_Joseph_Vernet_%28Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine%29_%2815906473962%29.jpg/400px-La_rade_d%27Antibes_par_Joseph_Vernet_%28Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine%29_%2815906473962%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1864\" data-file-height=\"1175\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/S%C3%A8te\" title=\"S\u00e8te\">S\u00e8te</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Vue_du_Port_de_Cette&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vue du Port de Cette (page does not exist)\">Vue du Port de Cette</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1756-57\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Vernet-port-Sette.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vernet-port-Sette.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Vernet-port-Sette.jpg/200px-Vernet-port-Sette.jpg\" width=\"200\" height=\"125\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Vernet-port-Sette.jpg/300px-Vernet-port-Sette.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/00/Vernet-port-Sette.jpg/400px-Vernet-port-Sette.jpg 2x\" data-file-width=\"2019\" data-file-height=\"1266\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Vue_d%27une_partie_de_port_et_de_la_ville_de_Bordeaux,_prise_du_c%C3%B4t%C3%A9_des_Salini%C3%A8res&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vue d&#39;une partie de port et de la ville de Bordeaux, prise du c\u00f4t\u00e9 des Salini\u00e8res (page does not exist)\">Vue d'une partie de port et de la ville de Bordeaux, prise du c\u00f4t\u00e9 des Salini\u00e8res</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1758-59\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Vernet-port-Bordeaux.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vernet-port-Bordeaux.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Vernet-port-Bordeaux.jpg/200px-Vernet-port-Bordeaux.jpg\" width=\"200\" height=\"125\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Vernet-port-Bordeaux.jpg/300px-Vernet-port-Bordeaux.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Vernet-port-Bordeaux.jpg/400px-Vernet-port-Bordeaux.jpg 2x\" data-file-width=\"2173\" data-file-height=\"1353\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Deuxi%C3%A8me_vue_de_Bordeaux_:_prise_du_ch%C3%A2teau_Trompette&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deuxi\u00e8me vue de Bordeaux : prise du ch\u00e2teau Trompette (page does not exist)\">Deuxi\u00e8me vue de Bordeaux : prise du ch\u00e2teau Trompette</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1759\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Deuxieme_vue_du_port_de_Bordeaux_prise_du_ch%C3%A2teau_Trompette.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Deuxieme vue du port de Bordeaux prise du ch\u00e2teau Trompette.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Deuxieme_vue_du_port_de_Bordeaux_prise_du_ch%C3%A2teau_Trompette.jpg/200px-Deuxieme_vue_du_port_de_Bordeaux_prise_du_ch%C3%A2teau_Trompette.jpg\" width=\"200\" height=\"126\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Deuxieme_vue_du_port_de_Bordeaux_prise_du_ch%C3%A2teau_Trompette.jpg/300px-Deuxieme_vue_du_port_de_Bordeaux_prise_du_ch%C3%A2teau_Trompette.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Deuxieme_vue_du_port_de_Bordeaux_prise_du_ch%C3%A2teau_Trompette.jpg/400px-Deuxieme_vue_du_port_de_Bordeaux_prise_du_ch%C3%A2teau_Trompette.jpg 2x\" data-file-width=\"1400\" data-file-height=\"882\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bayonne\" title=\"Bayonne\">Bayonne</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Premi%C3%A8re_vue_de_Bayonne_prise_%C3%A0_mi-c%C3%B4te_sur_le_glacis_de_la_citadelle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Premi\u00e8re vue de Bayonne prise \u00e0 mi-c\u00f4te sur le glacis de la citadelle (page does not exist)\">Premi\u00e8re vue de Bayonne prise \u00e0 mi-c\u00f4te sur le glacis de la citadelle</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1760\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a><sup id=\"cite_ref-joconde_50260001878_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-joconde_50260001878-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bayonne\" title=\"Bayonne\">Bayonne</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Deuxi%C3%A8me_vue_de_Bayonne,_prise_de_l%27all%C3%A9e_des_Boufflers,_pr%C3%A8s_de_la_porte_de_Mousserole&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deuxi\u00e8me vue de Bayonne, prise de l&#39;all\u00e9e des Boufflers, pr\u00e8s de la porte de Mousserole (page does not exist)\">Deuxi\u00e8me vue de Bayonne, prise de l'all\u00e9e des Boufflers, pr\u00e8s de la porte de Mousserole</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1761\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a><sup id=\"cite_ref-joconde_50260001879_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-joconde_50260001879-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Vernet-port-Bayonne.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vernet-port-Bayonne.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Vernet-port-Bayonne.jpg/200px-Vernet-port-Bayonne.jpg\" width=\"200\" height=\"127\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Vernet-port-Bayonne.jpg/300px-Vernet-port-Bayonne.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/78/Vernet-port-Bayonne.jpg/400px-Vernet-port-Bayonne.jpg 2x\" data-file-width=\"2178\" data-file-height=\"1386\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/La_Rochelle\" title=\"La Rochelle\">La Rochelle</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Vue_du_port_de_La_Rochelle,_prise_de_la_petite_Rive&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vue du port de La Rochelle, prise de la petite Rive (page does not exist)\">Vue du port de La Rochelle, prise de la petite Rive</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1762\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:LaRochelleHarbour1762.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"LaRochelleHarbour1762.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/LaRochelleHarbour1762.jpg/200px-LaRochelleHarbour1762.jpg\" width=\"200\" height=\"125\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/LaRochelleHarbour1762.jpg/300px-LaRochelleHarbour1762.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/LaRochelleHarbour1762.jpg/400px-LaRochelleHarbour1762.jpg 2x\" data-file-width=\"2235\" data-file-height=\"1399\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Rochefort_(Charente-Maritime)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rochefort (Charente-Maritime)\">Rochefort</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Vue_du_port_de_Rochefort,_prise_du_magasin_des_Colonies&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vue du port de Rochefort, prise du magasin des Colonies (page does not exist)\">Vue du port de Rochefort, prise du magasin des Colonies</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1762\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Joseph_Vernet,_Vue_du_port_de_Rochefort,_prise_du_magasin_des_Colonies.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Joseph Vernet, Vue du port de Rochefort, prise du magasin des Colonies.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Joseph_Vernet%2C_Vue_du_port_de_Rochefort%2C_prise_du_magasin_des_Colonies.jpg/200px-Joseph_Vernet%2C_Vue_du_port_de_Rochefort%2C_prise_du_magasin_des_Colonies.jpg\" width=\"200\" height=\"128\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Joseph_Vernet%2C_Vue_du_port_de_Rochefort%2C_prise_du_magasin_des_Colonies.jpg/300px-Joseph_Vernet%2C_Vue_du_port_de_Rochefort%2C_prise_du_magasin_des_Colonies.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Joseph_Vernet%2C_Vue_du_port_de_Rochefort%2C_prise_du_magasin_des_Colonies.jpg/400px-Joseph_Vernet%2C_Vue_du_port_de_Rochefort%2C_prise_du_magasin_des_Colonies.jpg 2x\" data-file-width=\"2075\" data-file-height=\"1331\" /></a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Dieppe_(Seine-Maritime)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dieppe (Seine-Maritime)\">Dieppe</a>\n</td>\n<td><i><a href=\"/w/index.php?title=Vue_du_port_de_Dieppe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vue du port de Dieppe (page does not exist)\">Vue du port de Dieppe</a></i>\n</td>\n<td align=\"right\">1765\n</td>\n<td>165\u00d7263\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Vue_du_port_de_Dieppe_(1765).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Vue du port de Dieppe (1765).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Vue_du_port_de_Dieppe_%281765%29.jpg/200px-Vue_du_port_de_Dieppe_%281765%29.jpg\" width=\"200\" height=\"123\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Vue_du_port_de_Dieppe_%281765%29.jpg/300px-Vue_du_port_de_Dieppe_%281765%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Vue_du_port_de_Dieppe_%281765%29.jpg/400px-Vue_du_port_de_Dieppe_%281765%29.jpg 2x\" data-file-width=\"539\" data-file-height=\"332\" /></a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span id=\"Notes.2C_citations.2C_and_references\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes,_citations,_and_references\">Notes, citations, and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Vues_des_ports_de_France&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes, citations, and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Vues_des_ports_de_France\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Vues des ports de France\">Vues des ports de France</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<dl><dt>Notes</dt></dl>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n</div>\n<dl><dt>Citations</dt></dl>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-musee_marine-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-musee_marine_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-musee_marine_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-musee_marine_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musee-marine.fr/programmes_multimedia/vernet/Partie1/tableaux/tableaux.html\">L'Histoire des tableaux</a>, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-guichard-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-guichard_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Charlotte Guichard, Pierre-Yves Beaurepaire (dir.) et Pierrick Pourchasse (dir.), \u00ab&#160;Les circulations artistiques en Europe (ann\u00e9es 1680-ann\u00e9es 1780)&#160;\u00bb, dans Les circulations internationales en Europe, ann\u00e9es 1680-ann\u00e9es 1780, Presses Universitaires de Rennes, 2010, p. 391</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-joconde_000PE002864-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-joconde_000PE002864_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=REF&amp;VALUE_1=000PE002864\">Le Port de Marseille</a>, base <a href=\"/wiki/Joconde\" title=\"Joconde\">Joconde</a>, French Ministry of Culture.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-joconde_000PE002865-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-joconde_000PE002865_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=REF&amp;VALUE_1=000PE002865\">La Ville et la Rade de Toulon</a>, base <a href=\"/wiki/Joconde\" title=\"Joconde\">Joconde</a>, French Ministry of Culture.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-joconde_50260001878-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-joconde_50260001878_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=REF&amp;VALUE_1=50260001878\">Vue de Bayonne, prise \u00e0 mi-c\u00f4te sur le Glacis de la Citadelle</a>, base <a href=\"/wiki/Joconde\" title=\"Joconde\">Joconde</a>, French Ministry of Culture.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-joconde_50260001879-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-joconde_50260001879_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=REF&amp;VALUE_1=50260001879\">Vue de Bayonne, prise de l'all\u00e9e de Boufflers pr\u00e8s de la porte de Mousserole</a>, base <a href=\"/wiki/Joconde\" title=\"Joconde\">Joconde</a>, French Ministry of Culture.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dt>References</dt></dl>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Alliot-Duch\u00eane, Virginie; Demarcq, Marie-Pierre; Madet-Vache, Annie; Bo\u00ebll, Denis-Michel (2012). <i>Joseph Vernet (1714-1789)&#160;: Les vues des ports de France</i>. <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">Mus\u00e9e national de la Marine</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-9525917-0-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-9525917-0-6\">978-2-9525917-0-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joseph+Vernet+%281714-1789%29+%3A+Les+vues+des+ports+de+France&amp;rft.pub=Mus%C3%A9e+national+de+la+Marine&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-2-9525917-0-6&amp;rft.aulast=Alliot-Duch%C3%AAne&amp;rft.aufirst=Virginie&amp;rft.au=Demarcq%2C+Marie-Pierre&amp;rft.au=Madet-Vache%2C+Annie&amp;rft.au=Bo%C3%ABll%2C+Denis-Michel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AVues+des+ports+de+France\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musee-marine.fr/programmes_multimedia/vernet/\">Ports de France, Joseph Vernet</a>, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_de_la_Marine\" title=\"Mus\u00e9e national de la Marine\">mus\u00e9e national de la Marine</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1326\nCached time: 20180909150540\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.144 seconds\nReal time usage: 0.217 seconds\nPreprocessor visited node count: 441/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5097/2097152 bytes\nTemplate argument size: 529/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3660/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.027/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.5 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  109.938      1 -total\n 30.31%   33.321      1 Template:Cite_book\n 27.11%   29.800      1 Template:Commons_category\n 20.33%   22.353      1 Template:Italic_title\n 17.40%   19.124      2 Template:Reflist\n  7.34%    8.074      1 Template:Commons\n  5.93%    6.520      1 Template:Sister_project\n  3.85%    4.238      1 Template:Side_box\n  2.37%    2.607      2 Template:Main_other\n  1.12%    1.228      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50313820-0!canonical and timestamp 20180909150540 and revision id 820306164\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Vues_des_ports_de_France","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Vues des ports de France"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%81%AE%E6%B8%AF","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6e2f"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"History_of_the_French_Navy"},{"sortkey":"","*":"Painting_series"},{"sortkey":"","*":"1750s_paintings"},{"sortkey":"","*":"1760s_paintings"},{"sortkey":"","*":"Maritime_paintings"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Abel-Fran\u00e7ois Poisson de Vandi\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antibes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bandol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine II of Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Nicolas Cochin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Joseph Vernet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dieppe (Seine-Maritime)"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques-Philippe Le Bas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joconde"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rochelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Livre tournois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louvre Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minist\u00e8re de la Marine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du Louvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national de la Marine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Jean Mariette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rochefort (Charente-Maritime)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e8te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulon"},{"ns":0,"*":"Jean-Fran\u00e7ois Hue"},{"ns":0,"*":"Vues des ports de Bretagne"},{"ns":0,"*":"L'Entr\u00e9e du port de Marseille"},{"ns":0,"*":"Int\u00e9rieur du port de Marseille, vu du pavillon de l'Horloge du Parc"},{"ns":0,"*":"Vue du golfe de Bandol : la Madrague ou la p\u00eache au thon"},{"ns":0,"*":"Premi\u00e8re vue de Toulon, vue du Port-Neuf, prise de l'angle du parc d'artillerie"},{"ns":0,"*":"Deuxi\u00e8me vue de Toulon : vue de la ville et de la rade"},{"ns":0,"*":"Troisi\u00e8me vue de Toulon : la vieille darse, prise du c\u00f4t\u00e9 des magasins aux vivres"},{"ns":0,"*":"Le Port d'Antibes en Provence, vu du c\u00f4t\u00e9 de la terre"},{"ns":0,"*":"Vue du Port de Cette"},{"ns":0,"*":"Vue d'une partie de port et de la ville de Bordeaux, prise du c\u00f4t\u00e9 des Salini\u00e8res"},{"ns":0,"*":"Deuxi\u00e8me vue de Bordeaux : prise du ch\u00e2teau Trompette"},{"ns":0,"*":"Premi\u00e8re vue de Bayonne prise \u00e0 mi-c\u00f4te sur le glacis de la citadelle"},{"ns":0,"*":"Deuxi\u00e8me vue de Bayonne, prise de l'all\u00e9e des Boufflers, pr\u00e8s de la porte de Mousserole"},{"ns":0,"*":"Vue du port de La Rochelle, prise de la petite Rive"},{"ns":0,"*":"Vue du port de Rochefort, prise du magasin des Colonies"},{"ns":0,"*":"Vue du port de Dieppe"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Claude-Joseph_Verne_-_L'entr\u00e9e_du_port_de_Marseille_(1754).jpg","Vernet-marseille-1754.jpg","Vernet-bandol.jpg","Vernet-toulon-1.jpg","Vernet-toulon-2.jpg","S\u00e9rie_des_ports_de_France_mg_5236.jpg","La_rade_d'Antibes_par_Joseph_Vernet_(Mus\u00e9e_national_de_la_Marine)_(15906473962).jpg","Vernet-port-Sette.jpg","Vernet-port-Bordeaux.jpg","Deuxieme_vue_du_port_de_Bordeaux_prise_du_ch\u00e2teau_Trompette.jpg","Vernet-port-Bayonne.jpg","LaRochelleHarbour1762.jpg","Joseph_Vernet,_Vue_du_port_de_Rochefort,_prise_du_magasin_des_Colonies.jpg","Vue_du_port_de_Dieppe_(1765).jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.musee-marine.fr/programmes_multimedia/vernet/Partie1/tableaux/tableaux.html","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=000PE002864","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=000PE002865","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=50260001878","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/joconde_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=REF&VALUE_1=50260001879","http://www.musee-marine.fr/programmes_multimedia/vernet/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Vues_des_ports_de_France","byteoffset":346,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Vues_des_ports_de_France","byteoffset":2092,"anchor":"Legacy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Paintings","number":"3","index":"3","fromtitle":"Vues_des_ports_de_France","byteoffset":2801,"anchor":"Paintings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes, citations, and references","number":"4","index":"4","fromtitle":"Vues_des_ports_de_France","byteoffset":7145,"anchor":"Notes,_citations,_and_references"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Vues des ports de France</i>","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Vues_des_ports_de_France","*":"commons:Category:Vues des ports de France"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Vues des ports de France</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q20022422"}]}}