{"parse":{"title":"Commission Nationale de la Certification Professionnelle","pageid":35561389,"revid":794988853,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <i><b>Commission nationale de la certification professionnelle</b></i> (<b>CNCP</b>, in English National Commission for Vocational Certification<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>) is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> inter-ministerial commission, interprofessional and interagency. It has been created by the social modernization law (No. 2002-73<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>). It is under the authority of the <a href=\"/wiki/Minister_(government)\" title=\"Minister (government)\">Minister</a> responsible for <a href=\"/wiki/Vocational_training\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vocational training\">vocational training</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\nIt is composed of sixteen departmental officials, ten social partners, three elected representatives of chambers, three elected representatives of regions and twelve qualified persons. These commissioners are appointed by order of the <a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_France\" title=\"Prime Minister of France\">Prime Minister</a> for a period of five years renewable.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\nIt replaces the <i>Commission technique d\u2019homologation des titres et dipl\u00f4mes de l\u2019enseignement technologique</i> (Technical Commission for approval of foreign education qualifications technological).<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Mission\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Mission</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mission\">Mission</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_Nationale_de_la_Certification_Professionnelle&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Mission\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The commission has several missions:\n</p>\n<ul><li>Identify the supply of vocational qualifications (<i><a href=\"/wiki/R%C3%A9pertoire_national_des_certifications_professionnelles\" title=\"R\u00e9pertoire national des certifications professionnelles\">R\u00e9pertoire national des certifications professionnelles</a></i>),<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>Process applications for registration and to update the <i><a href=\"/wiki/R%C3%A9pertoire_national_des_certifications_professionnelles\" title=\"R\u00e9pertoire national des certifications professionnelles\">r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles</a></i> (RNCP, in English <a href=\"/wiki/R%C3%A9pertoire_national_des_certifications_professionnelles\" title=\"R\u00e9pertoire national des certifications professionnelles\">National Repertory of Vocational Certifications</a>),<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Ensure the renewal and adaptation of degrees and titles, to monitor the qualifications and work organization,</li>\n<li>Make recommendations to the attention of institutions delivering professional certifications or certificates of qualification.</li></ul>\n<p>The CNCP is based on the work of a specialized committee, a permanent secretariat and a network of regional correspondents. It contributes to the international work the transparency of qualifications.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_Nationale_de_la_Certification_Professionnelle&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Commission_des_Titres_d%27Ing%C3%A9nieur\" title=\"Commission des Titres d&#39;Ing\u00e9nieur\">Commission des Titres d'Ing\u00e9nieur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conf%C3%A9rence_des_Directeurs_des_%C3%89coles_Fran%C3%A7aises_d%27Ing%C3%A9nieurs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conf\u00e9rence des Directeurs des \u00c9coles Fran\u00e7aises d&#39;Ing\u00e9nieurs\">Conf\u00e9rence des Directeurs des \u00c9coles Fran\u00e7aises d'Ing\u00e9nieurs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conf%C3%A9rence_des_Grandes_%C3%89coles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conf\u00e9rence des Grandes \u00c9coles\">Conf\u00e9rence des Grandes \u00c9coles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_France\" title=\"Education in France\">Education in France</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_Nationale_de_la_Certification_Professionnelle&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.centre-inffo.fr/international/spip.php?article29\">National Certification Committee and Register</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111028173407/http://www.centre-inffo.fr/international/spip.php?article29\">Archived</a> 2011-10-28 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rncp.cncp.gouv.fr/grand-public/qualificationsFramework\">The French Commission nationale de la certification professionnelle (CNCP \u2013 national committee for professional certification)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000590702&amp;dateTexte=\">D\u00e9cret n\u00b02002-617 du 26 avril 2002 pris en application des articles L. 335-6 du code de l'\u00e9ducation et L. 900-1 du code du travail, relatif \u00e0 la Commission nationale de la certification professionnelle</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000607176&amp;dateTexte=vig\">D\u00e9cret n\u00b02006-583 du 23 mai 2006 relatif aux dispositions r\u00e9glementaires du livre III du code de l'\u00e9ducation (d\u00e9crets en Conseil d'Etat et d\u00e9crets).</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cefi.org/CEFINET/ECOLES/VAE/infocncp_Charraud.htm\">La Commission Nationale de Certification Professionnelle</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120106140719/http://www.cefi.org/CEFINET/ECOLES/VAE/infocncp_Charraud.htm\">Archived</a> 2012-01-06 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000590701&amp;dateTexte=\">D\u00e9cret n\u00b02002-616 du 26 avril 2002 pris en application des articles L. 335-6 du code de l'\u00e9ducation et L. 900-1 du code du travail, relatif au r\u00e9pertoire national des certifications professionnelles</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000173687&amp;dateTexte=vig\">D\u00e9cret n\u00b092-23 du 8 janvier 1992 relatif \u00e0 l'homologation des titres et dipl\u00f4mes de l'enseignement technologique.</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Commission_Nationale_de_la_Certification_Professionnelle&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cncp.gouv.fr/\">CNCP Official website</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Handshake_(Workshop_Cologne_%2706).jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg/30px-Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg/45px-Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg/60px-Handshake_%28Workshop_Cologne_%2706%29.jpeg 2x\" data-file-width=\"690\" data-file-height=\"688\" /></a></td><td><i>This article about an organization in France is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Commission_Nationale_de_la_Certification_Professionnelle&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:France-org-stub\" title=\"Template:France-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:France-org-stub\" title=\"Template talk:France-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:France-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1330\nCached time: 20180909153318\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.121 seconds\nPreprocessor visited node count: 182/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4528/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4055/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.037/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   91.933      1 -total\n 45.07%   41.432      5 Template:Fr_icon\n 42.53%   39.100      1 Template:Link_language\n 31.65%   29.094      2 Template:Webarchive\n 26.09%   23.986      1 Template:Category_handler\n 17.58%   16.159      1 Template:France-org-stub\n 15.35%   14.115      1 Template:Asbox\n  1.44%    1.322      2 Template:ISO_639_name_fr\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35561389-0!canonical and timestamp 20180909153317 and revision id 794988853\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Commission_nationale_de_la_certification_professionnelle","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Commission nationale de la certification professionnelle"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Commission_nationale_de_la_certification_professionnelle","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Commission nationale de la certification professionnelle"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Commission nationale de la certification professionnelle","*":"Education_in_France"},{"sortkey":"Commission nationale de la certification professionnelle","*":"2002_establishments_in_France"},{"sortkey":"Commission nationale de la certification professionnelle","*":"School_accreditors"},{"sortkey":"Commission nationale de la certification professionnelle","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Commission nationale de la certification professionnelle","*":"French_organization_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-org-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commission des Titres d'Ing\u00e9nieur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conf\u00e9rence des Directeurs des \u00c9coles Fran\u00e7aises d'Ing\u00e9nieurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conf\u00e9rence des Grandes \u00c9coles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minister (government)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9pertoire national des certifications professionnelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vocational training"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:France-org-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-org-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Handshake_(Workshop_Cologne_'06).jpeg"],"externallinks":["http://www.centre-inffo.fr/international/spip.php?article29","https://web.archive.org/web/20111028173407/http://www.centre-inffo.fr/international/spip.php?article29","http://www.rncp.cncp.gouv.fr/grand-public/qualificationsFramework","http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000590702&dateTexte=","http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000607176&dateTexte=vig","http://www.cefi.org/CEFINET/ECOLES/VAE/infocncp_Charraud.htm","https://web.archive.org/web/20120106140719/http://www.cefi.org/CEFINET/ECOLES/VAE/infocncp_Charraud.htm","http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000590701&dateTexte=","http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000000173687&dateTexte=vig","http://www.cncp.gouv.fr/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mission","number":"1","index":"1","fromtitle":"Commission_Nationale_de_la_Certification_Professionnelle","byteoffset":2245,"anchor":"Mission"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Commission_Nationale_de_la_Certification_Professionnelle","byteoffset":3645,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Commission_Nationale_de_la_Certification_Professionnelle","byteoffset":3824,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Commission_Nationale_de_la_Certification_Professionnelle","byteoffset":3854,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Commission Nationale de la Certification Professionnelle","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Commission nationale de la certification professionnelle"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2986678"}]}}