{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"J\u00f3n\u00edna Krist\u00edn Berg","pageid":58189583,"revid":860291437,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">J\u00f3n\u00edna Krist\u00edn Berg</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1962-09-03</span>) </span>3 September 1962<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;56)</span><br /><span class=\"birthplace\">Giljahl\u00ed\u00f0, Fl\u00f3kadal, <a href=\"/wiki/Borgarfj%C3%B6r%C3%B0ur\" title=\"Borgarfj\u00f6r\u00f0ur\">Borgarfj\u00f6r\u00f0ur</a>, <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nIcelandic</td></tr></tbody></table>\n<p><b>J\u00f3n\u00edna Krist\u00edn Berg</b> (born 3 September 1962) is an Icelandic art teacher, <a href=\"/wiki/Aromatherapy\" title=\"Aromatherapy\">aromatheratist</a> and <a href=\"/wiki/Modern_Paganism\" title=\"Modern Paganism\">neopagan</a> leader. She is the regional <i><a href=\"/wiki/Gothi\" title=\"Gothi\">gothi</a></i> of the <a href=\"/wiki/Western_Region_(Iceland)\" title=\"Western Region (Iceland)\">Western Region</a> for <a href=\"/wiki/%C3%81satr%C3%BAarf%C3%A9lagi%C3%B0\" title=\"\u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0\">\u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0</a> since 1996 and acted as interim <i><a href=\"/wiki/Allsherjargo%C3%B0i_(%C3%81satr%C3%BAarf%C3%A9lagi%C3%B0)\" title=\"Allsherjargo\u00f0i (\u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0)\">allsherjargo\u00f0i</a></i> in 2002-2003.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3n%C3%ADna_Krist%C3%ADn_Berg&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>She was born in Akranesi and grew up in Giljahl\u00ed\u00f0 in Fl\u00f3kadal, <a href=\"/wiki/Borgarfj%C3%B6r%C3%B0ur\" title=\"Borgarfj\u00f6r\u00f0ur\">Borgarfj\u00f6r\u00f0ur</a>. She was educated at the Reykjav\u00edk School of Visual Arts, from 1985 at the Icelandic Academy of Fine Arts and Crafts where she completed her degree in 1989, then studied at the school's graphic department until 1990, after which she studied at the <a href=\"/wiki/Reykjav%C3%ADk_University\" title=\"Reykjav\u00edk University\">Reykjav\u00edk University</a> where she completed her teaching degree. She has also studied massage and <a href=\"/wiki/Essential_oil\" title=\"Essential oil\">essential oil</a> therapy at L\u00edfssk\u00f3lann \u2013 Aromatherapysk\u00f3la \u00cdslands from which she graduated in 2002.<sup id=\"cite_ref-mbl_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mbl-1\">&#91;1&#93;</a></sup> She has worked with individual training for disabled people in <a href=\"/wiki/K%C3%B3pavogur\" title=\"K\u00f3pavogur\">K\u00f3pavogur</a>, but since 2004 lives in <a href=\"/w/index.php?title=Borganesi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Borganesi (page does not exist)\">Borganesi</a> where she works as a primary school art teacher. She has also participated in group exhibitions with her own art. She performs <a href=\"/wiki/Aromatherapy\" title=\"Aromatherapy\">aromatherapy</a> and has served on the Board of Icelandic Healers.<sup id=\"cite_ref-mbl_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mbl-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>She followed <a href=\"/wiki/%C3%81satr%C3%BAarf%C3%A9lagi%C3%B0\" title=\"\u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0\">\u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0</a> from its inception as she was a neighbour of the co-founder <a href=\"/wiki/Sveinbj%C3%B6rn_Beinteinsson\" title=\"Sveinbj\u00f6rn Beinteinsson\">Sveinbj\u00f6rn Beinteinsson</a>. She became active in the organization in 1985.<sup id=\"cite_ref-allsherjargodar_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-allsherjargodar-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1993 she was elected as a board member.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Since 1994 she is responsible for annual <a href=\"/wiki/Bl%C3%B3t\" title=\"Bl\u00f3t\">bl\u00f3ts</a> in <a href=\"/wiki/Sn%C3%A6fellsnes\" title=\"Sn\u00e6fellsnes\">Sn\u00e6fellsnes</a> and Borgarfj\u00f6r\u00f0ur and since 1996 she is the regional <i>gothi</i> of the <a href=\"/wiki/Western_Region_(Iceland)\" title=\"Western Region (Iceland)\">Western Region</a>.<sup id=\"cite_ref-allsherjargodar_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-allsherjargodar-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2002 she became the interim <i>allsherjargo\u00f0i</i> after a conflict resulted in <a href=\"/wiki/J%C3%B6rmundur_Ingi_Hansen\" title=\"J\u00f6rmundur Ingi Hansen\">J\u00f6rmundur Ingi Hansen</a>'s removal from the office. She was succeeded by <a href=\"/wiki/Hilmar_%C3%96rn_Hilmarsson\" title=\"Hilmar \u00d6rn Hilmarsson\">Hilmar \u00d6rn Hilmarsson</a> in 2003 after a regular election could be held.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>She has legal rights to perform marriages.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B3n%C3%ADna_Krist%C3%ADn_Berg&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-mbl-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mbl_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mbl_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mbl.is/greinasafn/grein/1435060/\">Borgfirskt n\u00e1tt\u00farubarn</a>. 3 September 2012. <a href=\"/wiki/Morgunbla%C3%B0i%C3%B0\" title=\"Morgunbla\u00f0i\u00f0\">Morgunbla\u00f0i\u00f0</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-allsherjargodar-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-allsherjargodar_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-allsherjargodar_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://asatru.is/allsherjargodar\">Allsherjargo\u00f0ar</a>. <a href=\"/wiki/%C3%81satr%C3%BAarf%C3%A9lagi%C3%B0\" title=\"\u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0\">\u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mbl.is/greinasafn/grein/118428/\">N\u00fd stj\u00f3rn \u00ed \u00c1satr\u00faarf\u00e9laginu</a>. 14 December 1993. <a href=\"/wiki/Morgunbla%C3%B0i%C3%B0\" title=\"Morgunbla\u00f0i\u00f0\">Morgunbla\u00f0i\u00f0</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Stefanie_von_Schnurbein\" title=\"Stefanie von Schnurbein\">Stefanie von Schnurbein</a>. 2016. Norse Revival: Transformations of Germanic Neopaganism. <a href=\"/wiki/Brill_Publishers\" title=\"Brill Publishers\">Brill Publishers</a>. p. 69</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mbl.is/greinasafn/grein/684495/\">Yfirl\u00fdsing fr\u00e1 L\u00f6gr\u00e9ttu</a>. 25 August 2002. <a href=\"/wiki/Morgunbla%C3%B0i%C3%B0\" title=\"Morgunbla\u00f0i\u00f0\">Morgunbla\u00f0i\u00f0</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://asatru.is/godar\">Go\u00f0ar</a>. <a href=\"/wiki/%C3%81satr%C3%BAarf%C3%A9lagi%C3%B0\" title=\"\u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0\">\u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2185\nCached time: 20180919171956\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.120 seconds\nReal time usage: 0.148 seconds\nPreprocessor visited node count: 934/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 3367/2097152 bytes\nTemplate argument size: 675/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2665/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.036/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.51 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  121.094      1 -total\n 85.35%  103.356      1 Template:Infobox_person\n 60.27%   72.989      1 Template:Infobox\n 17.98%   21.778      5 Template:Br_separated_entries\n  8.79%   10.646      1 Template:Reflist\n  8.20%    9.930      1 Template:Birth_date_and_age\n  8.00%    9.688      1 Template:Wikidata_image\n  4.30%    5.207      1 Template:Unbulleted_list\n  3.06%    3.705      3 Template:Main_other\n  1.72%    2.087      1 Template:Template_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:58189583-0!canonical and timestamp 20180919171956 and revision id 860291437\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/J%C3%B3n%C3%ADna_Krist%C3%ADn_Berg","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"J\u00f3n\u00edna Krist\u00edn Berg"}],"categories":[{"sortkey":"Jonina Kristin Berg","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Jonina Kristin Berg","*":"1962_births"},{"sortkey":"Jonina Kristin Berg","*":"Living_people"},{"sortkey":"Jonina Kristin Berg","*":"Icelandic_neopagans"},{"sortkey":"Jonina Kristin Berg","*":"Neopagan_religious_leaders"},{"sortkey":"Jonina Kristin Berg","*":"Art_educators"},{"sortkey":"Jonina Kristin Berg","*":"Healers"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Allsherjargo\u00f0i (\u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aromatherapy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bl\u00f3t"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borgarfj\u00f6r\u00f0ur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brill Publishers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Essential oil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilmar \u00d6rn Hilmarsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f6rmundur Ingi Hansen"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f3pavogur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Paganism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morgunbla\u00f0i\u00f0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reykjav\u00edk University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sn\u00e6fellsnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefanie von Schnurbein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sveinbj\u00f6rn Beinteinsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Region (Iceland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1satr\u00faarf\u00e9lagi\u00f0"},{"ns":0,"*":"Borganesi"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://www.mbl.is/greinasafn/grein/1435060/","https://asatru.is/allsherjargodar","https://www.mbl.is/greinasafn/grein/118428/","https://www.mbl.is/greinasafn/grein/684495/","https://asatru.is/godar"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"J\u00f3n\u00edna_Krist\u00edn_Berg","byteoffset":767,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"J\u00f3n\u00edna_Krist\u00edn_Berg","byteoffset":3008,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"J\u00f3n\u00edna Krist\u00edn Berg","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Jonina Kristin Berg"},{"name":"wikibase_item","*":"Q16429804"}]}}