{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Alliance Fran\u00e7aise","pageid":1149298,"revid":857477817,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Foreign_alliances_of_France\" title=\"Foreign alliances of France\">Foreign alliances of France</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:Alliance_Fran%C3%A7aise\" title=\"Talk:Alliance Fran\u00e7aise\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Primary_sources\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Question book-new.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>relies too much on <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">references</a> to <a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research#Primary,_secondary_and_tertiary_sources\" title=\"Wikipedia:No original research\">primary sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please improve this  by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research#Primary,_secondary_and_tertiary_sources\" title=\"Wikipedia:No original research\">secondary or tertiary sources</a>.</span>  <small><i>(January 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Question book-new.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>may rely excessively on sources <a href=\"/wiki/Wikipedia:BLOGS\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:BLOGS\">too closely associated with the subject</a></b>, potentially preventing the article from being <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verifiable</a> and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutral</a>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit\">improve it</a> by replacing them with more appropriate <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> to <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_and_using_independent_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying and using independent sources\">reliable, independent, third-party sources</a>.</span>  <small><i>(August 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Alliance Fran\u00e7aise</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Alliancefrancaiselogo.png\" class=\"image\"><img alt=\"Alliancefrancaiselogo.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/03/Alliancefrancaiselogo.png/200px-Alliancefrancaiselogo.png\" width=\"200\" height=\"177\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/0/03/Alliancefrancaiselogo.png 1.5x\" data-file-width=\"257\" data-file-height=\"228\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Founded</th><td class=\"note\">\n1883<span class=\"noprint\">&#59;&#32;135&#160;years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1883</span>)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Founder</th><td>\n<a href=\"/wiki/Louis_Pasteur\" title=\"Louis Pasteur\">Louis Pasteur</a>, <a href=\"/wiki/Ferdinand_de_Lesseps\" title=\"Ferdinand de Lesseps\">Ferdinand de Lesseps</a>, <a href=\"/wiki/Jules_Verne\" title=\"Jules Verne\">Jules Verne</a>, <a href=\"/wiki/Ernest_Renan\" title=\"Ernest Renan\">Ernest Renan</a>, <a href=\"/wiki/Armand_Colin\" title=\"Armand Colin\">Armand Colin</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Type</th><td>\nCultural institution</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Location</th><td class=\"label\">\n<div class=\"plainlist\"><ul><li>101 <a href=\"/wiki/Boulevard_Raspail\" title=\"Boulevard Raspail\">Boulevard Raspail</a><br />75006 <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Area served </div></th><td>\nWorldwide</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Product</th><td>\nFrench <a href=\"/wiki/Culture_of_France\" title=\"Culture of France\">cultural</a> and <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">language</a> education</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Website</th><td>\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fondation-alliancefr.org\">www<wbr />.fondation-alliancefr<wbr />.org</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>L'Alliance Fran\u00e7aise</b></i> (<small>French pronunciation:&#160;&#8203;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[alj\u0251\u0303s f\u0281\u0251\u0303s\u025bz]</a></span>, <i>French Alliance</i>), or <b>AF</b>, is an international organization that aims to promote <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French language</a> and <a href=\"/wiki/French_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"French culture\">culture</a> around the world. Created in Paris on 21 July 1883 under the name <i>Alliance fran\u00e7aise pour la propagation de la langue nationale dans les colonies et \u00e0 l'\u00e9tranger</i> (French alliance for the propagation of the national language in the colonies and abroad) \u2014 now known simply as <i>Alliance fran\u00e7aise</i> \u2014 its primary concern is teaching French as a <a href=\"/wiki/Second_language\" title=\"Second language\">second language</a> and is headquartered in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In 2014, the <i>Alliance</i> has 850 centers in 137 countries, on five continents.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Recognition\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Recognition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#By_country\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">By country</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#France\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">France</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Paris\"><span class=\"tocnumber\">3.1.1</span> <span class=\"toctext\">Paris</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Africa\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Africa</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Americas\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Americas</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Asia_and_Oceania\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Asia and Oceania</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Europe\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Europe</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:162px;\"><a href=\"/wiki/File:Bulletin_n%C2%B01_Alliance_fran%C3%A7aise_-_avril_1884.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Bulletin_n%C2%B01_Alliance_fran%C3%A7aise_-_avril_1884.jpg/160px-Bulletin_n%C2%B01_Alliance_fran%C3%A7aise_-_avril_1884.jpg\" width=\"160\" height=\"271\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Bulletin_n%C2%B01_Alliance_fran%C3%A7aise_-_avril_1884.jpg/240px-Bulletin_n%C2%B01_Alliance_fran%C3%A7aise_-_avril_1884.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Bulletin_n%C2%B01_Alliance_fran%C3%A7aise_-_avril_1884.jpg/320px-Bulletin_n%C2%B01_Alliance_fran%C3%A7aise_-_avril_1884.jpg 2x\" data-file-width=\"687\" data-file-height=\"1164\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bulletin_n%C2%B01_Alliance_fran%C3%A7aise_-_avril_1884.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>First publication of the Alliance fran\u00e7aise in 1884.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_fran%C3%A7aise_Paris_Ile-de-France.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Alliance_fran%C3%A7aise_Paris_Ile-de-France.jpg/200px-Alliance_fran%C3%A7aise_Paris_Ile-de-France.jpg\" width=\"200\" height=\"300\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Alliance_fran%C3%A7aise_Paris_Ile-de-France.jpg/300px-Alliance_fran%C3%A7aise_Paris_Ile-de-France.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/Alliance_fran%C3%A7aise_Paris_Ile-de-France.jpg/400px-Alliance_fran%C3%A7aise_Paris_Ile-de-France.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"750\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_fran%C3%A7aise_Paris_Ile-de-France.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alliance fran\u00e7aise <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> Ile-de-France</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille.jpg/200px-Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille.jpg\" width=\"200\" height=\"267\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille.jpg/300px-Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille.jpg/400px-Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille.jpg 2x\" data-file-width=\"3240\" data-file-height=\"4320\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alliance Fran\u00e7aise de Manille, the oldest branch in the Far East, in <a href=\"/wiki/Makati_City\" class=\"mw-redirect\" title=\"Makati City\">Makati City</a>, Philippines, extant since the 1920s.</div></div></div>\n<p>The <i>Alliance</i> was created in Paris on 21 July 1883 by a group including the scientist <a href=\"/wiki/Louis_Pasteur\" title=\"Louis Pasteur\">Louis Pasteur</a>, the diplomat <a href=\"/wiki/Ferdinand_de_Lesseps\" title=\"Ferdinand de Lesseps\">Ferdinand de Lesseps</a>, the writers <a href=\"/wiki/Jules_Verne\" title=\"Jules Verne\">Jules Verne</a> and <a href=\"/wiki/Ernest_Renan\" title=\"Ernest Renan\">Ernest Renan</a>, and the publisher <a href=\"/wiki/Armand_Colin\" title=\"Armand Colin\">Armand Colin</a>.\n</p><p>It finances most of its activities from the fees it receives from its courses and from rental of its installations. The <a href=\"/wiki/French_government\" class=\"mw-redirect\" title=\"French government\">French government</a> also provides a <a href=\"/wiki/Subsidy\" title=\"Subsidy\">subsidy</a> covering approximately five percent of its budget (nearly 665,000 <a href=\"/wiki/%E2%82%AC\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u20ac\">\u20ac</a> in 2003)\n</p><p>More than 440,000 students learn French at one of the centres run by the <i>Alliance</i>, whose network of schools includes:\n</p>\n<ul><li>a centre in Paris, Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France</li>\n<li>locations throughout France for foreign students and</li>\n<li>1,016 locations in 135 countries.</li></ul>\n<p>The organizations outside Paris are local, independently run <a href=\"/wiki/Franchising\" title=\"Franchising\">franchises</a>. Each has a committee and a president. The <i>Alliance Fran\u00e7aise</i> <a href=\"/wiki/Brand\" title=\"Brand\">brand</a> is owned by the Paris centre. In many countries, the <i>Alliance Fran\u00e7aise</i> of Paris is represented by a <i>D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral</i>. The French Government also runs 150 separate French Cultural Institutes that exist to promote <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French language</a> and culture.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recognition\">Recognition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Recognition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2005, along with the <a href=\"/wiki/Societ%C3%A0_Dante_Alighieri\" class=\"mw-redirect\" title=\"Societ\u00e0 Dante Alighieri\">Societ\u00e0 Dante Alighieri</a>, the <a href=\"/wiki/British_Council\" title=\"British Council\">British Council</a>, the <a href=\"/wiki/Goethe-Institut\" title=\"Goethe-Institut\">Goethe-Institut</a>, the <a href=\"/wiki/Instituto_Cervantes\" title=\"Instituto Cervantes\">Instituto Cervantes</a>, and the <a href=\"/wiki/Instituto_Cam%C3%B5es\" title=\"Instituto Cam\u00f5es\">Instituto Cam\u00f5es</a>, the Alliance fran\u00e7aise was awarded the <a href=\"/wiki/Prince_of_Asturias_Awards\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince of Asturias Awards\">Prince of Asturias Award</a> for outstanding achievements in communications and the humanities.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"By_country\">By country</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: By country\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"France\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: France\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Fondation Alliance Fran\u00e7aise</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Paris\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Paris\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li>Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France</li></ul>\n<p>The Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France is a Higher Private Education Institute. It is an association from the law 1901.\nLocated in the heart of the capital, the Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France is a genuine international meeting point where more than 11,000 students from <b>160 different countries</b> come every year to learn French. It is also the oldest one since the school offers courses in Paris since 1894.\n</p><p>The 110 faculty teachers at the Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France are all certified in teaching <a href=\"/wiki/French_as_a_foreign_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"French as a foreign language\">French as a foreign language</a>.\n</p><p>Until 2007, the year of creation of the Alliance Fran\u00e7aise Foundation, the Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France was called \"the Paris Alliance Fran\u00e7aise\".\n</p><p>It was divided into three branches: the International Relations (DRI), the School of Paris, and the Department of Human and Financial Resources (DRHF). In 2007, the DRI has become the Alliance Fran\u00e7aise Foundation, while the School and the DRHF became the Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France.\n</p><p>Three conventions are now governing the relations between the Foundation and the Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France:\n</p>\n<ul><li>a financial agreement: the Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France supports the Foundation financially.</li>\n<li>an agreement for the premises: the Paris Alliance Fran\u00e7aise donated its building in Boulevard Raspail to the Foundation at the time of the division in 2007</li>\n<li>a teaching agreement: the Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France supports the Alliances Fran\u00e7aises worldwide in their projects to professionalize their teaching and administrative staff. More than 40 missions per year are made abroad.</li></ul>\n<p>The Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France works with Alliances Fran\u00e7aises from around the world, ministries, public bodies, and also large companies, supporting them in their desire to improve their command of the language in a <b>professional environment</b>.\n</p><p>It is also a <b>training center for French language teachers</b>. Each year, nearly 2,300 teachers across the world are trained on site or remotely, initial or continuing training.\n</p><p>It delivers <b>specific diplomas for French teachers</b> such as the 'DAEFLE' (Dipl\u00f4me d'Aptitude \u00e0 l'Enseignement du Fran\u00e7ais Langue \u00c9trang\u00e8re), created with the 'CNED' (National Center for Distance Education) or the 'DPAFP \u2013 FLE' (Dipl\u00f4me Professionnel de l'Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France en Fran\u00e7ais Langue \u00c9trang\u00e8re), which you obtain in five months after an initial training on site.\n</p><p>It also offers <b>summer teaching courses for French teachers</b> wishing to deepen and improve their knowledge.\nThe Alliance Fran\u00e7aise Paris Ile-de-France has been awarded the FLE Quality Label, achieving top marks for each of the criteria studied by the auditors: welcome, quality of teaching, premises, school management.\n</p><p>It is also co-founder of <a href=\"/wiki/Association_of_Language_Testers_in_Europe\" title=\"Association of Language Testers in Europe\">ALTE (Association of Language Testers in Europe)</a>, an association that includes some of the most prestigious European institutions in the field of evaluation in foreign language.\n</p><p>Since 2010, it is the provider of the 'OFII' (French Office for Immigration and Integration) for language training of the signatories of the Contract Integration living in Paris.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Africa\"><a href=\"/wiki/Africa\" title=\"Africa\">Africa</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Africa\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_Francaise_Mindelo_2006.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Alliance_Francaise_Mindelo_2006.jpg/200px-Alliance_Francaise_Mindelo_2006.jpg\" width=\"200\" height=\"134\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Alliance_Francaise_Mindelo_2006.jpg/300px-Alliance_Francaise_Mindelo_2006.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b2/Alliance_Francaise_Mindelo_2006.jpg/400px-Alliance_Francaise_Mindelo_2006.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"534\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_Francaise_Mindelo_2006.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Alliance Fran\u00e7aise</i> in <a href=\"/wiki/Mindelo\" title=\"Mindelo\">Mindelo</a>, S\u00e3o Vicente Island, <a href=\"/wiki/Cape_Verde\" title=\"Cape Verde\">Cape Verde</a>.</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Botswana\" title=\"Botswana\">Botswana</a> 1</li>\n<li><a href=\"/wiki/Comoros\" title=\"Comoros\">Comoros</a> 3</li>\n<li><a href=\"/wiki/Eritrea\" title=\"Eritrea\">Eritrea</a> 1</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ethiopia\" title=\"Ethiopia\">Ethiopia</a> 2 (<a href=\"/wiki/Addis_Ababa\" title=\"Addis Ababa\">Addis Ababa</a> and <a href=\"/wiki/Dire_Dawa\" title=\"Dire Dawa\">Dire Dawa</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ghana\" title=\"Ghana\">Ghana</a> 4<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kenya\" title=\"Kenya\">Kenya</a> 2<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lesotho\" title=\"Lesotho\">Lesotho</a> 1</li>\n<li><a href=\"/wiki/Madagascar\" title=\"Madagascar\">Madagascar</a> 29</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mauritius\" title=\"Mauritius\">Mauritius</a> 6</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mozambique\" title=\"Mozambique\">Mozambique</a> 1</li>\n<li><a href=\"/wiki/Namibia\" title=\"Namibia\">Namibia</a> 1</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nigeria\" title=\"Nigeria\">Nigeria</a> 10<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Port_Harcourt\" title=\"Alliance Fran\u00e7aise de Port Harcourt\">Alliance Fran\u00e7aise de Port Harcourt</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Southern_Africa\" title=\"Southern Africa\">Southern Africa</a> 13<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> (<a href=\"/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise_of_Port_Elizabeth\" title=\"Alliance Fran\u00e7aise of Port Elizabeth\">Alliance Fran\u00e7aise of Port Elizabeth</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Swaziland\" title=\"Swaziland\">Swaziland</a> 1</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tanzania\" title=\"Tanzania\">Tanzania</a><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uganda\" title=\"Uganda\">Uganda</a> 1<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zimbabwe\" title=\"Zimbabwe\">Zimbabwe</a> 1</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Americas\"><a href=\"/wiki/Americas\" title=\"Americas\">Americas</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Americas\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:AF-La_Paz.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/AF-La_Paz.jpg/200px-AF-La_Paz.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/AF-La_Paz.jpg/300px-AF-La_Paz.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/AF-La_Paz.jpg/400px-AF-La_Paz.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:AF-La_Paz.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>New building of the Alliance Fran\u00e7aise in <a href=\"/wiki/La_Paz\" title=\"La Paz\">La Paz</a>, <a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Alian%C3%A7afrancesa.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Alian%C3%A7afrancesa.JPG/200px-Alian%C3%A7afrancesa.JPG\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Alian%C3%A7afrancesa.JPG/300px-Alian%C3%A7afrancesa.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/51/Alian%C3%A7afrancesa.JPG/400px-Alian%C3%A7afrancesa.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alian%C3%A7afrancesa.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Alliance Fran\u00e7aise</i> in <a href=\"/wiki/Belo_Horizonte\" title=\"Belo Horizonte\">Belo Horizonte</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>.</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a> there are 72 partnerships with 16,000 students forming a network is considered one of the largest and oldest in the world. In Rosario, Buenos Aires, C\u00f3rdoba, Campana, Santa Fe, Mendoza.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bermuda\" title=\"Bermuda\">Bermuda</a> has 1 Alliance Fran\u00e7aise.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolivia\" title=\"Bolivia\">Bolivia</a> has 5 Alliances Fran\u00e7aises in all the main centers of population: Cochabamba, La Paz, Santa Cruz de la Sierra, Sucre, Tarija.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> There are 39 Alliance Fran\u00e7aise schools in Brazil, and 6 partner learning centres. Out of the federation's 26 states, only 7 have no schools or learning centres. Alliance Fran\u00e7aise has been in the Brazilian educational scenario for more than 130 years, since 1885.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Canada\" title=\"Canada\">Canada</a> has 13 Alliances Fran\u00e7aises from coast to coast: <a href=\"/wiki/Victoria,_British_Columbia\" title=\"Victoria, British Columbia\">Victoria</a>, <a href=\"/wiki/Vancouver\" title=\"Vancouver\">Vancouver</a>, <a href=\"/wiki/Calgary\" title=\"Calgary\">Calgary</a>, <a href=\"/wiki/Edmonton\" title=\"Edmonton\">Edmonton</a>, <a href=\"/wiki/Winnipeg\" title=\"Winnipeg\">Winnipeg</a>, <a href=\"/wiki/Toronto\" title=\"Toronto\">Toronto</a> (four campuses, located in Downtown Toronto, North York, Markham, and Mississauga), <a href=\"/wiki/Oakville,_Ontario\" title=\"Oakville, Ontario\">Oakville</a>, <a href=\"/wiki/Ottawa\" title=\"Ottawa\">Ottawa</a>, <a href=\"/wiki/Moncton\" title=\"Moncton\">Moncton</a>, and <a href=\"/wiki/Halifax,_Nova_Scotia\" title=\"Halifax, Nova Scotia\">Halifax</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a> has 6 Alliances Fran\u00e7aises in 6 cities in <a href=\"/wiki/Santiago\" title=\"Santiago\">Santiago</a>, <a href=\"/wiki/Vi%C3%B1a_del_Mar\" title=\"Vi\u00f1a del Mar\">Vi\u00f1a del Mar</a>, <a href=\"/wiki/Concepci%C3%B3n,_Chile\" title=\"Concepci\u00f3n, Chile\">Concepci\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Curic%C3%B3\" title=\"Curic\u00f3\">Curic\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Antofagasta\" title=\"Antofagasta\">Antofagasta</a> and <a href=\"/wiki/Osorno,_Chile\" title=\"Osorno, Chile\">Osorno</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a> has more than 20 Alliances Fran\u00e7aises in 16 cities.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Costa_Rica\" title=\"Costa Rica\">Costa Rica</a> has 3 Alliances Fran\u00e7aises, the first in Barrio Am\u00f3n, in the East side of the capital San Jos\u00e9 and another two, one in La Sabana (West side of the capital) and also in Heredia, another province of Costa Rica.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuba\" title=\"Cuba\">Cuba</a> has 3 Alliances Fran\u00e7aises, one located in <a href=\"/wiki/Santiago_de_Cuba\" title=\"Santiago de Cuba\">Santiago de Cuba</a> and the other two in <a href=\"/wiki/Havana_City\" class=\"mw-redirect\" title=\"Havana City\">Havana City</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominica\" title=\"Dominica\">Dominica</a> has 1 Alliance Fran\u00e7aise, in the capital city, Roseau.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominican_Republic\" title=\"Dominican Republic\">Dominican Republic</a> has 4 Alliance Fran\u00e7aises, one in the capital city, Santo Domingo, and others in Santiago, Mao and Monte Cristi.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ecuador\" title=\"Ecuador\">Ecuador</a> has 5 Alliances Fran\u00e7aises, located in the capital city of <a href=\"/wiki/Quito\" title=\"Quito\">Quito</a> and in the cities of: <a href=\"/wiki/Cuenca,_Ecuador\" title=\"Cuenca, Ecuador\">Cuenca</a>,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Guayaquil\" title=\"Guayaquil\">Guayaquil</a>, <a href=\"/wiki/Loja,_Ecuador\" title=\"Loja, Ecuador\">Loja</a> and <a href=\"/wiki/Portoviejo\" title=\"Portoviejo\">Portoviejo</a>.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n<ul><li>Alliance Fran\u00e7aise in Quito was founded in 1953 and is the oldest of the five Alliances in Ecuador.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Salvador\" title=\"El Salvador\">El Salvador</a> has 1 Alliance Fran\u00e7aise Centre in the capital city, San Salvador.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grenada\" title=\"Grenada\">Grenada</a> has 1 Alliance Fran\u00e7aise in <a href=\"/wiki/St._George%27s,_Grenada\" title=\"St. George&#39;s, Grenada\">Saint George's</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guatemala\" title=\"Guatemala\">Guatemala</a> has 1 Alliance Fran\u00e7aise, located in zone 13 of the capital, <a href=\"/wiki/Guatemala_City\" title=\"Guatemala City\">Guatemala City</a>.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haiti\" title=\"Haiti\">Haiti</a> has 5 Alliance Fran\u00e7aise organizations.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Honduras\" title=\"Honduras\">Honduras</a> has 2 Alliance Fran\u00e7aises, one located in Tegucigalpa and the other in San Pedro Sula.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamaica\" title=\"Jamaica\">Jamaica</a> has 1 Alliance Fran\u00e7aise Centre in Kingston<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> has 38 Alliance Fran\u00e7aise organizations throughout the country and 12 affiliated centers.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicaragua\" title=\"Nicaragua\">Nicaragua</a> has 3 Alliance Fran\u00e7aise Centre, in the capital city, Managua and others in Le\u00f3n and Granada<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Panama\" title=\"Panama\">Panama</a> has 1 Alliance Fran\u00e7aise organization.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paraguay\" title=\"Paraguay\">Paraguay</a> has 2 Alliance Fran\u00e7aise organization throughout the country.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peru\" title=\"Peru\">Peru</a> has 12 Alliance Fran\u00e7aise organizations, 6 in the capital city, <a href=\"/wiki/Lima\" title=\"Lima\">Lima</a> and others in <a href=\"/wiki/Trujillo,_Peru\" title=\"Trujillo, Peru\">Trujillo</a>, <a href=\"/wiki/Arequipa\" title=\"Arequipa\">Arequipa</a>, <a href=\"/wiki/Cusco\" title=\"Cusco\">Cusco</a>, <a href=\"/wiki/Piura\" title=\"Piura\">Piura</a>, <a href=\"/wiki/Huancayo\" title=\"Huancayo\">Huancayo</a> and <a href=\"/wiki/Iquitos\" title=\"Iquitos\">Iquitos</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a> has 1 Alliance Fran\u00e7aise, located in the capital city of San Juan.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Lucia\" title=\"Saint Lucia\">Saint Lucia</a> has 1 Alliance Fran\u00e7aise, located in the capital city of Castries.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Trinidad_and_Tobago\" title=\"Trinidad and Tobago\">Trinidad and Tobago</a> has 1 main centre located in the capital city, Port of Spain, with additional classes on offer in San Fernando and Tobago.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> has 110 chapters in 45 states, including <a href=\"/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Washington\" title=\"Alliance Fran\u00e7aise de Washington\">Alliance Fran\u00e7aise de Washington</a>, <a href=\"/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Chicago\" title=\"Alliance Fran\u00e7aise de Chicago\">Alliance Fran\u00e7aise de Chicago</a>, <a href=\"/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_San_Francisco\" title=\"Alliance Fran\u00e7aise de San Francisco\">Alliance Fran\u00e7aise de San Francisco</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Miami_Metro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alliance Fran\u00e7aise de Miami Metro (page does not exist)\">Alliance Fran\u00e7aise de Miami Metro</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=The_French_Cultural_Center&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The French Cultural Center (page does not exist)\">The French Cultural Center</a> in Boston.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uruguay\" title=\"Uruguay\">Uruguay</a> has 1 Alliance Fran\u00e7aise, located in the capital city, Montevideo</li>\n<li><a href=\"/wiki/Venezuela\" title=\"Venezuela\">Venezuela</a> has 12 Alliance Fran\u00e7aises, 5 in the capital city <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">Caracas</a>, and in several others states.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Asia_and_Oceania\"><a href=\"/wiki/Asia\" title=\"Asia\">Asia</a> and <a href=\"/wiki/Oceania\" title=\"Oceania\">Oceania</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Asia and Oceania\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille_Biblioth%C3%A8que.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille_Biblioth%C3%A8que.jpg/200px-Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille_Biblioth%C3%A8que.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille_Biblioth%C3%A8que.jpg/300px-Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille_Biblioth%C3%A8que.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille_Biblioth%C3%A8que.jpg/400px-Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille_Biblioth%C3%A8que.jpg 2x\" data-file-width=\"4320\" data-file-height=\"3240\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Manille_Biblioth%C3%A8que.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The M\u00e9diath\u00e8que of the Alliance Fran\u00e7aise de Manille</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Atelier_de_phon%C3%A9tique_corrective.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Atelier_de_phon%C3%A9tique_corrective.JPG/200px-Atelier_de_phon%C3%A9tique_corrective.JPG\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Atelier_de_phon%C3%A9tique_corrective.JPG/300px-Atelier_de_phon%C3%A9tique_corrective.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/32/Atelier_de_phon%C3%A9tique_corrective.JPG/400px-Atelier_de_phon%C3%A9tique_corrective.JPG 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Atelier_de_phon%C3%A9tique_corrective.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise_de_Wuhan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alliance fran\u00e7aise de Wuhan\">Alliance fran\u00e7aise de Wuhan</a> in China</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Astana-Alliance-francaise7776.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Astana-Alliance-francaise7776.jpg/200px-Astana-Alliance-francaise7776.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Astana-Alliance-francaise7776.jpg/300px-Astana-Alliance-francaise7776.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Astana-Alliance-francaise7776.jpg/400px-Astana-Alliance-francaise7776.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Astana-Alliance-francaise7776.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>An Alliance Fran\u00e7aise office in <a href=\"/wiki/Astana\" title=\"Astana\">Astana</a>, <a href=\"/wiki/Kazakhstan\" title=\"Kazakhstan\">Kazakhstan</a>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_francaise_de_Taiwan_-_Mediatheque_espace_audiovisuel.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Alliance_francaise_de_Taiwan_-_Mediatheque_espace_audiovisuel.jpg/200px-Alliance_francaise_de_Taiwan_-_Mediatheque_espace_audiovisuel.jpg\" width=\"200\" height=\"140\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Alliance_francaise_de_Taiwan_-_Mediatheque_espace_audiovisuel.jpg/300px-Alliance_francaise_de_Taiwan_-_Mediatheque_espace_audiovisuel.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Alliance_francaise_de_Taiwan_-_Mediatheque_espace_audiovisuel.jpg/400px-Alliance_francaise_de_Taiwan_-_Mediatheque_espace_audiovisuel.jpg 2x\" data-file-width=\"607\" data-file-height=\"424\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_francaise_de_Taiwan_-_Mediatheque_espace_audiovisuel.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alliance Fran\u00e7aise de Taiwan</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Australia\" title=\"Australia\">Australia</a> has thirty-one Alliance Fran\u00e7aise organizations.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bangladesh\" title=\"Bangladesh\">Bangladesh</a> has two Alliance Fran\u00e7aise organizations, in <a href=\"/wiki/Dhaka\" title=\"Dhaka\">Dhaka</a> (<a href=\"/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Dhaka\" title=\"Alliance Fran\u00e7aise de Dhaka\">Alliance Fran\u00e7aise de Dhaka</a>, three branches located in Dhanmondi, Gulshan and Uttara) and in <a href=\"/wiki/Chittagong\" title=\"Chittagong\">Chittagong</a></li>\n<li>Brunei Darussalam</li>\n<li><a href=\"/wiki/China\" title=\"China\">China</a> has fifteen Alliance Fran\u00e7aise organizations: Beijing, Shanghai, Guangzhou, Dalian, Tianjin, Qingdao, Jinan, Chengdu, <a href=\"/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise_de_Wuhan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alliance fran\u00e7aise de Wuhan\">Wuhan</a>, Chongqing, Hangzhou, Xian, and Nanjing.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Hong_Kong\" title=\"Hong Kong\">Hong Kong</a> has three Alliance Fran\u00e7aise organizations, one in <a href=\"/wiki/Wanchai\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wanchai\">Wanchai</a>, one in <a href=\"/wiki/Jordan,_Hong_Kong\" title=\"Jordan, Hong Kong\">Jordan</a> and another one in <a href=\"/wiki/Shatin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shatin\">Shatin</a>. Alliance Fran\u00e7aise de Hong Kong was created in 1953.</li>\n<li>There are 24 Alliances Fran\u00e7aises located in <a href=\"/wiki/India\" title=\"India\">India</a> (<a href=\"/wiki/Ahmedabad\" title=\"Ahmedabad\">Ahmedabad</a>, <a href=\"/wiki/Bangalore\" title=\"Bangalore\">Bangalore</a>, <a href=\"/wiki/Bhopal\" title=\"Bhopal\">Bhopal</a>, <a href=\"/wiki/Chandigarh\" title=\"Chandigarh\">Chandigarh</a>, <a href=\"/wiki/Chennai\" title=\"Chennai\">Chennai</a> (<a href=\"/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Madras\" title=\"Alliance Fran\u00e7aise de Madras\">Alliance Fran\u00e7aise de Madras</a>), <a href=\"/wiki/Coimbatore\" title=\"Coimbatore\">Coimbatore</a>, <a href=\"/wiki/Goa\" title=\"Goa\">Goa</a>, <a href=\"/wiki/Gurgaon\" title=\"Gurgaon\">Gurgaon</a>, <a href=\"/wiki/Hyderabad,_India\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hyderabad, India\">Hyderabad</a>, <a href=\"/wiki/Indore\" title=\"Indore\">Indore</a>, <a href=\"/wiki/Jaipur\" title=\"Jaipur\">Jaipur</a>, <a href=\"/wiki/Karikal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Karikal\">Karikal</a>, <a href=\"/wiki/Kolkata\" title=\"Kolkata\">Kolkata</a>, <a href=\"/wiki/Madurai\" title=\"Madurai\">Madurai</a>, <a href=\"/wiki/Mah%C3%A9,_India\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mah\u00e9, India\">Mah\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Mumbai\" title=\"Mumbai\">Mumbai</a>, <a href=\"/wiki/New_Delhi\" title=\"New Delhi\">New Delhi</a>, <a href=\"/wiki/Nashik\" title=\"Nashik\">Nashik</a>, <a href=\"/wiki/Pondicherry_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pondicherry (city)\">Pondicherry</a>, <a href=\"/wiki/Pune\" title=\"Pune\">Pune</a>, <a href=\"/wiki/Mysore\" title=\"Mysore\">Mysore</a>, <a href=\"/wiki/Tiruchirappalli\" title=\"Tiruchirappalli\">Tiruchirappalli</a>, <a href=\"/wiki/Trivandrum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trivandrum\">Trivandrum</a>, <a href=\"/wiki/Vadodara\" title=\"Vadodara\">Vadodara</a>)</li>\n<li>Indonesia has 4 Alliances Fran\u00e7aises located in <a href=\"/wiki/Medan\" title=\"Medan\">Medan</a>, <a href=\"/wiki/Balikpapan\" title=\"Balikpapan\">Balikpapan</a>, <a href=\"/wiki/Semarang\" title=\"Semarang\">Semarang</a> and <a href=\"/wiki/Denpasar\" title=\"Denpasar\">Denpasar</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kazakhstan\" title=\"Kazakhstan\">Kazakhstan</a> has 2 Alliances Fran\u00e7aises located in <a href=\"/wiki/Astana\" title=\"Astana\">Astana</a> and <a href=\"/wiki/Almaty\" title=\"Almaty\">Almaty</a>.</li>\n<li>Macau<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup></li>\n<li>Malaysia has three Alliances Fran\u00e7aise centres, with two of them in <a href=\"/wiki/Kuala_Lumpur\" title=\"Kuala Lumpur\">Kuala Lumpur</a> and another in <a href=\"/wiki/George_Town,_Penang\" title=\"George Town, Penang\">George Town</a>, <a href=\"/wiki/Penang\" title=\"Penang\">Penang</a>.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maldives\" title=\"Maldives\">Maldives</a> has 1 center in capital city <a href=\"/wiki/Mal%C3%A9\" title=\"Mal\u00e9\">Mal\u00e9</a><sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup></li>\n<li>Mongolia<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup></li>\n<li>Nepal</li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Zealand\" title=\"New Zealand\">New Zealand</a> has three Alliance Fran\u00e7aise organizations. The Alliance Fran\u00e7aise d'Auckland has 900 members.</li>\n<li>In <a href=\"/wiki/Pakistan\" title=\"Pakistan\">Pakistan</a> there are four Alliance Fran\u00e7aises located in <a href=\"/wiki/Karachi\" title=\"Karachi\">Karachi</a> (Alliance Fran\u00e7aise de Karachi), <a href=\"/wiki/Lahore\" title=\"Lahore\">Lahore</a>, <a href=\"/wiki/Faisalabad\" title=\"Faisalabad\">Faisalabad</a> and <a href=\"/wiki/Islamabad\" title=\"Islamabad\">Islamabad</a>.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Philippines\" title=\"Philippines\">Philippines</a> has Alliance Fran\u00e7aise de Cebu located in <a href=\"/wiki/Cebu_City\" title=\"Cebu City\">Cebu City</a>, and Alliance Fran\u00e7aise de Manille located in <a href=\"/wiki/Makati_City\" class=\"mw-redirect\" title=\"Makati City\">Makati City</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Singapore\" title=\"Singapore\">Singapore</a> has an Alliance Fran\u00e7aise located in Newton.</li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Korea\" title=\"South Korea\">South Korea</a> has seven Alliance Fran\u00e7aise organizations: <a href=\"/wiki/Seoul\" title=\"Seoul\">Seoul</a>, <a href=\"/wiki/Incheon\" title=\"Incheon\">Incheon</a>, <a href=\"/wiki/Daejeon\" title=\"Daejeon\">Daejeon</a>, <a href=\"/wiki/Jeonju\" title=\"Jeonju\">Jeonju</a>, <a href=\"/wiki/Gwangju\" title=\"Gwangju\">Gwangju</a>, <a href=\"/wiki/Daegu\" title=\"Daegu\">Daegu</a>, and <a href=\"/wiki/Busan\" title=\"Busan\">Busan</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sri_Lanka\" title=\"Sri Lanka\">Sri Lanka</a> has Alliance Fran\u00e7aise de Kotte located in Colombo, and Alliance Fran\u00e7aise de Kandy in Kandy.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Taiwan\" title=\"Taiwan\">Taiwan</a> has two Alliance Fran\u00e7aise centres in <a href=\"/wiki/Taipei\" title=\"Taipei\">Taipei</a> and <a href=\"/wiki/Kaohsiung\" title=\"Kaohsiung\">Kaohsiung</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Thailand\" title=\"Thailand\">Thailand</a> has its main centre in <a href=\"/wiki/Bangkok\" title=\"Bangkok\">Bangkok</a> and branches in <a href=\"/wiki/Chiang_Mai\" title=\"Chiang Mai\">Chiang Mai</a>, <a href=\"/wiki/Chiang_Rai\" title=\"Chiang Rai\">Chiang Rai</a>, and in the city of <a href=\"/wiki/Phuket_(city)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phuket (city)\">Phuket</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnam\" title=\"Vietnam\">Vietnam</a> has an Alliance Fran\u00e7aise located near the <a href=\"/wiki/Sword_Lake\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sword Lake\">Sword Lake</a>, the focal point of central <a href=\"/wiki/Hanoi\" title=\"Hanoi\">Hanoi</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Europe\"><a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Europe\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Moldavie_-_M%C3%A9diath%C3%A8que_et_espace_multim%C3%A9dia.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Moldavie_-_M%C3%A9diath%C3%A8que_et_espace_multim%C3%A9dia.jpg/180px-Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Moldavie_-_M%C3%A9diath%C3%A8que_et_espace_multim%C3%A9dia.jpg\" width=\"180\" height=\"120\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Moldavie_-_M%C3%A9diath%C3%A8que_et_espace_multim%C3%A9dia.jpg/270px-Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Moldavie_-_M%C3%A9diath%C3%A8que_et_espace_multim%C3%A9dia.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Moldavie_-_M%C3%A9diath%C3%A8que_et_espace_multim%C3%A9dia.jpg/360px-Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Moldavie_-_M%C3%A9diath%C3%A8que_et_espace_multim%C3%A9dia.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"533\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alliance_Fran%C3%A7aise_de_Moldavie_-_M%C3%A9diath%C3%A8que_et_espace_multim%C3%A9dia.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alliance Fran\u00e7aise de Moldavie</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albania\" title=\"Albania\">Albania</a> has four Alliance Fran\u00e7aise organization located in Tirana, Kor\u00e7a, Shkodra and Elbasan.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenia\" title=\"Armenia\">Armenia</a> has one Alliance Fran\u00e7aise organization located in <a href=\"/wiki/Yerevan\" title=\"Yerevan\">Yerevan</a>, the capital of Armenia.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgium\" title=\"Belgium\">Belgium</a> has one Alliance Fran\u00e7aise organization located in the capital <a href=\"/wiki/Brussels\" title=\"Brussels\">Brussels</a>.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a> has one Alliance Fran\u00e7aise organization located in Zagreb, the capital of Croatia.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a> has one Alliance Fran\u00e7aise organization located in Reykjavik.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">Ireland</a> has six Alliance Fran\u00e7aise organizations. Dublin, the capital of Ireland, is home to the third largest Alliance in Europe.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> There is also a location in Cork, Ireland's second city.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> Alliance Fran\u00e7aise de Cork also organises the Cork French Film Festival.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dd>Other locations in Ireland include Galway, Kilkenny, Limerick and Waterford, which also has a branch in Wexford.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup></dd></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Malta\" title=\"Malta\">Malta</a> has one Alliance Francaise organization located in Floriana.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldova\" title=\"Moldova\">Moldova</a> has one Alliance Fran\u00e7aise organization located in Chi\u015fin\u0103u, the capital of Moldova.<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;51&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monaco\" title=\"Monaco\">Monaco</a> has one Alliance Fran\u00e7aise organization located in the Principality, at the Embassy of France in Monaco.<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;52&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rom%C3%A2nia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rom\u00e2nia\">Romania</a> has four Alliance Fran\u00e7aise organizations located in Bra\u015fov, Constan\u0163a, Pite\u015fti and Ploie\u015fti.<sup id=\"cite_ref-53\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-53\">&#91;53&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> has twenty Alliance Fran\u00e7aise organizations located all over the country, promoted by the Cultural Services of the French Embassy in Spain.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a> has 17 Alliance Fran\u00e7aise organizations throughout the country. The oldest Swedish organization was established in 1889 in Stockholm.<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;55&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a> has one Alliance Fran\u00e7aise organization located in <a href=\"/wiki/Adana\" title=\"Adana\">Adana</a>.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\">United Kingdom</a> has eleven Alliance Fran\u00e7aise organizations. The first Alliance Fran\u00e7aise organization in the UK was located in London, which traces its roots back to 1884.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> During WWII, the London location served as the international headquarters of Alliance Fran\u00e7aise when the Paris location was closed.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup></li></ul>\n<dl><dd>Other locations in the British Isles include Bristol-Bath, Cambridge, Exeter, Glasgow, Jersey, Manchester, Milton-Keynes, Newcastle-upon-tyne, Oxford and York.<sup id=\"cite_ref-59\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-59\">&#91;59&#93;</a></sup></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institut_Francais\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut Francais\">Institut Francais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_Diplomacy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cultural Diplomacy\">Cultural Diplomacy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_diplomacy\" title=\"Public diplomacy\">Public diplomacy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Council\" title=\"British Council\">British Council</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goethe-Institut\" title=\"Goethe-Institut\">Goethe-Institut</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alliancefr.org/en/\">\"Homepage &#124; Alliance fran\u00e7aise Paris Ile-de-France, cours de fran\u00e7ais\"</a>. Alliancefr.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Homepage+%26%23124%3B+Alliance+fran%C3%A7aise+Paris+Ile-de-France%2C+cours+de+fran%C3%A7ais&amp;rft.pub=Alliancefr.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alliancefr.org%2Fen%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.francophonie.org/IMG/pdf/oif_synthese_anglais_001-024.pdf\">\"2014&#160;: The French Language Worldwide\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Francophonie.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=2014+%3A+The+French+Language+Worldwide&amp;rft.pub=Francophonie.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.francophonie.org%2FIMG%2Fpdf%2Foif_synthese_anglais_001-024.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://institut-francais.org.uk/\">\"Institut fran\u00e7ais du Royaume-Uni &#124; French Cultural Institute in South Kensington\"</a>. Institut-francais.org.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Institut+fran%C3%A7ais+du+Royaume-Uni+%26%23124%3B+French+Cultural+Institute+in+South+Kensington&amp;rft.pub=Institut-francais.org.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Finstitut-francais.org.uk%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141225183620/http://www.afaccra.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=70&amp;Itemid=97&amp;lang=en\">\"Alliance Fran\u00e7aise of Accra\"</a>. Afaccra.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afaccra.com/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=70&amp;Itemid=97&amp;lang=en\">the original</a> on 2014-12-25<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+of+Accra&amp;rft.pub=Afaccra.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.afaccra.com%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D70%26Itemid%3D97%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://afkenya.or.ke/\">\"Alliance Fran\u00e7aise de Kenya\"</a>. Afkenya.or.ke<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+de+Kenya&amp;rft.pub=Afkenya.or.ke&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fafkenya.or.ke%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20120701114021/http://alliancefrancaise-ng.org/\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliancefrancaise-ng.org/\">the original</a> on 2012-07-01<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-12-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliancefrancaise-ng.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliance.org.za/\">\"Alliance Francaise\"</a>. Alliance.org.za<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Francaise&amp;rft.pub=Alliance.org.za&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliance.org.za%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ambafrance-tz.org/-Alliance-Francaise-in-Dar-es-\">\"Alliance Fran\u00e7aise in Dar es Salaam - La France en Tanzanie\"</a>. Ambafrance-tz.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+in+Dar+es+Salaam+-+La+France+en+Tanzanie&amp;rft.pub=Ambafrance-tz.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ambafrance-tz.org%2F-Alliance-Francaise-in-Dar-es-&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://afkampala.org/\">\"Alliance Fran\u00e7aise de Kampala &#124; Learn French, speak to the world!\"</a>. Afkampala.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+de+Kampala+%26%23124%3B+Learn+French%2C+speak+to+the+world%21&amp;rft.pub=Afkampala.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fafkampala.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alianzafrancesa.org.ar/\">\"Welcome to nginx!\"</a>. Alianzafrancesa.org.ar<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Welcome+to+nginx%21&amp;rft.pub=Alianzafrancesa.org.ar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falianzafrancesa.org.ar%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140109195125/http://alliancefrancaise.bm/\">\"L'Alliance Fran\u00e7aise des Bermudes\"</a>. Alliancefrancaise.bm. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliancefrancaise.bm/\">the original</a> on 2014-01-09<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=L%27Alliance+Fran%C3%A7aise+des+Bermudes&amp;rft.pub=Alliancefrancaise.bm&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliancefrancaise.bm%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://alianzafrancesa.org.bo/\">[1]</a>  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150707193734/http://alianzafrancesa.org.bo/\">Archived</a> July 7, 2015, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.af.ca/\">\"Alliance Francaise\"</a>. Af.ca. 2014-06-20<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Francaise&amp;rft.pub=Af.ca&amp;rft.date=2014-06-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.af.ca%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alianzafrancesa.org.co/\">\"Inicio\"</a>. Alianza Francesa<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Inicio&amp;rft.pub=Alianza+Francesa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falianzafrancesa.org.co%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afsj.net/\">\"Alianza Francesa &#124; Alianza Francesa\"</a>. Afsj.net<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alianza+Francesa+%26%23124%3B+Alianza+Francesa&amp;rft.pub=Afsj.net&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.afsj.net%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cubadebate.cu/noticias/2015/05/11/preside-francoise-hollande-inauguracion-de-sede-de-alianza-francesa-y-foro-empresarial/\">\"Preside Fran\u00e7ois Hollande inauguraci\u00f3n de sede de Alianza Francesa y Foro empresarial &#124; Cubadebate\"</a>. Cubadebate.cu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Preside+Fran%C3%A7ois+Hollande+inauguraci%C3%B3n+de+sede+de+Alianza+Francesa+y+Foro+empresarial+%26%23124%3B+Cubadebate&amp;rft.pub=Cubadebate.cu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cubadebate.cu%2Fnoticias%2F2015%2F05%2F11%2Fpreside-francoise-hollande-inauguracion-de-sede-de-alianza-francesa-y-foro-empresarial%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.equateur.campusfrance.org/es/page/alianza-francesa-en-cuenca\">http://www.equateur.campusfrance.org/es/page/alianza-francesa-en-cuenca</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.afquito.org.ec/principal/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=44&amp;Itemid=59\">[2]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120610180745/http://www.afquito.org.ec/principal/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=44&amp;Itemid=59\">Archived</a> June 10, 2012, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.afquito.org.ec/\">http://www.afquito.org.ec/</a>   Alliance Fran\u00e7aise in Quito was founded in 1953 and is the oldest of the five Alliances in Ecuador.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ambafrance-ec.org/\">\"La France en \u00c9quateur\"</a>. <i>www.ambafrance-ec.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.ambafrance-ec.org&amp;rft.atitle=La+France+en+%C3%89quateur&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ambafrance-ec.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmercurio.com.ec/220341-quinta-edicion-de-la-semana-francesa/#.VrTOybLhCM8\">\"Quinta edici\u00f3n de la semana francesa\"</a>. <i>Diario El Mercurio - Cuenca Ecuador V\u00eda @mercurioec</i> (in Spanish). 2009-11-04<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Diario+El+Mercurio+-+Cuenca+Ecuador+V%C3%ADa+%40mercurioec&amp;rft.atitle=Quinta+edici%C3%B3n+de+la+semana+francesa&amp;rft.date=2009-11-04&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmercurio.com.ec%2F220341-quinta-edicion-de-la-semana-francesa%2F%23.VrTOybLhCM8&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://afelsalvador.com/\">\"La Alianza Francesa de San Salvador, es una asociaci\u00f3n de car\u00e1cter cultural si fines de lucro que ofrece cursos de franc\u00e9s, dedicada a una ense\u00f1anza de calidad\"</a>. Afelsalvador.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+Alianza+Francesa+de+San+Salvador%2C+es+una+asociaci%C3%B3n+de+car%C3%A1cter+cultural+si+fines+de+lucro+que+ofrece+cursos+de+franc%C3%A9s%2C+dedicada+a+una+ense%C3%B1anza+de+calidad&amp;rft.pub=Afelsalvador.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fafelsalvador.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alianzafrancesa.org.gt/\">\"Alianza Francesa\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-01-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Alianza+Francesa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falianzafrancesa.org.gt%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://alliancefrjm.org/\">http://alliancefrjm.org/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alianzafrancesa.org.mx/\">\"Federaci\u00f3n de Alianzas Francesas de M\u00e9xico - Portada\"</a>. Alianzafrancesa.org.mx. 2015-07-20<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Federaci%C3%B3n+de+Alianzas+Francesas+de+M%C3%A9xico+-+Portada&amp;rft.pub=Alianzafrancesa.org.mx&amp;rft.date=2015-07-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falianzafrancesa.org.mx%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alianzafrancesa.org.ni/\">\"Alianza Francesa Managua\"</a>. Alianzafrancesa.org.ni<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alianza+Francesa+Managua&amp;rft.pub=Alianzafrancesa.org.ni&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falianzafrancesa.org.ni%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ambafrance-py.org/Alianza-Francesa-de-Asuncion/\">\"Alianza Francesa de Asunci\u00f3n - La France au Paraguay\"</a>. Ambafrance-py.org. 2014-06-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alianza+Francesa+de+Asunci%C3%B3n+-+La+France+au+Paraguay&amp;rft.pub=Ambafrance-py.org&amp;rft.date=2014-06-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ambafrance-py.org%2FAlianza-Francesa-de-Asuncion%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alianzafrancesa.org.pe/\">\"Secci\u0102\u0142n Acad\u0102\u0160mica\"</a>. Alianza Francesa. 2013-12-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Secci%C4%82%C5%82n+Acad%C4%82%C5%A0mica&amp;rft.pub=Alianza+Francesa&amp;rft.date=2013-12-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falianzafrancesa.org.pe%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://huancayo.alianzafrancesa.org.pe/\">\"Alianza Francesa - Secci\u00f3n Acad\u00e9mica\"</a>. Huancayo.alianzafrancesa.org.pe. 2013-12-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alianza+Francesa+-+Secci%C3%B3n+Acad%C3%A9mica&amp;rft.pub=Huancayo.alianzafrancesa.org.pe&amp;rft.date=2013-12-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhuancayo.alianzafrancesa.org.pe%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alliancetnt.org/\">\"Alliance Fran\u00e7aise Trinidad &amp; Tobago &#124; L'alternative culturelle depuis 1951\"</a>. Alliancetnt.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+Trinidad+%26+Tobago+%26%23124%3B+L%27alternative+culturelle+depuis+1951&amp;rft.pub=Alliancetnt.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alliancetnt.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliance-us.org/\">\"D\u00e9l\u00e9gation g\u00e9n\u00e9rale Alliance fran\u00e7aise USA\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=D%C3%A9l%C3%A9gation+g%C3%A9n%C3%A9rale+Alliance+fran%C3%A7aise+USA&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliance-us.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alliancefrancaise.org.mo/?lang=en\">\"&#91;The Alliance Fran\u00e7aise de Macao&#93;\"</a>. Alliancefrancaise.org.mo<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%5BThe+Alliance+Fran%C3%A7aise+de+Macao%26%2393%3B&amp;rft.pub=Alliancefrancaise.org.mo&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alliancefrancaise.org.mo%2F%3Flang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliancefrancaise.org.my/\">\"Alliance Fran\u00e7aise de Kuala Lumpur - The official French culture and language center in Kuala Lumpur since 1961\"</a>. Alliancefrancaise.org.my<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+de+Kuala+Lumpur+-+The+official+French+culture+and+language+center+in+Kuala+Lumpur+since+1961&amp;rft.pub=Alliancefrancaise.org.my&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliancefrancaise.org.my%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://afpenang.com/\">\"Alliance Fran\u00e7aise de Penang\"</a>. <i>afpenang.com</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=afpenang.com&amp;rft.atitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+de+Penang&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fafpenang.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afmaldives.org/\">\"Alliance Fran\u00e7aise de Mal\u00e9 &#124; We are a non-profit organisation aiming to teach French language, promote &amp; share French speaking countries culture, and to encourage cultural diversity\"</a>. Afmaldives.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+de+Mal%C3%A9+%26%23124%3B+We+are+a+non-profit+organisation+aiming+to+teach+French+language%2C+promote+%26+share+French+speaking+countries+culture%2C+and+to+encourage+cultural+diversity&amp;rft.pub=Afmaldives.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.afmaldives.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afm.mn/\">\"afmongolie\"</a>. Afm.mn<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=afmongolie&amp;rft.pub=Afm.mn&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.afm.mn%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aflahore.org/\">\"Alliance Fran\u00e7aise de Lahore\"</a>. Aflahore.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+de+Lahore&amp;rft.pub=Aflahore.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Faflahore.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aftirana.org/\">\"Aleanca Franceze &#124; Frengjishtja, gjuha e europes\"</a>. Aftirana.org. 2013-01-18<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Aleanca+Franceze+%26%23124%3B+Frengjishtja%2C+gjuha+e+europes&amp;rft.pub=Aftirana.org&amp;rft.date=2013-01-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aftirana.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliancefr.am/\">\"\u0540\u0561\u0575\u056f\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0531\u056c\u0575\u0561\u0576\u057d \u0556\u0580\u0561\u0576\u057d\u0565\u0566\"</a>. Alliancefr.am<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D5%80%D5%A1%D5%B5%D5%AF%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6+%D4%B1%D5%AC%D5%B5%D5%A1%D5%B6%D5%BD+%D5%96%D6%80%D5%A1%D5%B6%D5%BD%D5%A5%D5%A6&amp;rft.pub=Alliancefr.am&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliancefr.am%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliancefr.be/\">\"Alliance fran\u00e7aise de Bruxelles-Europe\"</a>. Alliancefr.be<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+fran%C3%A7aise+de+Bruxelles-Europe&amp;rft.pub=Alliancefr.be&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliancefr.be%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliance-francaise.hr/\">\"Francuske alijanse u Hrvatskoj\"</a>. Alliance-francaise.hr. 2015-07-15<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Francuske+alijanse+u+Hrvatskoj&amp;rft.pub=Alliance-francaise.hr&amp;rft.date=2015-07-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliance-francaise.hr%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.af.is/\">\"Alliance Fran\u00e7aise de Reykjavik\"</a>. Af.is. 2014-06-20<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+de+Reykjavik&amp;rft.pub=Af.is&amp;rft.date=2014-06-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.af.is%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliance-francaise.ie/about/\">\"Alliance Fran\u00e7aise Dublin\"</a>. Alliance-francaise.ie. 1974-11-15<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+Dublin&amp;rft.pub=Alliance-francaise.ie&amp;rft.date=1974-11-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliance-francaise.ie%2Fabout%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliancefrancaisecork.com/\">\"Alliance Francaise Cork, Learn French, French Language and Cultural Organisation\"</a>. Alliancefrancaisecork.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Francaise+Cork%2C+Learn+French%2C+French+Language+and+Cultural+Organisation&amp;rft.pub=Alliancefrancaisecork.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliancefrancaisecork.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://corkfrenchfilmfestival.com/\">\"26th Cork French Film Festival 1 \u2013 8 March 2015 &#124; The Fall of the House of Usher\"</a>. Corkfrenchfilmfestival.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=26th+Cork+French+Film+Festival+1+%E2%80%93+8+March+2015+%26%23124%3B+The+Fall+of+the+House+of+Usher&amp;rft.pub=Corkfrenchfilmfestival.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcorkfrenchfilmfestival.com%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.afgalway.org/\">[3]</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120502084039/http://www.afgalway.org/\">Archived</a> May 2, 2012, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afkilkenny.org/\">\"Alliance Fran\u00e7aise Kilkenny \u2013 promoting French language and culture in Kilkenny\"</a>. AF Kilkenny. 2015-06-17<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+Kilkenny+%E2%80%93+promoting+French+language+and+culture+in+Kilkenny&amp;rft.pub=AF+Kilkenny&amp;rft.date=2015-06-17&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.afkilkenny.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aflimerick.org/\">\"Alliance Fran\u00e7aise de Limerick\"</a>. Aflimerick.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+de+Limerick&amp;rft.pub=Aflimerick.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aflimerick.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afwaterford.org/\">\"Alliance Fran\u00e7aise Waterford and Wexford\"</a>. Afwaterford.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+Waterford+and+Wexford&amp;rft.pub=Afwaterford.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.afwaterford.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alliancefr.org.mt\">\"Alliance Fran\u00e7aise &#124; Accueil\"</a>. Alliancefr.org.mt. 2015-07-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+%26%23124%3B+Accueil&amp;rft.pub=Alliancefr.org.mt&amp;rft.date=2015-07-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alliancefr.org.mt&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alfr.md/\">\"Alliance Fran\u0e23\u0e07aise de Moldavie\"</a>. Alfr.md<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%E0%B8%A3%E0%B8%87aise+de+Moldavie&amp;rft.pub=Alfr.md&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alfr.md%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ambafrance-mc.org/Alliance-francaise-a-Monaco/\">\"Alliance Fran\u0e23\u0e07aise \u00e0 Monaco\"</a>. ambafrance-mc.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%E0%B8%A3%E0%B8%87aise+%C3%A0+Monaco&amp;rft.pub=ambafrance-mc.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ambafrance-mc.org%2FAlliance-francaise-a-Monaco%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-53\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160109112034/http://www.afbv.ro/ro/af-in-romania/68-autres-alliances-en-roumanie/\">\"Alianta Franceza in Romania\"</a>. Afbv.ro. 2015-06-16. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afbv.ro/ro/af-in-romania/68-autres-alliances-en-roumanie/\">the original</a> on 2016-01-09<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alianta+Franceza+in+Romania&amp;rft.pub=Afbv.ro&amp;rft.date=2015-06-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.afbv.ro%2Fro%2Faf-in-romania%2F68-autres-alliances-en-roumanie%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alliancefrancaise.es/es/las-af-en-espana/las-af--en-espana/39\">\"Las Af En Espa\u00f1a\"</a>. Alliancefrancaise.es<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Las+Af+En+Espa%C3%B1a&amp;rft.pub=Alliancefrancaise.es&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alliancefrancaise.es%2Fes%2Flas-af-en-espana%2Flas-af--en-espana%2F39&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160702025401/http://www.alliancefrancaise.se/\">\"Alliance Fran\u00e7aise de Su\u00e8de\"</a>. Alliancefrancaise.se. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.alliancefrancaise.se/\">the original</a> on 2016-07-02<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-06-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+de+Su%C3%A8de&amp;rft.pub=Alliancefrancaise.se&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.alliancefrancaise.se%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080520013123/http://af-adana.org/\">\"Alliance Fran\u00e7aise d'Adana\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.af-adana.org/\">the original</a> on May 20, 2008<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 10,</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+Fran%C3%A7aise+d%27Adana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.af-adana.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliancefrancaise.org.uk/about_us.htm\">\"About Us\"</a>. Alliancefrancaise.org.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=About+Us&amp;rft.pub=Alliancefrancaise.org.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliancefrancaise.org.uk%2Fabout_us.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://alliancefrancaise.org.uk/m_history.htm\">\"130 years\"</a>. Alliancefrancaise.org.uk<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=130+years&amp;rft.pub=Alliancefrancaise.org.uk&amp;rft_id=http%3A%2F%2Falliancefrancaise.org.uk%2Fm_history.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-59\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afmanchester.org/\">\"Alliance fran\u00e7aise de Manchester\"</a>. Afmanchester.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-08-11</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Alliance+fran%C3%A7aise+de+Manchester&amp;rft.pub=Afmanchester.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.afmanchester.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlliance+Fran%C3%A7aise\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alliance_Fran%C3%A7aise&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Bru\u00e9zi\u00e8re, Maurice (author) <i>L'Alliance Fran\u00e7aise, Histoire d'une Institution 1883-1983</i>, 1983 <a href=\"/wiki/Librairie_Hachette\" class=\"mw-redirect\" title=\"Librairie Hachette\">Librairie Hachette</a>, Paris. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-01-009341-0\" title=\"Special:BookSources/2-01-009341-0\">2-01-009341-0</a>.</li>\n<li>\u00dcrm\u00e9nyh\u00e1zi, Attila J.(author) <i>Un Centenaire de Rayonnement de la Culture Fran\u00e7aise</i> (the abridged version of the AF's history to include <i>Une C\u00e9l\u00e9bration de l'Alliance Fran\u00e7aise en Tasmanie</i>), 2004. <a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">National Library of Australia</a>, Canberra (Australian Collection) Np 943.9052 U77.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"International_cultural_promotion_organizations\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:International_cultural_promotion_organizations\" title=\"Template:International cultural promotion organizations\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:International_cultural_promotion_organizations\" title=\"Template talk:International cultural promotion organizations\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:International_cultural_promotion_organizations&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"International_cultural_promotion_organizations\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Category:Cultural_promotion_organizations\" title=\"Category:Cultural promotion organizations\">International cultural promotion organizations</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Americas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Brazil: <a href=\"/wiki/Brazilian_Cultural_Center\" title=\"Brazilian Cultural Center\">Brazilian Cultural Center</a></li>\n<li>Chile: <a href=\"/wiki/Image_of_Chile_Foundation\" title=\"Image of Chile Foundation\">Image of Chile</a></li>\n<li>Colombia: <a href=\"/wiki/Caro_and_Cuervo_Institute\" title=\"Caro and Cuervo Institute\">Instituto Caro y Cuervo</a></li>\n<li><i>United States: <a href=\"/wiki/Amerika_Haus\" title=\"Amerika Haus\">Amerika Haus</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Asia</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>China: <a href=\"/wiki/Confucius_Institute\" title=\"Confucius Institute\">Confucius Institute</a></li>\n<li>India: <a href=\"/wiki/Indian_Council_for_Cultural_Relations\" title=\"Indian Council for Cultural Relations\">Indian Council for Cultural Relations</a></li>\n<li>Japan: <a href=\"/wiki/Japan_Foundation\" title=\"Japan Foundation\">Japan Foundation</a></li>\n<li>Philippines: <a href=\"/wiki/Sentro_Rizal\" title=\"Sentro Rizal\">Sentro Rizal</a></li>\n<li>South Korea: <a href=\"/wiki/Korea_Foundation\" title=\"Korea Foundation\">Korea Foundation</a>; <a href=\"/wiki/Korean_Cultural_Center\" title=\"Korean Cultural Center\">Korean Cultural Center</a>; <a href=\"/wiki/King_Sejong_Institute\" title=\"King Sejong Institute\">King Sejong Institute</a></li>\n<li>Taiwan: <a href=\"/wiki/Taiwan_Academy\" title=\"Taiwan Academy\">Taiwan Academy</a></li>\n<li>Turkey: <a href=\"/wiki/Yunus_Emre_Institute\" title=\"Yunus Emre Institute\">Yunus Emre Institute</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Andorra: <a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Ramon_Llull\" title=\"Fundaci\u00f3 Ramon Llull\">Ramon Llull Foundation</a></li>\n<li>Czech Republic: <a href=\"/wiki/Czech_Centres\" title=\"Czech Centres\">Czech Centres</a></li>\n<li>Denmark: <a href=\"/wiki/Danish_Cultural_Institute\" title=\"Danish Cultural Institute\">Danish Cultural Institute</a></li>\n<li>Estonia: <a href=\"/wiki/Estonian_Institute\" title=\"Estonian Institute\">Estonian Institute</a></li>\n<li>European Union: <a href=\"/wiki/European_Union_National_Institutes_for_Culture\" title=\"European Union National Institutes for Culture\">EUNIC</a></li>\n<li>Finland: <a href=\"/wiki/Finnish_cultural_and_academic_institutes\" title=\"Finnish cultural and academic institutes\">Finnish cultural and academic institutes</a></li>\n<li>France: <a class=\"mw-selflink selflink\">Alliance Fran\u00e7aise</a>; <a href=\"/wiki/Institut_Fran%C3%A7ais\" title=\"Institut Fran\u00e7ais\">Institut Fran\u00e7ais</a></li>\n<li>Germany: <a href=\"/wiki/Goethe-Institut\" title=\"Goethe-Institut\">Goethe-Institut</a></li>\n<li>Greece: <a href=\"/wiki/Center_for_the_Greek_Language\" title=\"Center for the Greek Language\">Center for the Greek Language</a>; <a href=\"/wiki/Hellenic_Foundation_for_Culture\" title=\"Hellenic Foundation for Culture\">Hellenic Foundation for Culture</a></li>\n<li>Hungary: <a href=\"/wiki/Balassi_Institute\" title=\"Balassi Institute\">Balassi Institute</a></li>\n<li>Italy: <a href=\"/wiki/Dante_Alighieri_Society\" title=\"Dante Alighieri Society\">Societ\u00e0 Dante Alighieri</a>; <a href=\"/wiki/Istituto_Italiano_di_Cultura\" title=\"Istituto Italiano di Cultura\">Istituto Italiano di Cultura</a></li>\n<li>Poland: <a href=\"/wiki/Adam_Mickiewicz_Institute\" title=\"Adam Mickiewicz Institute\">Adam Mickiewicz Institute</a></li>\n<li>Portugal: <a href=\"/wiki/Instituto_Cam%C3%B5es\" title=\"Instituto Cam\u00f5es\">Instituto Cam\u00f5es</a></li>\n<li>Romania: <a href=\"/wiki/Romanian_Cultural_Institute\" title=\"Romanian Cultural Institute\">Romanian Cultural Institute</a></li>\n<li>Russia: <a href=\"/wiki/Russkiy_Mir_Foundation\" title=\"Russkiy Mir Foundation\">Russkiy Mir Foundation</a></li>\n<li>Spain: <a href=\"/wiki/Instituto_Cervantes\" title=\"Instituto Cervantes\">Instituto Cervantes</a></li>\n<li>Switzerland: <a href=\"/wiki/Pro_Helvetia\" title=\"Pro Helvetia\">Pro Helvetia</a></li>\n<li>Sweden: <a href=\"/wiki/Swedish_Institute\" title=\"Swedish Institute\">Swedish Institute</a></li>\n<li>United Kingdom: <a href=\"/wiki/British_Council\" title=\"British Council\">British Council</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:New-Map-Francophone_World.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"New-Map-Francophone World.PNG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/New-Map-Francophone_World.PNG/24px-New-Map-Francophone_World.PNG\" width=\"24\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/New-Map-Francophone_World.PNG/36px-New-Map-Francophone_World.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/New-Map-Francophone_World.PNG/48px-New-Map-Francophone_World.PNG 2x\" data-file-width=\"2664\" data-file-height=\"1468\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:French_language_and_French-speaking_world\" title=\"Portal:French language and French-speaking world\">French language and French-speaking world portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2190\nCached time: 20180921091304\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.652 seconds\nReal time usage: 0.771 seconds\nPreprocessor visited node count: 3646/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 109643/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8090/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 51958/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.306/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.22 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  607.580      1 -total\n 57.06%  346.688      1 Template:Reflist\n 40.98%  248.996     50 Template:Cite_web\n 13.98%   84.931      1 Template:Infobox_non-profit\n 13.29%   80.719      3 Template:Ambox\n 11.69%   70.998      1 Template:Infobox\n 11.00%   66.816      1 Template:Multiple_issues\n  4.83%   29.327      1 Template:Distinguish\n  4.16%   25.289      1 Template:ISBN\n  4.10%   24.929      1 Template:Primary_sources\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1149298-0!canonical and timestamp 20180921091303 and revision id 857477817\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A3%D9%84%D9%8A%D8%A7%D9%86%D8%B3_%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%D9%8A%D8%B2","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0623\u0644\u064a\u0627\u0646\u0633 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u064a\u0632"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"lang":"azb","url":"https://azb.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%DB%8C%D8%A7%D9%86%D8%B3_%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%D8%B3%DB%8C%D8%B2_%D8%A8%DB%8C%D9%84%DB%8C%D9%85%E2%80%8C%DB%8C%D9%88%D8%B1%D8%AF%D9%88","langname":"South Azerbaijani","autonym":"\u062a\u06c6\u0631\u06a9\u062c\u0647","*":"\u0627\u0644\u06cc\u0627\u0646\u0633 \u0641\u0631\u0627\u0646\u0633\u06cc\u0632 \u0628\u06cc\u0644\u06cc\u0645\u200c\u06cc\u0648\u0631\u062f\u0648"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Alian%C3%A7a_Francesa","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Alian\u00e7a Francesa"},{"lang":"ceb","url":"https://ceb.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise","langname":"Cebuano","autonym":"Cebuano","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise_(rahvusvaheline_organisatsioon)","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Alliance Fran\u00e7aise (rahvusvaheline organisatsioon)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Alliance Fran\u00e7aise"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B1%D5%AC%D5%B5%D5%A1%D5%B6%D5%BD_%D5%96%D6%80%D5%A1%D5%B6%D5%BD%D5%A5%D5%A6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0531\u056c\u0575\u0561\u0576\u057d \u0556\u0580\u0561\u0576\u057d\u0565\u0566"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Alliance Fran\u00e7aise"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Alliance Fran\u00e7aise"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Alliance_Fran%C3%A7aise","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Alliance Fran\u00e7aise"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A2%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%B3%E3%82%B9%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%BB%E3%83%BC%E3%82%BA","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a2\u30ea\u30a2\u30f3\u30b9\u30d5\u30e9\u30f3\u30bb\u30fc\u30ba"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Alian%C3%A7a_Francesa","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Alian\u00e7a Francesa"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Alian%C8%9Ba_Francez%C4%83","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Alian\u021ba Francez\u0103"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%81_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%B7","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0410\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0437"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Alliance_fran%C3%A7aise","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Alliance fran\u00e7aise"},{"lang":"tl","url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Alyansang_Pranses","langname":"Tagalog","autonym":"Tagalog","*":"Alyansang Pranses"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BD%D1%81_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B5%D0%B7","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0410\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441 \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0435\u0437"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%95%E5%9B%BD%E6%96%87%E5%8C%96%E5%8D%8F%E4%BC%9A","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u6cd5\u56fd\u6587\u5316\u534f\u4f1a"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Alliance Francaise","hidden":"","*":"Articles_lacking_reliable_references_from_January_2012"},{"sortkey":"Alliance Francaise","hidden":"","*":"All_articles_lacking_reliable_references"},{"sortkey":"Alliance Francaise","hidden":"","*":"Articles_lacking_reliable_references_from_August_2015"},{"sortkey":"Alliance Francaise","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Alliance Francaise","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"Alliance Francaise","*":"Organizations_established_in_1883"},{"sortkey":"Alliance Francaise","*":"Franchises"},{"sortkey":"Alliance Francaise","*":"Cultural_centers"},{"sortkey":" ","*":"Alliance_Fran\u00e7aise"},{"sortkey":"Alliance Francaise","*":"1883_establishments_in_France"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking reliable references from January 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking reliable references from August 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Cultural promotion organizations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:International cultural promotion organizations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adam Mickiewicz Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Addis Ababa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmedabad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance Fran\u00e7aise de Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance Fran\u00e7aise de Dhaka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance Fran\u00e7aise de Madras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance Fran\u00e7aise de Port Harcourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance Fran\u00e7aise de San Francisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance Fran\u00e7aise de Washington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance Fran\u00e7aise of Port Elizabeth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance fran\u00e7aise de Wuhan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amerika Haus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antofagasta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arequipa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armand Colin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Association of Language Testers in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balassi Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balikpapan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bangalore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bangkok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bangladesh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belo Horizonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bermuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bhopal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botswana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boulevard Raspail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Cultural Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Busan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calgary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Verde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caro and Cuervo Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cebu City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Center for the Greek Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chandigarh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chennai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chiang Mai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chiang Rai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"China"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chittagong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coimbatore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comoros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concepci\u00f3n, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Confucius Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuenca, Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural Diplomacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curic\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cusco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Centres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daegu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daejeon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish Cultural Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dante Alighieri Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denpasar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dhaka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dire Dawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominican Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmonton"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eritrea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Renan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethiopia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union National Institutes for Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faisalabad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand de Lesseps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish cultural and academic institutes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign alliances of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franchising"},{"ns":0,"exists":"","*":"French as a foreign language"},{"ns":0,"exists":"","*":"French culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"French government"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Ramon Llull"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Town, Penang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goethe-Institut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grenada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guatemala City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guayaquil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gurgaon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gwangju"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halifax, Nova Scotia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hanoi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havana City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hellenic Foundation for Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honduras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hong Kong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huancayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyderabad, India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Image of Chile Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incheon"},{"ns":0,"exists":"","*":"India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian Council for Cultural Relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Francais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Cam\u00f5es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Cervantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iquitos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamabad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istituto Italiano di Cultura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaipur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamaica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japan Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeonju"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordan, Hong Kong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Verne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaohsiung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karachi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karikal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazakhstan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenya"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Sejong Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kolkata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korea Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korean Cultural Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuala Lumpur"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lahore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesotho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Librairie Hachette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loja, Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Pasteur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madagascar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madurai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mah\u00e9, India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Makati City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maldives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mal\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mauritius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mindelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monaco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moncton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mozambique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mumbai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mysore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Namibia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nashik"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Delhi"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Zealand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicaragua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nigeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oakville, Ontario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oceania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osorno, Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pakistan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phuket (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pondicherry (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portoviejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince of Asturias Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pro Helvetia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public diplomacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pune"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Cultural Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rom\u00e2nia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russkiy Mir Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Lucia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago de Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semarang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sentro Rizal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shatin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singapore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Societ\u00e0 Dante Alighieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Korea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sri Lanka"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. George's, Grenada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subsidy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swaziland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sword Lake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taipei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taiwan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taiwan Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanzania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thailand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiruchirappalli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toronto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinidad and Tobago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trivandrum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trujillo, Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vadodara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vancouver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoria, British Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vi\u00f1a del Mar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wanchai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winnipeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yerevan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yunus Emre Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zimbabwe"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u20ac"},{"ns":0,"*":"Alliance Fran\u00e7aise de Miami Metro"},{"ns":0,"*":"The French Cultural Center"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Alliance Fran\u00e7aise"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:BLOGS"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying and using independent sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:No original research"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:International cultural promotion organizations"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:French language and French-speaking world"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Primary sources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:3rdparty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Third-party"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox non-profit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years or months ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:International cultural promotion organizations"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"}],"images":["Ambox_important.svg","Question_book-new.svg","Alliancefrancaiselogo.png","Bulletin_n\u00b01_Alliance_fran\u00e7aise_-_avril_1884.jpg","Alliance_fran\u00e7aise_Paris_Ile-de-France.jpg","Alliance_Fran\u00e7aise_de_Manille.jpg","Alliance_Francaise_Mindelo_2006.jpg","AF-La_Paz.jpg","Alian\u00e7afrancesa.JPG","Alliance_Fran\u00e7aise_de_Manille_Biblioth\u00e8que.jpg","Atelier_de_phon\u00e9tique_corrective.JPG","Astana-Alliance-francaise7776.jpg","Alliance_francaise_de_Taiwan_-_Mediatheque_espace_audiovisuel.jpg","Alliance_Fran\u00e7aise_de_Moldavie_-_M\u00e9diath\u00e8que_et_espace_multim\u00e9dia.jpg","New-Map-Francophone_World.PNG"],"externallinks":["http://www.alliancefr.org/en/","http://www.francophonie.org/IMG/pdf/oif_synthese_anglais_001-024.pdf","http://institut-francais.org.uk/","https://web.archive.org/web/20141225183620/http://www.afaccra.com/index.php?option=com_content&view=article&id=70&Itemid=97&lang=en","http://www.afaccra.com/index.php?option=com_content&view=article&id=70&Itemid=97&lang=en","http://afkenya.or.ke/","https://archive.is/20120701114021/http://alliancefrancaise-ng.org/","http://alliancefrancaise-ng.org/","http://alliance.org.za/","http://www.ambafrance-tz.org/-Alliance-Francaise-in-Dar-es-","http://afkampala.org/","http://alianzafrancesa.org.ar/","https://web.archive.org/web/20140109195125/http://alliancefrancaise.bm/","http://alliancefrancaise.bm/","http://alianzafrancesa.org.bo/","https://web.archive.org/web/20150707193734/http://alianzafrancesa.org.bo/","http://www.af.ca/","http://alianzafrancesa.org.co/","http://www.afsj.net/","http://www.cubadebate.cu/noticias/2015/05/11/preside-francoise-hollande-inauguracion-de-sede-de-alianza-francesa-y-foro-empresarial/","http://www.afquito.org.ec/principal/index.php?option=com_content&view=article&id=44&Itemid=59","https://web.archive.org/web/20120610180745/http://www.afquito.org.ec/principal/index.php?option=com_content&view=article&id=44&Itemid=59","http://www.ambafrance-ec.org/","http://www.elmercurio.com.ec/220341-quinta-edicion-de-la-semana-francesa/#.VrTOybLhCM8","http://afelsalvador.com/","http://alianzafrancesa.org.gt/","http://alianzafrancesa.org.mx/","http://alianzafrancesa.org.ni/","http://www.ambafrance-py.org/Alianza-Francesa-de-Asuncion/","http://alianzafrancesa.org.pe/","http://huancayo.alianzafrancesa.org.pe/","http://www.alliancetnt.org/","http://alliance-us.org/","http://www.alliancefrancaise.org.mo/?lang=en","http://alliancefrancaise.org.my/","http://afpenang.com/","http://www.afmaldives.org/","http://www.afm.mn/","http://aflahore.org/","http://www.aftirana.org/","http://alliancefr.am/","http://alliancefr.be/","http://alliance-francaise.hr/","http://www.af.is/","http://alliance-francaise.ie/about/","http://alliancefrancaisecork.com/","http://corkfrenchfilmfestival.com/","http://www.afgalway.org/","https://web.archive.org/web/20120502084039/http://www.afgalway.org/","http://www.afkilkenny.org/","http://www.aflimerick.org/","http://www.afwaterford.org/","http://www.alliancefr.org.mt","http://www.alfr.md/","http://www.ambafrance-mc.org/Alliance-francaise-a-Monaco/","https://web.archive.org/web/20160109112034/http://www.afbv.ro/ro/af-in-romania/68-autres-alliances-en-roumanie/","http://www.afbv.ro/ro/af-in-romania/68-autres-alliances-en-roumanie/","http://www.alliancefrancaise.es/es/las-af-en-espana/las-af--en-espana/39","https://web.archive.org/web/20160702025401/http://www.alliancefrancaise.se/","http://www.alliancefrancaise.se/","https://web.archive.org/web/20080520013123/http://af-adana.org/","http://www.af-adana.org/","http://alliancefrancaise.org.uk/about_us.htm","http://alliancefrancaise.org.uk/m_history.htm","http://www.afmanchester.org/","http://www.equateur.campusfrance.org/es/page/alianza-francesa-en-cuenca","http://www.afquito.org.ec/","http://alliancefrjm.org/","http://www.fondation-alliancefr.org"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":2133,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recognition","number":"2","index":"2","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":3955,"anchor":"Recognition"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"By country","number":"3","index":"3","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":4295,"anchor":"By_country"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"France","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":4311,"anchor":"France"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Paris","number":"3.1.1","index":"5","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":4359,"anchor":"Paris"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Africa","number":"3.2","index":"6","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":7651,"anchor":"Africa"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Americas","number":"3.3","index":"7","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":9502,"anchor":"Americas"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Asia and Oceania","number":"3.4","index":"8","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":17514,"anchor":"Asia_and_Oceania"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Europe","number":"3.5","index":"9","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":21737,"anchor":"Europe"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"10","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":28094,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"11","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":28226,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"12","fromtitle":"Alliance_Fran\u00e7aise","byteoffset":28259,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Alliance Fran\u00e7aise","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Alliance Francaise"},{"name":"wikibase_item","*":"Q655810"}]}}