{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Cultural Centre of Bel\u00e9m","pageid":8753078,"revid":840166426,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox geography\" style=\"width: 256px; padding: 0; font-size: 89%;\">\n\n\n<tbody><tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Location name (local name)\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center; font-weight: bold; font-size: 1.25em; background-color: #ffffcc;\">Cultural Centre of Bel\u00e9m&#32;<span class=\"nowrap\">(<i>Centro Cultural de Bel\u00e9m</i>)</span>\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedbottomrow\" title=\"Category\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center; background-color: #ffffcc;\"><a href=\"/wiki/Cultural_centre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cultural centre\">Cultural centre</a>&#32;(<i>Centro Cultural</i>)\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr>\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center; padding: 0.5em;\"><div><a href=\"/wiki/File:CentroCulturalBelem-CCBY.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"CentroCulturalBelem-CCBY.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/CentroCulturalBelem-CCBY.jpg/235px-CentroCulturalBelem-CCBY.jpg\" width=\"235\" height=\"176\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/CentroCulturalBelem-CCBY.jpg/353px-CentroCulturalBelem-CCBY.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/CentroCulturalBelem-CCBY.jpg/470px-CentroCulturalBelem-CCBY.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"960\" /></a></div><div style=\"padding-top:0.4em\">Cultural Centre of Bel\u00e9m seen from the <a href=\"/wiki/Padr%C3%A3o_dos_Descobrimentos\" title=\"Padr\u00e3o dos Descobrimentos\">Padr\u00e3o dos Descobrimentos</a></div>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Country/Countries in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Country\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"State/States in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Region\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Lisboa,_Region\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lisboa, Region\">Lisbon</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Regions in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Sub-region\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Grande_Lisboa\" title=\"Grande Lisboa\">Grande Lisboa</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Districts in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">District\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Lisbon_(district)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lisbon (district)\">Lisbon</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Municiplities in which the site lies\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Municipality\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Lisbon_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lisbon Municipality\">Lisbon</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Location/Center\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Location\n</th>\n<td><a href=\"/wiki/Santa_Maria_de_Bel%C3%A9m\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Maria de Bel\u00e9m\">Santa Maria de Bel\u00e9m</a>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Elevation above sea level (ASL)\">\n<td style=\"white-space: nowrap;\">&#160;-&#160;elevation\n</td>\n<td>293&#160;m (961&#160;ft)\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Geographic coordinates\">\n<td style=\"white-space: nowrap;\">&#160;-&#160;coordinates\n</td>\n<td><span style=\"white-space:nowrap;\"><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Cultural_Centre_of_Bel%C3%A9m&amp;params=38_41_43.47_N_9_12_31.18_W_type:landmark_region:PT\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">38\u00b041\u203243.47\u2033N</span> <span class=\"longitude\">9\u00b012\u203231.18\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">38.6954083\u00b0N 9.2086611\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">38.6954083; -9.2086611</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Cultural_Centre_of_Bel%C3%A9m&amp;params=38_41_43.47_N_9_12_31.18_W_type:landmark_region:PT\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">38\u00b041\u203243.47\u2033N</span> <span class=\"longitude\">9\u00b012\u203231.18\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">38.6954083\u00b0N 9.2086611\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">38.6954083; -9.2086611</span></span></span></a></span></span></span></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"area\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Area\n</th>\n<td>140,000&#160;m<sup>2</sup> (1,506,947&#160;sq&#160;ft)\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Author/Creator\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Architects\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Vittorio_Gregotti\" title=\"Vittorio Gregotti\">Vittorio Gregotti</a>,</span> <span style=\"white-space: nowrap\">Manuel Salgado</span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Style(s) in which the building is constructed\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Style\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Modern_architecture\" title=\"Modern architecture\">Modern</a></span>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Material(s) in which the object is made\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Material\n</th>\n<td><span style=\"white-space: nowrap\"><a href=\"/wiki/Concrete\" title=\"Concrete\">Concrete</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Foundation date\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Origin\n</th>\n<td>January 1988\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Foundation date 1\">\n<td style=\"white-space: nowrap;\">&#160;-&#160;Initiated\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/July_1989\" class=\"mw-redirect\" title=\"July 1989\">July 1989</a>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Foundation date 2\">\n<td style=\"white-space: nowrap;\">&#160;-&#160;Inaugurated\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/September_1993\" class=\"mw-redirect\" title=\"September 1993\">September 1993</a>\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Owner of the site\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Owner\n</th>\n<td>Funda\u00e7\u00e3o Centro Cultural de Bel\u00e9m (CCB)\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Public\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">For public\n</th>\n<td>Public (of Private Law)\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Visitation (date)\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Visitation\n</th>\n<td>Closed&#160;(<i>25 December</i>)\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n<tr class=\"mergedtoprow\" title=\"Free field with no label\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Management\n</th>\n<td>Funda\u00e7\u00e3o Centro Cultural de Bel\u00e9m (CCB)\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Free field 1 with no label\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Weekdays\n</th>\n<td>8:00 a.m. to 8:00 p.m.\n</td></tr>\n<tr class=\"mergedrow\" title=\"Free field 2 with no label\">\n<th style=\"white-space: nowrap;\">Weekends\n</th>\n<td>10:00 a.m. to 7:00 p.m.\n</td></tr>\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n\n<tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:256px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:256px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:256px\"><a href=\"/wiki/File:Lisbon_locator_map.png\" class=\"image\" title=\"Cultural Centre of Bel\u00e9m is located in Lisbon\"><img alt=\"Cultural Centre of Bel\u00e9m is located in Lisbon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Lisbon_locator_map.png/256px-Lisbon_locator_map.png\" width=\"256\" height=\"229\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Lisbon_locator_map.png/384px-Lisbon_locator_map.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Lisbon_locator_map.png/512px-Lisbon_locator_map.png 2x\" data-file-width=\"670\" data-file-height=\"600\" /></a><div style=\"position:absolute;top:95.746%;left:35.404%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Cultural Centre of Bel\u00e9m\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" title=\"Cultural Centre of Bel\u00e9m\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div>Location of the Jer\u00f3nimos within the municipality of Lisbon</div></div></div></div>\n</td></tr>\n\n\n\n\n\n\n\n\n<tr title=\"Wikimedia Commons has more media related to Cultural Centre of Bel\u00e9m\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><b>Wikimedia Commons&#58;&#32;</b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Bel%C3%A9m_Cultural_Centre\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Bel\u00e9m Cultural Centre\">Bel\u00e9m Cultural Centre</a>\n</td></tr>\n<tr class=\"&quot;mergedrow&quot;title=&quot;Official/Major\">\n<td colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><b>Website&#58;&#32;</b><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ccb.pt/sites/ccb/en-EN/Pages/default.aspx\">ccb<wbr />.pt<wbr />/sites<wbr />/ccb<wbr />/en-EN<wbr />/Pages<wbr />/default<wbr />.aspx</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr class=\"mergedrow\" style=\"height: 0.2em;\">\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n\n\n\n</tbody></table>\n<p>The <b>Cultural Centre of Bel\u00e9m</b> (<a href=\"/wiki/Portuguese_language\" title=\"Portuguese language\">Portuguese</a>: <i><span lang=\"pt\">Centro Cultural de Bel\u00e9m (CCB)</span></i>), located in the civil parish of <a href=\"/wiki/Santa_Maria_de_Bel%C3%A9m\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Maria de Bel\u00e9m\">Santa Maria de Bel\u00e9m</a> (in the municipality of <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>), is the largest building with cultural facilities in <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a>. The CCB's 140,000 m\u00b2 spaces was initially built to accommodate the European Presidency, but adapted to provide spaces for conferences, exhibitions and artistic venues (such as opera, ballet and symphony concerts), in addition to political and research congresses, high security meeting halls, and a 7,000 m\u00b2 exhibition area.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Architecture\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Architecture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cultural_Centre_of_Bel%C3%A9m&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:Cc_belem_3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Cc_belem_3.jpg/235px-Cc_belem_3.jpg\" width=\"235\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Cc_belem_3.jpg/353px-Cc_belem_3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Cc_belem_3.jpg/470px-Cc_belem_3.jpg 2x\" data-file-width=\"3264\" data-file-height=\"2448\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cc_belem_3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The main entrance to the Bel\u00e9m Cultural Centre</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:Bel%C3%A9m_Cultural_Center.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Bel%C3%A9m_Cultural_Center.jpg/235px-Bel%C3%A9m_Cultural_Center.jpg\" width=\"235\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Bel%C3%A9m_Cultural_Center.jpg/353px-Bel%C3%A9m_Cultural_Center.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Bel%C3%A9m_Cultural_Center.jpg/470px-Bel%C3%A9m_Cultural_Center.jpg 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"525\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bel%C3%A9m_Cultural_Center.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The largest cultural centre in Portugal</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:237px;\"><a href=\"/wiki/File:Bel%C3%A9m_Cultural_Center_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Bel%C3%A9m_Cultural_Center_2.jpg/235px-Bel%C3%A9m_Cultural_Center_2.jpg\" width=\"235\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Bel%C3%A9m_Cultural_Center_2.jpg/353px-Bel%C3%A9m_Cultural_Center_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Bel%C3%A9m_Cultural_Center_2.jpg/470px-Bel%C3%A9m_Cultural_Center_2.jpg 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"525\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bel%C3%A9m_Cultural_Center_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A sculpture near one of the patios/entranceways to the cultural centre</div></div></div>\n<p>The decision to construct the Cultural Centre of Bel\u00e9m occurred in January 1988, as part of the Portuguese government's need to construct a building to welcome and accommodate the people involved in Portugal's European Union Presidency (in 1992).<sup id=\"cite_ref-FerreiraCabello_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FerreiraCabello-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-SantanaMatos_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SantanaMatos-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The facility would also serve as a core facility for cultural and leisure activities after its term, and serve as a venue for conferences and exhibitions.\n</p><p>An international architectural competition was held and six proposals were invited to submit a preliminary project, out of the 57 submissions.<sup id=\"cite_ref-SantanaMatos_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SantanaMatos-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The final proposal, submitted by the architectural consortium of Vittorio Gregotti (Italy) and Atelier Risco at the time led by Manuel Salgado (Portugal), was designed to include five modules: a Conference Centre, a Performing Arts Centre, an Exhibition Centre, Hotel and complementary equipment zone, but only the Conference Centre, the Performing Arts Centre and the Exhibition Centre were initially constructed.<sup id=\"cite_ref-FerreiraCabello_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FerreiraCabello-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-SantanaMatos_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SantanaMatos-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-SantanaMatos2_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SantanaMatos2-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Starting in July 1989, the buildings along the waterfront were demolished and many of the infrastructures were reestablished. By January 1992, modules 1, 2 and 3 were completed and ready to accommodate the institutions, administration, communication centre and security of the European Union Presidency. A year later the Conference Centre and small auditorium (March) and later the Exhibition Centre were opened to the public. By fall of the same year (September), the main auditorium was inaugurated.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Architecture\">Architecture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cultural_Centre_of_Bel%C3%A9m&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Architecture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The building is located in <a href=\"/wiki/Santa_Maria_de_Bel%C3%A9m\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Maria de Bel\u00e9m\">Santa Maria de Bel\u00e9m</a>, near the riverfront west of Lisbon, between the dual Avenida da \u00cdndia-Avenida de Bras\u00edlia motorway and <i>Rua Bartolomeu Dias</i>.<sup id=\"cite_ref-SantanaMatos2_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SantanaMatos2-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Apart from fronting the <i>Pra\u00e7a do Imp\u00e9rio</i> (<i>Imperial Square</i>), it juxtopositions the <a href=\"/wiki/Jer%C3%B3nimos_Monastery\" title=\"Jer\u00f3nimos Monastery\">Jer\u00f3nimos Monastery</a>, and is surrounded by many historical buildings, such as the <a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m_Palace\" title=\"Bel\u00e9m Palace\">Palace</a> and the \n<a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m_Tower\" title=\"Bel\u00e9m Tower\">Tower of Bel\u00e9m</a>, the <a href=\"/wiki/National_Archaeology_Museum_(Lisbon)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Archaeology Museum (Lisbon)\">Museum of Archaeology</a>, the Planetarium, the <a href=\"/wiki/Padr%C3%A3o_dos_Descobrimentos\" title=\"Padr\u00e3o dos Descobrimentos\">Monument to the Discoveries</a>.<sup id=\"cite_ref-SantanaMatos2_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SantanaMatos2-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The Bel\u00e9m Cultural Centre has 140,000 m\u00b2 of construction area and was prepared in a very short period (1989\u20131992). The client of the project was the Portuguese State through the <i>Secretaria de Estado da Cultura</i> (State Agency for Culture). Completed in 1992, it occupies a total of 100,000 m\u00b2 and is the work of architects <a href=\"/wiki/Vittorio_Gregotti\" title=\"Vittorio Gregotti\">Vittorio Gregotti</a> and Manuel Salgado; the interior was planned by Daciano Costa.\n</p><p>Its designed, aligned with the Jer\u00f3nimos' Monastery, intentionally fronts the Imp\u00e9rio Square, and consists of structural blocks with courtyards and <i>\"patio-squares\"</i> that interconnect the three principal structures.<sup id=\"cite_ref-SantanaMatos3_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SantanaMatos3-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Each centre is separated by transversal \"streets\", that link the building's interiors which are extensions of the city of Lisbon's historical urban structure.<sup id=\"cite_ref-SantanaMatos3_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SantanaMatos3-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The centrality of the main building extends the urban fabric to the interior creating a public space.<sup id=\"cite_ref-SantanaMatos3_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SantanaMatos3-4\">&#91;4&#93;</a></sup> This architectural style can best be interpreted by Santana and Matos (2010) who refer to as the <i>\"patios-squares\" versus the \"narrow streets\"</i> a conflicting dynamic structure.<sup id=\"cite_ref-SantanaMatos3_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SantanaMatos3-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>With highly sophisticated equipment and a wide variety of installed services, it has several areas with different roles:\n</p>\n<ul><li>The <b>Conference Centre</b>, provides a close link with the most varied business and professional sectors; conceived in order to support conferences and meetings, as well as the CCB operational services, stores, a restaurant, two bars, parking areas and the <a href=\"/wiki/Jacques_Delors\" title=\"Jacques Delors\">Jacques Delors</a> European Information Centre;<sup id=\"cite_ref-FerreiraCabello_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FerreiraCabello-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li>The <b>Performing Arts Centre</b>, the core of the site's cultural and artistic activities, it includes two auditoriums (the larger holding 1429 seats and the smaller with 348 seats), rehearsal hall with 72 seats, in order to support film, opera, ballet, theatre and music events;<sup id=\"cite_ref-FerreiraCabello_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FerreiraCabello-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li>The <b>Exhibition Centre</b>, which includes four galleries for exhibitions of modern art, architecture, design and photography, in addition to coffee and concessionary shops; it also, since June 2007, has been the venue for the Foundation of Modern and Contemporary Art (the Berardo Museum Collection);<sup id=\"cite_ref-FerreiraCabello_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FerreiraCabello-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li>The Educational Area provides a close link between the Foundation and schools of various levels as well as other institutions;</li>\n<li>The Formation Area is a service of the Bel\u00e9m Cultural Centre Foundation; courses, seminars and Conferences are directed towards teaching and learning, as well as the acquisition of further knowledge, skills and specialisation in the different areas of the arts, and culture.</li></ul>\n<p>The Cultural Centre of Bel\u00e9m won the International Stone Architecture Award at the Verona Fair in 1993.\n</p><p>It has already hosted important events like the summit meeting of the Heads of State of the <a href=\"/wiki/Organization_for_Security_and_Co-operation_in_Europe\" title=\"Organization for Security and Co-operation in Europe\">Organization for Security and Co-operation in Europe</a> (OSCE).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cultural_Centre_of_Bel%C3%A9m&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_concert_halls\" title=\"List of concert halls\">List of concert halls</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Cultural_Centre_of_Bel%C3%A9m&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Notes</dt></dl>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 24em; -webkit-column-width: 24em; column-width: 24em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FerreiraCabello-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FerreiraCabello_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FerreiraCabello_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FerreiraCabello_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FerreiraCabello_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FerreiraCabello_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">E. Ferreira and J. Cabello (2008), p.66</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SantanaMatos-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SantanaMatos_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SantanaMatos_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SantanaMatos_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e1tia Santana and Madalena Cunha Matos (2010), p.4</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SantanaMatos2-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SantanaMatos2_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SantanaMatos2_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SantanaMatos2_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e1tia Santana and Madalena Cunha Matos (2010), p.5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SantanaMatos3-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SantanaMatos3_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SantanaMatos3_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SantanaMatos3_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SantanaMatos3_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">C\u00e1tia Santana and Madalena Cunha Matos (2010), p.6</span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dt>Sources</dt></dl>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFFerreiraCabello2008\" class=\"citation\">Ferreira, E.; Cabello, J. (2008), <i>Lisbon: A Complete Visitor's Guide to the City</i>, Florence, Italy: Casa Editrice Bonechi, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-88-476-2319-4\" title=\"Special:BookSources/978-88-476-2319-4\">978-88-476-2319-4</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lisbon%3A+A+Complete+Visitor%27s+Guide+to+the+City&amp;rft.place=Florence%2C+Italy&amp;rft.pub=Casa+Editrice+Bonechi&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-88-476-2319-4&amp;rft.aulast=Ferreira&amp;rft.aufirst=E.&amp;rft.au=Cabello%2C+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACultural+Centre+of+Bel%C3%A9m\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSantanaMatos2010\" class=\"citation\">Santana, C\u00e1tia; Matos, Madalena Cunha (12\u201315 July 2010), \"Buildings and Urban Form: Investigating Buildings with a Positive Urban Transformation Dimension\", <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iphs2010.com/abs/ID358.pdf\"><i>Urban Transformation: Controversies, Contrasts and Challenges, 14th IPHS Conference</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, Istanbul, Turkey: Research Centre for Architecture, Urban Planning and Design (CIAUD)-Faculdade de Arquitectura \u2013 Universidade T\u00e9cnica de Lisboa, pp.&#160;4\u20136<span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">27 June</span> 2011</span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Buildings+and+Urban+Form%3A+Investigating+Buildings+with+a+Positive+Urban+Transformation+Dimension&amp;rft.btitle=Urban+Transformation%3A+Controversies%2C+Contrasts+and+Challenges%2C+14th+IPHS+Conference&amp;rft.place=Istanbul%2C+Turkey&amp;rft.pages=4-6&amp;rft.pub=Research+Centre+for+Architecture%2C+Urban+Planning+and+Design+%28CIAUD%29-Faculdade+de+Arquitectura+%E2%80%93+Universidade+T%C3%A9cnica+de+Lisboa&amp;rft.date=2010-07-12%2F2010-07-15&amp;rft.aulast=Santana&amp;rft.aufirst=C%C3%A1tia&amp;rft.au=Matos%2C+Madalena+Cunha&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iphs2010.com%2Fabs%2FID358.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACultural+Centre+of+Bel%C3%A9m\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Bel\u00e9m_(Lisbon)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Bel%C3%A9m_(Lisbon)\" title=\"Template:Bel\u00e9m (Lisbon)\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Bel%C3%A9m_(Lisbon)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Bel\u00e9m (Lisbon) (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Bel%C3%A9m_(Lisbon)&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Bel\u00e9m_(Lisbon)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m_(Lisbon)\" title=\"Bel\u00e9m (Lisbon)\">Bel\u00e9m (Lisbon)</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Buildings</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m_Palace\" title=\"Bel\u00e9m Palace\">Bel\u00e9m Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m_Tower\" title=\"Bel\u00e9m Tower\">Bel\u00e9m Tower</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berardo_Collection_Museum\" title=\"Berardo Collection Museum\">Berardo Collection Museum</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Cultural Centre of Bel\u00e9m</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Electricity_Museum\" title=\"Electricity Museum\">Electricity Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_do_Restelo\" title=\"Est\u00e1dio do Restelo\">Est\u00e1dio do Restelo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jer%C3%B3nimos_Monastery\" title=\"Jer\u00f3nimos Monastery\">Jer\u00f3nimos Monastery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museu_de_Arte_Popular\" title=\"Museu de Arte Popular\">Museu de Arte Popular</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Art,_Architecture_and_Technology\" title=\"Museum of Art, Architecture and Technology\">Museum of Art, Architecture and Technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Archaeology_Museum_(Lisbon)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Archaeology Museum (Lisbon)\">National Archaeology Museum (Lisbon)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Coach_Museum\" title=\"National Coach Museum\">National Coach Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Navy_Museum_(Portugal)\" title=\"Navy Museum (Portugal)\">Navy Museum (Portugal)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Padr%C3%A3o_dos_Descobrimentos\" title=\"Padr\u00e3o dos Descobrimentos\">Padr\u00e3o dos Descobrimentos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tejo_Power_Station\" title=\"Tejo Power Station\">Tejo Power Station</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Public spaces</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afonso_de_Albuquerque_Square\" title=\"Afonso de Albuquerque Square\">Afonso de Albuquerque Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pra%C3%A7a_do_Imp%C3%A9rio\" title=\"Pra\u00e7a do Imp\u00e9rio\">Pra\u00e7a do Imp\u00e9rio</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Produce</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pastel_de_nata\" title=\"Pastel de nata\">Pastel de nata</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Events</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Portuguese_World_Exhibition\" title=\"Portuguese World Exhibition\">Portuguese World Exhibition</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2224\nCached time: 20180921193926\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.624 seconds\nReal time usage: 0.747 seconds\nPreprocessor visited node count: 2980/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 56278/2097152 bytes\nTemplate argument size: 21441/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3447/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.311/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.38 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  684.484      1 -total\n 66.84%  457.543      1 Template:Geobox\n 18.52%  126.786      1 Template:Geobox2_coor\n 18.52%  126.767      1 Template:Lang-pt\n 17.56%  120.172      1 Template:Country_abbreviation\n  7.86%   53.786      1 Template:Coord\n  7.06%   48.343      2 Template:Geobox2_unit\n  6.32%   43.258      2 Template:Citation\n  5.82%   39.845      1 Template:Geobox2_unit/height\n  5.28%   36.107      2 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8753078-0!canonical and timestamp 20180921193925 and revision id 840166426\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Centro_Cultural_de_Bel%C3%A9m","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Centro Cultural de Bel\u00e9m"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Centro_Cultural_de_Bel%C3%A9m","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Centro Cultural de Bel\u00e9m"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Bel%C3%A9mgo_Kultura_Zentroa","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Bel\u00e9mgo Kultura Zentroa"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%B1%DA%A9%D8%B2_%D9%81%D8%B1%D9%87%D9%86%DA%AF%DB%8C_%D8%A8%D9%84%D9%85","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0645\u0631\u06a9\u0632 \u0641\u0631\u0647\u0646\u06af\u06cc \u0628\u0644\u0645"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_culturel_de_Bel%C3%A9m","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Centre culturel de Bel\u00e9m"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Centro_Cultural_de_Bel%C3%A9m","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Centro Cultural de Bel\u00e9m"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%B2%D5%A5%D5%AC%D5%A5%D5%B4%D5%AB_%D5%B4%D5%B7%D5%A1%D5%AF%D5%B8%D6%82%D5%A9%D5%A1%D5%B5%D5%AB%D5%B6_%D5%AF%D5%A5%D5%B6%D5%BF%D6%80%D5%B8%D5%B6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0532\u0565\u056c\u0565\u0574\u056b \u0574\u0577\u0561\u056f\u0578\u0582\u0569\u0561\u0575\u056b\u0576 \u056f\u0565\u0576\u057f\u0580\u0578\u0576"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Centro_Cultural_de_Bel%C3%A9m","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Centro Cultural de Bel\u00e9m"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Centro_Cultural_de_Bel%C3%A9m","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Centro Cultural de Bel\u00e9m"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Centro_Cultural_de_Bel%C3%A9m","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Centro Cultural de Bel\u00e9m"}],"categories":[{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_May_2018"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","hidden":"","*":"Geobox_usage_tracking_for_building_type"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","hidden":"","*":"Articles_containing_Portuguese-language_text"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Cultural_centers"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Event_venues_in_Portugal"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Buildings_and_structures_in_Lisbon"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Bel\u00e9m_(Lisbon)"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Culture_in_Lisbon"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Convention_centers_in_Portugal"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Entertainment_venues_in_Portugal"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Performing_arts_venues_in_Portugal"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Buildings_and_structures_completed_in_1993"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Cultural_infrastructure_completed_in_1993"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Tourist_attractions_in_Lisbon"},{"sortkey":"Cultural Centre of Belem","*":"Modernist_architecture_in_Portugal"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from May 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vittorio Gregotti"},{"ns":0,"*":"Manuel Salgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete"},{"ns":0,"exists":"","*":"July 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"September 1993"},{"ns":0,"*":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Cultural de Bel\u00e9m (CCB)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso de Albuquerque Square"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bel\u00e9m (Lisbon)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bel\u00e9m Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bel\u00e9m Tower"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berardo Collection Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electricity Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio do Restelo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande Lisboa"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Delors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jer\u00f3nimos Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisboa, Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon (district)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of concert halls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu de Arte Popular"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Art, Architecture and Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Archaeology Museum (Lisbon)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Coach Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Navy Museum (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization for Security and Co-operation in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Padr\u00e3o dos Descobrimentos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pastel de nata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese World Exhibition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pra\u00e7a do Imp\u00e9rio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Maria de Bel\u00e9m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tejo Power Station"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Portugal Lisbon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bel\u00e9m (Lisbon)"},{"ns":11,"*":"Template talk:Bel\u00e9m (Lisbon)"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 line plain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox 0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 location"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 unit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 unit/height"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 unit/length"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 coor"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country abbreviation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 3166 code"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 coor type"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 unit/area"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 data plain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 data"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Geobox2 pushpin map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hide in print"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bel\u00e9m (Lisbon)"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/National"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISO 3166/data/PT"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Portugal Lisbon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["CentroCulturalBelem-CCBY.jpg","Lisbon_locator_map.png","Red_pog.svg","Cc_belem_3.jpg","Bel\u00e9m_Cultural_Center.jpg","Bel\u00e9m_Cultural_Center_2.jpg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Cultural_Centre_of_Bel%C3%A9m&params=38_41_43.47_N_9_12_31.18_W_type:landmark_region:PT","http://ccb.pt/sites/ccb/en-EN/Pages/default.aspx","http://www.iphs2010.com/abs/ID358.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Cultural_Centre_of_Bel\u00e9m","byteoffset":3353,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Architecture","number":"2","index":"2","fromtitle":"Cultural_Centre_of_Bel\u00e9m","byteoffset":5446,"anchor":"Architecture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Cultural_Centre_of_Bel\u00e9m","byteoffset":9077,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Cultural_Centre_of_Bel\u00e9m","byteoffset":9118,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Cultural Centre of Bel\u00e9m","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Bel%C3%A9m_Cultural_Centre","*":"commons:Category:Bel\u00e9m Cultural Centre"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Cultural Centre of Belem"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1054277"}]}}