{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Funda\u00e7\u00e3o Fernando Leite Couto","pageid":52055162,"revid":826461100,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Funda%C3%A7%C3%A3o_Fernando_Leite_Couto&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Funda%C3%A7%C3%A3o+Fernando+Leite+Couto&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Funda%C3%A7%C3%A3o+Fernando+Leite+Couto\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Funda%C3%A7%C3%A3o_Fernando_Leite_Couto\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(October 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Funda%C3%A7%C3%A3o_Leite_Couto_(23201500644).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Funda%C3%A7%C3%A3o_Leite_Couto_%2823201500644%29.jpg/220px-Funda%C3%A7%C3%A3o_Leite_Couto_%2823201500644%29.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Funda%C3%A7%C3%A3o_Leite_Couto_%2823201500644%29.jpg/330px-Funda%C3%A7%C3%A3o_Leite_Couto_%2823201500644%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Funda%C3%A7%C3%A3o_Leite_Couto_%2823201500644%29.jpg/440px-Funda%C3%A7%C3%A3o_Leite_Couto_%2823201500644%29.jpg 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Funda%C3%A7%C3%A3o_Leite_Couto_(23201500644).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Funda\u00e7\u00e3o Fernando Leite Couto</i>, at Avenida Kim Il Sung 961 in Maputo's Sommerschield neighbourhood</div></div></div>\n<p><b>Funda\u00e7\u00e3o Fernando Leite Couto</b>, Portuguese for \"Foundation Fernando Leite Couto\", is a foundation and cultural centre in Mozambique's capital <a href=\"/wiki/Maputo\" title=\"Maputo\">Maputo</a>. It was founded in 2015 and is named after the Portuguese-Mozambican writer <a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Leite_Counto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Leite Counto (page does not exist)\">Fernando Leite Counto</a>. The foundation has its seat in a building developed by <a href=\"/wiki/Pancho_Guedes\" title=\"Pancho Guedes\">Pancho Guedes</a> at Avenida Kim Il Sung 961 in the <a href=\"/w/index.php?title=Sommerschield&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sommerschield (page does not exist)\">Sommerschield</a> neighbourhood.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2015, <a href=\"/wiki/Mia_Couto\" title=\"Mia Couto\">Mia Couto</a>, one of the most famous writers of Mozambique, founded the <i>Funda\u00e7\u00e3o Fernando Leite Couto</i> with the goal to promote the arts, culture and literature of Mozambique and to provide them a space in the Mozambique's capital. The foundation was inaugurated on April 15, 2015 by Fernando Leite Couto's three sons, Mia, Fernando Amado and Armando Jorge. The foundation has a large cultural program and is also planning to offer scholarships and awards to promote young Mozambican authors.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The foundation's building consists of a small library, a small caf\u00e9, and a space for events, especially concerts, readings and exhibitions. Many famous Mozambican artists, musicians and photographers have already shown their works at the foundation. Mia Couto presented his most recent new books there as well. In the meantime, <i>Funda\u00e7\u00e3o Fernando Leite Couto</i> has become one of the most important places for culture in Maputo.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Funda%C3%A7%C3%A3o_Fernando_Leite_Couto&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://fflc.org.mz/\">Official page</a> (Portuguese, English)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Funda%C3%A7%C3%A3o_Fernando_Leite_Couto&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://housesofmaputo.blogspot.com/2016/08/edificio-da-fundacao-fernando-leite.html\">\"Edif\u00edcio da Funda\u00e7\u00e3o Fernando Leite Couto. Pancho Guedes, o grande arquitecto da zona\"</a>. <i>Houses of Maputo</i> (in Portuguese). 2016-08-30<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Houses+of+Maputo&amp;rft.atitle=Edif%C3%ADcio+da+Funda%C3%A7%C3%A3o+Fernando+Leite+Couto.+Pancho+Guedes%2C+o+grande+arquitecto+da+zona&amp;rft.date=2016-08-30&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fhousesofmaputo.blogspot.com%2F2016%2F08%2Fedificio-da-fundacao-fernando-leite.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFunda%C3%A7%C3%A3o+Fernando+Leite+Couto\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jornalnoticias.co.mz/index.php/caderno-cultural/34851-fundacao-fernando-leite-couto-a-preservacao-do-legado-de-um-poeta-multifacetado.html\">\"FUNDA\u00c7\u00c3O FERNANDO LEITE COUTO: A preserva\u00e7\u00e3o do legado de um poeta multifacetado\"</a>. <i>Jornal de Not\u00edcias</i> (in Portuguese). 2015-04-15<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Jornal+de+Not%C3%ADcias&amp;rft.atitle=FUNDA%C3%87%C3%83O+FERNANDO+LEITE+COUTO%3A+A+preserva%C3%A7%C3%A3o+do+legado+de+um+poeta+multifacetado&amp;rft.date=2015-04-15&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jornalnoticias.co.mz%2Findex.php%2Fcaderno-cultural%2F34851-fundacao-fernando-leite-couto-a-preservacao-do-legado-de-um-poeta-multifacetado.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFunda%C3%A7%C3%A3o+Fernando+Leite+Couto\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.voaportugues.com/a/fundacao-fernando-leite-couto-nasce-em-maputo/2722241.html\">\"Funda\u00e7\u00e3o Fernando Leite Couto nasce em Maputo\"</a>. <i>Voice of America</i> (in Portuguese). 2015-04-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Voice+of+America&amp;rft.atitle=Funda%C3%A7%C3%A3o+Fernando+Leite+Couto+nasce+em+Maputo&amp;rft.date=2015-04-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.voaportugues.com%2Fa%2Ffundacao-fernando-leite-couto-nasce-em-maputo%2F2722241.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFunda%C3%A7%C3%A3o+Fernando+Leite+Couto\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://viajar.sapo.mz/descubra-o-pais/lazer-e-cultura/fundacao-fernando-leite-couto-uma-janela-para-a-cultura\">\"Funda\u00e7\u00e3o Fernando Leite Couto, uma janela para a cultura\"</a>. <i>Sapo Viajar</i> (in Portuguese). 2015-10-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Sapo+Viajar&amp;rft.atitle=Funda%C3%A7%C3%A3o+Fernando+Leite+Couto%2C+uma+janela+para+a+cultura&amp;rft.date=2015-10-27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fviajar.sapo.mz%2Fdescubra-o-pais%2Flazer-e-cultura%2Ffundacao-fernando-leite-couto-uma-janela-para-a-cultura&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFunda%C3%A7%C3%A3o+Fernando+Leite+Couto\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180921114235\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.159 seconds\nPreprocessor visited node count: 226/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11966/2097152 bytes\nTemplate argument size: 24/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4755/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.067/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.45 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  138.992      1 -total\n 52.91%   73.547      1 Template:Orphan\n 42.25%   58.727      4 Template:Cite_web\n 33.19%   46.138      1 Template:Ambox\n  1.99%    2.764      1 Template:Monthyear-1\n  1.46%    2.024      1 Template:Monthyear\n  1.31%    1.827      2 Template:PAGENAMEU\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52055162-0!canonical and timestamp 20180921114235 and revision id 826461100\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Funda%C3%A7%C3%A3o_Fernando_Leite_Couto","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Funda\u00e7\u00e3o Fernando Leite Couto"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Funda%C3%A7%C3%A3o_Fernando_Leite_Couto","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Funda\u00e7\u00e3o Fernando Leite Couto"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_October_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"","*":"Mozambican_culture"},{"sortkey":"","*":"Cultural_centers"},{"sortkey":"","*":"2015_establishments_in_Mozambique"},{"sortkey":"","*":"Maputo"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from October 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maputo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mia Couto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pancho Guedes"},{"ns":0,"*":"Fernando Leite Counto"},{"ns":0,"*":"Sommerschield"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Funda\u00e7\u00e3o_Leite_Couto_(23201500644).jpg"],"externallinks":["https://housesofmaputo.blogspot.com/2016/08/edificio-da-fundacao-fernando-leite.html","http://www.jornalnoticias.co.mz/index.php/caderno-cultural/34851-fundacao-fernando-leite-couto-a-preservacao-do-legado-de-um-poeta-multifacetado.html","http://www.voaportugues.com/a/fundacao-fernando-leite-couto-nasce-em-maputo/2722241.html","http://viajar.sapo.mz/descubra-o-pais/lazer-e-cultura/fundacao-fernando-leite-couto-uma-janela-para-a-cultura","//edwardbetts.com/find_link?q=Funda%C3%A7%C3%A3o_Fernando_Leite_Couto","http://fflc.org.mz/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"1","index":"1","fromtitle":"Funda\u00e7\u00e3o_Fernando_Leite_Couto","byteoffset":2690,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Funda\u00e7\u00e3o_Fernando_Leite_Couto","byteoffset":2772,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Funda\u00e7\u00e3o Fernando Leite Couto","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q27488212"}]}}