{"parse":{"title":"Institut Tessin","pageid":18175113,"revid":817106388,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Centre_Culturel_Su%C3%A9dois,_Paris_February_2011_001.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Centre_Culturel_Su%C3%A9dois%2C_Paris_February_2011_001.jpg/220px-Centre_Culturel_Su%C3%A9dois%2C_Paris_February_2011_001.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Centre_Culturel_Su%C3%A9dois%2C_Paris_February_2011_001.jpg/330px-Centre_Culturel_Su%C3%A9dois%2C_Paris_February_2011_001.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/Centre_Culturel_Su%C3%A9dois%2C_Paris_February_2011_001.jpg/440px-Centre_Culturel_Su%C3%A9dois%2C_Paris_February_2011_001.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Centre_Culturel_Su%C3%A9dois,_Paris_February_2011_001.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Entrance to the museum</div></div></div>\n<p>The <b>Institut Tessin</b>, also known as the <b>Centre Culturel Su\u00e9dois</b>, is a museum in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> dedicated to the history of Franco-Swedish artistic exchanges. It is located in the H\u00f4tel de Marle at 11, rue Payenne in the city's <a href=\"/wiki/3rd_arrondissement_of_Paris\" title=\"3rd arrondissement of Paris\">3rd arrondissement</a>, and is open weekdays except Monday; admission is free.\n</p><p>The museum was established by Gunnar W. Lundberg, art historian and cultural advisor to <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a>'s embassy in Paris. It is operated by the <a href=\"/wiki/Swedish_Institute\" title=\"Swedish Institute\">Swedish Institute</a>, under the responsibility of the National Museum in <a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a>, and is the only Swedish culture center located outside of Sweden. The museum contains a permanent collection of works from the 17th to the 20th century, including approximately 600 paintings and more than 5000 books, drawings, prints, and watercolors, as well as sculptures and medals, with notable works by <a href=\"/wiki/Gustaf_Lundberg\" title=\"Gustaf Lundberg\">Gustaf Lundberg</a>, <a href=\"/wiki/Alexander_Roslin\" title=\"Alexander Roslin\">Alexander Roslin</a>, <a href=\"/wiki/Adolf_Ulrik_Wertm%C3%BCller\" title=\"Adolf Ulrik Wertm\u00fcller\">Adolf Ulrik Wertm\u00fcller</a>, and <a href=\"/wiki/Louis_Jean_Desprez\" title=\"Louis Jean Desprez\">Louis Jean Desprez</a>. It also contains a theater, library, Swedish cafe, five studios for artists and Swedish researchers, and space for temporary exhibitions.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_Tessin&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/France%E2%80%93Sweden_relations\" title=\"France\u2013Sweden relations\">France\u2013Sweden relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_museums_in_Paris\" title=\"List of museums in Paris\">List of museums in Paris</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_Tessin&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Centre_Culturel_Su%C3%A9dois\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Centre Culturel Su\u00e9dois\">Centre Culturel Su\u00e9dois</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.si.se/templates/CCS_CommonPage____712.aspx\">Institut Tessin</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paris.org/Musees/Tessin/info.html\">Paris.org entry</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.placesinfrance.com/institut_tessin.html\">Places in France description</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nationalmuseum.se/NMTemplates/NMSingle____3492.aspx\">Nationalmuseum entry</a></li>\n<li>Gunnar W. Lundberg, <i>Institut Tessin, 1933-1953</i>, Tessins\u00e4llskapet&#160;: Stockholm, 1954.</li>\n<li>Gunnar W. Lundberg, <i>Institut Tessin, 1959-1969</i>, Malm\u00f6, Allhem, 1970.</li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Institut_Tessin&amp;params=48_51_29_N_2_21_44_E_type:landmark_region:FR\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b051\u203229\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b021\u203244\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.85806\u00b0N 2.36222\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.85806; 2.36222</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2236\nCached time: 20180912182615\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.092 seconds\nReal time usage: 0.120 seconds\nPreprocessor visited node count: 178/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4452/2097152 bytes\nTemplate argument size: 420/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.023/10.000 seconds\nLua memory usage: 794 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   98.076      1 -total\n 67.59%   66.291      1 Template:Commonscat\n 39.41%   38.655      1 Template:Commons\n 36.62%   35.916      1 Template:Sister_project\n 32.55%   31.921      1 Template:Side_box\n 32.30%   31.679      1 Template:Coord\n  4.39%    4.308      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:18175113-0!canonical and timestamp 20180912182615 and revision id 817106388\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C5%A0v%C3%A9dsk%C3%A9_kulturn%C3%AD_centrum_v_Pa%C5%99%C3%AD%C5%BEi","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"\u0160v\u00e9dsk\u00e9 kulturn\u00ed centrum v Pa\u0159\u00ed\u017ei"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Institut_Tessin","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Institut Tessin"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_culturel_su%C3%A9dois","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Centre culturel su\u00e9dois"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Centre_Culturel_Su%C3%A9dois","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Centre Culturel Su\u00e9dois"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Commons_category_with_local_link_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Art_museums_and_galleries_in_Paris"},{"sortkey":"","*":"Buildings_and_structures_in_the_3rd_arrondissement_of_Paris"},{"sortkey":"","*":"Swedish_art"},{"sortkey":"","*":"Cultural_centers"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"3rd arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Ulrik Wertm\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Roslin"},{"ns":0,"exists":"","*":"France\u2013Sweden relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustaf Lundberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of museums in Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Jean Desprez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Institute"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Centre_Culturel_Su\u00e9dois,_Paris_February_2011_001.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.si.se/templates/CCS_CommonPage____712.aspx","http://www.paris.org/Musees/Tessin/info.html","http://www.placesinfrance.com/institut_tessin.html","http://www.nationalmuseum.se/NMTemplates/NMSingle____3492.aspx","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Institut_Tessin&params=48_51_29_N_2_21_44_E_type:landmark_region:FR"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Institut_Tessin","byteoffset":1208,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Institut_Tessin","byteoffset":1285,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Institut Tessin","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Centre_Culturel_Su%C3%A9dois","*":"commons:Category:Centre Culturel Su\u00e9dois"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q927844"}]}}