{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":5535126,"ns":0,"title":"History of the Bosniaks"},{"pageid":55610868,"ns":0,"title":"Genetic studies on Bosniaks"},{"pageid":50061524,"ns":0,"title":"Behar (magazine)"},{"pageid":50071194,"ns":0,"title":"Biser (magazine)"},{"pageid":13571915,"ns":0,"title":"Black Swans (special forces)"},{"pageid":32890495,"ns":0,"title":"Bosniak Academy of Sciences and Arts"},{"pageid":34173854,"ns":0,"title":"Die Bosniaken kommen"},{"pageid":55689118,"ns":0,"title":"Bosnian Muslim paramilitary units"},{"pageid":50662960,"ns":0,"title":"Bosnian Muslim Republic"},{"pageid":3700997,"ns":0,"title":"Bosnian uprising (1831\u201332)"},{"pageid":27170739,"ns":0,"title":"Bosnian-Herzegovinian Infantry"},{"pageid":3513117,"ns":0,"title":"Bo\u0161njani"},{"pageid":49791740,"ns":0,"title":"Gajret"},{"pageid":2057583,"ns":0,"title":"Husein Grada\u0161\u010devi\u0107"},{"pageid":2442029,"ns":0,"title":"Osman Grada\u0161\u010devi\u0107"},{"pageid":44637219,"ns":0,"title":"Green cadres (paramilitary)"},{"pageid":5327591,"ns":0,"title":"History of Bosnia and Herzegovina (1941\u201345)"},{"pageid":41950276,"ns":0,"title":"Husino rebellion"},{"pageid":751311,"ns":0,"title":"Isa-Beg Ishakovi\u0107"},{"pageid":11310898,"ns":0,"title":"Islamic Declaration"},{"pageid":3656882,"ns":0,"title":"Muhacir"},{"pageid":55689153,"ns":0,"title":"Muslim militias (Bosnian)"},{"pageid":469948,"ns":0,"title":"Muslims (ethnicity)"},{"pageid":31499438,"ns":0,"title":"List of Ottoman governors of Bosnia"},{"pageid":48536242,"ns":0,"title":"Pozderac family"},{"pageid":41956591,"ns":0,"title":"Rebellions in Bosnia and Herzegovina"},{"pageid":33472852,"ns":0,"title":"Resolution of Sarajevo Muslims"},{"pageid":50058688,"ns":0,"title":"Sand\u017eak faction"},{"pageid":952074,"ns":0,"title":"Sevdalinka"},{"pageid":814723,"ns":0,"title":"Srebrenica massacre"},{"pageid":18407392,"ns":0,"title":"Yugoslav Muslim Organization"},{"pageid":18408596,"ns":0,"title":"Yugoslav Muslim People's Organization"},{"pageid":13532600,"ns":0,"title":"Adil Zulfikarpa\u0161i\u0107"}]}}