{"parse":{"title":"Gerald the Fearless","pageid":23857421,"revid":854222780,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div style=\"float: right; margin: 1em; padding: 1em; width: 200px; border: solid 2px gray; background-color: white;\"><a href=\"/wiki/File:COA_of_%C3%89vora_municipality_(Portugal).png\" class=\"image\"><img alt=\"COA of \u00c9vora municipality (Portugal).png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/COA_of_%C3%89vora_municipality_%28Portugal%29.png/200px-COA_of_%C3%89vora_municipality_%28Portugal%29.png\" width=\"200\" height=\"237\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/COA_of_%C3%89vora_municipality_%28Portugal%29.png/300px-COA_of_%C3%89vora_municipality_%28Portugal%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fb/COA_of_%C3%89vora_municipality_%28Portugal%29.png/400px-COA_of_%C3%89vora_municipality_%28Portugal%29.png 2x\" data-file-width=\"469\" data-file-height=\"556\" /></a>\n<p>The city of \u00c9vora honours Gerald with a place on its coat-of-arms. The central plaza, the Pra\u00e7a do Giraldo, is also named after him.\n</p>\n<a href=\"/wiki/File:Praca_do_Giraldo,_Evora,_Alentejo,_Portugal,_28_September_2005.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Praca do Giraldo, Evora, Alentejo, Portugal, 28 September 2005.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Praca_do_Giraldo%2C_Evora%2C_Alentejo%2C_Portugal%2C_28_September_2005.jpg/200px-Praca_do_Giraldo%2C_Evora%2C_Alentejo%2C_Portugal%2C_28_September_2005.jpg\" width=\"200\" height=\"133\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Praca_do_Giraldo%2C_Evora%2C_Alentejo%2C_Portugal%2C_28_September_2005.jpg/300px-Praca_do_Giraldo%2C_Evora%2C_Alentejo%2C_Portugal%2C_28_September_2005.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Praca_do_Giraldo%2C_Evora%2C_Alentejo%2C_Portugal%2C_28_September_2005.jpg/400px-Praca_do_Giraldo%2C_Evora%2C_Alentejo%2C_Portugal%2C_28_September_2005.jpg 2x\" data-file-width=\"3067\" data-file-height=\"2045\" /></a></div>\n<p><b>Geraldo Geraldes</b> or <b>Gerald the Fearless</b> (died prob. 1173), known in Portuguese as <b>Geraldo <i>Sem Pavor</i></b> (\"without fear\"),<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was a Portuguese warrior and folk hero of the <i><a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a></i> whose theatre of operations was in the barren <a href=\"/wiki/Alentejo\" title=\"Alentejo\">Alentejo</a> and <a href=\"/wiki/Extremadura\" title=\"Extremadura\">Extremadura</a> regions of the lower <a href=\"/wiki/Guadiana\" title=\"Guadiana\">Guadiana</a> river. The city of <a href=\"/wiki/%C3%89vora\" title=\"\u00c9vora\">\u00c9vora</a> was the most lasting of his conquests and was never retaken. His success and independence have suggested parallels with the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castilian</a> hero <a href=\"/wiki/El_Cid\" title=\"El Cid\">El Cid</a> and Gerald has been called \"the Cid of Portugal\".<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"toclimit-2\"><div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Reconquista_in_Alentejo_and_Extremadura\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\"><i>Reconquista</i> in Alentejo and Extremadura</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Conflict_with_Le\u00f3n\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Conflict with Le\u00f3n</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Serving_the_Almohads\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Serving the Almohads</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Legacy_and_legend\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Legacy and legend</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Works_cited\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Works cited</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reconquista_in_Alentejo_and_Extremadura\"><i>Reconquista</i> in Alentejo and Extremadura</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerald_the_Fearless&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Reconquista in Alentejo and Extremadura\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Around 1162 Gerald assembled a private army (a <i>mesnada</i>) and rapidly developed tactics that proved remarkably successful in seizing Muslim strongholds, though it was not adapted for siege warfare.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He \"perfected techniques of nocturnal surprise in wintry or stormy weather, stealthy escalading of walls by picked commando-like troops, cutting down of sentries and opening of town gates to the larger force stationed without.\"<sup id=\"cite_ref-bishko414_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bishko414-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Among the primary sources for Gerald's methods the most important is the contemporary Arabic chronicler <a href=\"/w/index.php?title=Ibn_%E1%B9%A2%C4%81%E1%B8%A5ib_al-%E1%B9%A2al%C4%81&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ibn \u1e62\u0101\u1e25ib al-\u1e62al\u0101 (page does not exist)\">Ibn \u1e62\u0101\u1e25ib al-\u1e62al\u0101</a>, whose <i>Al-Mann bil-Im\u0101ma</i> was incorporated into the history of <a href=\"/wiki/Al-Maqqar%C4%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Al-Maqqar\u012b\">al-Maqqar\u012b</a> in the seventeenth century.<sup id=\"cite_ref-pavon182_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pavon182-5\">&#91;5&#93;</a></sup> His opinion of Gerald and his tactics is very low:\n</p>\n<blockquote>\n<p>The dog [Gerald] marched on rainy and very dark nights, with strong wind and snow, towards the cities and, having prepared his wooden instruments of scaling [walls] very large, so that they would surpass the wall of the city, he would apply those ladders to the side of the tower and catch the sentinel [by surprise] and say to him: \"Shout, as is your custom,\" in order that the people would not hear him. When the scaling of the group had been completed on the highest wall in the city, they shouted in their language with an abominable screech, and they entered the city and fought whom they found and robbed them and captured all who were there in [the city, taking] captive and prisoner all who were there.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Of the places Gerald conquered the primary sources are in general agreement, also as to the order of their seizure, but as to the dating of events there is ambiguity. Ibn \u1e62\u0101\u1e25ib's version goes:\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:GeraldoGeraldesSemPavor.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/GeraldoGeraldesSemPavor.jpg/180px-GeraldoGeraldesSemPavor.jpg\" width=\"180\" height=\"247\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/GeraldoGeraldesSemPavor.jpg/270px-GeraldoGeraldesSemPavor.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/GeraldoGeraldesSemPavor.jpg/360px-GeraldoGeraldesSemPavor.jpg 2x\" data-file-width=\"365\" data-file-height=\"500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:GeraldoGeraldesSemPavor.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Statue of Geraldo the Fearless in <a href=\"/wiki/%C3%89vora\" title=\"\u00c9vora\">\u00c9vora</a>, decapitating a Moor.</div></div></div>\n<blockquote>\n<p>In the second <i><a href=\"/wiki/Jumada_al-awwal\" title=\"Jumada al-awwal\">Jumada al-awwal</a></i> [15 April\u201313 May] of the <i><a href=\"/wiki/Anno_Hegirae\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anno Hegirae\">anno Hegirae</a></i> 560 [1165] the city of Trujillo was surprised, and in <i><a href=\"/wiki/Dhu_al-Qi%27dah\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dhu al-Qi&#39;dah\">Dhu al-Qi'dah</a></i> the notable village of \u00c9vora. Also was the population of C\u00e1ceres in <i><a href=\"/wiki/Safar\" title=\"Safar\">Safar</a></i> 561 [1166], and the castle of Mont\u00e1nchez in <i><a href=\"/wiki/Jumada_al-thani\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jumada al-thani\">Jumada al-thani</a></i> and the strongholds of Serpa and Juromenha.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n</blockquote>\n<p>The years 560 and 561 correspond roughly to the <i><a href=\"/wiki/Anno_Domini\" title=\"Anno Domini\">annos Domini</a></i> 1165 and 1166, but here Ibn \u1e62\u0101\u1e25ib is almost certainly off in his dating by a year. The events rather took place in 1164 and 1165. A later Portuguese chronicle, the <i><a href=\"/wiki/Cronic%C3%B3n_Lusitano\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cronic\u00f3n Lusitano\">Cr\u00f3nica dos Godos</a></i> (\"Chronicle of the Goths\"), dates the conquest of <a href=\"/wiki/%C3%89vora\" title=\"\u00c9vora\">\u00c9vora</a> to the year 1204 of the <a href=\"/wiki/Spanish_era\" title=\"Spanish era\">Spanish era</a>, that is, 1166.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Trujillo,_C%C3%A1ceres\" title=\"Trujillo, C\u00e1ceres\">Trujillo</a> was taken on 14 May 1164,<sup id=\"cite_ref-floriano_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-floriano-9\">&#91;9&#93;</a></sup> or in June;<sup id=\"cite_ref-cillan_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cillan-10\">&#91;10&#93;</a></sup> \u00c9vora in September 1164;<sup id=\"cite_ref-cillan_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cillan-10\">&#91;10&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/C%C3%A1ceres,_Spain\" title=\"C\u00e1ceres, Spain\">C\u00e1ceres</a> in December 1164<sup id=\"cite_ref-cillan_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cillan-10\">&#91;10&#93;</a></sup> or, on a later dating, in September 1166.<sup id=\"cite_ref-floriano_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-floriano-9\">&#91;9&#93;</a></sup> These were the major conquests. The lesser conquests of <a href=\"/wiki/Mont%C3%A1nchez\" title=\"Mont\u00e1nchez\">Mont\u00e1nchez</a>, <a href=\"/wiki/Serpa\" title=\"Serpa\">Serpa</a>, and <a href=\"/wiki/Juromenha\" title=\"Juromenha\">Juromenha</a> took place in 1165, based on Ibn \u1e62\u0101\u1e25ib's scheme,<sup id=\"cite_ref-cillan_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cillan-10\">&#91;10&#93;</a></sup> but Mont\u00e1nchez and Serpa may have gone in March 1167, as one historian has it.<sup id=\"cite_ref-floriano_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-floriano-9\">&#91;9&#93;</a></sup> All the primary sources agree that <a href=\"/wiki/Santa_Cruz_de_la_Sierra_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santa Cruz de la Sierra (Spain)\">Santa Cruz de la Sierra</a> was the last of Gerald's successes, which may place it as late as 1169,<sup id=\"cite_ref-cillan_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cillan-10\">&#91;10&#93;</a></sup> though perhaps earlier (1167/8), along with Ure\u00f1a.<sup id=\"cite_ref-floriano_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-floriano-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The conquest of these last two places left Gerald in a position to harass <a href=\"/wiki/Beja_(Portugal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beja (Portugal)\">Beja</a>.<sup id=\"cite_ref-floriano_9-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-floriano-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The date of the capture of <a href=\"/wiki/Monfrag%C3%BCe\" title=\"Monfrag\u00fce\">Monfrag\u00fce</a>,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> which was certainly one of his conquests, cannot be established.<sup id=\"cite_ref-pavon182_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pavon182-5\">&#91;5&#93;</a></sup> \n</p>\n<h2><span id=\"Conflict_with_Le.C3.B3n\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Conflict_with_Le\u00f3n\">Conflict with Le\u00f3n</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerald_the_Fearless&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Conflict with Le\u00f3n\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>So successful was Gerald by 1168 that his eastward expansion threatened the southward expansion of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Kingdom of Le\u00f3n</a>. These actions were in violation of the succession arrangements laid down by <a href=\"/wiki/Alfonso_VII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso VII\">Alfonso VII</a> at <a href=\"/wiki/Sahag%C3%BAn\" title=\"Sahag\u00fan\">Sahag\u00fan</a>, since they comprised lands whose conquest had been assigned to Le\u00f3n.<sup id=\"cite_ref-powers42_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-powers42-12\">&#91;12&#93;</a></sup> A few of Gerald's conquests in the far east had even been assigned to <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Castile\" title=\"Kingdom of Castile\">Castile</a>.<sup id=\"cite_ref-cillan_10-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cillan-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The Leonese king, <a href=\"/wiki/Ferdinand_II_of_Le%C3%B3n\" title=\"Ferdinand II of Le\u00f3n\">Ferdinand II</a>, son of Alfonso VII, took action immediately after the taking of C\u00e1ceres, probably early in the spring of 1166, capturing <a href=\"/wiki/Alc%C3%A1ntara\" title=\"Alc\u00e1ntara\">Alc\u00e1ntara</a> later that year and thus securing a crossing over the <a href=\"/wiki/Tagus\" title=\"Tagus\">Tagus</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Subsequently he allied with the <a href=\"/wiki/Almohad\" class=\"mw-redirect\" title=\"Almohad\">Almohad</a> caliph <a href=\"/wiki/Abu_Yaqub_Yusuf\" title=\"Abu Yaqub Yusuf\">Yusuf I</a>, who had warned him of Gerald and the Portuguese's encroachments on his interests.<sup id=\"cite_ref-bishko414_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bishko414-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-cillan_10-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cillan-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>In the early summer of 1169, Gerald took the <a href=\"/wiki/Taifa_of_Badajoz\" title=\"Taifa of Badajoz\"><i>taifa</i></a> and city of <a href=\"/wiki/Badajoz\" title=\"Badajoz\">Badajoz</a> after a long siege, but the garrison took refuge in the citadel, the <i><a href=\"/wiki/Alcazaba\" title=\"Alcazaba\">alcazaba</a></i>, the siege of which continued.<sup id=\"cite_ref-bishko414_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bishko414-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Seeing an opportunity to add to his domains the chief city of the region at the expense of both his Muslim and Christian enemies, <a href=\"/wiki/Afonso_I_of_Portugal\" title=\"Afonso I of Portugal\">Afonso I of Portugal</a> came with an army to Badajoz to relieve his nominal vassal. This provoked the opposition of Ferdinand of Le\u00f3n, who claimed Badajoz as his own and came south with an army at the request of Yusuf, who had already sent a contingent of 500 cavalry to assist the garrison.<sup id=\"cite_ref-cillan_10-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cillan-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The besieging Portuguese were themselves besieged by the Leonese and fighting broke out in the streets. While trying to flee, Afonso was caught on the hinge of a gate and flung from his horse, breaking his leg. He was captured by Ferdinand's men, while Gerald was captured by the Leonese majordomo, <a href=\"/wiki/Fernando_Rodr%C3%ADguez_de_Castro\" title=\"Fernando Rodr\u00edguez de Castro\">Fern\u00e1n Ruiz de Castro</a>, called <i>el Castellano</i> (\"the Castilian\"). He was an important person at court, who for a while held the highest military post in the capital (<i>tenente turris Legionis</i>, \"possessing the tower of Le\u00f3n\"). He was the king's brother-in-law, being married to Stephanie the Unfortunate, an illegitimate daughter of <a href=\"/wiki/Alfonso_VII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alfonso VII\">Alfonso VII</a> by his second mistress, Urraca Fern\u00e1ndez, and thus a half-sister of Ferdinand II. After the m\u00eal\u00e9e the Leonese had control of the town and the <i>alcazaba</i>, which they soon relinquished to their Muslim allies. Ferdinand succeeded in gaining the valley of the upper <a href=\"/wiki/Limia\" title=\"Limia\">Limia</a> and the regions of Toro\u00f1o (around <a href=\"/wiki/Tui,_Galicia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tui, Galicia\">Tuy</a>), Capraria (around <a href=\"/wiki/Ver%C3%ADn\" title=\"Ver\u00edn\">Ver\u00edn</a>), and Lobarzana (around <a href=\"/wiki/Chaves_(Portugal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chaves (Portugal)\">Chaves</a>) from Afonso in exchange for his release.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Several of Gerald's conquests were ceded to purchase his freedom.<sup id=\"cite_ref-bishko414_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bishko414-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-powers42_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-powers42-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Ferdinand retained C\u00e1ceres, but Trujillo, Mont\u00e1nchez, Santa Cruz de la Sierra, and Monfrag\u00fce he gave to Fern\u00e1n Ruiz.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Serving_the_Almohads\">Serving the Almohads</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerald_the_Fearless&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Serving the Almohads\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1171 and 1172,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> while Yusuf was waging war on <a href=\"/wiki/Taifa_of_Valencia\" title=\"Taifa of Valencia\">Valencia</a> and <a href=\"/wiki/Taifa_of_Murcia\" title=\"Taifa of Murcia\">Murcia</a>, general anarchy prevailed in the Extremadura as Leonese, Portuguese, and Almohad troops fought for supremacy. Gerald took advantage of Yusuf's absence to conquer Beja in the Alentejo (1172). When he and Afonso disagree over whether to hold the site or raze it, Gerald\u2014\"impoverished and bereft of all aid\" <sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\u2014went to <a href=\"/wiki/Seville\" title=\"Seville\">Seville</a> to put himself in the service of the caliph. To keep him away from Portugal he was sent to <a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Morocco</a> with 350 troops.<sup id=\"cite_ref-barton_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-barton-18\">&#91;18&#93;</a></sup> There he received the governorship of <i><a href=\"/wiki/Al-S%C5%ABs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Al-S\u016bs\">al-S\u016bs</a></i> (the plains and mountains of southern <a href=\"/wiki/Morocco\" title=\"Morocco\">Morocco</a>), but soon entered into negotiations with his former monarch concerning the use of al-S\u016bs as a base for a Portuguese invasion. When his correspondence was intercepted, he was arrested and put to death.<sup id=\"cite_ref-bishko414_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bishko414-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The <i><a href=\"/wiki/Chronica_latina_regum_castellae\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chronica latina regum castellae\">Chronica latina regum castellae</a></i>, a Latin Christian chronicle, summarises Gerald's career in one paragraph at the end of its tenth chapter:\n</p>\n<blockquote>\n<p>Also then [at the capture of Afonso I at Badajoz] was captured Gerald, alias \"without fear\", who was given over to Rodrigo Fern\u00e1ndez &#32;&#91;<i><a href=\"/wiki/Sic\" title=\"Sic\">sic</a></i>&#93;, the Castilian, to whom, in exchange for his liberty, Gerald handed over Mont\u00e1nchez, Trujillo, Santa Cruz de la Sierra, and Monfrag\u00fce, which the same Gerald had gained from the Saracens, to whom he had caused much damage, and by whom he was decapitated in Moroccan territory on a laughable pretext.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n</blockquote>\n<p>The chief source for Gerald's negotiations with the caliph and his death in Morocco is <a href=\"/wiki/Ibn_%60Idh%C4%81r%C4%AB_al-Marr%C4%81kush%C4%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ibn `Idh\u0101r\u012b al-Marr\u0101kush\u012b\">Ibn `Idh\u0101r\u012b al-Marr\u0101kush\u012b</a>'s <i>Al-Bay\u0101n al-Mugrib</i>. Many of the cities and castles that Gerald captured with ease were later re-conquered by the Almohads, who improved their fortifications so much that they were not taken by the Christians again until the next century.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> C\u00e1ceres was besieged four times without success (1184, 1213, 1218, and 1222) and is usually referred to as a <i>castrum famossum</i> (\"famous castle\") or <i>muy fuerte castillo</i> (\"very strong castle\") in Christian sources, although it had fallen relatively easily to Gerald.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Trujillo was not taken by the Christians again until 1234.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The defences of Badajoz were completely reworked after 1169 and those that survive today are almost entirely of the Almohad period; the city only fell to the Christians permanently in 1226.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<div style=\"float: right; margin: 1em; padding: 1em; width: 275px; border: solid 2px gray; background-color: white;\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Camoens_p263_131v_Gerald_the_Fearless.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Camoens p263 131v Gerald the Fearless.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/b/b9/Camoens_p263_131v_Gerald_the_Fearless.JPG\" width=\"250\" height=\"168\" data-file-width=\"237\" data-file-height=\"159\" /></a></div></div><br />\n&#160;&#160;&#160;<small>The dauntless Gerald: in his left he bears<br />&#160;&#160;&#160;Two watchmen's heads, his right the falchion rears:<br />&#160;&#160;&#160;The gate he opens, swift from ambush rise<br />&#160;&#160;&#160;His ready bands, the city falls his prize:<br />&#160;&#160;&#160;\u00c9vora still the grateful honour pays,<br />&#160;&#160;&#160;Her banner'd flag the mighty deed displays:<br />&#160;&#160;&#160;There frowns the hero; in his left he bears<br />&#160;&#160;&#160;The two cold heads, his right the falchion rears.</small><br />&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;\u2014<a href=\"/wiki/Luiz_Vaz_de_Camoens\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luiz Vaz de Camoens\">Camoens</a>, <i><a href=\"/wiki/The_Lusiads\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Lusiads\">The Lusiads</a></i><br />&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;&#160;(Canto VIII, 21)<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy_and_legend\">Legacy and legend</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerald_the_Fearless&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Legacy and legend\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Gerald left his mark on the toponymy of the Extremadura. A document of the <a href=\"/wiki/Order_of_Calatrava\" title=\"Order of Calatrava\">Order of Calatrava</a> of 1218 refers to the <i>cabeza de giraldo</i> (\"head of Gerald\") as a place, without indicating where it lay. Two streams, the Geradillo and the Geraldo, the first flowing from the second and into the Tagus, are also named after Gerald. The region where the stream originates is in the highlands around <a href=\"/wiki/Casas_de_Miravete\" title=\"Casas de Miravete\">Casas de Miravete</a>, which is quite possibly the site of the <i>cabeza</i>.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>The legends which later arose surrounding Gerald are given concise retelling by <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis-Adrien_Duperron_de_Castera\" class=\"extiw\" title=\"fr:Louis-Adrien Duperron de Castera\">Louis-Adrien Duperron de Castera</a>, a French translator:\n</p>\n<blockquote>\n<p>He was a man of rank, who, in order to avoid the legal punishment to which several crimes rendered him obnoxious, put himself at the head of a party of freebooters. Tiring, however, of that life, he resolved to reconcile himself to his sovereign by some noble action. Full of this idea, one evening he entered \u00c9vora, which then belonged to the Moors. In the night he killed the sentinels of one of the gates, which he opened to his companions, who soon became masters of the place. This exploit had its desired effect. The king pardoned Gerald, and made him governor of \u00c9vora. A knight with a sword in one hand, and two heads in the other, from that time became the armorial bearing of the city.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n</blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerald_the_Fearless&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerald_the_Fearless&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Owing to the non-standardisation of spelling in the twelfth century, his name may also be rendered Gerardo or Giraldo. The Spanish version of his patronymic is Ger\u00e1ldez. In medieval Latin he was described as <i>Giraldus qui dicebatur sine pavore</i> (\"Gerald, who is called without fear\").</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Or the \"Portuguese Cid\", but not without some controversy. To certain Spanish scholars a mere guerilla fighter has no business consorting with El Cid (cf. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chde.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=89:fortaleza-medieval-sierra-santa-cruz&amp;catid=28:2006&amp;Itemid=2\">Cill\u00e1n Cill\u00e1n, n9</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clemente Ramos, 653.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bishko414-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-bishko414_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bishko414_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bishko414_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bishko414_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-bishko414_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Bishko, 414\u201315.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pavon182-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-pavon182_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-pavon182_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Pav\u00f3n Maldonado, 182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clemente Ramos, 653 n14: <i>El perro caminaba en noches lluviosas y muy oscuras, de fuerte viento y nieve, hacia las ciudades y hab\u00eda preparado sus instrumentos de escalas de madera muy largas, que sobrepasen el muro de la ciudad, aplicaba aquellas escaleras al costado de la torre y sub\u00eda por ellas el primero, hasta la torre y cog\u00eda al centinela y le dec\u00eda: \"Grita como es tu costumbre,\" para que no le sintiese la gente. Cuando se hab\u00eda completado la subida de su grupo a lo m\u00e1s alto del muro de la ciudad, gritaban en su lengua con un alarido execrable, y entraban en la ciudad y combat\u00edan al que encontraban y le robaban y cog\u00edan a todos los que hab\u00eda en ella cautivos y prisioneros a todos los que estaban all\u00ed.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Translated from the Spanish: <i>En Yumada segundo de la hegira 560 fue sorprendida la ciudad de Truxillo, y en Diskada, la notable villa de Jeburah. Tambi\u00e9n la poblaci\u00f3n de C\u00e1ceres en Safar de 561, y el castillo de Muntajesh en Umada y los fuertes de Severina y Jelmaniyyah</i> (in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chde.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=89:fortaleza-medieval-sierra-santa-cruz&amp;catid=28:2006&amp;Itemid=2\">Cill\u00e1n Cill\u00e1n</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Enrique_Fl%C3%B3rez\" title=\"Enrique Fl\u00f3rez\">Enrique Fl\u00f3rez</a>, <i>Espa\u00f1a Sagrada</i> (Madrid: 1796), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k927603.image.f443.pagination\">XIV:428</a>: <i>\u00c6ra 1204. Civitas Elbora capta, &amp; depraedata, &amp; noctu ingressa a Giraldo cognominato sine pavore, &amp; latronibus sociis ejus, &amp; tradidit eam Regi D. Alfonso</i> (In the year 1166 the city of \u00c9vora was captured and depredated, for at night it was entered by Gerald called \"the Fearless\", and his associates entered by the latrines, and made over [the city] to the king Don Afonso).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-floriano-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-floriano_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-floriano_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-floriano_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-floriano_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-floriano_9-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Floriano Cumbre\u00f1o, see note 10 in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chde.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=89:fortaleza-medieval-sierra-santa-cruz&amp;catid=28:2006&amp;Itemid=2\">Cill\u00e1n Cill\u00e1n.</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cillan-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-cillan_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cillan_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cillan_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cillan_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cillan_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cillan_10-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cillan_10-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-cillan_10-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chde.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=89:fortaleza-medieval-sierra-santa-cruz&amp;catid=28:2006&amp;Itemid=2\">Cill\u00e1n Cill\u00e1n.</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Variously spelled Mofra, Monfra, Monfrag, and Monsfrag\u00fce.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-powers42-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-powers42_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-powers42_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Powers, 42.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hern\u00e1ndez Gim\u00e9nez (part III), 311\u201312.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fletcher, 134.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ibn \u1e62\u0101\u1e25ib states that three years after its conquest, between 17 October 1167 and 4 October 1168, Gerald was forced to cede Trujillo to a certain Ferdinand, called a brother-in-law of \"Fernando el Baboso\" (Ferdinand the Stupid), that is, the king of Le\u00f3n. The gift to Fern\u00e1n is also recorded in a Christian source, the <i>Chronica latina regum castellae</i>. The date given by Ibn \u1e62\u0101\u1e25ib conflicts with the dates of 1169 (cf. Bishko, 414\u201315) or 1170 (cf. Clemente Ramos, 649\u201350) found in other sources. Cf. Hern\u00e1ndez Gim\u00e9nez (part I), 93.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Years in which <a href=\"/wiki/Muhammad_ibn_Mardanish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muhammad ibn Mardanish\">Muhammad ibn Mardanish</a> of Murcia was defeated by Yusuf and then died, leaving his kingdom of the taking.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Original Latin: <i>depaupertatus autem et destitutus omni auxilio transtulit se ad Sarracenos, quibus multa dampna intulerat</i> (quoted in Barton, n84).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-barton-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-barton_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Barton, 28\u201335.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Original Latin (from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chde.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=89:fortaleza-medieval-sierra-santa-cruz&amp;catid=28:2006&amp;Itemid=2\">Cill\u00e1n Cill\u00e1n</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>): <i>Tunc et caputs fuit Giraldus qui dicebant sine pavore et traditus in manus Roderici Fernandi Castellani, cui pro liberatione sua dedit idem Giraldus Montages, Trujellum, Sancta Cruz, Monfra que idem Giraldus acquisierat a sarracenis</i>.<br />Spanish translation (from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091027134723/http://geocities.com/iblbo/archivo/cronicastilla/laticas2.htm\"><i>Cr\u00f3nica Latina de los reyes de Castilla</i>, 10</a>): <i>Tambi\u00e9n fue entonces capturado Giraldo, alias \"Sin miedo\", quien fue entregado a Rodrigo Fern\u00e1ndez, el Castellano, al que, a cambio de su libertad, Giraldo entreg\u00f3 Mont\u00e1nchez, Trujillo, Santa Cruz de la Sierra y Mofra, que el mismo Giraldo hab\u00eda ganado a los sarracenos, a los que hab\u00eda causado muchos da\u00f1os, y por los que fue decapitado en tierras marroqu\u00edes con un pretexto balad\u00ed.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clemente Ramos, 701.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clemente Ramos, 655.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clemente Ramos, 670.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clemente Ramos, 677\u201378.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Translation from the 1887 edition of William Julius Mickle's (1776) translation, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sacred-texts.com/neu/lus/lusbk08.htm\">p. 229</a>. Other translation available online are J. J. Aubertin (London: 1884), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ct8IAAAAQAAJ&amp;pg=PA107#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\">p. 107</a>, and <a href=\"/wiki/Richard_Francis_Burton\" title=\"Richard Francis Burton\">Richard Francis Burton</a> with Isabel Burton (London: 1880), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Ln4NAAAAQAAJ&amp;pg=PA296#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\">vol. II, p. 296</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hern\u00e1ndez Gim\u00e9nez (part III), 303.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">From Mickle's translation of Castera's notes to Camoens, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sacred-texts.com/neu/lus/lusbk08.htm\">p. 229 n3</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Works_cited\">Works cited</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerald_the_Fearless&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Works cited\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Simon Barton. 2002. \"Traitors to the Faith? Christian Mercenaries in al-Andalus and the Maghreb, <i>c</i>.1100\u20131300\". <i>Medieval Spain: Culture, Conflict, and Coexistence: Studies in Honour of Angus MacKay</i>. Edited by <a href=\"/wiki/Roger_Collins\" title=\"Roger Collins\">Roger Collins</a> and Anthony Goodman. Palgrave Macmillan.</li>\n<li>Charles Julian Bishko. 1975. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libro.uca.edu/bishko/spr1.htm\">\"The Spanish and Portuguese Reconquest, 1095&#8211;1492\".</a> <i>A History of the Crusades, vol. 3: The Fourteenth and Fifteenth Centuries</i>. Harry W. Hazard, ed. Madison: University of Wisconsin Press.</li>\n<li>Francisco Cill\u00e1n Cill\u00e1n. 2006. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chde.org/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=89:fortaleza-medieval-sierra-santa-cruz&amp;catid=28:2006&amp;Itemid=2\">\"La fortaleza medieval de la Sierra de Santa Cruz\".</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since October 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup> <i>Coloquios Hist\u00f3ricos de Extremadura</i>.</li>\n<li>Juli\u00e1n Clemente Ramos. 1994. \"La Extremadura musulmana (1142\u20131248): Organizaci\u00f3n defensiva y sociedad\". <i>Anuario de estudios medievales</i>, 24:647\u2013701.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_A._Fletcher\" title=\"Richard A. Fletcher\">Richard A. Fletcher</a>. 1978, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libro.uca.edu/ekl/ekl.htm\"><i>The Episcopate in the Kingdom of Le\u00f3n in the Twelfth Century</i>.</a> Oxford: Oxford University Press.</li>\n<li>F\u00e9lix Hern\u00e1ndez Gim\u00e9nez. 1967. \"Los caminos de C\u00f3rdoba hacia Noroeste en \u00e9poca musulmana, I\". <i>Al-Andalus</i>, 32(1):37\u2013123.</li>\n<li>F\u00e9lix Hern\u00e1ndez Gim\u00e9nez. 1967. \"Los caminos de C\u00f3rdoba hacia Noroeste en \u00e9poca musulmana, III\". <i>Al-Andalus</i>, 32(2):277\u2013358.</li>\n<li>Basilio Pav\u00f3n Maldonado. 1967. \"Arqueolog\u00eda musulmana en C\u00e1ceres (Aljibes medievales)\". <i>Al-Andalus</i>, 32(1):181\u2013210.</li>\n<li>James F. Powers. 1987. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libro.uca.edu/socwar/war.htm\"><i>A Society Organized for War: The Iberian Municipal Militias in the Central Middle Ages, 1000\u20131284</i>.</a> Berkeley: University of California Press.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerald_the_Fearless&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Antonio Floriano Cumbre\u00f1o. 1957. <i>Estudios de Historia de C\u00e1ceres (desde los or\u00edgenes a la Reconquista)</i>. Oviedo: Diputaci\u00f3n Provincial de C\u00e1ceres.</li>\n<li>David L\u00f3pes. 1940. \"O Cid portugu\u00eas: Geraldo Sempavor\". <i>Revista Portuguesa de Historia</i>, 1:92\u2013109.</li>\n<li>Armando de Sousa Pereira. 2008. <i>Geraldo Sem Pavor: Um guerreiro de fronteira entre crist\u00e3os e mu\u00e7ulmanos, </i>c<i>. 1162\u20131176</i>. Oporto: Fronteira do Caos Editores.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gerald_the_Fearless&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galeon.com/jaaredondo/textos/geraldo.doc\">La muerte de un gerrillero: Geraldo Sem Pavor (Spanish)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q328648&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q328648&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q328648\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/103839454\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/140309640\">140309640</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/103839454\">103839454</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1326\nCached time: 20180909193226\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.216 seconds\nReal time usage: 0.267 seconds\nPreprocessor visited node count: 1374/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15863/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3620/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 15552/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.068/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.93 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  210.524      1 -total\n 42.73%   89.967      1 Template:Reflist\n 30.46%   64.121      6 Template:Dead_link\n 25.76%   54.240      6 Template:Fix\n 23.14%   48.713     12 Template:Category_handler\n 21.93%   46.159      1 Template:Authority_control\n 16.66%   35.082      1 Template:Use_dmy_dates\n  7.04%   14.829      1 Template:DMCA\n  5.68%   11.961      1 Template:Dated_maintenance_category\n  3.81%    8.020      1 Template:FULLROOTPAGENAME\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23857421-0!canonical and timestamp 20180909193225 and revision id 854222780\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Geraldo_sem_Pavor","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Geraldo sem Pavor"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Geraldo_Sempavor","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Geraldo Sempavor"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Geraldo_sem_Pavor","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Geraldo sem Pavor"}],"categories":[{"sortkey":"Fearless, Gerald The","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_October_2017"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_July_2013"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","*":"Portuguese_soldiers"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","*":"1170s_deaths"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","*":"People_of_the_Reconquista"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","*":"Portuguese_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","*":"12th-century_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","*":"Medieval_legends"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","*":"Portuguese_knights"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","*":"12th-century_Portuguese_people"},{"sortkey":"Fearless, Gerald The","hidden":"","*":"Year_of_birth_unknown"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from July 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from October 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abu Yaqub Yusuf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Maqqar\u012b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-S\u016bs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcazaba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alc\u00e1ntara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alentejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almohad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anno Domini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anno Hegirae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Badajoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beja (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casas de Miravete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaves (Portugal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronica latina regum castellae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cronic\u00f3n Lusitano"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e1ceres, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dhu al-Qi'dah"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Cid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Fl\u00f3rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extremadura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Rodr\u00edguez de Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibn `Idh\u0101r\u012b al-Marr\u0101kush\u012b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jumada al-awwal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jumada al-thani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juromenha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luiz Vaz de Camoens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monfrag\u00fce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont\u00e1nchez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muhammad ibn Mardanish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Order of Calatrava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard A. Fletcher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Francis Burton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Collins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Safar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sahag\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Cruz de la Sierra (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serpa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tagus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Badajoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Murcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taifa of Valencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Lusiads"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trujillo, C\u00e1ceres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tui, Galicia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ver\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9vora"},{"ns":0,"*":"Ibn \u1e62\u0101\u1e25ib al-\u1e62al\u0101"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:TOC limit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["COA_of_\u00c9vora_municipality_(Portugal).png","Praca_do_Giraldo,_Evora,_Alentejo,_Portugal,_28_September_2005.jpg","GeraldoGeraldesSemPavor.jpg","Camoens_p263_131v_Gerald_the_Fearless.JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.chde.org/index.php?option=com_content&view=article&id=89:fortaleza-medieval-sierra-santa-cruz&catid=28:2006&Itemid=2","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k927603.image.f443.pagination","https://web.archive.org/web/20091027134723/http://geocities.com/iblbo/archivo/cronicastilla/laticas2.htm","http://www.sacred-texts.com/neu/lus/lusbk08.htm","https://books.google.com/books?id=ct8IAAAAQAAJ&pg=PA107#v=onepage&q=&f=false","https://books.google.com/books?id=Ln4NAAAAQAAJ&pg=PA296#v=onepage&q=&f=false","https://www.wikidata.org/wiki/Q328648","http://libro.uca.edu/bishko/spr1.htm","http://libro.uca.edu/ekl/ekl.htm","http://libro.uca.edu/socwar/war.htm","http://www.galeon.com/jaaredondo/textos/geraldo.doc","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/103839454","https://d-nb.info/gnd/140309640","https://viaf.org/viaf/103839454"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>Reconquista</i> in Alentejo and Extremadura","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gerald_the_Fearless","byteoffset":1704,"anchor":"Reconquista_in_Alentejo_and_Extremadura"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Conflict with Le\u00f3n","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gerald_the_Fearless","byteoffset":7891,"anchor":"Conflict_with_Le\u00f3n"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Serving the Almohads","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gerald_the_Fearless","byteoffset":11488,"anchor":"Serving_the_Almohads"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy and legend","number":"4","index":"4","fromtitle":"Gerald_the_Fearless","byteoffset":16822,"anchor":"Legacy_and_legend"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Gerald_the_Fearless","byteoffset":18392,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notes","number":"5.1","index":"6","fromtitle":"Gerald_the_Fearless","byteoffset":18408,"anchor":"Notes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Works cited","number":"5.2","index":"7","fromtitle":"Gerald_the_Fearless","byteoffset":18435,"anchor":"Works_cited"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Further reading","number":"5.3","index":"8","fromtitle":"Gerald_the_Fearless","byteoffset":20226,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"9","fromtitle":"Gerald_the_Fearless","byteoffset":20668,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Gerald the Fearless","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis-Adrien_Duperron_de_Castera","*":"fr:Louis-Adrien Duperron de Castera"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fearless, Gerald The"},{"name":"wikibase_item","*":"Q328648"}]}}