{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"H\u00e1ma","pageid":15660408,"revid":848114510,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the Old Norse hero. For Middle-earth character, see <a href=\"/wiki/H%C3%A1ma_(Middle-earth)\" title=\"H\u00e1ma (Middle-earth)\">H\u00e1ma (Middle-earth)</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kung_Heimer_och_Asl%C3%B6g.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Kung_Heimer_och_Asl%C3%B6g.jpg/220px-Kung_Heimer_och_Asl%C3%B6g.jpg\" width=\"220\" height=\"264\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Kung_Heimer_och_Asl%C3%B6g.jpg/330px-Kung_Heimer_och_Asl%C3%B6g.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Kung_Heimer_och_Asl%C3%B6g.jpg/440px-Kung_Heimer_och_Asl%C3%B6g.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kung_Heimer_och_Asl%C3%B6g.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"King Heimer and Asl\u00f6g\" (1856) by <a href=\"/wiki/August_Malmstr%C3%B6m\" title=\"August Malmstr\u00f6m\">August Malmstr\u00f6m</a>.</div></div></div>\n<p><b>H\u00e1ma</b> (<a href=\"/wiki/Old_English_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old English language\">Old English</a>&#58; <i><span lang=\"ang\" title=\"Old English language text\">H\u0101ma</span></i>), <b>Heimir</b> (<a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>), or <b>Heime</b> (<a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>) was a legendary <a href=\"/wiki/Germanic_peoples\" title=\"Germanic peoples\">Germanic</a> <a href=\"/wiki/Hero\" title=\"Hero\">hero</a> who often appears together with his friend <a href=\"/wiki/Wudga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wudga\">Wudga</a>.<sup id=\"cite_ref-nordisk_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nordisk-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He appears in the Anglo-Saxon poems <i><a href=\"/wiki/Beowulf\" title=\"Beowulf\">Beowulf</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Widsith\" title=\"Widsith\">Widsith</a></i>, in the Scandinavian <i><a href=\"/wiki/%C3%9Ei%C3%B0rekssaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00dei\u00f0rekssaga\">\u00dei\u00f0rekssaga</a></i> and in German epics such as <i><a href=\"/wiki/Alpharts_Tod\" title=\"Alpharts Tod\">Alpharts Tod</a></i>.<sup id=\"cite_ref-Nibelung_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nibelung-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Adventures\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Adventures</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#King_Heimir\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">King Heimir</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A1ma&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Since Wudga is based on a <a href=\"/wiki/Goths\" title=\"Goths\">Gothic</a> hero named <a href=\"/wiki/Vidigoia\" title=\"Vidigoia\">Vidigoia</a>, it is possible that Hama has a similar origin, and the Anglo-Saxon poem <i><a href=\"/wiki/Widsith\" title=\"Widsith\">Widsith</a></i> talks of Hama and Wudga as Gothic warriors fighting against the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a> in the <a href=\"/wiki/Gothiscandza\" title=\"Gothiscandza\">Vistula forests</a>, where the Goths had an early settlement.<sup id=\"cite_ref-nordisk_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nordisk-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Later, during the evolution of the legends, the two heroes were connected with both the Gothic kings <a href=\"/wiki/Ermanaric\" title=\"Ermanaric\">Ermanaric</a> and <a href=\"/wiki/Theodoric_the_Great\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodoric the Great\">Theodoric the Great</a>, and they were increasingly presented as traitors; it is as traitors that they appear in the <i><a href=\"/wiki/%C3%9Ei%C3%B0rekssaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00dei\u00f0rekssaga\">\u00dei\u00f0rekssaga</a></i>.<sup id=\"cite_ref-nordisk_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nordisk-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Adventures\">Adventures</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A1ma&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Adventures\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the <i>\u00dei\u00f0rekssaga</i>, Heime was originally named Studas and named so after his father. He lost his name, however, and was renamed Heime as he looked as ferocious and grim as a dragon by that name. In German versions, he had killed the dragon. In the <a href=\"/wiki/Middle_High_German\" title=\"Middle High German\">Middle High German</a> <a href=\"/wiki/Theodoric_the_Great#Legend\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodoric the Great\">Dietrich</a> cycle, he is the son of a Madelger or Adelger of Lamparten, and he appears either as a duke or as a giant with several hands or elbows, a trait which also appears in the Swedish version of the <i>\u00dei\u00f0rekssaga</i>. Heime has an excellent weapon named Blutgang and a famous horse called Rispa. When Theodoric is only 12 years old and Heime is 17, Heime leaves his home to challenge Theodoric in a duel. In the fight, Heime's sword, Blutgang,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> is destroyed and Theodoric's helmet shattered. Heime loses the duel, and swears allegiance to Theodoric. Later, when Theodoric wins the sword Eckesachs, he gives his old sword Nagelring to Heime. Heime is among Theodoric's twelve men who help him fight against Isung.<sup id=\"cite_ref-Nibelung_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nibelung-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In the German poems, Heime is bought over by Ermanaric and so abandons Theodoric. This is not mentioned in <i>\u00dei\u00f0rekssaga</i>, but on the other hand it relates that Heime and his comrade Widga (Wudga) fight for Ermanaric. This pairing of Widga and Heime is also mentioned in <i>Widsith</i>. In <i>Alpharts Tod</i>, Witege (Wudga) is rescued from <a href=\"/wiki/Alphart\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alphart\">Alphart</a> (<a href=\"/wiki/Hildebrand\" title=\"Hildebrand\">Hildebrand</a>'s kinsman) by Heime. By dishonourably fighting two against one, Heime and Wudga kill Alphart.<sup id=\"cite_ref-Nibelung_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nibelung-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p><p>The <i>\u00dei\u00f0rekssaga</i> has Heime spend his last years in a monastery where he calls himself Ludwig. When a giant named Aspilian threatens the monastery, Heime dons his armour again and kills the giant. He fails to return to his life as a monk because Theodoric calls him back and wants his services again. Heime then returns to the monastery in order to demand taxes from the monks, but when he does not receive anything, he kills every monk inside it and burns it down. Heime then has to fight a second giant, but loses and is killed. He is avenged by Theodoric. According to German sources, Heime is buried near <a href=\"/wiki/Innsbruck\" title=\"Innsbruck\">Innsbruck</a> at a monastery called <a href=\"/wiki/Wilten\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wilten\">Wilten</a>.<sup id=\"cite_ref-Nibelung_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nibelung-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"King_Heimir\">King Heimir</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A1ma&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: King Heimir\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In <i><a href=\"/wiki/Gr%C3%ADpissp%C3%A1\" title=\"Gr\u00edpissp\u00e1\">Gr\u00edpissp\u00e1</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Helrei%C3%B0_Brynhildar\" title=\"Helrei\u00f0 Brynhildar\">Helrei\u00f0 Brynhildar</a></i> and the <i><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsunga_saga\" title=\"V\u00f6lsunga saga\">V\u00f6lsunga saga</a></i> there is a Heimir, and although the accounts of this Heimir have nothing in common with the traditions mentioned above,<sup id=\"cite_ref-Nibelung_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Nibelung-2\">&#91;2&#93;</a></sup> they have been presented as the same character.<sup id=\"cite_ref-nordisk_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nordisk-1\">&#91;1&#93;</a></sup> This Heimir is the king of Hlymdalir, the maternal uncle of <a href=\"/wiki/Brynhildr\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brynhildr\">Brynhildr</a> and foster-father, or spouse, of Brynhildr's sister Bekkhildr.<sup id=\"cite_ref-Ohlmarks_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ohlmarks-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  He is also the foster-father of <a href=\"/wiki/Aslaug\" title=\"Aslaug\">Aslaug</a>, Brynhildr's daughter with <a href=\"/wiki/Sigurd\" title=\"Sigurd\">Sigurd</a> (Sigfried).<sup id=\"cite_ref-nordisk_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nordisk-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Ohlmarks_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ohlmarks-4\">&#91;4&#93;</a></sup> As the Burgundians wanted to kill the little child,<sup id=\"cite_ref-Ohlmarks_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ohlmarks-4\">&#91;4&#93;</a></sup> he kept her hidden in a <a href=\"/wiki/Harp\" title=\"Harp\">harp</a> and wandered as a minstrel until he arrived in <a href=\"/wiki/Spangereid\" title=\"Spangereid\">Spangereid</a> in <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a>, where he was murdered in his sleep by \u00c1ki and Grima, who believed that Heimir kept valuables in the harp.<sup id=\"cite_ref-nordisk_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nordisk-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Ohlmarks_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ohlmarks-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A1ma&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-nordisk-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nordisk_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nordisk_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nordisk_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nordisk_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nordisk_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nordisk_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">The article <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://runeberg.org/nfbk/0147.html\">Heimer</a></i> in <i><a href=\"/wiki/Nordisk_familjebok\" title=\"Nordisk familjebok\">Nordisk familjebok</a></i> (1909).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Nibelung-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Nibelung_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nibelung_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nibelung_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nibelung_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Nibelung_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">The entry <i>Heime/Heimir</i> in <i>The Nibelungen Tradition: An Encyclopedia</i> (2002) by Francis G. Gentry. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8153-1785-9\" title=\"Special:BookSources/0-8153-1785-9\">0-8153-1785-9</a> p. 84</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sacred-texts.com/neu/tml/tml42.htm\">Teutonic Myth and Legend: Chapter XXXVII. Dietrich of Bern</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ohlmarks-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Ohlmarks_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ohlmarks_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ohlmarks_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Ohlmarks_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Ohlmarks, \u00c5ke. (1994). Fornnordiskt lexikon. Tiden. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/91-550-4044-6\" title=\"Special:BookSources/91-550-4044-6\">91-550-4044-6</a> p. 144</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=H%C3%A1ma&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Haymes, Edward R. and Susann T. Samples. <i>Heroic Legends of the North: An Introduction to the Nibelung and Dietrich Cycles</i>. New York: Garland. 1996, p 151.</li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_Dietrich_von_Bern_Cycle\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:The_Dietrich_von_Bern_Cycle\" title=\"Template:The Dietrich von Bern Cycle\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:The_Dietrich_von_Bern_Cycle\" title=\"Template talk:The Dietrich von Bern Cycle\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:The_Dietrich_von_Bern_Cycle&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_Dietrich_von_Bern_Cycle\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">The Dietrich von Bern Cycle</div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Legends_about_Theoderic_the_Great\"><b><a href=\"/wiki/Legends_about_Theoderic_the_Great\" title=\"Legends about Theoderic the Great\">Legends about Theoderic the Great</a></b></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">German</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">The Historical Poems</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Dietrichs_Flucht\" title=\"Dietrichs Flucht\">Dietrichs Flucht</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rabenschlacht\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rabenschlacht\"> <i>Die Rabenschlacht</i></a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Alpharts_Tod\" title=\"Alpharts Tod\">Alpharts Tod</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dietrich_und_Wenezlan\" title=\"Dietrich und Wenezlan\">Dietrich und Wenezlan</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">The Fantastic Poems</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Virginal_(poem)\" title=\"Virginal (poem)\"><i>Virginal</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurin_(poem)\" title=\"Laurin (poem)\"><i>Laurin</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosengarten_zu_Worms\" title=\"Rosengarten zu Worms\"><i>Der Rosengarten zu Worms</i></a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Das_Eckenlied\" title=\"Das Eckenlied\">Das Eckenlied</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Goldemar\" title=\"Goldemar\">Goldemar</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sigenot\" title=\"Sigenot\">Sigenot</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wunderer\" title=\"Wunderer\"><i>Der Wunderer</i></a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related works</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Hildebrandslied\" title=\"Hildebrandslied\">Hildebrandslied</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nibelungenlied\" title=\"Nibelungenlied\">Nibelungenlied</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nibelungenklage\" title=\"Nibelungenklage\">Nibelungenklage</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/J%C3%BCngeres_Hildebrandslied\" title=\"J\u00fcngeres Hildebrandslied\">J\u00fcngeres Hildebrandslied</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ermenrichs_Tod\" title=\"Ermenrichs Tod\">Ermenrichs Tod</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Wolfdietrich\" title=\"Wolfdietrich\">Wolfdietrich</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ortnit\" title=\"Ortnit\">Ortnit</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Biterolf_und_Dietleib\" title=\"Biterolf und Dietleib\">Biterolf und Dietleib</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Scandinavian</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/%C3%9Ei%C3%B0reks_saga\" title=\"\u00dei\u00f0reks saga\">\u00dei\u00f0reks saga</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0r%C3%BAnarkvi%C3%B0a_II\" title=\"Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a II\">Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a II</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0r%C3%BAnarkvi%C3%B0a_III\" title=\"Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a III\">Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a III</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sources</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ambraser_Heldenbuch\" title=\"Ambraser Heldenbuch\">Ambraser Heldenbuch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heldenbuch\" title=\"Heldenbuch\">Heldenbuch</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Legendary characters</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Theoderic_the_Great\" title=\"Theoderic the Great\">Theoderic the Great</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Attila\" title=\"Attila\">Etzel (Attila)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hildebrand\" title=\"Hildebrand\">Hildebrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ermanaric\" title=\"Ermanaric\">Ermanaric</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witege\" title=\"Witege\">Witige</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Heime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/King_Laurin\" title=\"King Laurin\">King Laurin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/King_Goldemar\" title=\"King Goldemar\">King Goldemar</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2165\nCached time: 20180921202628\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.904 seconds\nReal time usage: 1.055 seconds\nPreprocessor visited node count: 831/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 19029/2097152 bytes\nTemplate argument size: 928/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3817/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.615/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.06 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  913.036      1 -total\n 71.32%  651.177      1 Template:Lang-ang\n 69.61%  635.525      1 Template:Language_with_name\n 68.55%  625.891      1 Template:Lang\n 10.80%   98.622      1 Template:About\n 10.79%   98.478      1 Template:Reflist\n  6.87%   62.747      2 Template:ISBN\n  3.73%   34.025      2 Template:Navbox\n  3.64%   33.249      1 Template:The_Dietrich_von_Bern_Cycle\n  2.97%   27.090      2 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:15660408-0!canonical and timestamp 20180921202627 and revision id 848114510\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Heime","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Heime"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%8F%E3%82%A4%E3%83%A1_(%E4%BC%9D%E8%AA%AC%E3%81%AE%E4%BA%BA%E7%89%A9)","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30cf\u30a4\u30e1 (\u4f1d\u8aac\u306e\u4eba\u7269)"}],"categories":[{"sortkey":"Hama","hidden":"","*":"Articles_containing_Old_English-language_text"},{"sortkey":"Hama","*":"Dietrich_von_Bern_cycle"},{"sortkey":"Hama","*":"German_heroic_legends"},{"sortkey":"Hama","*":"Middle_High_German_literature"},{"sortkey":"Hama","*":"German_literature_of_the_Late_Middle_Ages"},{"sortkey":"Hama","*":"English_heroic_legends"},{"sortkey":"Hama","*":"Medieval_legends"},{"sortkey":"Hama","*":"Germanic_heroic_legends"},{"sortkey":"Hama","*":"Old_English_poetry"},{"sortkey":"Hama","*":"People_in_Norse_mythology_and_legends"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Dietrich von Bern Cycle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alphart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alpharts Tod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambraser Heldenbuch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aslaug"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Malmstr\u00f6m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beowulf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biterolf und Dietleib"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brynhildr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Eckenlied"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietrich und Wenezlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietrichs Flucht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ermanaric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ermenrichs Tod"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goldemar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothiscandza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00edpissp\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heldenbuch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helrei\u00f0 Brynhildar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hildebrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hildebrandslied"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huns"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e1ma (Middle-earth)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Innsbruck"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcngeres Hildebrandslied"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Goldemar"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Laurin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurin (poem)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legends about Theoderic the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle High German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nibelungenklage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nibelungenlied"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordisk familjebok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ortnit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabenschlacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosengarten zu Worms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigenot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigurd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spangereid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theoderic the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodoric the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vidigoia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virginal (poem)"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f6lsunga saga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Widsith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfdietrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wudga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wunderer"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dei\u00f0reks saga"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dei\u00f0rekssaga"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:The Dietrich von Bern Cycle"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Language with name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Dietrich von Bern Cycle"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Kung_Heimer_och_Asl\u00f6g.jpg"],"externallinks":["http://runeberg.org/nfbk/0147.html","http://www.sacred-texts.com/neu/tml/tml42.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"1","index":"1","fromtitle":"H\u00e1ma","byteoffset":838,"anchor":"Origins"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Adventures","number":"2","index":"2","fromtitle":"H\u00e1ma","byteoffset":1461,"anchor":"Adventures"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"King Heimir","number":"3","index":"3","fromtitle":"H\u00e1ma","byteoffset":3810,"anchor":"King_Heimir"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"H\u00e1ma","byteoffset":4832,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"H\u00e1ma","byteoffset":4862,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"H\u00e1ma","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Hama"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1595752"}]}}