{"parse":{"title":"Kingdom of Sobrarbe","pageid":23610737,"revid":543309520,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Kingdom_of_Sobrarbe_history.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/35/Kingdom_of_Sobrarbe_history.JPG/220px-Kingdom_of_Sobrarbe_history.JPG\" width=\"220\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/35/Kingdom_of_Sobrarbe_history.JPG/330px-Kingdom_of_Sobrarbe_history.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/35/Kingdom_of_Sobrarbe_history.JPG/440px-Kingdom_of_Sobrarbe_history.JPG 2x\" data-file-width=\"557\" data-file-height=\"401\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kingdom_of_Sobrarbe_history.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>From the first page of the history of Sobrarbe in <i>De Aragoniae Regibus</i>, showing the first two kings and the cross in the tree which became Sobrarbe's heraldic emblem.</div></div></div>\n<p>The <b>Kingdom of Sobrarbe</b> was the <a href=\"/wiki/Legend\" title=\"Legend\">legendary</a> predecessor to the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Aragon\" title=\"Kingdom of Aragon\">Kingdom of Aragon</a> and the modern region of <a href=\"/wiki/Sobrarbe\" title=\"Sobrarbe\">Sobrarbe</a> (from Latin <i>super Arbem</i>, on mount Arbe). According to the <a href=\"/wiki/Late_medieval\" class=\"mw-redirect\" title=\"Late medieval\">late medieval</a> legend, the kingdom, with its capital at <a href=\"/wiki/L%27A%C3%AFnsa\" class=\"mw-redirect\" title=\"L&#39;A\u00efnsa\">L'A\u00efnsa</a>, was a product of the <i><a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">Reconquista</a></i>. The legend is based in part on the historical origins of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Pamplona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Pamplona\">Kingdom of Pamplona</a>. \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Legend_and_historiography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Legend and historiography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Laws\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Laws</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#List_of_legendary_kings_(and_their_historical_counterparts)\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">List of legendary kings (and their historical counterparts)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legend_and_historiography\">Legend and historiography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Sobrarbe&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Legend and historiography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After the <a href=\"/wiki/Umayyad_conquest_of_Hispania\" title=\"Umayyad conquest of Hispania\">Muslim invasion of Spain</a>, the local Christians of what was to become Sobrarbe met at \"Espelunga de Gali\u00f3n\" in the year 724, in the place where today stands the monastery of <a href=\"/wiki/San_Juan_de_la_Pe%C3%B1a\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Juan de la Pe\u00f1a\">San Juan de la Pe\u00f1a</a>. There they created an army to fight the invaders and elected as their leader a certain Garz\u00eda Xim\u00e9niz. Since the Muslims had already taken <a href=\"/wiki/Jaca\" title=\"Jaca\">Jaca</a>, the chief city of the region, the Christians decided to attack L'A\u00efnsa. After a prolonged siege they took the city and re-fortified it effectively. When the Muslims counter-besieged it with four times the troops the fall of the city appeared imminent. Then out of the sky appeared a vermillion cross atop an oak tree on a gold field. Interpreted as a sign from God, the cross encouraged the Christians and the Muslims were put to flight. In accordance with vows taken at Espelunga, Garz\u00eda Xim\u00e9niz, in response to the victory, founded a hermitage dedicated to <a href=\"/wiki/John_the_Baptist\" title=\"John the Baptist\">John the Baptist</a> at the site. This evolved into the monastery of San Juan de la Pe\u00f1a under Garz\u00eda's successors. The kingdom that was baptised at L'A\u00efnsa they named Sobrarbe, because it was founded \"on a tree\" (<i>sobre arbre</i>) when the cross appeared there. \n</p><p>According to <a href=\"/wiki/Gualberto_Fabricio_de_Vagad\" title=\"Gualberto Fabricio de Vagad\">Gualberto Fabricio de Vagad</a> in his <i><a href=\"/wiki/Cr%C3%B3nica_de_Arag%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cr\u00f3nica de Arag\u00f3n\">Cr\u00f3nica de Arag\u00f3n</a></i> (1499), the second king of Sobrarbe, Garz\u00eda Enn\u00e9guiz (Garci \u00cd\u00f1igo), conquered <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a> from the Muslims in the time of <a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a>. \n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Tree_of_Sobrarbe_Arms.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Tree_of_Sobrarbe_Arms.svg/200px-Tree_of_Sobrarbe_Arms.svg.png\" width=\"200\" height=\"234\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Tree_of_Sobrarbe_Arms.svg/300px-Tree_of_Sobrarbe_Arms.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/Tree_of_Sobrarbe_Arms.svg/400px-Tree_of_Sobrarbe_Arms.svg.png 2x\" data-file-width=\"813\" data-file-height=\"950\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tree_of_Sobrarbe_Arms.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Coat-of-arms of Sobrarbe.</div></div></div>\n<p>The image of the red cross on a tree against field of gold was incorporated into the Aragonese coat-of-arms in the top left quarter. By the fifteenth century the legend had been incorporated into the Aragonese national consciousness. It was given a full, historicising treatment in the five-volume <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> history of Aragon, <i><a href=\"/wiki/De_Aragoniae_Regibus_et_eorum_rebus_gestis_libri_V\" title=\"De Aragoniae Regibus et eorum rebus gestis libri V\">De Aragoniae Regibus et eorum rebus gestis libri V</a></i> (1509), by <a href=\"/w/index.php?title=Lucio_Marineo_S%C3%ADculo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucio Marineo S\u00edculo (page does not exist)\">Lucio Marineo S\u00edculo</a>, who describes the reigns of its kings in turn. By the late sixteenth century its historicity was widely accepted and it appears in the fourth volume of the <i>Cor\u00f3nica general de Espa\u00f1a</i> (C\u00f3rdoba: 1584) by <a href=\"/wiki/Ambrosio_de_Morales\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ambrosio de Morales\">Ambrosio de Morales</a>, court historian of <a href=\"/wiki/Philip_II_of_Spain\" title=\"Philip II of Spain\">Philip II of Spain</a>, among other general histories of the peninsula and of its kingdoms.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Laws\">Laws</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Sobrarbe&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Laws\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <b>Laws of Sobrarbe</b> were the most influential component of the legend and a school of legal thought, the \"foralists\", arose in defence of Aragon's supposedly ancient customs. Mostly fabricated, the laws have been studied in depth in English by Ralph E. Giesey.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The Aragonese jurist <a href=\"/wiki/Juan_Xim%C3%A9nez_Cerd%C3%A1n\" title=\"Juan Xim\u00e9nez Cerd\u00e1n\">Juan Xim\u00e9nez Cerd\u00e1n</a> in his <i>Letra intimada</i> describes how the office of <a href=\"/w/index.php?title=Justicia_of_Aragon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Justicia of Aragon (page does not exist)\"><i>Justicia</i> of Aragon</a> was said to have arisen:\n</p>\n<blockquote>\n<p>Certain peoples conquered from the Moors a certain part of the kingdom in the mountains of Sobrarbe, and since these were communities with neither governor nor alderman, and given that there were many disputes and debates among them, it was determined that, to avoid such problems and so that they might live in peace, they should elect a king to reign over them ... but that there should be a Judge between them and the king, who would hold the title of <i>Justicia</i> of Aragon. It is held by some that the <i>Justicia</i> was elected before the king, and that the king was elected under such conditions. Since then there has always been a <i>Justicia</i> of Aragon in the kingdom, cognisant of all procedures regarding the king, as much in petitioning as in defence.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Over a century after Cerd\u00e1n, in 1552, the <i><a href=\"/wiki/Fuero\" title=\"Fuero\">fueros</a></i> of Aragon, commissioned by the <i><a href=\"/wiki/Cortes_Generales\" title=\"Cortes Generales\">Cortes</a></i>, were published with a preface restating the legend of Sobrarbe in defence of the concept of <a href=\"/wiki/Rule_of_law\" title=\"Rule of law\">rule of law</a> and the precedence of the law to the king. In 1588 <a href=\"/w/index.php?title=Jer%C3%B3nimo_de_Blancas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jer\u00f3nimo de Blancas (page does not exist)\">Jer\u00f3nimo de Blancas</a> published the influential treatise <i>Aragonensium rerum commentarii</i>, which contains the most complete account of the origins of the <i>Justicia</i> and the six <i>fueros de Sobrarbe</i> which the king must accept in order to govern.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In the 1580s in a number of cases argued before the tribunals in <a href=\"/wiki/Zaragoza\" title=\"Zaragoza\">Zaragoza</a> the laws of Sobrarbe were cited against royal authority, as in the \"dispute of the foreign viceroy\", when Philip II's appointment of a non-Aragonese viceroy was rejected. In 1625 <a href=\"/wiki/Bartolom%C3%A9_Leonardo_de_Argensola\" title=\"Bartolom\u00e9 Leonardo de Argensola\">Bartolom\u00e9 Leonardo de Argensola</a> wrote that the <i>fueros</i> \"united those once irreconcilable qualities, monarchy and liberty, and for this reason the <i>fueros</i> of vassalage in Aragon are called liberties.\"<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"List_of_legendary_kings_.28and_their_historical_counterparts.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_legendary_kings_(and_their_historical_counterparts)\">List of legendary kings (and their historical counterparts)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Sobrarbe&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: List of legendary kings (and their historical counterparts)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Garz\u00eda Xim\u00e9niz (724\u2013758)</li>\n<li>Garz\u00eda Enn\u00e9guiz I (758\u2013802)</li>\n<li>Fort\u00fan Garz\u00e9s I (802\u2013815)</li>\n<li>Sancho Garz\u00e9s (815\u2013832)</li>\n<li>Enneco Ariesta (868\u2013870) \u2192 <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Arista\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00cd\u00f1igo Arista\">\u00cd\u00f1igo Arista</a></li>\n<li>Garz\u00eda Enn\u00e9guiz II (870\u2013885) \u2192 <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_%C3%8D%C3%B1iguez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez\">Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez</a></li>\n<li>Fort\u00fan Garz\u00e9s II (885\u2013901) \u2192 <a href=\"/wiki/Fort%C3%BAn_Garc%C3%A9s\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fort\u00fan Garc\u00e9s\">Fort\u00fan Garc\u00e9s</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Sobrarbe&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cf. <i>If Not, Not: The Oath of the Aragonese and the Legendary Laws of Sobrarbe</i> (Princeton, N.J.: Princeton University Press, 1968).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Quoted and translated in Xavier Gil (2003), \"Aragonese Constitutionalism and Habsburg Rule: The Varying Meanings of Liberty\", in <i>Spain, Europe and the Atlantic: Essays in Honour of John H. Elliott</i>, edited by Richard L. Kagan and Geoffrey Parker (Cambridge: Cambridge University Press), 164. The <i>Letra intimada</i> was published in <i>Fueros y observancias de Arag\u00f3n</i> (Zaragoza: 1624), fos. 44\u201350. The excerpt is from fo. 44v.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Blancas' treatise has been translated into Spanish as <i>Comentarios de las cosas de Arag\u00f3n</i> by M. Hern\u00e1ndez (Zaragoza: 1878).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gil, 166.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Kingdom_of_Sobrarbe&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.enciclopedia-aragonesa.com/voz.asp?voz_id=11838&amp;tipo_busqueda=1&amp;nombre=sobrarbe&amp;categoria_id=&amp;subcategoria_id=&amp;conImagenes=\">Sobrarbe</a> at the Gran Enciclopedia Aragonesa</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1325\nCached time: 20180910041707\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.052 seconds\nReal time usage: 0.065 seconds\nPreprocessor visited node count: 153/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 341/2097152 bytes\nTemplate argument size: 83/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1665/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.004/10.000 seconds\nLua memory usage: 525 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   31.519      1 Template:Reflist\n100.00%   31.519      1 -total\n  7.69%    2.424      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23610737-0!canonical and timestamp 20180910041707 and revision id 543309520\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"an","url":"https://an.wikipedia.org/wiki/Reino_de_Sobrarbe","langname":"Aragonese","autonym":"aragon\u00e9s","*":"Reino de Sobrarbe"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Furs_de_Sobrarb","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Furs de Sobrarb"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Spanish_legends"},{"sortkey":"","*":"Medieval_legends"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Ambrosio de Morales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bartolom\u00e9 Leonardo de Argensola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cortes Generales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cr\u00f3nica de Arag\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Aragoniae Regibus et eorum rebus gestis libri V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort\u00fan Garc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda \u00cd\u00f1iguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gualberto Fabricio de Vagad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"John the Baptist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Xim\u00e9nez Cerd\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Aragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'A\u00efnsa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late medieval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philip II of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rule of law"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan de la Pe\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sobrarbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umayyad conquest of Hispania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cd\u00f1igo Arista"},{"ns":0,"*":"Lucio Marineo S\u00edculo"},{"ns":0,"*":"Justicia of Aragon"},{"ns":0,"*":"Jer\u00f3nimo de Blancas"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Kingdom_of_Sobrarbe_history.JPG","Tree_of_Sobrarbe_Arms.svg"],"externallinks":["http://www.enciclopedia-aragonesa.com/voz.asp?voz_id=11838&tipo_busqueda=1&nombre=sobrarbe&categoria_id=&subcategoria_id=&conImagenes="],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legend and historiography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Kingdom_of_Sobrarbe","byteoffset":613,"anchor":"Legend_and_historiography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Laws","number":"2","index":"2","fromtitle":"Kingdom_of_Sobrarbe","byteoffset":2921,"anchor":"Laws"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of legendary kings (and their historical counterparts)","number":"3","index":"3","fromtitle":"Kingdom_of_Sobrarbe","byteoffset":5900,"anchor":"List_of_legendary_kings_(and_their_historical_counterparts)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"4","index":"4","fromtitle":"Kingdom_of_Sobrarbe","byteoffset":6223,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Kingdom_of_Sobrarbe","byteoffset":6246,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Kingdom of Sobrarbe","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3572492"}]}}