{"parse":{"title":"Nibelungenlied","pageid":85818,"revid":859996577,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Nibelungenlied_manuscript-c_f1r.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Nibelungenlied_manuscript-c_f1r.jpg/250px-Nibelungenlied_manuscript-c_f1r.jpg\" width=\"250\" height=\"368\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Nibelungenlied_manuscript-c_f1r.jpg/375px-Nibelungenlied_manuscript-c_f1r.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/59/Nibelungenlied_manuscript-c_f1r.jpg/500px-Nibelungenlied_manuscript-c_f1r.jpg 2x\" data-file-width=\"1100\" data-file-height=\"1621\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Nibelungenlied_manuscript-c_f1r.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>First page from Manuscript C (ca. 1230)</div></div></div>\n<p>The <i><b>Nibelungenlied</b></i> (<a href=\"/wiki/Middle_High_German\" title=\"Middle High German\">Middle High German</a>: <i><b>Der Nibelunge liet</b></i> or <i><b>Der Nibelunge n\u00f4t</b></i>), translated as <i><b>The Song of the Nibelungs</b></i>, is an <a href=\"/wiki/Epic_poetry\" title=\"Epic poetry\">epic poem</a> from around 1200 written in <a href=\"/wiki/Middle_High_German\" title=\"Middle High German\">Middle High German</a>. Its anonymous poet was likely from the region of <a href=\"/wiki/Passau\" title=\"Passau\">Passau</a>. The <i>Nibelungenlied</i> is based on an oral tradition that has some of its origin in historic events and individuals of the 5th and 6th centuries and that spread throughout almost all of <a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic-speaking</a> Europe. Parallels to the German poem from Scandinavia are found especially in the <a href=\"/wiki/Heroic_lay\" title=\"Heroic lay\">heroic lays</a> of the <i><a href=\"/wiki/Poetic_Edda\" title=\"Poetic Edda\">Poetic Edda</a></i> and in the <i><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsunga_saga\" title=\"V\u00f6lsunga saga\">V\u00f6lsunga saga</a></i>.\n</p><p>The poem is split into two parts: in the first part, <a href=\"/wiki/Sigurd\" title=\"Sigurd\">Siegfried</a> comes to <a href=\"/wiki/Worms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Worms\">Worms</a> to acquire the hand of the <a href=\"/wiki/Burgundians\" title=\"Burgundians\">Burgundian</a> princess <a href=\"/wiki/Kriemhild\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kriemhild\">Kriemhild</a> from her brother King <a href=\"/wiki/Gunther\" title=\"Gunther\">Gunther</a>. Gunther agrees to let Siegfried marry Kriemhild if Siegfried helps Gunther acquire the warrior-queen <a href=\"/wiki/Br%C3%BCnhild\" class=\"mw-redirect\" title=\"Br\u00fcnhild\">Br\u00fcnhild</a> as his wife. Siegfried does this and marries Kriemhild; however Br\u00fcnhild and Kriemhild become rivals, leading eventually to Siegfried's murder by the Burgundian vassal <a href=\"/wiki/Hagen_(legend)\" title=\"Hagen (legend)\">Hagen</a> with Gunther's involvement. In the second part, the widow Kriemhild is married to <a href=\"/wiki/Attila_the_Hun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Attila the Hun\">Etzel</a>, king of the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a>. She later invites her brother and his court to visit Etzel's kingdom intending to kill Hagen. Her revenge results in the death of all the Burgundians who came to Etzel's court as well as the destruction of Etzel's kingdom and the death of Kriemhild herself.\n</p><p>The <i>Nibelungenlied</i> was the first heroic epic put into writing in Germany, helping to found a larger genre of written heroic poetry. The poem's tragedy appears to have bothered its medieval audience, and very early on a sequel was written, the <i><a href=\"/wiki/Nibelungenklage\" title=\"Nibelungenklage\">Nibelungenklage</a></i>, which made the tragedy less final. The poem was forgotten after around 1500, but was rediscovered in 1755. Dubbed the \"German <i>Iliad</i>\", the <i>Nibelungenlied</i> began a new life as the German national epic. The poem was appropriated for nationalist purposes and was heavily used in anti-democratic, reactionary, and <a href=\"/wiki/Nazi_party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazi party\">National-Socialist</a> propaganda before and during the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>. Its legacy today is most visible in <a href=\"/wiki/Richard_Wagner\" title=\"Richard Wagner\">Richard Wagner</a>'s operatic cycle <i><a href=\"/wiki/Der_Ring_des_Nibelungen\" title=\"Der Ring des Nibelungen\">Der Ring des Nibelungen</a></i>, which, however, is mostly based on Old Norse sources. In 2009, the three main manuscripts of the <i>Nibelungenlied</i> were inscribed in <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a>'s <a href=\"/wiki/Memory_of_the_World_Register\" class=\"mw-redirect\" title=\"Memory of the World Register\">Memory of the World Register</a> in recognition of their historical significance.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUNESCO2009_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUNESCO2009-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It has been called \"one of the most impressive, and certainly the most powerful, of the German epics of the Middle Ages.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGarlandGarland1997_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGarlandGarland1997-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Nibelungenlied_manuscript-k.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Nibelungenlied_manuscript-k.jpg/220px-Nibelungenlied_manuscript-k.jpg\" width=\"220\" height=\"299\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Nibelungenlied_manuscript-k.jpg/330px-Nibelungenlied_manuscript-k.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Nibelungenlied_manuscript-k.jpg/440px-Nibelungenlied_manuscript-k.jpg 2x\" data-file-width=\"442\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Nibelungenlied_manuscript-k.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The death of Siegfried. Nibelungenlied manuscript-k.</div></div></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Manuscript_sources\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Manuscript sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Synopsis\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Synopsis</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Siegfried_and_Kriemhild\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Siegfried and Kriemhild</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Kriemhild&#39;s_revenge\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Kriemhild's revenge</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Authorship_and_dating\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Authorship and dating</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Form_and_style\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Form and style</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Historical_origins_and_development_of_the_saga\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Historical origins and development of the saga</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#The_Nibelungenlied-poet&#39;s_reworking_of_the_saga\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">The <i>Nibelungenlied</i>-poet's reworking of the saga</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Medieval_influence_and_reception\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Medieval influence and reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Modern_reception\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Modern reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Editions\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Editions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Translations_and_adaptations\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Translations and adaptations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#English\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">English</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Modern_German\"><span class=\"tocnumber\">9.2</span> <span class=\"toctext\">Modern German</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Italian\"><span class=\"tocnumber\">9.3</span> <span class=\"toctext\">Italian</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Editions_2\"><span class=\"tocnumber\">13.1</span> <span class=\"toctext\">Editions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#English_translations\"><span class=\"tocnumber\">13.2</span> <span class=\"toctext\">English translations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Manuscript_sources\">Manuscript sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Manuscript sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(April 2017)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Berlin_fragm_44.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Berlin_fragm_44.jpg/220px-Berlin_fragm_44.jpg\" width=\"220\" height=\"305\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Berlin_fragm_44.jpg/330px-Berlin_fragm_44.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Berlin_fragm_44.jpg/440px-Berlin_fragm_44.jpg 2x\" data-file-width=\"2028\" data-file-height=\"2809\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Berlin_fragm_44.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Nibelungenlied</i> Fragment, Berlin, SB, Fragm. 44</div></div></div>\n<p>The poem in its various written forms was lost by the end of the 16th century, but <a href=\"/wiki/Manuscript\" title=\"Manuscript\">manuscripts</a> from as early as the 13th century were re-discovered during the 18th century.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> There are thirty-five known manuscripts of the <i>Nibelungenlied</i> and its variant versions. Eleven of these manuscripts are essentially complete.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The oldest version seems to be the one preserved in manuscript \"B\". Twenty-four manuscripts are in various fragmentary states of completion, including one version in <a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a> (manuscript 'T'). The text contains approximately 2,400 stanzas in 39 <i>Aventiuren</i>. The title under which the poem has been known since its discovery is derived from the final line of one of the three main versions, \"hie h\u00e2t daz m\u00e6re ein ende: daz ist der Nibelunge liet\" (\"here the story takes an end: this is the lay of the Nibelungs\"). <i>Liet</i> here means <i>lay</i>, <i>tale</i> or <i>epic</i> rather than simply <i>song</i>, as it would in <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">Modern German</a>.\n</p><p>The manuscripts' sources deviate considerably from one another. <a href=\"/wiki/Philology\" title=\"Philology\">Philologists</a> and literary scholars usually designate three main genealogical groups for the entire range of available manuscripts, with two primary versions comprising the oldest known copies: *AB and *C. This categorization derives from the signatures on the *A, *B, and *C manuscripts as well as the wording of the last verse in each source: \"daz ist der Nibelunge liet\" or \"daz ist der Nibelunge n\u00f4t\". Nineteenth century philologist <a href=\"/wiki/Karl_Lachmann\" title=\"Karl Lachmann\">Karl Lachmann</a> developed this categorisation of the manuscript sources in <i>Der Nibelunge Noth und die Klage nach der \u00e4ltesten \u00dcberlieferung mit Bezeichnung des Unechten und mit den Abweichungen der gemeinen Lesart</i> (Berlin: Reimer, 1826).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Synopsis\">Synopsis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Synopsis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The famous opening of the <i>Nibelungenlied</i> is actually thought to be an addition by the redactor of the \"C\" version of the <i>Nibelungenlied</i>, as it does not appear in the oldest manuscripts. It may have been inspired by the prologue of the <i>Nibelungenklage</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131036_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131036-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<dl><dt>Original (MS C)<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartschde_Boor19881_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartschde_Boor19881-6\">&#91;6&#93;</a></sup></dt>\n<dd>Uns ist in alten m\u00e6ren || wunders vil geseit</dd>\n<dd>von helden lobeb\u00e6ren,|| von gr\u00f4zer arebeit,</dd>\n<dd>von fr\u00f6uden, h\u00f4chgez\u00eeten, || von weinen und von klagen,</dd>\n<dd>von k\u00fcener recken str\u00eeten || muget ir nu wunder h\u0153ren sagen.</dd></dl>\n<dl><dt>Modern German<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131036_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131036-5\">&#91;5&#93;</a></sup></dt>\n<dd>Uns ist in alten Geschichten viel Staunenswertes gesagt</dd>\n<dd>von ruhmw\u00fcrdigen Helden, von gro\u00dfer M\u00fchsal (im Kampf),</dd>\n<dd>von Freuden und Festen, von Weinen und Klagen,<i></i></dd>\n<dd>vom Kampf k\u00fchner Helden k\u00f6nnt ihr jetzt viel Staunenswertes sagen h\u00f6ren.</dd></dl>\n<dl><dt>English<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEdwards20105_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEdwards20105-7\">&#91;7&#93;</a></sup></dt>\n<dd>In ancient tales many marvels are told us:</dd>\n<dd>of renowned heroes worthy of praise, of great hardship,</dd>\n<dd>of joys, festivities, of weeping and lamenting,</dd>\n<dd>of bold warriors' battles\u2014now you may hear such marvels told.</dd></dl>\n<p>The original version instead began with the introduction of Kriemhild, the protagonist of the work.\n</p><p>The epic is divided into two parts, the first dealing with the story of Siegfried and Kriemhild, the wooing of Br\u00fcnhild and the death of Siegfried at the hands of Hagen, and Hagen's hiding of the Nibelung treasure in the Rhine (Chapters 1\u201319). The second part deals with Kriemhild's marriage to Etzel, her plans for revenge, the journey of the Burgundians to the court of Etzel, and their last stand in Etzel's hall (Chapters 20\u201339).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Siegfried_and_Kriemhild\">Siegfried and Kriemhild</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Siegfried and Kriemhild\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Siegfried_and_Kriemhild.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Siegfried_and_Kriemhild.jpg/220px-Siegfried_and_Kriemhild.jpg\" width=\"220\" height=\"247\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Siegfried_and_Kriemhild.jpg/330px-Siegfried_and_Kriemhild.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/84/Siegfried_and_Kriemhild.jpg/440px-Siegfried_and_Kriemhild.jpg 2x\" data-file-width=\"1322\" data-file-height=\"1484\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Siegfried_and_Kriemhild.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Siegfried and Kriemhild</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_003.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_003.jpg/220px-Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_003.jpg\" width=\"220\" height=\"342\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_003.jpg/330px-Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_003.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_003.jpg/440px-Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_003.jpg 2x\" data-file-width=\"1576\" data-file-height=\"2450\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_003.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gunther's wedding night (<a href=\"/wiki/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli\" class=\"mw-redirect\" title=\"Johann Heinrich F\u00fcssli\">Johann Heinrich F\u00fcssli</a> 1807)</div></div></div>\n<p>The first chapter introduces the court of <a href=\"/wiki/Burgundians\" title=\"Burgundians\">Burgundy</a>. <a href=\"/wiki/Kriemhild\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kriemhild\">Kriemhild</a> (the virgin sister of King <a href=\"/wiki/Gunther\" title=\"Gunther\">Gunther</a>, and his brothers <a href=\"/wiki/Gernot\" title=\"Gernot\">Gernot</a> and <a href=\"/wiki/Giselher_of_Burgundy\" title=\"Giselher of Burgundy\">Giselher</a>) has a dream of a falcon that is killed by two eagles. Her mother interprets this to mean that Kriemhild's future husband will die a violent death, and Kriemhild consequently resolves to remain unmarried.\n</p><p>The second chapter tells of the background of <a href=\"/wiki/Sigurd\" title=\"Sigurd\">Siegfried</a>, crown prince of <a href=\"/wiki/Xanten\" title=\"Xanten\">Xanten</a>. His youth is narrated with little room for the adventures later attributed to him. In the third chapter, Siegfried arrives in <a href=\"/wiki/Worms,_Germany\" title=\"Worms, Germany\">Worms</a> with the hopes of wooing Kriemhild. Upon his arrival, <a href=\"/wiki/Hagen_(legend)\" title=\"Hagen (legend)\">Hagen von Tronje</a>, one of King Gunther's vassals, tells Gunther about Siegfried's youthful exploits that involved winning a treasure and lands from a pair of brothers, Nibelung and Schilbung, whom Siegfried had killed when he was unable to divide the treasure between them and, almost incidentally, the killing of a dragon. Siegfried leaves his treasure in the charge of a dwarf named Alberich.\n</p><p>After killing the dragon, Siegfried then bathed in its blood, which rendered him invulnerable. Unfortunately for Siegfried, a leaf fell onto his back from a <a href=\"/wiki/Tilia\" title=\"Tilia\">linden tree</a>, and the small patch of skin that the leaf covered did not come into contact with the dragon's blood, leaving Siegfried vulnerable in that single spot. In spite of Hagen's threatening stories about his youth, the Burgundians welcome him, but do not allow him to meet the princess. Disappointed, he nonetheless remains in Worms and helps Gunther defeat the invading <a href=\"/wiki/Saxons\" title=\"Saxons\">Saxons</a>.\n</p><p>In Chapter 5, Siegfried finally meets Kriemhild. Gunther requests Siegfried to sail with him to the fictional city of Isenstein in Iceland to win the hand of Iceland's Queen, <a href=\"/wiki/Br%C3%BCnhild\" class=\"mw-redirect\" title=\"Br\u00fcnhild\">Br\u00fcnhild</a>. Siegfried agrees, though only if Gunther allows him to marry Gunther's sister, Kriemhild, whom Siegfried pines for. Gunther, Siegfried and a group of Burgundians set sail for Iceland with Siegfried pretending to be Gunther's vassal. Upon their arrival, Br\u00fcnhild challenges Gunther to a trial of strength with her hand in marriage as a reward. If they lose, however, they will be sentenced to death. She challenges Gunther to three athletic contests, throwing a javelin, tossing a boulder, and a leap. After seeing the boulder and javelin, it becomes apparent to the group that Br\u00fcnhild is immensely strong and they fear for their lives.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Niebelung_genealogy.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Niebelung_genealogy.jpg/300px-Niebelung_genealogy.jpg\" width=\"300\" height=\"106\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Niebelung_genealogy.jpg/450px-Niebelung_genealogy.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bb/Niebelung_genealogy.jpg/600px-Niebelung_genealogy.jpg 2x\" data-file-width=\"2219\" data-file-height=\"781\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Niebelung_genealogy.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Genealogy</div></div></div>\n<p>Siegfried quietly returns to the boat on which his group had sailed and retrieves his special <a href=\"/wiki/Cloak\" title=\"Cloak\">cloak</a>, which renders him invisible and gives him the strength of 12 men (Chapters 6\u20138). Siegfried, with his immense strength, invisibly leads Gunther through the trials. Unknowingly deceived, the impressed Br\u00fcnhild thinks King Gunther, not Siegfried, defeated her and agrees to marry Gunther. Gunther becomes afraid that Br\u00fcnhild may yet be planning to kill them, so Siegfried goes to Nibelungenland and single-handedly conquers the kingdom. Siegfried makes them his vassals and returns with a thousand of them, himself going ahead as messenger. The group of Burgundians, Gunther and Gunther's new wife-to-be Br\u00fcnhild return to Worms, where a grand reception awaits them and they marry to much fanfare. Siegfried and Kriemhild are also then married with Gunther's blessings.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Siegfrieds_Abschied.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Siegfrieds_Abschied.jpg/220px-Siegfrieds_Abschied.jpg\" width=\"220\" height=\"213\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Siegfrieds_Abschied.jpg/330px-Siegfrieds_Abschied.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Siegfrieds_Abschied.jpg/440px-Siegfrieds_Abschied.jpg 2x\" data-file-width=\"1114\" data-file-height=\"1080\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Siegfrieds_Abschied.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"Siegfried's Departure\" (<a href=\"/wiki/Julius_Schnorr_von_Carolsfeld\" title=\"Julius Schnorr von Carolsfeld\">Julius Schnorr von Carolsfeld</a>, ca. 1843)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Siegfrieds_Tod.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Siegfrieds_Tod.jpg/220px-Siegfrieds_Tod.jpg\" width=\"220\" height=\"134\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Siegfrieds_Tod.jpg/330px-Siegfrieds_Tod.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Siegfrieds_Tod.jpg/440px-Siegfrieds_Tod.jpg 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"305\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Siegfrieds_Tod.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"Siegfried's Death\" (<a href=\"/wiki/Julius_Schnorr_von_Carolsfeld\" title=\"Julius Schnorr von Carolsfeld\">Julius Schnorr von Carolsfeld</a>, 1847)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Peter_von_Cornelius_Hagen_versenkt_den_Nibelungenhort_1859.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Peter_von_Cornelius_Hagen_versenkt_den_Nibelungenhort_1859.jpg/220px-Peter_von_Cornelius_Hagen_versenkt_den_Nibelungenhort_1859.jpg\" width=\"220\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Peter_von_Cornelius_Hagen_versenkt_den_Nibelungenhort_1859.jpg/330px-Peter_von_Cornelius_Hagen_versenkt_den_Nibelungenhort_1859.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ee/Peter_von_Cornelius_Hagen_versenkt_den_Nibelungenhort_1859.jpg/440px-Peter_von_Cornelius_Hagen_versenkt_den_Nibelungenhort_1859.jpg 2x\" data-file-width=\"765\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Peter_von_Cornelius_Hagen_versenkt_den_Nibelungenhort_1859.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Hagen_(legend)\" title=\"Hagen (legend)\">Hagen</a> orders servants to sink the hoard in the Rhine (<a href=\"/wiki/Peter_von_Cornelius\" title=\"Peter von Cornelius\">Peter von Cornelius</a>, 1859)</div></div></div>\n<p>However, on their wedding night, Br\u00fcnhild suspects something is amiss with her situation, particularly suspecting Siegfried as a potential cause. Gunther attempts to sleep with her and, with her great strength, she easily ties him up and leaves him that way all night. After he tells Siegfried of this, Siegfried again offers his help, proposing that he slip into their chamber at night with his invisibility cloak and silently beat Br\u00fcnhild into submission. Gunther agrees but says that Siegfried must not sleep with Br\u00fcnhild. Siegfried slips into the room according to plan and after a difficult and violent struggle, an invisible Siegfried defeats Br\u00fcnhild. Siegfried then takes her ring and belt, which are symbols of <a href=\"/wiki/Defloration\" class=\"mw-redirect\" title=\"Defloration\">defloration</a>. Here it is implied that Siegfried sleeps with Br\u00fcnhild, despite Gunther's request. Afterwards, Br\u00fcnhild no longer possesses her once-great strength and says she will no longer refuse Gunther. Siegfried gives the ring and belt to his own newly wed, Kriemhild, in Chapter 10.\n</p><p>Years later, Br\u00fcnhild, still feeling as if she had been lied to, goads Gunther into inviting Siegfried and Kriemhild to their kingdom. Br\u00fcnhild does this because she is still under the impression that Gunther married off his sister to a low-ranking <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">vassal</a> (while Gunther and Siegfried are in reality of equal rank) yet the normal procedures are not being followed between the two ranks combined with her lingering feelings of suspicion. Both Siegfried and Kriemhild come to Worms and all is friendly between the two until, before entering <a href=\"/wiki/Worms_Cathedral\" class=\"mw-redirect\" title=\"Worms Cathedral\">Worms Cathedral</a>, Kriemhild and Br\u00fcnhild argue over who should have precedence according to their husbands' perceived ranks.\n</p><p>Having been earlier deceived about the relationship between Siegfried and Gunther, Br\u00fcnhild thinks it is obvious that she should go first, through custom of her perceived social rank. Kriemhild, unaware of the deception involved in Br\u00fcnhild's wooing, insists that they are of equal rank and the dispute escalates. Severely angered, Kriemhild shows Br\u00fcnhild first the ring and then the belt that Siegfried took from Br\u00fcnhild on her wedding night, and then calls her Siegfried's <i>kebse</i> (mistress or concubine). Br\u00fcnhild feels greatly distressed and humiliated, and bursts into tears.\n</p><p>The argument between the queens is both a risk for the marriage of Gunther and Br\u00fcnhild and a potential cause for a lethal rivalry between Gunther and Siegfried, which both Gunther and Siegfried attempt to avoid. Gunther acquits Siegfried of the charges. Despite this, <a href=\"/wiki/Hagen_(legend)\" title=\"Hagen (legend)\">Hagen von Tronje</a> decides to kill Siegfried to protect the honor and reign of his king. Although it is Hagen who does the deed, Gunther \u2013 who at first objects to the plot \u2013 along with his brothers knows of the plan and quietly assents. Hagen contrives a false military threat to Gunther, and Siegfried, considering Gunther a great friend, volunteers to help Gunther once again.\n</p><p>Under the pretext of this threat of war, Hagen persuades Kriemhild, who still trusts Hagen, to mark Siegfried's single vulnerable point on his clothing with a cross under the premise of protecting him. Now knowing Siegfried's weakness, the fake campaign is called off and Hagen then uses the cross as a target on a hunting trip, killing Siegfried with a javelin as he is drinking from a brook (Chapter 16). Kriemhild becomes aware of Hagen's deed when, in Hagen's presence, the corpse of Siegfried bleeds from the wound (<a href=\"/wiki/Cruentation\" title=\"Cruentation\">cruentation</a>). This perfidious murder is particularly dishonorable in medieval thought, as <i>throwing</i> a javelin is the manner in which one might slaughter a wild beast, not a knight. We see this in other literature of the period, such as with Parsifal's unwittingly dishonorable crime of combatting and slaying knights with a javelin (transformed into a swan in Wagner's opera).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Further dishonoring Siegfried, Hagen steals the hoard from Kriemhild and throws it into the <a href=\"/wiki/Rhine\" title=\"Rhine\">Rhine</a> (Rheingold), to prevent Kriemhild from using it to establish an army of her own.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Kriemhild.27s_revenge\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kriemhild's_revenge\">Kriemhild's revenge</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Kriemhild&#039;s revenge\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Kriemhild swears to take revenge for the murder of her husband and the theft of her treasure. Many years later, King Etzel of the Huns (<a href=\"/wiki/Attila_the_Hun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Attila the Hun\">Attila the Hun</a>) proposes to Kriemhild, she journeys to the land of the Huns, and they are married. For the baptism of their son, she invites her brothers, the <a href=\"/wiki/Burgundians\" title=\"Burgundians\">Burgundians</a>, to a feast at Etzel's castle in <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>. Hagen does not want to go, suspecting that it is a trick by Kriemhild in order to take revenge and kill them all, but is taunted until he does. As the Burgundians cross the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a>, this fate is confirmed by <a href=\"/wiki/Neck_(water_spirit)\" title=\"Neck (water spirit)\">Nixes</a>, who predict that all but one monk will die. Hagen tries to drown the monk in order to render the prophecy futile, but he survives.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_048.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_048.jpg/220px-Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_048.jpg\" width=\"220\" height=\"285\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_048.jpg/330px-Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_048.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_048.jpg/440px-Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_048.jpg 2x\" data-file-width=\"2024\" data-file-height=\"2621\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Johann_Heinrich_F%C3%BCssli_048.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Kriemhild showing Gunther's head to Hagen (Johann Heinrich F\u00fcssli, ca. 1805)</div></div></div>\n<p>The Burgundians arrive at Etzel's castle and are welcomed by Kriemhild \"with lying smiles and graces.\" But the lord <a href=\"/wiki/Theodoric_the_Great\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theodoric the Great\">Dietrich of Bern</a>, an ally of Etzel's, advises the Burgundians to keep their weapons with them at all times, which is normally not allowed. The tragedy unfolds as Kriemhild comes before Hagen, reproaching him for her husband Siegfried's death, and demands that he return her <i>Nibelungenschatz</i>. Not only did Hagen humiliate her right from arrival by openly carrying <a href=\"/wiki/Balmung\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balmung\">Balmung</a>, Siegfried's sword stolen right away from his corpse. He also answers her boldly, admits he killed Siegfried and that he sank the Nibelungen treasure into the Rhine. The culprit, however, blames all these acts on Kriemhild's own behavior.\n</p><p>King Etzel then welcomes his wife's brothers warmly. But outside a tense feast in the great hall, a fight breaks out between Huns and Burgundians, and soon there is general mayhem. When word of the fight arrives at the feast, Hagen decapitates the young son of Kriemhild and Etzel before their eyes. The Burgundians take control of the hall, which is besieged by Etzel's warriors. Kriemhild offers her brothers their lives if they hand over Hagen, but they refuse. The battle lasts all day, until the queen orders the hall to be burned with the Burgundians inside.\n</p><p>All of the Burgundians are killed except for Hagen and Gunther, who are bound and held prisoner by Dietrich of Bern. Kriemhild has the men brought before her and orders her brother Gunther to be killed. Even after seeing Gunther's head, Hagen refuses to tell the queen what he has done with the Nibelungen treasure. Furious, Kriemhild herself cuts off Hagen's head. Old <a href=\"/wiki/Hildebrand\" title=\"Hildebrand\">Hildebrand</a>, the mentor of Dietrich of Bern, is infuriated by the shameful deaths of the Burgundian guests. He hews Kriemhild to pieces with his sword. In a fifteenth-century manuscript, he is said to strike Kriemhild a single clean blow to the waist; she feels no pain, however, and declares that his sword is useless. Hildebrand then drops a ring and commands Kriemhild to pick it up. As she bends down, her body falls into pieces. Dietrich and Etzel and all the people of the court lament the deaths of so many heroes.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Authorship_and_dating\">Authorship and dating</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Authorship and dating\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <i>Nibelunglied</i>, like other Middle High German heroic epics, is anonymous.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurschmann1987935_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurschmann1987935-10\">&#91;10&#93;</a></sup> This anonymity extends to discussions of literature in other Middle High German works: although it is common practice to judge or praise the poems of others, no other poet refers to the author of the <i>Nibelungenlied</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008185_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008185-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Attempts to identify the <i>Nibelungenlied</i>-poet with known authors, such as <a href=\"/wiki/Bligger_von_Steinach\" title=\"Bligger von Steinach\">Bligger von Steinach</a>, to whom a lost epic is attributed by <a href=\"/wiki/Gottfried_von_Strassburg\" title=\"Gottfried von Strassburg\">Gottfried von Strassburg</a>, have not found wide acceptance.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200945_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200945-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The poem is nevertheless believed to have had a single author, possibly working in a \"Nibelungen workshop\" (\"Nibelungenwerkstatt\") together with the author of the <i><a href=\"/wiki/Nibelungenklage\" title=\"Nibelungenklage\">Nibelungenklage</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201533_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201533-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBumke1996559,_590-595_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBumke1996559,_590-595-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The latter work identifies a \"meister Konrad\" as the author of an original Latin version of the <i>Nibelungenlied</i>, but this is generally taken for a fiction.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201558_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201558-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Although a single <i>Nibelungenlied</i>-poet is often posited, the degree of variance in the text and its background in an amorphous oral tradition mean that ideas of authorial intention must be applied with caution.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200955_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200955-16\">&#91;16&#93;</a></sup> It is also possible that there were several poets involved, perhaps under the direction of a single \"leader\" who could be considered the \"<i>Nibelungenlied</i>-poet\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131001_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131001-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Nibelungenlied</i> is conventionally dated to around 1200: <a href=\"/wiki/Wolfram_von_Eschenbach\" title=\"Wolfram von Eschenbach\">Wolfram von Eschenbach</a> references the cook Rumolt, usually taken as an invention of the <i>Nibelungenlied</i>-poet, in his <i><a href=\"/wiki/Parzival\" title=\"Parzival\">Parzival</a></i> (c. 1204/5), giving a date by which the epic must have been composed. Additionally, the poem's rhyming technique most closely resembles that used between 1190 and 1205.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008185_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008185-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Attempts to show that the poem alludes to various historical events have generally not been convincing.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201532-33_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201532-33-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p><p>The current theory of the creation of the poem emphasizes the poet's concentration on the region of <a href=\"/wiki/Passau\" title=\"Passau\">Passau</a>: the poem highlights the relatively unimportant figure of bishop Pilgrim of Passau, and the poet's geographical knowledge appears much more firm for this area than for elsewhere. These facts, combined with the dating, have led scholars to believe that <a href=\"/wiki/Wolfger_von_Erla\" title=\"Wolfger von Erla\">Wolfger von Erla</a>, bishop of Passau (reigned 1191-1204) was the patron of the poem. Wolfger is known to have patronized other literary figures, such as <a href=\"/wiki/Walther_von_der_Vogelweide\" title=\"Walther von der Vogelweide\">Walther von der Vogelweide</a> and <a href=\"/wiki/Thomasin_von_Zirclaere\" title=\"Thomasin von Zirclaere\">Thomasin von Zirclaere</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200945-46_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200945-46-19\">&#91;19&#93;</a></sup>The attention paid to bishop Pilgrim, who represents the real historical figure bishop <a href=\"/wiki/Pilgrim_of_Passau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pilgrim of Passau\">Pilgrim of Passau</a>, would thus be an indirect homage to Wolfger. Wolfger was, moreover, attempting to establish the sainthood of Pilgrim at the time of the poem's composition, giving an additional reason for his prominence.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008186-187_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008186-187-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201533_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201533-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Some debate exists as to whether the poem is an entirely new creation or whether there was a previous version. Jan-Dirk M\u00fcller is of the opinion that the poem in its written form is entirely new, although he admits the possibility that an orally transmitted epic with relatively consistent contents could have proceeded it.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200954_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200954-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Elisabeth Lienert, on the other hand, posits an earlier version of the text from around 1150 due to the <i>Nibelungenlied's</i> use of a stanzaic form current around that time (see <b>Form and style</b>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201536_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201536-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>Whoever the poet may have been, he appears to have had a knowledge of German <a href=\"/wiki/Minnesang\" title=\"Minnesang\">Minnesang</a> and of <a href=\"/wiki/Chivalric_romance\" title=\"Chivalric romance\">chivalric romance</a>. The poem's concentration on love (<i>minne</i>) and its depiction of Siegfried as engaging in <a href=\"/wiki/Love_service\" title=\"Love service\">love service</a> for Kriemhild is in line with courtly romances of the time, with <a href=\"/wiki/Heinrich_von_Veldeke\" title=\"Heinrich von Veldeke\">Heinrich von Veldeke</a>'s <i>Eneasroman</i> perhaps providing concrete models. Another possible influence is <a href=\"/wiki/Hartmann_von_Aue\" title=\"Hartmann von Aue\">Hartmann von Aue</a>'s <i><a href=\"/wiki/Iwein\" title=\"Iwein\">Iwein</a></i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201532_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201532-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008201_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008201-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200981-87_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200981-87-25\">&#91;25&#93;</a></sup> as well as <i><a href=\"/wiki/Erec_(poem)\" title=\"Erec (poem)\">Erec</a></i>. These courtly elements are described by Jan-Dirk M\u00fcller as something of a fa\u00e7ade, under which the older heroic ethos of the poem remains.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200987-89_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200987-89-26\">&#91;26&#93;</a></sup> Additionally, the poet seems to have known Latin literature. The role given to Kriemhild in the second (originally first) stanza is suggestive of <a href=\"/wiki/Helen_of_Troy\" title=\"Helen of Troy\">Helen of Troy</a>, and the poem appears to have taken a number of elements from <a href=\"/wiki/Vergil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vergil\">Vergil</a>'s <i><a href=\"/wiki/Aeneid\" title=\"Aeneid\">Aeneid</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131012_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131012-27\">&#91;27&#93;</a></sup> There is some debate as to whether the poet was acquainted with <a href=\"/wiki/Old_French\" title=\"Old French\">Old French</a> <i><a href=\"/wiki/Chanson_de_geste\" title=\"Chanson de geste\">chanson de geste</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131013_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131013-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Form_and_style\">Form and style</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Form and style\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The language of the <i>Nibelungenlied</i> is characterized by its formulaic nature, a feature of <a href=\"/wiki/Oral_formulaic_composition\" class=\"mw-redirect\" title=\"Oral formulaic composition\">oral poetry</a>: this means that similar or identical words, epithets, phrases, even lines can be found in various positions throughout the poem. These elements can be used flexibly for different purposes in the poem. As the <i>Nibelungenlied</i> is generally thought to have been conceived as a written work, these elements are typically taken as signs of \"fictive orality\" (\"fingierte M\u00fcndlichkeit\") that underscore the connection of the poem to its traditionally oral subject matter.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200957-59_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200957-59-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Nibelungenlied</i> is written in four-line stanzas. Although no melody has survived for the text, melodies for similar stanzas in other German heroic poems have, so that it is certain that the text was meant to be sung.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008191_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008191-30\">&#91;30&#93;</a></sup> The stanza consists of three \"Langzeilen\" (long lines), which consist of three metrical feet, a <a href=\"/wiki/Caesura\" title=\"Caesura\">caesura</a>, and three metrical feet following the caesura. The fourth line adds an additional foot following the caesura, making it longer than the other three and marking the end of the stanza. The final word before the caesura is typically female (a stressed syllable followed by an unstressed syllable), whereas the final word of a line is typical male (a stressed syllable). The lines rhyme in pairs, and occasionally there are internal rhymes between the words at the end of the caesura, as in the first stanza (see <b>Synopsis</b>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008190-191_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008190-191-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Victor Millet prints the poem's sixth stanza as an example of the metrical form. An acute accent indicates the stressed beat of a metrical foot, and || indicates the caesura:\n</p>\n<dl><dd>Ze W\u00f3rmez b\u00ed dem R\u00edne || si w\u00f3nten m\u00edt ir kr\u00e1ft.</dd>\n<dd>in d\u00edente v\u00f3n ir l\u00e1nden || vil st\u00f3lziu r\u00edtersc\u00e1ft</dd>\n<dd>mit l\u00f3bel\u00edchen \u00e9ren || unz \u00e1n ir \u00e9ndes z\u00edt.</dd>\n<dd>si st\u00farben sit j\u01fdmerl\u00edche || von zw\u00e9ier \u00e9delen fr\u00f3uwen n\u00edt.</dd></dl>\n<p>Many stanzas of the poem are constructed in a much less regular manner.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200960_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200960-32\">&#91;32&#93;</a></sup> It is likely that the <i>Nibelungenlied</i> cites an oral story-telling tradition in using singable stanzas; however, the longer final line is generally thought to belong to a more refined artistic milieu, as later heroic epics typically use a stanza without this longer final line (the so-called <a href=\"/wiki/J%C3%BCngeres_Hildebrandslied\" title=\"J\u00fcngeres Hildebrandslied\">\"Hildebrandston\"</a>). The stanzaic form of the <i>Nibelungenlied</i>, on the other hand, is shared with the Danubian <a href=\"/wiki/Minnesang\" title=\"Minnesang\">minnesinger</a> known as <a href=\"/wiki/Der_von_K%C3%BCrenberg\" title=\"Der von K\u00fcrenberg\">Der von K\u00fcrenberg</a> who flourished in the 1150s and 1160s. The <i>Nibelungenlied</i>-poet may have been inspired by this lyrical stanza. His use of the stanza would thus cite an oral story-telling tradition while at the same time creating some distance to it.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008191-192_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008191-192-33\">&#91;33&#93;</a></sup> Andreas Heusler supposed that the poet had taken some earlier orally transmitted stanzas and added a fourth foot to their final line: these supposedly older stanzas are characterized by a more archaic vocabulary as well. Jan-Dirk M\u00fcller notes that while it would be typical of a medieval poet to incorporate lines from other works in his own, no stanza of the <i>Nibelungenlied</i> can be proven to have come from an older poem.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200961_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200961-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>The nature of the stanza creates a structure whereby the narrative progresses in blocks: the first three lines carry the story forward, while the fourth introduces foreshadowing of the disaster at the end or comments on events. The fourth line is thus often the most formulaic of the stanza.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200961_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200961-34\">&#91;34&#93;</a></sup> Stanzas often seem to have been placed after each other without necessarily being causally or narratively connected; for instance, two consecutive stanzas might portray two different reactions to an event by the same figure. Often, the same reaction is given to multiple figures in different stanzas, so that the impression of collective rather than individual reactions is created.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200966-67_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200966-67-35\">&#91;35&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Enjambment\" title=\"Enjambment\">Enjambment</a> between stanzas is very rare.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008194_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008194-36\">&#91;36&#93;</a></sup> The epic frequently creates multiple motivations for events, some of which may contradict each other.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200967-68_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200967-68-37\">&#91;37&#93;</a></sup> This style of narration also causes the events within the poem to come to a frequent halt, which can last for years within the time portrayed in the poem. The division of the epic into <i>\u00e2ventiuren</i> (\"books\", literally \"adventures\") underlines the disconnect between the various episodes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008194-195_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008194-195-38\">&#91;38&#93;</a></sup> The connection between the first half (Siegfried's murder) and the second half of the epic (Kriemhild's marriage to Etzel) is especially loose. The epic nevertheless maintains the causal and narrative connection between episodes through the commentary of the narrator, who frequently reminds the poem's audience of the coming catastrophe, while the manner in which the epic is told serves to delay the inevitable disaster. The action becomes more and more intense as the epic nears its end.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200973-80_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200973-80-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_origins_and_development_of_the_saga\">Historical origins and development of the saga</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Historical origins and development of the saga\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Nibelung\" title=\"Nibelung\">Nibelung</a></div>\n<p>Behind <i>Nibelungenlied</i> stands a large oral tradition, the so-called Nibelungen saga. This oral tradition, moreover, continued to exist following the composition of the <i>Nibelungenlied</i>, as proven by the <i><a href=\"/wiki/Rosengarten_zu_Worms\" title=\"Rosengarten zu Worms\">Rosengarten zu Worms</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Das_Lied_vom_H%C3%BCrnen_Seyfrid\" title=\"Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid\">Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</a></i>, both of which were written later than the <i>Nibelungenlied</i> but contain elements of the saga that are absent in it.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201532_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201532-23\">&#91;23&#93;</a></sup> These oral traditions have, at least in some cases, a historical core. However, various historical events and figures have been melded together into a single plot in such a way that the original historical context has been lost. The epic, and presumably the oral traditions that provided its material, have transformed historical events into relatively simple narrative schemas that can be compared with other, similar (originally) oral narratives from other cultures.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008196-198_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008196-198-40\">&#91;40&#93;</a></sup> What had originally been political motivations have been \"personalized,\" so that political events are explained through personal preferences, likes, dislikes, and feuds rather than purely by Realpolitik.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200924-25_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200924-25-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Various historical personages, moreover, appear to be contemporaries despite not having lived at the same time historically.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201518-19_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201518-19-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>The Nibelungen saga also seems to have had an early reception in Scandinavia,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131010_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131010-43\">&#91;43&#93;</a></sup> so that parallel stories are found among the <a href=\"/wiki/Heroic_lay\" title=\"Heroic lay\">heroic lays</a> of the <a href=\"/wiki/Poetic_Edda#Heroic_lays\" title=\"Poetic Edda\">Poetic Edda</a> (written down in 1270, but containing at least some much older material) and in the <i><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsunga_saga\" title=\"V\u00f6lsunga saga\">V\u00f6lsunga saga</a></i> (second half of the thirteenth century). While the Norse texts were once usually considered to contain a more original version of the Nibelungen saga, newer scholarship has called this into question and notes that the connections made to <a href=\"/wiki/Norse_mythology\" title=\"Norse mythology\">Norse mythology</a> and <a href=\"/wiki/Germanic_paganism\" title=\"Germanic paganism\">Germanic paganism</a>, such as the semi-divine origin of the Nibelungen hoard, are likely more recent developments that are therefore unique to the Scandinavian tradition.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201531_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201531-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131011_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131011-45\">&#91;45&#93;</a></sup> Some elements of the Norse tradition, however, are assuredly older.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201531-32_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201531-32-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>The death of the Burgundians finds its origins in the destruction of the historical <a href=\"/wiki/Burgundians\" title=\"Burgundians\">Burgundian</a> kingdom on the Rhine. This kingdom, under the rule of king <a href=\"/wiki/Gundaharius\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gundaharius\">Gundaharius</a> was destroyed by the Roman general <a href=\"/wiki/Flavius_Aetius\" title=\"Flavius Aetius\">Flavius Aetius</a> in 436/437, with survivors resettled in what later became the <a href=\"/wiki/Franche-Comt%C3%A9\" title=\"Franche-Comt\u00e9\">Franche-Comt\u00e9</a> of <a href=\"/wiki/Burgundy\" title=\"Burgundy\">Burgundy</a>. The <i><a href=\"/wiki/Lex_Burgundionum\" title=\"Lex Burgundionum\">Lex Burgundionum</a></i>, codified by the Burgundian king <a href=\"/wiki/Gundobad\" title=\"Gundobad\">Gundobad</a> at the end of the sixth century, contains many names that can be connected with the Nibelungen saga, including, besides Gundaharius, <a href=\"/wiki/Gislaharius\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gislaharius\">Gislaharius</a> (Giselher), Gundomaris (possibly the historical figure behind the Old Norse Gothorm, who is replaced by Gernot in the German tradition), and <a href=\"/wiki/Gibica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gibica\">Gibica</a> (attested in Germany as Gibich but not found in the <i>Nibelungenlied</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200919-20_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200919-20-47\">&#91;47&#93;</a></sup> Although the Burgundian kingdom on the Rhine is thus historically attested, the saga locates its destruction at the court of <a href=\"/wiki/Attila\" title=\"Attila\">Attila</a> (Etzel), king of the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a>. The destruction of Attila's kingdom itself is likely inspired by Attila's sudden death following his wedding in 453, which was popularly blamed on his wife, a Germanic woman named Hildico. Her name, containing the element <i>hild</i> may have inspired that of Kriemhild.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200920_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200920-48\">&#91;48&#93;</a></sup> Kriemhild most likely originally killed Etzel and avenged her relatives rather than her husband, but this change had already taken place some time before the creation of the <i>Nibelungenlied</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201535_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201535-49\">&#91;49&#93;</a></sup> Jan-Dirk M\u00fcller doubts that we can be certain which version is more original given that in both cases Kriemhild brings about the destruction of the Hunnish kingdom. The differences may be because the continental saga is more favorable to Attila than the Norse, and so Attila could not be held directly responsible for the treacherous invitation of the Burgundians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200933-34_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200933-34-50\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p><p>Unlike the Burgundians, Siegfried cannot be firmly identified with a historical figure. He may have his origins in the <a href=\"/wiki/Merovingian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Merovingian\">Merovingian</a> dynasty, where names beginning with the element <i>Sigi-</i> were common and where there was also a famous and violent queen <a href=\"/wiki/Brunhilda_of_Austrasia\" title=\"Brunhilda of Austrasia\">Brunhilda</a> (543\u2013613). The feud between this historical Brunhilda and the rival queen <a href=\"/wiki/Fredegund\" title=\"Fredegund\">Fredegund</a> may have provided the origin of the feud between Br\u00fcnhild and Kriemhild.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples199621-22_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples199621-22-51\">&#91;51&#93;</a></sup> The name <i>Siegfried</i> itself is a relatively recent one, only being attested from the seventh century onward, meaning that the original name may have been equivalent to the Old Norse <i>Sigurd</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200922-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Scholars such as Otto H\u00f6fler have speculated that Siegfried and his slaying of the dragon may be a mythologized reflection of <a href=\"/wiki/Arminius\" title=\"Arminius\">Arminius</a> and his defeat of the Roman legions in the <a href=\"/wiki/Battle_of_the_Teutoburg_Forest\" title=\"Battle of the Teutoburg Forest\">Battle of the Teutoburg Forest</a> in 9 AD. Jan-Dirk M\u00fcller suggests that Siegfried likely has a more mythological origin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922-23_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200922-23-53\">&#91;53&#93;</a></sup> The story of the destruction of the Burgundians and Siegfried appear to have been originally unconnected. The Old Norse <i><a href=\"/wiki/Atlakvi%C3%B0a\" title=\"Atlakvi\u00f0a\">Atlakvi\u00f0a</a></i>, a poem likely originally from the ninth century that has been reworked as part of the Poetic Edda, tells the story of the death of the Burgundians without any mention of Sigurd (Siegfried) and can be taken as an attestation for an older tradition.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201531_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201531-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet200848-52_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet200848-52-54\">&#91;54&#93;</a></sup> In fact, the earliest attested work to connect Siegfried explicitly with the destruction of the Burgundians is the <i>Nibelungenlied</i> itself, though Old Norse parallels make it clear that this tradition must have existed orally for some time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008195-196_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008195-196-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"The_Nibelungenlied-poet.27s_reworking_of_the_saga\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Nibelungenlied-poet's_reworking_of_the_saga\">The <i>Nibelungenlied</i>-poet's reworking of the saga</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: The Nibelungenlied-poet&#039;s reworking of the saga\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>When composing the <i>Nibelungenlied</i>, its poet was faced with setting an oral tradition down into a definitive version although that tradition was by its very nature amorphous. In choosing which elements of the saga to include in his version, the poet therefore often incorporated two versions of an event that were likely not combined in the oral tradition. An example is the beginning of the fighting in Etzel's hall, which is motivated both by 1) an attack on the Burgundians' supplies; 2) Hagen's killing of prince Ortlieb. The Old Norse <i><a href=\"/wiki/Thidrekssaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thidrekssaga\">Thidrekssaga</a></i>, which is based on German sources, contains only the second element, meaning that the two motivations were likely variants that were hardly ever combined in practice.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200937-40_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200937-40-56\">&#91;56&#93;</a></sup> Victor Millet concludes that the poet deliberately doubles the motivations or occurrences of various events, including Siegfried's wooing of Kriemhild, the deception of Br\u00fcnhild, Hagen's humiliation of Kriemhild, and Kriemhild's demand for the return of Nibelungen treasure.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008199-200_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008199-200-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>The poet also appears to have significantly altered various aspects of the saga. Most significantly, the poet has suppressed the mythological or fantastical elements of Siegfried's story. When these elements are introduced, it is in a retrospective tale narrated by Hagen that reduces the slaying of the dragon to a single stanza. Hagen's story, moreover, does not accord with Siegfried's youth as the narrator of the <i>Nibelungenlied</i> has portrayed it, in which he receives a courtly education in Xanten.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008202-203_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008202-203-58\">&#91;58&#93;</a></sup> More elaborate stories about Siegfried's youth are found in the <i>Thidrekssaga</i> and in the later heroic ballad <i><a href=\"/wiki/Das_Lied_vom_H%C3%BCrnen_Seyfrid\" title=\"Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid\">Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</a></i>, both of which appear to preserve German oral traditions about the hero that the <i>Nibelungenlied</i>-poet decided to suppress for his poem.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200923,_157-158_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200923,_157-158-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p><p>The portrayal of Kriemhild, particularly in the first half of the romance, as a courtly lady is likely an invention of the <i>Nibelungenlied</i>-poet. Earlier (and many later) attestations of Kriemhild outside of the <i>Nibelungenlied</i> portray her as obsessed with power and highlight her treachery to her brothers rather than her love for her husband as her motivation for betraying them.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008201-202_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008201-202-60\">&#91;60&#93;</a></sup> The poet still uses images from this traditional picture, but given the new motivation of the poem's Kriemhild, their meaning has changed. For instance, when Kriemhild demands that Hagen give back what he has taken from her, a traditional motif known from the Norse versions, she could mean the stolen hoard, but she could also mean her murdered husband. Hagen, similarly, in demanding that Gunther first be killed before he reveals the hoard's location, even though the hoard is at the bottom of the Rhine and cannot be retrieved, reveals Kriemhild's mercilessness while also showing his own duplicity. It is unclear which figure is in the right and which in the wrong.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008222-223_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008222-223-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Medieval_influence_and_reception\">Medieval influence and reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Medieval influence and reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>With 36 manuscripts, the <i>Nibelungenlied</i> appears to have been one of the most popular works of the German Middle Ages and seems to have found a very broad audience.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131021_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131021-62\">&#91;62&#93;</a></sup> The poem is quoted by <a href=\"/wiki/Wolfram_von_Eschenbach\" title=\"Wolfram von Eschenbach\">Wolfram von Eschenbach</a> in his <i><a href=\"/wiki/Parzival\" title=\"Parzival\">Parzival</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Willehalm\" title=\"Willehalm\">Willehalm</a></i>, and likely inspired his use of stanzas in his unfinished <i><a href=\"/wiki/Titurel\" title=\"Titurel\">Titurel</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131021-1022_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131021-1022-63\">&#91;63&#93;</a></sup> The manuscript witnesses and medieval references to the <i>Nibelungenlied</i> show that medieval recipients were most interested in the <i>Nibelungenlied</i> as the story of the destruction of the Burgundians; the first half of the poem was often shortened or otherwise summarized.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200949_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200949-64\">&#91;64&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Ambraser_Heldenbuch\" title=\"Ambraser Heldenbuch\">Ambraser Heldenbuch</a> titles its copy of the <i>Nibelungenlied</i> with \"Ditz Puech heysset Chrimhilt\" (this book is named \"Kriemhild\"), showing that she was seen as the most important character.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201591_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201591-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p><p>The areas of medieval interest seem in particular to have been the inescapability of the slaughter at the end of the poem and Kriemhild and Hagen's culpability or innocence. The earliest attested reception of the <i>Nibelungenlied</i>, the <i><a href=\"/wiki/Nibelungenklage\" title=\"Nibelungenklage\">Nibelungenklage</a></i>, which was likely written only shortly afterwards, shows an attempt both to make sense of the horror of the destruction and to absolve Kriemhild of blame. The C version of the <i>Nibelungenlied</i>, redacted around the same time as the <i>Klage</i>, shows a similar strategy.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201556-57_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201556-57-66\">&#91;66&#93;</a></sup> The presence of the <i>Nibelungenklage</i> in all manuscripts of the <i>Nibelungenlied</i> shows that the ending of the <i>Nibelungenlied</i> itself was evidently unsatisfying to its primary audience without some attempt to explain these two \"scandalous\" elements.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009169_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009169-67\">&#91;67&#93;</a></sup> The <i><a href=\"/wiki/Rosengarten_zu_Worms\" title=\"Rosengarten zu Worms\">Rosengarten zu Worms</a></i>, on the other hand, demonizes Kriemhild thoroughly, while the late-medieval <a href=\"/wiki/Das_Lied_vom_H%C3%BCrnen_Seyfrid\" title=\"Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid\"><i>Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</i></a> takes her side even more strongly.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201556,_69_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201556,_69-68\">&#91;68&#93;</a></sup>\n</p><p>As the first Middle High German heroic poem to be written, the <i>Nibelungenlied</i> can be said to have founded an entire genre of Middle High German literature. As a result, other Middle High German heroic poems are sometimes described as \"post-Nibelungian\" (\"nachnibelungisch\").<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201523_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201523-69\">&#91;69&#93;</a></sup> The majority of these epics revolve around the hero <a href=\"/wiki/Dietrich_von_Bern\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dietrich von Bern\">Dietrich von Bern</a>, who plays a secondary role in the <i>Nibelungenlied</i>: it is likely that his presence there inspired these new poems.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131022_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131022-70\">&#91;70&#93;</a></sup> Many of the following heroic epics appear to respond to aspects of the <i>Nibelungenlied</i>: the <i><a href=\"/wiki/Kudrun\" title=\"Kudrun\">Kudrun</a></i> (c. 1250), for instance, has been described as a reply to the <i>Nibelungenlied</i> that reverses the heroic tragedy of the previous poem. Kudrun herself is sometimes seen as a direct reversal of Kriemhild, as she makes peace among warring factions rather than driving them to their deaths.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008249-251_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008249-251-71\">&#91;71&#93;</a></sup> No Middle High German heroic epic after the <i>Nibelungenlied</i> maintains the tragic heroic atmosphere that characterized earlier Germanic heroic poetry, and the later poems are often further hybridized with elements of <a href=\"/wiki/Chivalric_romance\" title=\"Chivalric romance\">chivalric romance</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201514,_57_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201514,_57-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p><p>Reception of the <i>Nibelungenlied</i> ceases after the fifteenth century: the work is last copied in manuscript as part of the <a href=\"/wiki/Ambraser_Heldenbuch\" title=\"Ambraser Heldenbuch\">Ambraser Heldenbuch</a> around 1508, and its last mention is by the Viennese historian <a href=\"/wiki/Wolfgang_Lazius\" title=\"Wolfgang Lazius\">Wolfgang Lazius</a> in two works from 1554 and 1557 respectively.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009179_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009179-73\">&#91;73&#93;</a></sup> It was not printed and appears to have been forgotten. The Nibelungen saga, however, was not forgotten completely; the <i>Rosengarten zu Worms</i> was printed as part of the printed <a href=\"/wiki/Heldenbuch\" title=\"Heldenbuch\">Heldenbuch</a> until 1590 and inspired several plays in the early seventeenth century, while <i>H\u00fcrnen Seyfrid</i> continued to be printed into the nineteenth century in a prose version.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201567,_138_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201567,_138-74\">&#91;74&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_reception\">Modern reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Modern reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Nibelungenturm-01.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Nibelungenturm-01.JPG/220px-Nibelungenturm-01.JPG\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Nibelungenturm-01.JPG/330px-Nibelungenturm-01.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Nibelungenturm-01.JPG/440px-Nibelungenturm-01.JPG 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Nibelungenturm-01.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Nibelungenturm (Nibelungen tower) on the Nibelungenbr\u00fccke in Worms.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Tulln_-_Nibelungenbrunnen.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Tulln_-_Nibelungenbrunnen.JPG/220px-Tulln_-_Nibelungenbrunnen.JPG\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Tulln_-_Nibelungenbrunnen.JPG/330px-Tulln_-_Nibelungenbrunnen.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/97/Tulln_-_Nibelungenbrunnen.JPG/440px-Tulln_-_Nibelungenbrunnen.JPG 2x\" data-file-width=\"1772\" data-file-height=\"1181\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Tulln_-_Nibelungenbrunnen.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Nibelungen fountain in Tulln an der Donau, Austria (Hans Muhr, 2005), depicting the meeting of Etzel and Kriemhild.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG/220px-SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG/330px-SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG/440px-SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG 2x\" data-file-width=\"3488\" data-file-height=\"2616\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"Siegfriedsbrunnen\" in Odenheim: one of several potential locations of Siegfried's murder in the Odenwald.</div></div></div>\n<p>After having been forgotten for two hundred years, the <i>Nibelungenlied</i> manuscript C was rediscovered by Jacob Hermann Obereit in 1755.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert2015189_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert2015189-75\">&#91;75&#93;</a></sup> That same year, <a href=\"/wiki/Johann_Jacob_Bodmer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Johann Jacob Bodmer\">Johann Jacob Bodmer</a> publicized the discovery, publishing excerpts and his own reworkings of the poem. Bodmer dubbed the <i>Nibelungenlied</i> the \"German <i><a href=\"/wiki/Iliad\" title=\"Iliad\">Iliad</a></i>\" (\"deutsche Ilias\"), a comparison that skewed the reception of the poem by comparing it to the poetics of classical epic. Bodmer attempted to make the <i>Nibelungenlied</i> conform more closely to these principles in his own reworkings of the poem, leaving off the first part in his edition, titled <i>Chriemhilden Rache</i>, in order to imitate the <i><a href=\"/wiki/In_medias_res\" title=\"In medias res\">in medias res</a></i> technique of <a href=\"/wiki/Homer\" title=\"Homer\">Homer</a>. He later rewrote the second part in <a href=\"/wiki/Dactylic_hexameter\" title=\"Dactylic hexameter\">dactylic hexameter</a> under the title <i>Die Rache der Schwester</i> (1767).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009179-180_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009179-180-76\">&#91;76&#93;</a></sup> Bodmer's placement of the <i>Nibelungenlied</i> in the tradition of classical epic had a detrimental effect on its early reception: when presented with a full edition of the medieval poem by Christoph Heinrich Myller, king <a href=\"/wiki/Frederick_the_Great\" title=\"Frederick the Great\">Frederick II</a> famously called the <i>Nibelungenlied</i> \"not worth a shot of powder\" (\"nicht einen Schu\u00df Pulver werth\").<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008492_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008492-77\">&#91;77&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Goethe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Goethe\">Goethe</a> was similarly unimpressed, and <a href=\"/wiki/Hegel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hegel\">Hegel</a> compared the epic unfavorably to Homer.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009180_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009180-78\">&#91;78&#93;</a></sup> The epic nevertheless had its supporters, such as <a href=\"/wiki/August_Wilhelm_Schlegel\" title=\"August Wilhelm Schlegel\">August Wilhelm Schlegel</a>, who called it a \"great tragedy\" (\"gro\u00dfe Trag\u00f6die\") in a series of lectures from 1802/3.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle1999197_79-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle1999197-79\">&#91;79&#93;</a></sup> Many early supporters sought to distance German literature from <a href=\"/wiki/French_Classicism\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Classicism\">French Classicism</a> and belonged to artistic movements such as <a href=\"/wiki/Sturm_und_Drang\" title=\"Sturm und Drang\">Sturm und Drang</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009181_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009181-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</p><p>As a consequence of the comparison of the <i>Nibelungenlied</i> to the <i>Iliad</i>, the <i>Nibelungenlied</i> came to be seen as the German national epic in the earlier nineteenth century, particularly in the context of the <a href=\"/wiki/Napoleonic_Wars\" title=\"Napoleonic Wars\">Napoleonic Wars</a>. The <i>Nibelungenlied</i> was supposed to embody German bourgeois virtues that the French were seen as lacking. This interpretation of the epic continued during the <a href=\"/wiki/Biedermeier\" title=\"Biedermeier\">Biedermeier</a> period, during which the heroic elements of the poem were mostly ignored in favor of those that could more easily be integrated into a bourgeois understanding of German virtue.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009180-182_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009180-182-81\">&#91;81&#93;</a></sup> The translation of <a href=\"/wiki/Karl_Simrock\" class=\"mw-redirect\" title=\"Karl Simrock\">Karl Simrock</a> into modern German in 1827 was especially influential in popularizing the epic and remains influential today.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWhorbey2018vii_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWhorbey2018vii-82\">&#91;82&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011226_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011226-83\">&#91;83&#93;</a></sup> Also notable from this period is the three-part dramatic tragedy <i>Die Nibelungen</i> by <a href=\"/wiki/Friedrich_Hebbel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Friedrich Hebbel\">Friedrich Hebbel</a>.\n</p><p>Following the <a href=\"/wiki/Founding_of_the_German_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Founding of the German Empire\">founding of the German Empire</a>, recipients began to focus more on the heroic aspects of the poem, with the figure of Siegfried in particular becoming an identifying figure for German nationalism. Especially important for this new understanding of the poem was <a href=\"/wiki/Richard_Wagner\" title=\"Richard Wagner\">Richard Wagner</a>'s operatic cycle <i><a href=\"/wiki/Der_Ring_des_Nibelungen\" title=\"Der Ring des Nibelungen\">Der Ring des Nibelungen</a></i>, which, however, was based almost entirely on the Old Norse versions of the Nibelung saga. Wagner's preference for the Old Norse versions followed a popular judgment of the time period: the Nordic versions were seen as being more \"original\" than the courtly story portrayed in the German poem.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201532_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201532-23\">&#91;23&#93;</a></sup> In the <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">First World War</a>, the alliance between Germany and <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> came to be described as possessing <i>Nibelungen-Treue</i> (Nibelungen loyalty), referring to the loyalty to death between Hagen and the Burgundians. While militaristic, the use of imagery from the <i>Nibelungenlied</i> remained optimistic in this period rather than focusing on the doom at the end of the epic.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009183-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</p><p>The interwar period saw the <i>Nibelungenlied</i> enter the world of cinema in <a href=\"/wiki/Fritz_Lang\" title=\"Fritz Lang\">Fritz Lang</a>'s two part film <i><a href=\"/wiki/Die_Nibelungen\" title=\"Die Nibelungen\">Die Nibelungen</a></i> (1924/1925), which tells the entire story of the poem. At the same time, the <i>Nibelungenlied</i> was heavily employed in anti-democratic propaganda following the defeat of Germany and Austria-Hungary: the epic supposedly showed that the German people were more well suited to a heroic, aristocratic form of life than democracy. The betrayal and murder of Siegfried was explicitly compared to the <a href=\"/wiki/Stab-in-the-back_myth\" title=\"Stab-in-the-back myth\">\"stab in the back\"</a> that the German army had supposedly received. At the same time, Hagen and his willingness to sacrifice himself and fight to the death made him into a central figure in the reception of the poem.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183_84-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009183-84\">&#91;84&#93;</a></sup> During the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>, <a href=\"/wiki/Hermann_G%C3%B6ring\" title=\"Hermann G\u00f6ring\">Hermann G\u00f6ring</a> would explicitly use this aspect of the <i>Nibelungenlied</i> to celebrate the sacrifice of the German army at <a href=\"/wiki/Battle_of_Stalingrad\" title=\"Battle of Stalingrad\">Stalingrad</a> and compare the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviets</a> to Etzel's Asiatic Huns.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183-184_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009183-184-85\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</p><p>Postwar reception and adaptation of the poem, reacting to its misuse by the Nazis, is often parodic. At the same time, the poem continues to play a role in regional culture and history, particulary in Worms and other places mentioned in the <i>Nibelungenlied</i>. Much discussion has centered on whether and how the epic ought to be taught in schools.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009184_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009184-86\">&#91;86&#93;</a></sup> The material of the Nibelungen saga has continued to inspire new adaptations. These include <i><a href=\"/wiki/Die_Nibelungen_(1966-67_film)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Die Nibelungen (1966-67 film)\">Die Nibelungen</a></i>, a German remake of Fritz Lang's film from 1966/67, and the television film <i><a href=\"/wiki/Dark_Kingdom:_The_Dragon_King\" title=\"Dark Kingdom: The Dragon King\">Dark Kingdom: The Dragon King</a></i> from 2004. However, the majority of popular adaptations of the material today in film, computer games, comic books, etc., are not based on the medieval epic directly.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert2015190_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert2015190-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p><p>Outside of Germany, most reception of the Nibelungen material has taken place via Wagner, although the epic has been translated into English numerous times.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011222_88-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011222-88\">&#91;88&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Editions\">Editions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Editions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>(in chronological order)\n</p>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFLachmann1867\" class=\"citation book\">Lachmann, Karl, ed. (1867). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/bub_gb_SF8pAAAAYAAJ\"><i>Der Nibelunge noth und Die Klage: nach der \u00e4ltesten \u00dcberlieferung</i></a> (4 ed.). Berlin: Georg Reimer.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Der+Nibelunge+noth+und+Die+Klage%3A+nach+der+%C3%A4ltesten+%C3%9Cberlieferung&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.edition=4&amp;rft.pub=Georg+Reimer&amp;rft.date=1867&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fbub_gb_SF8pAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Bartsch\" title=\"Karl Bartsch\">Karl Bartsch</a>, <i>Der Nibelunge N\u00f4t&#160;: mit den Abweichungen von der Nibelunge Liet, den Lesarten s\u00e4mmtlicher Handschriften und einem W\u00f6rterbuche</i>, Leipzig: F.A. Brockhaus, 1870\u20131880</li>\n<li>Michael S. Batts. <i>Das Nibelungenlied</i>, critical edition, T\u00fcbingen: M. Niemeyer 1971. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-484-10149-0\" title=\"Special:BookSources/3-484-10149-0\">3-484-10149-0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helmut_de_Boor\" title=\"Helmut de Boor\">Helmut de Boor</a>. <i>Das Nibelungenlied</i>, 22nd revised and expanded edition, ed. Roswitha Wisniewski, Wiesbaden 1988, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-7653-0373-9\" title=\"Special:BookSources/3-7653-0373-9\">3-7653-0373-9</a>. This edition is based ultimately on that of Bartsch.</li>\n<li>Ursula Schulze, <i>Das Nibelungenlied</i>, D\u00fcsseldorf / Z\u00fcrich: Artemis &amp; Winkler 2005. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-538-06990-5\" title=\"Special:BookSources/3-538-06990-5\">3-538-06990-5</a>. Based on manuscript C.</li>\n<li>Hermann Reichert, <i>Das Nibelungenlied</i>, Berlin: de Gruyter 2005. VII, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-11-018423-0\" title=\"Special:BookSources/3-11-018423-0\">3-11-018423-0</a>. Edition of manuscript B, normalized text; introduction in German.</li>\n<li>Walter Kofler (Ed.), <i>Nibelungenlied und Klage. Redaktion I</i>, Stuttgart: Hirzel 2011. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-7776-2145-6\" title=\"Special:BookSources/978-3-7776-2145-6\">978-3-7776-2145-6</a>. Manuscript I.</li>\n<li>Walter Kofler (Ed.), <i>Nibelungenlied. Redaktion D</i>, Stuttgart: Hirzel 2012. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-7776-2297-2\" title=\"Special:BookSources/978-3-7776-2297-2\">978-3-7776-2297-2</a>. Manuscript D.</li>\n<li>*<cite id=\"CITEREFHeinzle2013\" class=\"citation book\">Heinzle, Joachim, ed. (2013). <i>Das Nibelungenlied und die Klage. Nach der Handschrift 857 der Stiftsbibliothek St. Gallen. Mittelhochdeutscher Text, \u00dcbersetzung und Kommentar</i>. Berlin: Deutscher Klassiker Verlag. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-618-66120-7\" title=\"Special:BookSources/978-3-618-66120-7\">978-3-618-66120-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Das+Nibelungenlied+und+die+Klage.+Nach+der+Handschrift+857+der+Stiftsbibliothek+St.+Gallen.+Mittelhochdeutscher+Text%2C+%C3%9Cbersetzung+und+Kommentar&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.pub=Deutscher+Klassiker+Verlag&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-3-618-66120-7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Text, translation and commentary, based on manuscript B.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Translations_and_adaptations\">Translations and adaptations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Translations and adaptations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"English\">English</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: English\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Alice Horton, Translator. <i>The Lay of the Nibelungs: Metrically Translated from the Old German Text</i>, G. Bell and Sons, London, 1898. <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://archive.org/stream/nibelungslay00hortrich\">https://archive.org/stream/nibelungslay00hortrich</a> Line by line translation of the \"B manuscript\".  (Deemed the most accurate of the \"older translations\" in <i>Encyclopedia of literary translation into English: M-Z, Volume 2</i>, edited by Olive Classe, 2000, Taylor &amp; Francis, pp.&#160;999\u20131000.)</li>\n<li>Margaret Armour, Translator. <a href=\"/wiki/Franz_Schoenberner\" title=\"Franz Schoenberner\">Franz Schoenberner</a>, Introduction. Edy Legrand, Illustrator. <i>The Nibelungenlied</i>, Heritage Press, New York, 1961</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Thomas_Hatto\" title=\"Arthur Thomas Hatto\">Arthur Thomas Hatto</a>, <i>The Nibelungenlied</i>, Penguin Classics 1964.  English translation and extensive critical and historical appendices.</li>\n<li>Robert Lichtenstein. <i>The Nibelungenlied</i>, Translated and introduced by Robert Lichtenstein.  (Studies in German Language and Literature Number: 9).  Edwin Mellen Press, 1992.  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7734-9470-7\" title=\"Special:BookSources/0-7734-9470-7\">0-7734-9470-7</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7734-9470-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-7734-9470-1\">978-0-7734-9470-1</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Burton_Raffel\" title=\"Burton Raffel\">Burton Raffel</a>, <i>Das Nibelungenlied</i>, new translation. Foreword by <a href=\"/wiki/Michael_Dirda\" title=\"Michael Dirda\">Michael Dirda</a>. Introduction by Edward R. Haymes. Yale University Press 2006. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-11320-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-11320-4\">978-0-300-11320-4</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-300-11320-X\" title=\"Special:BookSources/0-300-11320-X\">0-300-11320-X</a></li>\n<li>Michael Manning (Illustrator), Erwin Tschofen (Author), sum legio publishing, 2010. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-9502635-8-9\" title=\"Special:BookSources/978-3-9502635-8-9\">978-3-9502635-8-9</a>.</li>\n<li>Cyril Edwards,<i>The Nibelungenlied. The Lay of the Nibelungs</i>, translated with an introduction and notes. <a href=\"/wiki/Oxford_University_Press\" title=\"Oxford University Press\">Oxford University Press</a> 2010. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-923854-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-923854-5\">978-0-19-923854-5</a>.</li>\n<li>William T. Whobrey,<i>The Nibelungenlied: with The Klage</i>, Edited and Translated, with an Introduction, by William T. Whobrey. <a href=\"/wiki/Hackett_Publishing_Company\" title=\"Hackett Publishing Company\">Hackett Publishing Company</a> 2018. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-62466-675-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-62466-675-9\">978-1-62466-675-9</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_German\">Modern German</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Modern German\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Das Nibelungenlied. Zweisprachig</i>, parallel text, edited and translated by Helmut de Boor. Sammlung Dieterich, 4th edition, Leipzig 1992, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-7350-0104-1\" title=\"Special:BookSources/3-7350-0104-1\">3-7350-0104-1</a>.</li>\n<li><i>Das Nibelungenlied. Mhd./Nhd.</i>, parallel text based on the edition of Karl Bartsch andHelmut de Boor, translated with commentary by Siegfried Grosse. Reclam Universal-Bibliothek. Band 644. <a href=\"/wiki/Reclam\" title=\"Reclam\">Reclam</a>, Stuttgart 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-15-000644-9\" title=\"Special:BookSources/3-15-000644-9\">3-15-000644-9</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Albrecht_Behmel\" title=\"Albrecht Behmel\">Albrecht Behmel</a>. <i>Das Nibelungenlied</i>, translation, Ibidem Verlag, 2nd edition, Stuttgart 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-89821-145-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-89821-145-1\">978-3-89821-145-1</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Italian\">Italian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Italian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Laura_Mancinelli\" title=\"Laura Mancinelli\">Laura Mancinelli</a>, <i>I Nibelunghi</i>, Translated in Italian from the Old German Text with an introduction and notes, Giulio Einaudi Editore, Turin 1972, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-88-06-23661-8\" title=\"Special:BookSources/978-88-06-23661-8\">978-88-06-23661-8</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alberich\" title=\"Alberich\">Alberich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"German mythology\">German mythology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nibelungs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nibelungs\">Nibelungs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigurd\" title=\"Sigurd\">Sigurd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsunga_saga\" title=\"V\u00f6lsunga saga\">V\u00f6lsunga saga</a></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 20em; -webkit-column-width: 20em; column-width: 20em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUNESCO2009-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUNESCO2009_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUNESCO2009\">UNESCO 2009</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGarlandGarland1997-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGarlandGarland1997_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGarlandGarland1997\">Garland &amp; Garland 1997</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Savage, Bryn. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://brbl-archive.library.yale.edu/exhibitions/nibelungenlied/essay.html\">\"Creating Germany's National Myth\"</a>. <i>yale.edu</i>. Yale University<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">July 16,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=yale.edu&amp;rft.atitle=Creating+Germany%27s+National+Myth&amp;rft.aulast=Savage&amp;rft.aufirst=Bryn&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbrbl-archive.library.yale.edu%2Fexhibitions%2Fnibelungenlied%2Fessay.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">the <a href=\"/wiki/Donaueschingen\" title=\"Donaueschingen\">Donaueschingen</a> manuscript C can be considered as the longest version, although some pages are missing <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060616084614/http://www.blb-karlsruhe.de/blb/blbhtml/nib/uebersicht.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.blb-karlsruhe.de/blb/blbhtml/nib/uebersicht.html\">the original</a> on 2006-06-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2006-06-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.blb-karlsruhe.de%2Fblb%2Fblbhtml%2Fnib%2Fuebersicht.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131036-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131036_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131036_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, p.&#160;1036.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartschde_Boor19881-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartschde_Boor19881_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartschde_Boor1988\">Bartsch &amp; de Boor 1988</a>, p.&#160;1, || indicates a <a href=\"/wiki/Caesura\" title=\"Caesura\">caesura</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEdwards20105-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEdwards20105_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEdwards2010\">Edwards 2010</a>, p.&#160;5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This interpretation however is contradicted both by internal evidence in later parts of the Nibelungenlied, which describe knights casting spears at each other, and independently by evidence from mediaeval sources such as Talhoffer's illustrated \"Fechtbuch\" which clearly shows the casting of javelins s an element of knightly combat on foot, e.g. tafeln 70 &amp; 71 of the 1467 edition.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">An alternative interpretation of Hagen's act is that he is just prudentially forestalling Kriemhild's anticipated revenge, which is of a piece with his overall stance of care to preserve the Burgundian dynasty.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurschmann1987935-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurschmann1987935_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurschmann1987\">Curschmann 1987</a>, p.&#160;935, \"gattungtypisch anonym\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008185-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008185_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008185_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;185.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200945-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200945_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;45.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201533-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201533_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201533_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBumke1996559,_590-595-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBumke1996559,_590-595_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBumke1996\">Bumke 1996</a>, pp.&#160;559, 590-595.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201558-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201558_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200955-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200955_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;55.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131001-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131001_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, p.&#160;1001.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201532-33-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201532-33_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, pp.&#160;32-33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200945-46-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200945-46_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;45-46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008186-187-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008186-187_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;186-187.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200954-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200954_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;54.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201536-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201536_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;36.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201532-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201532_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201532_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201532_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008201-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008201_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;201.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200981-87-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200981-87_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;81-87.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200987-89-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200987-89_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;87-89.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131012-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131012_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, p.&#160;1012.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131013-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131013_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, p.&#160;1013.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200957-59-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200957-59_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;57-59.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008191-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008191_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;191.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008190-191-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008190-191_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;190-191.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200960-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200960_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008191-192-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008191-192_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;191-192.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200961-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200961_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200961_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200966-67-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200966-67_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;66-67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008194-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008194_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;194.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200967-68-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200967-68_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;67-68.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008194-195-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008194-195_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;194-195.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200973-80-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200973-80_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;73-80.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008196-198-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008196-198_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;196-198.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200924-25-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200924-25_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;24-25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201518-19-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201518-19_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, pp.&#160;18-19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131010-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131010_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, p.&#160;1010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201531-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201531_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201531_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131011-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131011_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, p.&#160;1011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201531-32-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201531-32_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, pp.&#160;31-32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200919-20-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200919-20_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;19-20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200920-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200920_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201535-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201535_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200933-34-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200933-34_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;33-34.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples199621-22-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples199621-22_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymesSamples1996\">Haymes &amp; Samples 1996</a>, pp.&#160;21-22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200922-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200922-23-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922-23_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;22-23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet200848-52-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet200848-52_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;48-52.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008195-196-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008195-196_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;195-196.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200937-40-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200937-40_56-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;37-40.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008199-200-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008199-200_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;199-200.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008202-203-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008202-203_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;202-203.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200923,_157-158-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200923,_157-158_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;23, 157-158.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008201-202-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008201-202_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;201-202.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008222-223-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008222-223_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;222-223.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131021-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131021_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, p.&#160;1021.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131021-1022-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131021-1022_63-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, pp.&#160;1021-1022.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200949-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200949_64-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;49.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201591-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201591_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;91.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201556-57-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201556-57_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, pp.&#160;56-57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009169-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009169_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;169.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201556,_69-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201556,_69_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;56, 69.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201523-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201523_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131022-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131022_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, p.&#160;1022.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008249-251-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008249-251_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;249-251.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201514,_57-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201514,_57_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;14, 57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009179-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009179_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;179.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201567,_138-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201567,_138_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;67, 138.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert2015189-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert2015189_75-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;189.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009179-180-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009179-180_76-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;179-180.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008492-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008492_77-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;492.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009180-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009180_78-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;180.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle1999197-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle1999197_79-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle1999\">Heinzle 1999</a>, p.&#160;197.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009181-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009181_80-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;181.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009180-182-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009180-182_81-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;180-182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWhorbey2018vii-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWhorbey2018vii_82-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWhorbey2018\">Whorbey 2018</a>, p.&#160;vii.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011226-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011226_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;226.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009183-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183_84-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183_84-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;183.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009183-184-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183-184_85-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;183-184.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009184-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009184_86-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;184.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert2015190-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert2015190_87-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;190.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011222-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011222_88-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;222.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBekker1971\" class=\"citation book\">Bekker, Hugo (1971). <i>The Nibelungenlied: A Literary Analysis</i>. Toronto: University of Toronto. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0802052353\" title=\"Special:BookSources/978-0802052353\">978-0802052353</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Nibelungenlied%3A+A+Literary+Analysis&amp;rft.place=Toronto&amp;rft.pub=University+of+Toronto&amp;rft.date=1971&amp;rft.isbn=978-0802052353&amp;rft.aulast=Bekker&amp;rft.aufirst=Hugo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBumke1996\" class=\"citation book\">Bumke, Joachim (1996). <i>Die vier Fassungen der \"Nibelungenklage\". Untersuchungen zur \u00dcberlieferungsgeschichte und Textkritik der h\u00f6fischen Epik im 13. Jahrhundert</i>. Berlin/New York: de Gruyter.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+vier+Fassungen+der+%22Nibelungenklage%22.+Untersuchungen+zur+%C3%9Cberlieferungsgeschichte+und+Textkritik+der+h%C3%B6fischen+Epik+im+13.+Jahrhundert&amp;rft.place=Berlin%2FNew+York&amp;rft.pub=de+Gruyter&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=Bumke&amp;rft.aufirst=Joachim&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCurschmann1987\" class=\"citation encyclopaedia\">Curschmann M (1987). \"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Nibelungenlied' und 'Klage<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\".  In Ruh K, Keil G, Schr\u00f6der W. <i>Die deutsche Literatur des Mittelalters. Verfasserlexikon</i>. <b>2</b>. Berlin, New York: Walter De Gruyter. cols 926\u2013969. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-11-022248-7\" title=\"Special:BookSources/978-3-11-022248-7\">978-3-11-022248-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%27Nibelungenlied%27+und+%27Klage%27&amp;rft.btitle=Die+deutsche+Literatur+des+Mittelalters.+Verfasserlexikon&amp;rft.place=Berlin%2C+New+York&amp;rft.pages=cols+926-969&amp;rft.pub=Walter+De+Gruyter&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=978-3-11-022248-7&amp;rft.aulast=Curschmann&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Garland, Henry; Garland, Mary (1997). \"Nibelungenlied\". <i>The Oxford Companion to German Literature</i> (3 ed.). Oxford and New York: Oxford University. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780191727412\" title=\"Special:BookSources/9780191727412\">9780191727412</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Nibelungenlied&amp;rft.btitle=The+Oxford+Companion+to+German+Literature&amp;rft.place=Oxford+and+New+York&amp;rft.edition=3&amp;rft.pub=Oxford+University&amp;rft.date=1997&amp;rft.isbn=9780191727412&amp;rft.aulast=Garland&amp;rft.aufirst=Henry&amp;rft.au=Garland%2C+Mary&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\" class=\"citation book\">Gentry, Francis G.; McConnell, Winder; M\u00fcller, Ulrich; Wunderlich, Werner, eds. (2011) [2002]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.co.uk/books?id=qfizAAAAQBAJ\"><i>The Nibelungen Tradition. An Encyclopedia</i></a>. New York, Abingdon: Routledge. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8153-1785-9\" title=\"Special:BookSources/0-8153-1785-9\">0-8153-1785-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Nibelungen+Tradition.+An+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York%2C+Abingdon&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=0-8153-1785-9&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.co.uk%2Fbooks%3Fid%3DqfizAAAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHandschriftencensus2018\" class=\"citation web\">Handschriftencensus (2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.handschriftencensus.de/werke/271\">\"Gesamtverzeichnis Autoren/Werke: 'Nibelungenlied<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a>. <i>Handschriftencensus</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 May</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Handschriftencensus&amp;rft.atitle=Gesamtverzeichnis+Autoren%2FWerke%3A+%27Nibelungenlied%27&amp;rft.date=2018&amp;rft.au=Handschriftencensus&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.handschriftencensus.de%2Fwerke%2F271&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHaymesSamples1996\" class=\"citation book\">Haymes, Edward R.; Samples, Susan T. (1996). <i>Heroic legends of the North: an introduction to the Nibelung and Dietrich cycles</i>. New York: Garland. pp.&#160;101\u2013111. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0815300336\" title=\"Special:BookSources/0815300336\">0815300336</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Heroic+legends+of+the+North%3A+an+introduction+to+the+Nibelung+and+Dietrich+cycles&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=101-111&amp;rft.pub=Garland&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0815300336&amp;rft.aulast=Haymes&amp;rft.aufirst=Edward+R.&amp;rft.au=Samples%2C+Susan+T.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHeinzle1999\" class=\"citation book\">Heinzle, Joachim (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.co.uk/books?id=4Sz4f9YS53EC\"><i>Einf\u00fchrung in die mittelhochdeutsche Dietrichepik</i></a>. Berlin, New York: De Gruyter. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-11-015094-8\" title=\"Special:BookSources/3-11-015094-8\">3-11-015094-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Einf%C3%BChrung+in+die+mittelhochdeutsche+Dietrichepik&amp;rft.place=Berlin%2C+New+York&amp;rft.pub=De+Gruyter&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=3-11-015094-8&amp;rft.aulast=Heinzle&amp;rft.aufirst=Joachim&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.co.uk%2Fbooks%3Fid%3D4Sz4f9YS53EC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHeusler1982\" class=\"citation book\">Heusler, Andreas (1982) [1965]. <i>Nibelungensage und Nibelungenlied. Die Stoffgechichte des Deutschen Heldenepos</i> (6th ed.). Darmstadt: Wissenschaftliche Buchgesellschaft. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-534-06960-9\" title=\"Special:BookSources/3-534-06960-9\">3-534-06960-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nibelungensage+und+Nibelungenlied.+Die+Stoffgechichte+des+Deutschen+Heldenepos&amp;rft.place=Darmstadt&amp;rft.edition=6th&amp;rft.pub=Wissenschaftliche+Buchgesellschaft&amp;rft.date=1982&amp;rft.isbn=3-534-06960-9&amp;rft.aulast=Heusler&amp;rft.aufirst=Andreas&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHoffmann1974\" class=\"citation book\">Hoffmann, Werner (1974). <i>Mittelhochdeutsche Heldendichtung</i>. Berlin: Erich Schmidt. pp.&#160;69\u201391. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-503-00772-5\" title=\"Special:BookSources/3-503-00772-5\">3-503-00772-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mittelhochdeutsche+Heldendichtung&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.pages=69-91&amp;rft.pub=Erich+Schmidt&amp;rft.date=1974&amp;rft.isbn=3-503-00772-5&amp;rft.aulast=Hoffmann&amp;rft.aufirst=Werner&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLienert2015\" class=\"citation book\">Lienert, Elisabeth (2015). <i>Mittelhochdeutsche Heldenepik</i>. Berlin: Erich Schmidt. pp.&#160;30\u201371. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-503-15573-6\" title=\"Special:BookSources/978-3-503-15573-6\">978-3-503-15573-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mittelhochdeutsche+Heldenepik&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.pages=30-71&amp;rft.pub=Erich+Schmidt&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=978-3-503-15573-6&amp;rft.aulast=Lienert&amp;rft.aufirst=Elisabeth&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMcConnell1984\" class=\"citation book\">McConnell, Winder (1984). <i>The Nibelungenlied</i>. Twayne's world authors. Boston: Twayne. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0805765595\" title=\"Special:BookSources/978-0805765595\">978-0805765595</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Nibelungenlied&amp;rft.place=Boston&amp;rft.series=Twayne%27s+world+authors&amp;rft.pub=Twayne&amp;rft.date=1984&amp;rft.isbn=978-0805765595&amp;rft.aulast=McConnell&amp;rft.aufirst=Winder&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMcConnell1998\" class=\"citation book\">McConnell, Winder, ed. (1998). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.co.uk/books?id=wu0B6_XO3boC\"><i>A Companion to the Nibelungenlied</i></a>. Rochester, NY; Woodbridge, Suffolk: Camden House. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-57113-151-5\" title=\"Special:BookSources/1-57113-151-5\">1-57113-151-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Companion+to+the+Nibelungenlied&amp;rft.place=Rochester%2C+NY%3B+Woodbridge%2C+Suffolk&amp;rft.pub=Camden+House&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=1-57113-151-5&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.co.uk%2Fbooks%3Fid%3Dwu0B6_XO3boC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMillet2008\" class=\"citation book\">Millet, Victor (2008). <i>Germanische Heldendichtung im Mittelalter</i>. Berlin, New York: de Gruyter. pp.&#160;181\u2013238. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-11-020102-4\" title=\"Special:BookSources/978-3-11-020102-4\">978-3-11-020102-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Germanische+Heldendichtung+im+Mittelalter&amp;rft.place=Berlin%2C+New+York&amp;rft.pages=181-238&amp;rft.pub=de+Gruyter&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-3-11-020102-4&amp;rft.aulast=Millet&amp;rft.aufirst=Victor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMowattSacker1967\" class=\"citation book\">Mowatt, D.G.; Sacker, Hugh (1967). <i>The Nibelungenlied: An Interpretative Commentary</i>. Toronto: University of Toronto. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0802051950\" title=\"Special:BookSources/978-0802051950\">978-0802051950</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Nibelungenlied%3A+An+Interpretative+Commentary&amp;rft.place=Toronto&amp;rft.pub=University+of+Toronto&amp;rft.date=1967&amp;rft.isbn=978-0802051950&amp;rft.aulast=Mowatt&amp;rft.aufirst=D.G.&amp;rft.au=Sacker%2C+Hugh&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFM\u00fcller1998\" class=\"citation book\">M\u00fcller, Jan-DIrk (1998). <i>Spielregeln f\u00fcr den Untergang: Die Welt des Nibelungenliedes</i>. T\u00fcbingen: Niemeyer. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3484107731\" title=\"Special:BookSources/978-3484107731\">978-3484107731</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Spielregeln+f%C3%BCr+den+Untergang%3A+Die+Welt+des+Nibelungenliedes&amp;rft.place=T%C3%BCbingen&amp;rft.pub=Niemeyer&amp;rft.date=1998&amp;rft.isbn=978-3484107731&amp;rft.aulast=M%C3%BCller&amp;rft.aufirst=Jan-DIrk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> English translation: <cite id=\"CITEREFM\u00fcller2007\" class=\"citation book\">M\u00fcller, Jan-Dirk (2007). <i>Rules for the Endgame. The World of the Nibelungenlied</i>. Translated by Whobrey, William T. T\u00fcbingen: Johns Hopkins. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0801887024\" title=\"Special:BookSources/978-0801887024\">978-0801887024</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Rules+for+the+Endgame.+The+World+of+the+Nibelungenlied&amp;rft.place=T%C3%BCbingen&amp;rft.pub=Johns+Hopkins&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0801887024&amp;rft.aulast=M%C3%BCller&amp;rft.aufirst=Jan-Dirk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFM\u00fcller2009\" class=\"citation book\">M\u00fcller, Jan-Dirk (2009). <i>Das Nibelungenlied</i> (3 ed.). Berlin: Erich Schmidt.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Das+Nibelungenlied&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.edition=3&amp;rft.pub=Erich+Schmidt&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=M%C3%BCller&amp;rft.aufirst=Jan-Dirk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNagel1970\" class=\"citation book\">Nagel, Bert (1970). <i>Das Nibelungenlied. Stoff \u2014 Form \u2014 Ethos</i> (2nd ed.). Frankfurt/Main: Hirschgraben.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Das+Nibelungenlied.+Stoff+%E2%80%94+Form+%E2%80%94+Ethos&amp;rft.place=Frankfurt%2FMain&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=Hirschgraben&amp;rft.date=1970&amp;rft.aulast=Nagel&amp;rft.aufirst=Bert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Reichert, Hermann (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.hs-augsburg.de/~harsch/germanica/Hilfsmittel/reichert_mhd.html\"><i>Nibelungenlied-Lehrwerk. Sprachlicher Kommentar, mittelhochdeutsche Grammatik, W\u00f6rterbuch. Passend zum Text der St. Galler Fassung (\"B\")</i></a>. Vienna: Praesens. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-7069-0445-2\" title=\"Special:BookSources/978-3-7069-0445-2\">978-3-7069-0445-2</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 May</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nibelungenlied-Lehrwerk.+Sprachlicher+Kommentar%2C+mittelhochdeutsche+Grammatik%2C+W%C3%B6rterbuch.+Passend+zum+Text+der+St.+Galler+Fassung+%28%22B%22%29&amp;rft.place=Vienna&amp;rft.pub=Praesens&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-3-7069-0445-2&amp;rft.aulast=Reichert&amp;rft.aufirst=Hermann&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.hs-augsburg.de%2F~harsch%2Fgermanica%2FHilfsmittel%2Freichert_mhd.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">UNESCO (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unesco.org/new/en/communication-and-information/memory-of-the-world/register/full-list-of-registered-heritage/registered-heritage-page-8/song-of-the-nibelungs-a-heroic-poem-from-mediaeval-europe/#c183708\">\"Song of the Nibelungs, a heroic poem from mediaeval Europe\"</a>. <i>Memory of the World Register</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 May</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Memory+of+the+World+Register&amp;rft.atitle=Song+of+the+Nibelungs%2C+a+heroic+poem+from+mediaeval+Europe&amp;rft.date=2009&amp;rft.au=UNESCO&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.unesco.org%2Fnew%2Fen%2Fcommunication-and-information%2Fmemory-of-the-world%2Fregister%2Ffull-list-of-registered-heritage%2Fregistered-heritage-page-8%2Fsong-of-the-nibelungs-a-heroic-poem-from-mediaeval-europe%2F%23c183708&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWeberHoffmann1974\" class=\"citation book\">Weber, Gottfried; Hoffmann, Werner (1974). <i>Nibelungenlied</i>. Sammlung Metzler, 7 (4th ed.). Stuttgart: Metzler. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-476-14007-5\" title=\"Special:BookSources/3-476-14007-5\">3-476-14007-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nibelungenlied&amp;rft.place=Stuttgart&amp;rft.series=Sammlung+Metzler%2C+7&amp;rft.edition=4th&amp;rft.pub=Metzler&amp;rft.date=1974&amp;rft.isbn=3-476-14007-5&amp;rft.aulast=Weber&amp;rft.aufirst=Gottfried&amp;rft.au=Hoffmann%2C+Werner&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANibelungenlied\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Nibelungenlied\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Nibelungenlied\">Nibelungenlied</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Nibelungenlied\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Nibelungenlied\">Nibelungenlied</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has original text related to this article:\n<div style=\"margin-left: 10px;\"><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/Nibelungenlied\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:Nibelungenlied\">Nibelungenlied</a></b></div></td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has the text of the <a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">1911 <i>Encyclop\u00e6dia Britannica</i></a> article  <i><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Nibelungenlied\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Nibelungenlied\">Nibelungenlied</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.handschriftencensus.de/werke/271\">Complete list of manuscripts</a> (Handschriftencensus)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://digital.blb-karlsruhe.de/blbhs/content/titleinfo/737536\">Facsimile of manuscript C</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sagemaere.libsyn.com/category/Nibelungenlied\">On-going audio recording in Middle High German</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Editions_2\">Editions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Editions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fh-augsburg.de/~harsch/germanica/Chronologie/12Jh/Nibelungen/nib_n_00.html\">Karl Bartsch edition</a> (Leipzig, 1870\u201380)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://germanistik.univie.ac.at/links-texts/textkorpora\">Transcriptions of the main manuscripts</a> (ABCndk)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.univie.ac.at/nibelungenwerkstatt/\">Die Nibelungen-Werkstatt</a> Synoptic edition of all the complete manuscripts]</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"English_translations\">English translations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nibelungenlied&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: English translations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mcllibrary.org/Nibelungenlied/\">Translation by Daniel B. Shumway</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gutenberg.net/etext/1151\">Translation by Daniel B. Shumway</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://books.onelang.com/The-Nibelungenlied/\">Translation by Daniel B. Shumway</a></li>\n<li><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gutenberg.org/ebooks/7321\">The Nibelungenlied: Translated into Rhymed English Verse in the Metre of the Original</a></i> by George Henry Needler</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/laynibelungs02carlgoog#page/n0/mode/1up\"><i>The Lay of the Nibelungs</i></a> \u2013 A line by line translation of the \"B manuscript\" by Alice Horton</li>\n<li><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/15px-Speaker_Icon.svg.png\" width=\"15\" height=\"15\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/23px-Speaker_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Speaker_Icon.svg/30px-Speaker_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://librivox.org/search?title=Nibelungenlied&amp;author=&amp;reader=&amp;keywords=&amp;genre_id=0&amp;status=all&amp;project_type=either&amp;recorded_language=&amp;sort_order=catalog_date&amp;search_page=1&amp;search_form=advanced\">The Nibelungenlied</a> public domain audiobook at <a href=\"/wiki/LibriVox\" title=\"LibriVox\">LibriVox</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"German-language_literature\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:German_literature\" title=\"Template:German literature\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:German_literature\" title=\"Template talk:German literature\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:German_literature&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"German-language_literature\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/German_literature\" title=\"German literature\">German-language literature</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related articles</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Germany\" title=\"History of Germany\">History of Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Austria\" title=\"History of Austria\">History of Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Switzerland\" title=\"History of Switzerland\">History of Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Liechtenstein\" title=\"History of Liechtenstein\">History of Liechtenstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medieval_German_literature\" title=\"Medieval German literature\">Medieval German literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sturm_und_Drang\" title=\"Sturm und Drang\">Sturm und Drang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Weimar_Classicism\" title=\"Weimar Classicism\">Weimar Classicism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Literary_realism\" title=\"Literary realism\">Literary realism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Weimar_culture\" title=\"Weimar culture\">Weimar culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exilliteratur\" title=\"Exilliteratur\">Exilliteratur</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austrian_literature\" title=\"Austrian literature\">Austrian literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swiss_literature\" title=\"Swiss literature\">Swiss literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_studies\" title=\"German studies\">German studies</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related categories</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Austrian_writers\" title=\"Category:Austrian writers\">Austrian writers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:German_writers\" title=\"Category:German writers\">German writers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Liechtenstein_writers\" title=\"Category:Liechtenstein writers\">Liechtenstein writers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Swiss_writers_in_German\" title=\"Category:Swiss writers in German\">Swiss writers in German</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Medieval literature</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dietmar_von_Aist\" title=\"Dietmar von Aist\">Dietmar von Aist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reinmar_von_Hagenau\" title=\"Reinmar von Hagenau\">Reinmar von Hagenau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hartmann_von_Aue\" title=\"Hartmann von Aue\">Hartmann von Aue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Walther_von_der_Vogelweide\" title=\"Walther von der Vogelweide\">Walther von der Vogelweide</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolfram_von_Eschenbach\" title=\"Wolfram von Eschenbach\">Wolfram von Eschenbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albrecht_von_Johansdorf\" title=\"Albrecht von Johansdorf\">Albrecht von Johansdorf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_von_Morungen\" title=\"Heinrich von Morungen\">Heinrich von Morungen</a></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Nibelungenlied</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gottfried_von_Strassburg\" title=\"Gottfried von Strassburg\">Gottfried von Strassburg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Legends_about_Theoderic_the_Great\" title=\"Legends about Theoderic the Great\">Legends about Theoderic the Great</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Early modern<br />literature</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Simon_Dach\" title=\"Simon Dach\">Simon Dach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Fleming_(poet)\" title=\"Paul Fleming (poet)\">Paul Fleming</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Folz\" title=\"Hans Folz\">Hans Folz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Jakob_Christoffel_von_Grimmelshausen\" title=\"Hans Jakob Christoffel von Grimmelshausen\">Hans Jakob Christoffel von Grimmelshausen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andreas_Gryphius\" title=\"Andreas Gryphius\">Andreas Gryphius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Hoffmann_von_Hoffmannswaldau\" title=\"Christian Hoffmann von Hoffmannswaldau\">Christian Hoffmann von Hoffmannswaldau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Michael_Moscherosch\" title=\"Johann Michael Moscherosch\">Johann Michael Moscherosch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Opitz\" title=\"Martin Opitz\">Martin Opitz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Sachs\" title=\"Hans Sachs\">Hans Sachs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angelus_Silesius\" title=\"Angelus Silesius\">Angelus Silesius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anthony_Ulrich,_Duke_of_Brunswick-Wolfenb%C3%BCttel\" title=\"Anthony Ulrich, Duke of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel\">Anthony Ulrich, Duke of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Wickram\" title=\"Georg Wickram\">Georg Wickram</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">18th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Barthold_Heinrich_Brockes\" title=\"Barthold Heinrich Brockes\">Barthold Heinrich Brockes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_F%C3%BCrchtegott_Gellert\" title=\"Christian F\u00fcrchtegott Gellert\">Christian Gellert</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Wolfgang_von_Goethe\" title=\"Johann Wolfgang von Goethe\">Johann Wolfgang von Goethe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Christoph_Gottsched\" title=\"Johann Christoph Gottsched\">Johann Christoph Gottsched</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Christian_G%C3%BCnther\" title=\"Johann Christian G\u00fcnther\">Johann Christian G\u00fcnther</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_H%C3%B6lderlin\" title=\"Friedrich H\u00f6lderlin\">Friedrich H\u00f6lderlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Gottlieb_Klopstock\" title=\"Friedrich Gottlieb Klopstock\">Friedrich Gottlieb Klopstock</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jakob_Michael_Reinhold_Lenz\" title=\"Jakob Michael Reinhold Lenz\">Jakob Michael Reinhold Lenz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gotthold_Ephraim_Lessing\" title=\"Gotthold Ephraim Lessing\">Gotthold Ephraim Lessing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Novalis\" title=\"Novalis\">Novalis</a> (Friedrich von Hardenberg)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Paul\" title=\"Jean Paul\">Jean Paul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_Schiller\" title=\"Friedrich Schiller\">Friedrich Schiller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Gottfried_Schnabel\" title=\"Johann Gottfried Schnabel\">Johann Gottfried Schnabel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christoph_Martin_Wieland\" title=\"Christoph Martin Wieland\">Christoph Martin Wieland</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">19th century</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bettina_von_Arnim\" title=\"Bettina von Arnim\">Bettina von Arnim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwig_Achim_von_Arnim\" title=\"Ludwig Achim von Arnim\">Ludwig Achim von Arnim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Clemens_Brentano\" title=\"Clemens Brentano\">Clemens Brentano</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_B%C3%BCchner\" title=\"Georg B\u00fcchner\">Georg B\u00fcchner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adelbert_von_Chamisso\" title=\"Adelbert von Chamisso\">Adelbert von Chamisso</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Annette_von_Droste-H%C3%BClshoff\" title=\"Annette von Droste-H\u00fclshoff\">Annette von Droste-H\u00fclshoff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marie_von_Ebner-Eschenbach\" title=\"Marie von Ebner-Eschenbach\">Marie von Ebner-Eschenbach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Freiherr_von_Eichendorff\" title=\"Joseph Freiherr von Eichendorff\">Joseph von Eichendorff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_Fontane\" title=\"Theodor Fontane\">Theodor Fontane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustav_Freytag\" title=\"Gustav Freytag\">Gustav Freytag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jeremias_Gotthelf\" title=\"Jeremias Gotthelf\">Jeremias Gotthelf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Grillparzer\" title=\"Franz Grillparzer\">Franz Grillparzer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacob_Grimm\" title=\"Jacob Grimm\">Jacob Grimm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilhelm_Grimm\" title=\"Wilhelm Grimm\">Wilhelm Grimm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerhart_Hauptmann\" title=\"Gerhart Hauptmann\">Gerhart Hauptmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Friedrich_Hebbel\" title=\"Christian Friedrich Hebbel\">Christian Friedrich Hebbel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Peter_Hebel\" title=\"Johann Peter Hebel\">Johann Peter Hebel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Heine\" title=\"Heinrich Heine\">Heinrich Heine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Herwegh\" title=\"Georg Herwegh\">Georg Herwegh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Heyse\" title=\"Paul Heyse\">Paul Heyse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E._T._A._Hoffmann\" title=\"E. T. A. Hoffmann\">E. T. A. Hoffmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_H%C3%B6lderlin\" title=\"Friedrich H\u00f6lderlin\">Friedrich H\u00f6lderlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gottfried_Keller\" title=\"Gottfried Keller\">Gottfried Keller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_von_Kleist\" title=\"Heinrich von Kleist\">Heinrich von Kleist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nikolaus_Lenau\" title=\"Nikolaus Lenau\">Nikolaus Lenau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_May\" title=\"Karl May\">Karl May</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conrad_Ferdinand_Meyer\" title=\"Conrad Ferdinand Meyer\">Conrad Ferdinand Meyer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduard_M%C3%B6rike\" title=\"Eduard M\u00f6rike\">Eduard M\u00f6rike</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johann_Nestroy\" title=\"Johann Nestroy\">Johann Nestroy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wilhelm_Raabe\" title=\"Wilhelm Raabe\">Wilhelm Raabe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adalbert_Stifter\" title=\"Adalbert Stifter\">Adalbert Stifter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theodor_Storm\" title=\"Theodor Storm\">Theodor Storm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwig_Tieck\" title=\"Ludwig Tieck\">Ludwig Tieck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludwig_Uhland\" title=\"Ludwig Uhland\">Ludwig Uhland</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">20th century</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ingeborg_Bachmann\" title=\"Ingeborg Bachmann\">Ingeborg Bachmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Bahr\" title=\"Hermann Bahr\">Hermann Bahr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johannes_R._Becher\" title=\"Johannes R. Becher\">Johannes R. Becher</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gottfried_Benn\" title=\"Gottfried Benn\">Gottfried Benn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Bernhard\" title=\"Thomas Bernhard\">Thomas Bernhard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_B%C3%B6ll\" title=\"Heinrich B\u00f6ll\">Heinrich B\u00f6ll</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Volker_Braun\" title=\"Volker Braun\">Volker Braun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bertolt_Brecht\" title=\"Bertolt Brecht\">Bertolt Brecht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rolf_Dieter_Brinkmann\" title=\"Rolf Dieter Brinkmann\">Rolf Dieter Brinkmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Broch\" title=\"Hermann Broch\">Hermann Broch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arnolt_Bronnen\" title=\"Arnolt Bronnen\">Arnolt Bronnen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Burger\" title=\"Hermann Burger\">Hermann Burger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elias_Canetti\" title=\"Elias Canetti\">Elias Canetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Celan\" title=\"Paul Celan\">Paul Celan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alfred_D%C3%B6blin\" title=\"Alfred D\u00f6blin\">Alfred D\u00f6blin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heimito_von_Doderer\" title=\"Heimito von Doderer\">Heimito von Doderer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Friedrich_D%C3%BCrrenmatt\" title=\"Friedrich D\u00fcrrenmatt\">Friedrich D\u00fcrrenmatt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lion_Feuchtwanger\" title=\"Lion Feuchtwanger\">Lion Feuchtwanger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marieluise_Flei%C3%9Fer\" title=\"Marieluise Flei\u00dfer\">Marieluise Flei\u00dfer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Fried\" title=\"Erich Fried\">Erich Fried</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Max_Frisch\" title=\"Max Frisch\">Max Frisch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_George\" title=\"Stefan George\">Stefan George</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%BCnter_Grass\" title=\"G\u00fcnter Grass\">G\u00fcnter Grass</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Handke\" title=\"Peter Handke\">Peter Handke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marlen_Haushofer\" title=\"Marlen Haushofer\">Marlen Haushofer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Hesse\" title=\"Hermann Hesse\">Hermann Hesse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Heym\" title=\"Georg Heym\">Georg Heym</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hugo_von_Hofmannsthal\" title=\"Hugo von Hofmannsthal\">Hugo von Hofmannsthal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96d%C3%B6n_von_Horv%C3%A1th\" title=\"\u00d6d\u00f6n von Horv\u00e1th\">\u00d6d\u00f6n von Horv\u00e1th</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricarda_Huch\" title=\"Ricarda Huch\">Ricarda Huch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Huchel\" title=\"Peter Huchel\">Peter Huchel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Jandl\" title=\"Ernst Jandl\">Ernst Jandl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uwe_Johnson\" title=\"Uwe Johnson\">Uwe Johnson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_J%C3%BCnger\" title=\"Ernst J\u00fcnger\">Ernst J\u00fcnger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Kafka\" title=\"Franz Kafka\">Franz Kafka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_K%C3%A4stner\" title=\"Erich K\u00e4stner\">Erich K\u00e4stner</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Kesten\" title=\"Hermann Kesten\">Hermann Kesten</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irmgard_Keun\" title=\"Irmgard Keun\">Irmgard Keun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sarah_Kirsch\" title=\"Sarah Kirsch\">Sarah Kirsch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Egon_Kisch\" title=\"Egon Kisch\">Egon Erwin Kisch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karl_Kraus_(writer)\" title=\"Karl Kraus (writer)\">Karl Kraus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Else_Lasker-Sch%C3%BCler\" title=\"Else Lasker-Sch\u00fcler\">Else Lasker-Sch\u00fcler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gert_Ledig\" title=\"Gert Ledig\">Gert Ledig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siegfried_Lenz\" title=\"Siegfried Lenz\">Siegfried Lenz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Mann\" title=\"Heinrich Mann\">Heinrich Mann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Klaus_Mann\" title=\"Klaus Mann\">Klaus Mann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas Mann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Morgenstern\" title=\"Christian Morgenstern\">Christian Morgenstern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_M%C3%BChsam\" title=\"Erich M\u00fchsam\">Erich M\u00fchsam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heiner_M%C3%BCller\" title=\"Heiner M\u00fcller\">Heiner M\u00fcller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolf_Muschg\" title=\"Adolf Muschg\">Adolf Muschg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Musil\" title=\"Robert Musil\">Robert Musil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erich_Maria_Remarque\" title=\"Erich Maria Remarque\">Erich Maria Remarque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rainer_Maria_Rilke\" title=\"Rainer Maria Rilke\">Rainer Maria Rilke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joseph_Roth\" title=\"Joseph Roth\">Joseph Roth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelly_Sachs\" title=\"Nelly Sachs\">Nelly Sachs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_von_Salomon\" title=\"Ernst von Salomon\">Ernst von Salomon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Scheerbart\" title=\"Paul Scheerbart\">Paul Scheerbart</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Schnitzler\" title=\"Arthur Schnitzler\">Arthur Schnitzler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Schwitters\" title=\"Kurt Schwitters\">Kurt Schwitters</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/W._G._Sebald\" title=\"W. G. Sebald\">W. G. Sebald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anna_Seghers\" title=\"Anna Seghers\">Anna Seghers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernst_Toller\" title=\"Ernst Toller\">Ernst Toller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_Trakl\" title=\"Georg Trakl\">Georg Trakl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurt_Tucholsky\" title=\"Kurt Tucholsky\">Kurt Tucholsky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Walser_(writer)\" title=\"Robert Walser (writer)\">Robert Walser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josef_Weinheber\" title=\"Josef Weinheber\">Josef Weinheber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Weiss\" title=\"Peter Weiss\">Peter Weiss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franz_Werfel\" title=\"Franz Werfel\">Franz Werfel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christa_Wolf\" title=\"Christa Wolf\">Christa Wolf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fritz_Angst\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fritz Angst\">Fritz Zorn (Fritz Angst)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stefan_Zweig\" title=\"Stefan Zweig\">Stefan Zweig</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Contemporary<br />writers</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Zsuzsa_B%C3%A1nk\" title=\"Zsuzsa B\u00e1nk\">Zsuzsa B\u00e1nk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Brussig\" title=\"Thomas Brussig\">Thomas Brussig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jenny_Erpenbeck\" title=\"Jenny Erpenbeck\">Jenny Erpenbeck</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rainald_Goetz\" title=\"Rainald Goetz\">Rainald Goetz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Durs_Gr%C3%BCnbein\" title=\"Durs Gr\u00fcnbein\">Durs Gr\u00fcnbein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Handke\" title=\"Peter Handke\">Peter Handke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elfriede_Jelinek\" title=\"Elfriede Jelinek\">Elfriede Jelinek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reinhard_Jirgl\" title=\"Reinhard Jirgl\">Reinhard Jirgl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wladimir_Kaminer\" title=\"Wladimir Kaminer\">Wladimir Kaminer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Kehlmann\" title=\"Daniel Kehlmann\">Daniel Kehlmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Kluge\" title=\"Alexander Kluge\">Alexander Kluge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christian_Kracht\" title=\"Christian Kracht\">Christian Kracht</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monika_Maron\" title=\"Monika Maron\">Monika Maron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ter%C3%A9zia_Mora\" title=\"Ter\u00e9zia Mora\">Ter\u00e9zia Mora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herta_M%C3%BCller\" title=\"Herta M\u00fcller\">Herta M\u00fcller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emine_Sevgi_%C3%96zdamar\" title=\"Emine Sevgi \u00d6zdamar\">Emine Sevgi \u00d6zdamar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julya_Rabinowich\" title=\"Julya Rabinowich\">Julya Rabinowich</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafik_Schami\" title=\"Rafik Schami\">Rafik Schami</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ingo_Schulze\" title=\"Ingo Schulze\">Ingo Schulze</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Botho_Strau%C3%9F\" title=\"Botho Strau\u00df\">Botho Strau\u00df</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yoko_Tawada\" title=\"Yoko Tawada\">Yoko Tawada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uwe_Timm\" title=\"Uwe Timm\">Uwe Timm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_Walser\" title=\"Martin Walser\">Martin Walser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peter_Wawerzinek\" title=\"Peter Wawerzinek\">Peter Wawerzinek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolf_Wondratschek\" title=\"Wolf Wondratschek\">Wolf Wondratschek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Feridun_Zaimo%C4%9Flu\" title=\"Feridun Zaimo\u011flu\">Feridun Zaimo\u011flu</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juli_Zeh\" title=\"Juli Zeh\">Juli Zeh</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">German-language<br />Nobel laureates</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Theodor_Mommsen\" title=\"Theodor Mommsen\">Theodor Mommsen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudolf_Christoph_Eucken\" title=\"Rudolf Christoph Eucken\">Rudolf Christoph Eucken</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Heyse\" title=\"Paul Heyse\">Paul Heyse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gerhart_Hauptmann\" title=\"Gerhart Hauptmann\">Gerhart Hauptmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carl_Spitteler\" title=\"Carl Spitteler\">Carl Spitteler</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Mann\" title=\"Thomas Mann\">Thomas Mann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hermann_Hesse\" title=\"Hermann Hesse\">Hermann Hesse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelly_Sachs\" title=\"Nelly Sachs\">Nelly Sachs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_B%C3%B6ll\" title=\"Heinrich B\u00f6ll\">Heinrich B\u00f6ll</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elias_Canetti\" title=\"Elias Canetti\">Elias Canetti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%BCnter_Grass\" title=\"G\u00fcnter Grass\">G\u00fcnter Grass</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elfriede_Jelinek\" title=\"Elfriede Jelinek\">Elfriede Jelinek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herta_M%C3%BCller\" title=\"Herta M\u00fcller\">Herta M\u00fcller</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">German-language<br />literary awards</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Festival_of_German-Language_Literature\" title=\"Festival of German-Language Literature\">Ingeborg Bachmann Prize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georg_B%C3%BCchner_Prize\" title=\"Georg B\u00fcchner Prize\">Georg B\u00fcchner Prize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigmund_Freud_Prize\" title=\"Sigmund Freud Prize\">Sigmund Freud Prize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adelbert_von_Chamisso_Prize\" title=\"Adelbert von Chamisso Prize\">Adelbert von Chamisso Prize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans_Fallada_Prize\" title=\"Hans Fallada Prize\">Hans Fallada Prize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goethe_Prize\" title=\"Goethe Prize\">Goethe Prize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heinrich_Heine_Prize\" title=\"Heinrich Heine Prize\">Heinrich Heine Prize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kleist_Prize\" title=\"Kleist Prize\">Kleist Prize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leipzig_Book_Fair_Prize\" title=\"Leipzig Book Fair Prize\">Leipzig Book Fair Prize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nelly_Sachs_Prize\" title=\"Nelly Sachs Prize\">Nelly Sachs Prize</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Nibelungenlied\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Nibelungenlied\" title=\"Template:Nibelungenlied\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Nibelungenlied\" title=\"Template talk:Nibelungenlied\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Nibelungenlied&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Nibelungenlied\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a class=\"mw-selflink selflink\">Nibelungenlied</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related medieval works</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Nibelungenklage\" title=\"Nibelungenklage\">Nibelungenklage</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nibelung\" title=\"Nibelung\">Nibelung</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsunga_saga\" title=\"V\u00f6lsunga saga\">V\u00f6lsunga saga</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Das_Lied_vom_H%C3%BCrnen_Seyfrid\" title=\"Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid\">Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rosengarten_zu_Worms\" title=\"Rosengarten zu Worms\">Rosengarten zu Worms</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Biterolf_und_Dietleib\" title=\"Biterolf und Dietleib\">Biterolf und Dietleib</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Films</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Die_Nibelungen\" title=\"Die Nibelungen\">Die Nibelungen</a></i> (1924)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Dragon%27s_Blood\" title=\"The Dragon&#39;s Blood\">The Dragon's Blood</a></i> (1957)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Die_Nibelungen_(1966%E2%80%9367_film)\" title=\"Die Nibelungen (1966\u201367 film)\">Die Nibelungen</a></i> (1966/1967)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dark_Kingdom:_The_Dragon_King\" title=\"Dark Kingdom: The Dragon King\">Dark Kingdom: The Dragon King</a></i> (2004)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Der_Ring_des_Nibelungen\" title=\"Der Ring des Nibelungen\">Der Ring des Nibelungen</a></i> (opera)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sigurd_(opera)\" title=\"Sigurd (opera)\">Sigurd</a></i> (opera)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Das_Nibelungenlied:_Ein_Heldenepos_in_39_Abenteuern\" title=\"Das Nibelungenlied: Ein Heldenepos in 39 Abenteuern\">Das Nibelungenlied: Ein Heldenepos in 39 Abenteuern</a></i> (novel)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Characters</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sigurd\" title=\"Sigurd\">Siegfried</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudrun\" title=\"Gudrun\">Kriemhild</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hagen_(legend)\" title=\"Hagen (legend)\">Hagen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gunther\" title=\"Gunther\">Gunther</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brunhild\" title=\"Brunhild\">Brunhild</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dietrich_von_Bern\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dietrich von Bern\">Dietrich von Bern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hildebrand\" title=\"Hildebrand\">Hildebrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giselher_of_Burgundy\" title=\"Giselher of Burgundy\">Giselher</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_Dietrich_von_Bern_Cycle\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:The_Dietrich_von_Bern_Cycle\" title=\"Template:The Dietrich von Bern Cycle\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:The_Dietrich_von_Bern_Cycle\" title=\"Template talk:The Dietrich von Bern Cycle\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:The_Dietrich_von_Bern_Cycle&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_Dietrich_von_Bern_Cycle\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">The Dietrich von Bern Cycle</div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Legends_about_Theoderic_the_Great\"><b><a href=\"/wiki/Legends_about_Theoderic_the_Great\" title=\"Legends about Theoderic the Great\">Legends about Theoderic the Great</a></b></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">German</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">The Historical Poems</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Dietrichs_Flucht\" title=\"Dietrichs Flucht\">Dietrichs Flucht</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rabenschlacht\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rabenschlacht\"> <i>Die Rabenschlacht</i></a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Alpharts_Tod\" title=\"Alpharts Tod\">Alpharts Tod</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dietrich_und_Wenezlan\" title=\"Dietrich und Wenezlan\">Dietrich und Wenezlan</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">The Fantastic Poems</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Virginal_(poem)\" title=\"Virginal (poem)\"><i>Virginal</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laurin_(poem)\" title=\"Laurin (poem)\"><i>Laurin</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosengarten_zu_Worms\" title=\"Rosengarten zu Worms\"><i>Der Rosengarten zu Worms</i></a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Das_Eckenlied\" title=\"Das Eckenlied\">Das Eckenlied</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Goldemar\" title=\"Goldemar\">Goldemar</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sigenot\" title=\"Sigenot\">Sigenot</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wunderer\" title=\"Wunderer\"><i>Der Wunderer</i></a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related works</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Hildebrandslied\" title=\"Hildebrandslied\">Hildebrandslied</a></i></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Nibelungenlied</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nibelungenklage\" title=\"Nibelungenklage\">Nibelungenklage</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/J%C3%BCngeres_Hildebrandslied\" title=\"J\u00fcngeres Hildebrandslied\">J\u00fcngeres Hildebrandslied</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ermenrichs_Tod\" title=\"Ermenrichs Tod\">Ermenrichs Tod</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Wolfdietrich\" title=\"Wolfdietrich\">Wolfdietrich</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ortnit\" title=\"Ortnit\">Ortnit</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Biterolf_und_Dietleib\" title=\"Biterolf und Dietleib\">Biterolf und Dietleib</a></i></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Scandinavian</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/%C3%9Ei%C3%B0reks_saga\" title=\"\u00dei\u00f0reks saga\">\u00dei\u00f0reks saga</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0r%C3%BAnarkvi%C3%B0a_II\" title=\"Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a II\">Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a II</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0r%C3%BAnarkvi%C3%B0a_III\" title=\"Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a III\">Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a III</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sources</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ambraser_Heldenbuch\" title=\"Ambraser Heldenbuch\">Ambraser Heldenbuch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heldenbuch\" title=\"Heldenbuch\">Heldenbuch</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Legendary characters</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Theoderic_the_Great\" title=\"Theoderic the Great\">Theoderic the Great</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Attila\" title=\"Attila\">Etzel (Attila)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hildebrand\" title=\"Hildebrand\">Hildebrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ermanaric\" title=\"Ermanaric\">Ermanaric</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Witege\" title=\"Witege\">Witige</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A1ma\" title=\"H\u00e1ma\">Heime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/King_Laurin\" title=\"King Laurin\">King Laurin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/King_Goldemar\" title=\"King Goldemar\">King Goldemar</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q131554&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q131554&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q131554\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/181844575\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb133193082\">cb133193082</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb133193082\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4042046-2\">4042046-2</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79109760\">n79109760</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00628853\">00628853</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/365589\">365589</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028238125\">028238125</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/181844575\">181844575</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2174\nCached time: 20180921135819\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.876 seconds\nReal time usage: 1.028 seconds\nPreprocessor visited node count: 7430/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 135096/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8281/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 37899/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.372/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.8 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  717.669      1 -total\n 26.97%  193.572     91 Template:Sfn\n 16.71%  119.925     21 Template:Cite_book\n 13.60%   97.629     17 Template:ISBN\n  7.28%   52.226      1 Template:Reflist\n  6.02%   43.191      1 Template:Italic_title\n  5.07%   36.393     17 Template:Catalog_lookup_link\n  4.94%   35.428      1 Template:Unreferenced_section\n  4.37%   31.357      1 Template:Unreferenced\n  3.91%   28.052      1 Template:Authority_control\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:85818-0!canonical and timestamp 20180921135818 and revision id 859996577\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Cantar_de_los_Nibelungos","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Cantar de los Nibelungos"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%B0_%D0%9D%D1%96%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%9E","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u043f\u0440\u0430 \u041d\u0456\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u0430\u045e"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%81%D0%B5%D0%BD_%D0%B7%D0%B0_%D0%BD%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%B8%D1%82%D0%B5","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u041f\u0435\u0441\u0435\u043d \u0437\u0430 \u043d\u0438\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u0438\u0442\u0435"},{"lang":"bar","url":"https://bar.wikipedia.org/wiki/Nibelungenliad","langname":"Bavarian","autonym":"Boarisch","*":"Nibelungenliad"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Cant_dels_Nibelungs","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Cant dels Nibelungs"},{"lang":"cv","url":"https://cv.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%BA%C4%83%D0%BD_%D1%83%D0%BD%D0%BA%D0%B8","langname":"Chuvash","autonym":"\u0427\u04d1\u0432\u0430\u0448\u043b\u0430","*":"\u041d\u0438\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u043a\u0103\u043d \u0443\u043d\u043a\u0438"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/P%C3%ADse%C5%88_o_Nibelunz%C3%ADch","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"P\u00edse\u0148 o Nibelunz\u00edch"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Nibelungide_laul","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Nibelungide laul"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Cantar_de_los_nibelungos","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Cantar de los nibelungos"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/La_Kanto_de_la_Nibelungoj","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"La Kanto de la Nibelungoj"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Nibelungoen_kanta","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Nibelungoen kanta"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B3%D8%B1%D9%88%D8%AF_%D9%86%DB%8C%D8%A8%D9%84%D9%88%D9%86%DA%AF%E2%80%8C%D9%87%D8%A7","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0633\u0631\u0648\u062f \u0646\u06cc\u0628\u0644\u0648\u0646\u06af\u200c\u0647\u0627"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Chanson_des_Nibelungen","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Chanson des Nibelungen"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Nibelungenliet","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Nibelungenliet"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%8B%88%EB%B2%A8%EB%A3%BD%EC%9D%98_%EB%85%B8%EB%9E%98","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ub2c8\ubca8\ub8fd\uc758 \ub178\ub798"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%86%D5%AB%D5%A2%D5%A5%D5%AC%D5%B8%D6%82%D5%B6%D5%A3%D5%B6%D5%A5%D6%80%D5%AB_%D5%A5%D6%80%D5%A3%D5%A8","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0546\u056b\u0562\u0565\u056c\u0578\u0582\u0576\u0563\u0576\u0565\u0580\u056b \u0565\u0580\u0563\u0568"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Pjesma_o_Nibelunzima","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Pjesma o Nibelunzima"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/La_canzone_dei_Nibelunghi","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"La canzone dei Nibelunghi"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A9%D7%99%D7%A8%D7%AA_%D7%94%D7%A0%D7%99%D7%91%D7%9C%D7%95%D7%A0%D7%92%D7%99%D7%9D","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e9\u05d9\u05e8\u05ea \u05d4\u05e0\u05d9\u05d1\u05dc\u05d5\u05e0\u05d2\u05d9\u05dd"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A1%E1%83%98%E1%83%9B%E1%83%A6%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%90_%E1%83%9C%E1%83%98%E1%83%91%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%A3%E1%83%9C%E1%83%92%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%96%E1%83%94","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10e1\u10d8\u10db\u10e6\u10d4\u10e0\u10d0 \u10dc\u10d8\u10d1\u10d4\u10da\u10e3\u10dc\u10d2\u10d4\u10d1\u10d6\u10d4"},{"lang":"mrj","url":"https://mrj.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%B3%D1%8B%D0%BD_%D0%BC%D1%8B%D1%80%D1%8B%D0%B6%D1%8B","langname":"Western Mari","autonym":"\u043a\u044b\u0440\u044b\u043a \u043c\u0430\u0440\u044b","*":"\u041d\u0438\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u044b\u043d \u043c\u044b\u0440\u044b\u0436\u044b"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Carmen_Nibelungorum","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Carmen Nibelungorum"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/N%C4%ABbelungu_dziesma","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"N\u012bbelungu dziesma"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Nybelung%C5%B3_giesm%C4%97","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Nybelung\u0173 giesm\u0117"},{"lang":"li","url":"https://li.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Limburgish","autonym":"Limburgs","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Nibelung-%C3%A9nek","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Nibelung-\u00e9nek"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%8B%E3%83%BC%E3%83%99%E3%83%AB%E3%83%B3%E3%82%B2%E3%83%B3%E3%81%AE%E6%AD%8C","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30cb\u30fc\u30d9\u30eb\u30f3\u30b2\u30f3\u306e\u6b4c"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Pie%C5%9B%C5%84_o_Nibelungach","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Pie\u015b\u0144 o Nibelungach"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Can%C3%A7%C3%A3o_dos_Nibelungos","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Can\u00e7\u00e3o dos Nibelungos"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/C%C3%A2ntecul_Nibelungilor","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"C\u00e2ntecul Nibelungilor"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%B5%D1%81%D0%BD%D1%8C_%D0%BE_%D0%9D%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%B0%D1%85","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0435\u0441\u043d\u044c \u043e \u041d\u0438\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u0430\u0445"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Piese%C5%88_o_Nibelungoch","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Piese\u0148 o Nibelungoch"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Pesem_o_Nibelungih","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Pesem o Nibelungih"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Nibelungein_laulu","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Nibelungein laulu"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"tt","url":"https://tt.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B8%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D1%80_%D1%82%D1%83%D1%80%D1%8B%D0%BD%D0%B4%D0%B0_%D2%97%D1%8B%D1%80","langname":"Tatar","autonym":"\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0447\u0430/tatar\u00e7a","*":"\u041d\u0438\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u043b\u0430\u0440 \u0442\u0443\u0440\u044b\u043d\u0434\u0430 \u0497\u044b\u0440"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Nibelungen_Destan%C4%B1","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Nibelungen Destan\u0131"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%96%D1%81%D0%BD%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%BE_%D0%9D%D1%96%D0%B1%D0%B5%D0%BB%D1%83%D0%BD%D0%B3%D1%96%D0%B2","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041f\u0456\u0441\u043d\u044f \u043f\u0440\u043e \u041d\u0456\u0431\u0435\u043b\u0443\u043d\u0433\u0456\u0432"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Nibelungenlied","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Nibelungenlied"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%B0%BC%E4%BC%AF%E9%BE%8D%E6%A0%B9%E4%B9%8B%E6%AD%8C","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5c3c\u4f2f\u9f8d\u6839\u4e4b\u6b4c"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_April_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_LibriVox_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"12th-century_books"},{"sortkey":"","*":"13th-century_books"},{"sortkey":"","*":"12th-century_poems"},{"sortkey":"","*":"13th-century_poems"},{"sortkey":"","*":"Epic_poems_in_German"},{"sortkey":"","*":"Germanic_literature"},{"sortkey":"","*":"Medieval_legends"},{"sortkey":"","*":"Memory_of_the_World_Register"},{"sortkey":"","*":"Middle_High_German_literature"},{"sortkey":"","*":"Nibelung_tradition"},{"sortkey":"","*":"V\u00f6lsung_cycle"},{"sortkey":"","*":"Worms,_Germany"},{"sortkey":"","*":"Works_of_unknown_authorship"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from April 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Austrian writers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:German writers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Liechtenstein writers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Swiss writers in German"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:German literature"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nibelungenlied"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Dietrich von Bern Cycle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adalbert Stifter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adelbert von Chamisso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adelbert von Chamisso Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Muschg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aeneid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albrecht Behmel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albrecht von Johansdorf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Kluge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred D\u00f6blin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alpharts Tod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambraser Heldenbuch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andreas Gryphius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angelus Silesius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna Seghers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annette von Droste-H\u00fclshoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthony Ulrich, Duke of Brunswick-Wolfenb\u00fcttel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arminius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnolt Bronnen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Schnitzler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Thomas Hatto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlakvi\u00f0a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila the Hun"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Wilhelm Schlegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balmung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barthold Heinrich Brockes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Stalingrad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Teutoburg Forest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertolt Brecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bettina von Arnim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biedermeier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biterolf und Dietleib"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bligger von Steinach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botho Strau\u00df"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brunhild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brunhilda of Austrasia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00fcnhild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burton Raffel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caesura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Spitteler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chanson de geste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chivalric romance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christa Wolf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Friedrich Hebbel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian F\u00fcrchtegott Gellert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Hoffmann von Hoffmannswaldau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Kracht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Morgenstern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christoph Martin Wieland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clemens Brentano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cloak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conrad Ferdinand Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cruentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dactylic hexameter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Kehlmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dark Kingdom: The Dragon King"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Eckenlied"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Nibelungenlied: Ein Heldenepos in 39 Abenteuern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Defloration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Ring des Nibelungen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der von K\u00fcrenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Nibelungen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Nibelungen (1966-67 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Nibelungen (1966\u201367 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietmar von Aist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietrich und Wenezlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietrich von Bern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietrichs Flucht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donaueschingen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durs Gr\u00fcnbein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"E. T. A. Hoffmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduard M\u00f6rike"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egon Kisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elfriede Jelinek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elias Canetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Else Lasker-Sch\u00fcler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emine Sevgi \u00d6zdamar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enjambment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epic poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erec (poem)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Fried"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich K\u00e4stner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich Maria Remarque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erich M\u00fchsam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ermanaric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ermenrichs Tod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Jandl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst J\u00fcnger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Toller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst von Salomon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exilliteratur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feridun Zaimo\u011flu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festival of German-Language Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flavius Aetius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Founding of the German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franche-Comt\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Grillparzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Kafka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Schoenberner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Werfel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fredegund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederick the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Classicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich D\u00fcrrenmatt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Gottlieb Klopstock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Hebbel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich H\u00f6lderlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Schiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Angst"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Lang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg B\u00fcchner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg B\u00fcchner Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Herwegh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Heym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Trakl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Wickram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerhart Hauptmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"German literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"German mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"German studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic paganism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gernot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gert Ledig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gibica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giselher of Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gislaharius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goethe Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goldemar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Benn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried Keller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gottfried von Strassburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotthold Ephraim Lessing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gudrun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gundaharius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gundobad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunther"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Freytag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0r\u00fanarkvi\u00f0a III"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fcnter Grass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hackett Publishing Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hagen (legend)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Fallada Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Folz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Jakob Christoffel von Grimmelshausen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Sachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hartmann von Aue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heimito von Doderer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heiner M\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich B\u00f6ll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Heine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Heine Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich Mann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich von Kleist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich von Morungen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heinrich von Veldeke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heldenbuch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helen of Troy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmut de Boor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Bahr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Broch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Burger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann G\u00f6ring"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Hesse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Kesten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heroic lay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herta M\u00fcller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hildebrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hildebrandslied"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Liechtenstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hugo von Hofmannsthal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huns"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e1ma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iliad"},{"ns":0,"exists":"","*":"In medias res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingeborg Bachmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingo Schulze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irmgard Keun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iwein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Grimm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakob Michael Reinhold Lenz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Paul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jenny Erpenbeck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jeremias Gotthelf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Christian G\u00fcnther"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Christoph Gottsched"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Gottfried Schnabel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Heinrich F\u00fcssli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Jacob Bodmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Michael Moscherosch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Nestroy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Peter Hebel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johann Wolfgang von Goethe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes R. Becher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Weinheber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Freiherr von Eichendorff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Roth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juli Zeh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius Schnorr von Carolsfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julya Rabinowich"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00fcngeres Hildebrandslied"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Bartsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Kraus (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Lachmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl May"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Simrock"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Goldemar"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Laurin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klaus Mann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kleist Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kriemhild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kudrun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Schwitters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurt Tucholsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laura Mancinelli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurin (poem)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legends about Theoderic the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leipzig Book Fair Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lex Burgundionum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"LibriVox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lion Feuchtwanger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literary realism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Love service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Achim von Arnim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Tieck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Uhland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuscript"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie von Ebner-Eschenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marieluise Flei\u00dfer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marlen Haushofer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Opitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Walser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Frisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval German literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memory of the World Register"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merovingian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael Dirda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle High German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minnesang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monika Maron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neck (water spirit)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelly Sachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelly Sachs Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nibelung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nibelungenklage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nibelungs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikolaus Lenau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norse mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novalis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old French"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oral formulaic composition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ortnit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxford University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parzival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Celan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Fleming (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Heyse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Scheerbart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Handke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Huchel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Wawerzinek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Weiss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter von Cornelius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilgrim of Passau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetic Edda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rabenschlacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafik Schami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainald Goetz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rainer Maria Rilke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reclam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reinhard Jirgl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reinmar von Hagenau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricarda Huch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Wagner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Musil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Walser (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rolf Dieter Brinkmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosengarten zu Worms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Christoph Eucken"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarah Kirsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siegfried Lenz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigenot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmund Freud Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigurd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigurd (opera)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Dach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stab-in-the-back myth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan George"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Zweig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sturm und Drang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ter\u00e9zia Mora"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Dragon's Blood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theoderic the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Fontane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Mommsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodor Storm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theodoric the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thidrekssaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Bernhard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Brussig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Mann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomasin von Zirclaere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titurel"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uwe Johnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uwe Timm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vergil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virginal (poem)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volker Braun"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f6lsunga saga"},{"ns":0,"exists":"","*":"W. G. Sebald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walther von der Vogelweide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar Classicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weimar culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Grimm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Raabe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willehalm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wladimir Kaminer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolf Wondratschek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfdietrich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Lazius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfger von Erla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfram von Eschenbach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Worms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Worms, Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Worms Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wunderer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xanten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yoko Tawada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zsuzsa B\u00e1nk"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6d\u00f6n von Horv\u00e1th"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dei\u00f0reks saga"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:German literature"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Nibelungenlied"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:The Dietrich von Bern Cycle"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Snf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisource"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisource1911Enc"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911 poster"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Librivox book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:German literature"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nibelungenlied"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:The Dietrich von Bern Cycle"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Librivox book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Nibelungenlied_manuscript-c_f1r.jpg","Nibelungenlied_manuscript-k.jpg","Question_book-new.svg","Berlin_fragm_44.jpg","Siegfried_and_Kriemhild.jpg","Johann_Heinrich_F\u00fcssli_003.jpg","Niebelung_genealogy.jpg","Siegfrieds_Abschied.jpg","Siegfrieds_Tod.jpg","Peter_von_Cornelius_Hagen_versenkt_den_Nibelungenhort_1859.jpg","Johann_Heinrich_F\u00fcssli_048.jpg","Nibelungenturm-01.JPG","Tulln_-_Nibelungenbrunnen.JPG","SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG","Wikiquote-logo.svg","Commons-logo.svg","Wikisource-logo.svg","Speaker_Icon.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://brbl-archive.library.yale.edu/exhibitions/nibelungenlied/essay.html","https://web.archive.org/web/20060616084614/http://www.blb-karlsruhe.de/blb/blbhtml/nib/uebersicht.html","http://www.blb-karlsruhe.de/blb/blbhtml/nib/uebersicht.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q131554","https://archive.org/details/bub_gb_SF8pAAAAYAAJ","https://books.google.co.uk/books?id=qfizAAAAQBAJ","http://www.handschriftencensus.de/werke/271","https://books.google.co.uk/books?id=4Sz4f9YS53EC","https://books.google.co.uk/books?id=wu0B6_XO3boC","http://www.hs-augsburg.de/~harsch/germanica/Hilfsmittel/reichert_mhd.html","http://www.unesco.org/new/en/communication-and-information/memory-of-the-world/register/full-list-of-registered-heritage/registered-heritage-page-8/song-of-the-nibelungs-a-heroic-poem-from-mediaeval-europe/#c183708","https://digital.blb-karlsruhe.de/blbhs/content/titleinfo/737536","http://www.sagemaere.libsyn.com/category/Nibelungenlied","http://www.fh-augsburg.de/~harsch/germanica/Chronologie/12Jh/Nibelungen/nib_n_00.html","http://germanistik.univie.ac.at/links-texts/textkorpora","http://www.univie.ac.at/nibelungenwerkstatt/","http://mcllibrary.org/Nibelungenlied/","http://www.gutenberg.net/etext/1151","http://books.onelang.com/The-Nibelungenlied/","http://www.gutenberg.org/ebooks/7321","https://archive.org/stream/laynibelungs02carlgoog#page/n0/mode/1up","https://librivox.org/search?title=Nibelungenlied&author=&reader=&keywords=&genre_id=0&status=all&project_type=either&recorded_language=&sort_order=catalog_date&search_page=1&search_form=advanced","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/181844575","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb133193082","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb133193082","https://d-nb.info/gnd/4042046-2","http://id.loc.gov/authorities/names/n79109760","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00628853","https://libris.kb.se/auth/365589","https://www.idref.fr/028238125","https://viaf.org/viaf/181844575","https://archive.org/stream/nibelungslay00hortrich"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Manuscript sources","number":"1","index":"1","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":2996,"anchor":"Manuscript_sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Synopsis","number":"2","index":"2","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":5525,"anchor":"Synopsis"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Siegfried and Kriemhild","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":7225,"anchor":"Siegfried_and_Kriemhild"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kriemhild's revenge","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":15914,"anchor":"Kriemhild's_revenge"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Authorship and dating","number":"3","index":"5","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":19026,"anchor":"Authorship_and_dating"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Form and style","number":"4","index":"6","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":23743,"anchor":"Form_and_style"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"5","index":"7","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":28766,"anchor":"Origins"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Historical origins and development of the saga","number":"5.1","index":"8","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":28778,"anchor":"Historical_origins_and_development_of_the_saga"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The <i>Nibelungenlied</i>-poet's reworking of the saga","number":"5.2","index":"9","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":34706,"anchor":"The_Nibelungenlied-poet's_reworking_of_the_saga"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Medieval influence and reception","number":"6","index":"10","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":37807,"anchor":"Medieval_influence_and_reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern reception","number":"7","index":"11","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":41762,"anchor":"Modern_reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Editions","number":"8","index":"12","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":48108,"anchor":"Editions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Translations and adaptations","number":"9","index":"13","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":49824,"anchor":"Translations_and_adaptations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"English","number":"9.1","index":"14","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":49859,"anchor":"English"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Modern German","number":"9.2","index":"15","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":51521,"anchor":"Modern_German"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Italian","number":"9.3","index":"16","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":52088,"anchor":"Italian"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"10","index":"17","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":52348,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"11","index":"18","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":52486,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"12","index":"19","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":52514,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"13","index":"20","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":57812,"anchor":"External_links"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Editions","number":"13.1","index":"21","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":58249,"anchor":"Editions_2"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"English translations","number":"13.2","index":"22","fromtitle":"Nibelungenlied","byteoffset":58627,"anchor":"English_translations"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Nibelungenlied</i>","iwlinks":[{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Nibelungenlied","*":"q:Special:Search/Nibelungenlied"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Nibelungenlied","*":"commons:Category:Nibelungenlied"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/Nibelungenlied","*":"wikisource:Nibelungenlied"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Nibelungenlied","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Nibelungenlied"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Nibelungenlied</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q131554"}]}}