{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Nu\u00f1o Rasura","pageid":23478022,"revid":716928232,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Jueces.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Jueces.jpg/220px-Jueces.jpg\" width=\"220\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Jueces.jpg/330px-Jueces.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Jueces.jpg/440px-Jueces.jpg 2x\" data-file-width=\"1952\" data-file-height=\"1363\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jueces.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Nu\u00f1o Rasura and La\u00edn Calvo in fresco at the <a href=\"/wiki/Arco_de_Santa_Mar%C3%ADa\" title=\"Arco de Santa Mar\u00eda\">Arco de Santa Mar\u00eda</a> in <a href=\"/wiki/Burgos\" title=\"Burgos\">Burgos</a>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:04120_nu%C3%B1o_rasura_bisjueces.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/04120_nu%C3%B1o_rasura_bisjueces.jpg/220px-04120_nu%C3%B1o_rasura_bisjueces.jpg\" width=\"220\" height=\"378\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/04120_nu%C3%B1o_rasura_bisjueces.jpg/330px-04120_nu%C3%B1o_rasura_bisjueces.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/04120_nu%C3%B1o_rasura_bisjueces.jpg/440px-04120_nu%C3%B1o_rasura_bisjueces.jpg 2x\" data-file-width=\"693\" data-file-height=\"1191\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:04120_nu%C3%B1o_rasura_bisjueces.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Statue of Nu\u00f1o Rasura at the church of <a href=\"/w/index.php?title=Bisjueces&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bisjueces (page does not exist)\">Bisjueces</a>, <a href=\"/wiki/Merindades\" class=\"mw-redirect\" title=\"Merindades\">Merindades</a>, <a href=\"/wiki/Burgos_province\" class=\"mw-redirect\" title=\"Burgos province\">Burgos province</a>.</div></div></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has original text related to this article:\n<div style=\"margin-left: 10px;\"><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/es:Nu%C3%B1o_Nu%C3%B1ez_Rasura_(Retrato)\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:es:Nu\u00f1o Nu\u00f1ez Rasura (Retrato)\">Nu\u00f1o N\u00fa\u00f1ez Rasura in the Retrato de Espa\u00f1oles ilustres</a></b></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Nu\u00f1o Rasura</b> was one of two legendary judges of <a href=\"/wiki/County_of_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"County of Castile\">Castile</a>, the other being his son-in-law <a href=\"/w/index.php?title=La%C3%ADn_Calvo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La\u00edn Calvo (page does not exist)\">La\u00edn Calvo</a>. According to the <i><a href=\"/wiki/Mocedades_de_Rodrigo\" title=\"Mocedades de Rodrigo\">Mocedades de Rodrigo</a></i>, Nu\u00f1o gained the nickname \"Rasura\" because \"he took from Castile equal measures of wheat\" to offer as a gift to <a href=\"/wiki/Cathedral_of_Santiago_de_Compostela\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cathedral of Santiago de Compostela\">Church of Saint James</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> English medievalist <a href=\"/wiki/Richard_A._Fletcher\" title=\"Richard A. Fletcher\">Richard A. Fletcher</a> writes that \"the legend of the judges has more to tell us of the Castilians' self-image at a later date than of the realities of the ninth century: they liked to think of themselves as sturdy, independent, resourceful, democratic.\"<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p><p>The twelfth-century <i><a href=\"/w/index.php?title=Liber_regum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liber regum (page does not exist)\">Liber regum</a></i> and the <i><a href=\"/wiki/Poema_de_Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Poema de Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez\">Poema de Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez</a></i> report that at the end of the ninth century reign of <a href=\"/wiki/Alfonso_II_of_Asturias\" title=\"Alfonso II of Asturias\">Alfonso II of Asturias</a> (died 842),<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> two judges were named to administer and defend the newly repopulating region that would become Castile. Nu\u00f1o and La\u00edn are described by the <i>Poema</i> as ancestors, respectively, of Castilian heroes <a href=\"/wiki/Fern%C3%A1n_Gonz%C3%A1lez_of_Castile\" title=\"Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile\">Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile</a> and <a href=\"/wiki/El_Cid\" title=\"El Cid\">El Cid</a>. The fullest account of the judges is given in <a href=\"/wiki/Lucas_de_Tuy\" title=\"Lucas de Tuy\">Lucas de Tuy</a> (writing <i>c</i>.1236), who makes Nu\u00f1o Rasura come from <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a>. A prudent man, he convinced all the nobles of Castile to send him their sons that he might educate them. He ruled as far as the river <a href=\"/wiki/Pisuerga\" title=\"Pisuerga\">Pisuerga</a>. His supposed son, Gonzalo N\u00fa\u00f1ez, was elected to succeed him on his death, and was given the title count. He is said to have married Jimena, daughter of Nu\u00f1o Fern\u00e1ndez, and to have been by her the father of Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Gonzalo was a just man and a good soldier, who waged many wars with the \"tyrannical\" <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Le%C3%B3n\" title=\"Kingdom of Le\u00f3n\">Kings of Le\u00f3n</a> and the <a href=\"/wiki/Caliphate_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"Caliphate of C\u00f3rdoba\">Moors</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> \n</p><p>It has been suggested that Nu\u00f1o Rasura is to be identified with a historical Munio N\u00fa\u00f1ez (named as Nu\u00f1o N\u00fa\u00f1ez in older histories), the early ninth century <a href=\"/wiki/Repoblaci%C3%B3n\" title=\"Repoblaci\u00f3n\"><i>repoblador</i></a> who along with wife Argilo in 824 granted certain <i><a href=\"/wiki/Fuero\" title=\"Fuero\">fueros</a></i> (charters of privileges) to the village of <a href=\"/wiki/Bra%C3%B1osera\" title=\"Bra\u00f1osera\">Bra\u00f1osera</a>. These grants were confirmed by the later <a href=\"/wiki/Counts_of_Castile\" class=\"mw-redirect\" title=\"Counts of Castile\">Counts of Castile</a>, the claimed descendants of Rasura. Munio and Argilo are thought to have been grandparents (or more distant ancestors) of Castilian counts <a href=\"/wiki/Munio_N%C3%BA%C3%B1ez\" title=\"Munio N\u00fa\u00f1ez\">Munio N\u00fa\u00f1ez</a> and Roa, <a href=\"/wiki/Gonzalo_Fern%C3%A1ndez_of_Lara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gonzalo Fern\u00e1ndez of Lara\">Gonzalo Fern\u00e1ndez of Lara</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Nu%C3%B1o_Fern%C3%A1ndez_of_Amaya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nu\u00f1o Fern\u00e1ndez of Amaya (page does not exist)\">Nu\u00f1o Fern\u00e1ndez of Amaya</a>, as well as of Muniadomna N\u00fa\u00f1ez, queen to <a href=\"/wiki/Garc%C3%ADa_I_of_Le%C3%B3n\" title=\"Garc\u00eda I of Le\u00f3n\">Garc\u00eda I of Le\u00f3n</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nu%C3%B1o_Rasura&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Matthew Bailey, trans. (2007), <i>Las mocedades de Rodrigo</i> (Toronto: University of Toronto Press), 65. <i>Rasura</i> is akin to Spanish <i>rasar</i>, \"to make even\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">R. A. Fletcher (1989), <i>The Quest for El Cid</i> (New York: Alfred A. Knopf), 59.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The <i><a href=\"/w/index.php?title=Chronicon_de_Carde%C3%B1a&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Chronicon de Carde\u00f1a (page does not exist)\">Chronicon de Carde\u00f1a</a></i> and Lucas de Tuy narrate that it was during the reign of \"King Froila\" that Castilians chose judges to govern them. It is unclear if <a href=\"/wiki/Fruela_I_of_Asturias\" title=\"Fruela I of Asturias\">Fruela I of Asturias</a> or <a href=\"/wiki/Fruela_II_of_Le%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fruela II of Le\u00f3n\">Fruela II of Le\u00f3n</a> is intended, but neither seems to fit chronologically.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This genealogy is at variance with the documentary record. Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez was son of count <a href=\"/wiki/Gonzalo_Fern%C3%A1ndez_of_Lara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gonzalo Fern\u00e1ndez of Lara\">Gonzalo Fern\u00e1ndez of Lara</a> by his wife countess Muniadona. Count Gonzalo was apparently brother (not son-in-law) of count <a href=\"/w/index.php?title=Nu%C3%B1o_Fern%C3%A1ndez_of_Amaya&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nu\u00f1o Fern\u00e1ndez of Amaya (page does not exist)\">Nu\u00f1o Fern\u00e1ndez of Amaya</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lucas's account of Nu\u00f1o's reign is translated into Spanish in Gonzalo Mart\u00ednez D\u00edez (2005), <i>El condado de Castilla, 711\u20131038: La historia frente a la leyenda</i> (Marcial Pons Historia), 284.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1230\nCached time: 20180831052651\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.052 seconds\nReal time usage: 0.071 seconds\nPreprocessor visited node count: 225/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 2408/2097152 bytes\nTemplate argument size: 386/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2098/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.005/10.000 seconds\nLua memory usage: 616 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   41.028      1 -total\n 63.55%   26.072      1 Template:Wikisource\n 58.49%   23.997      1 Template:Sister_project\n 50.61%   20.766      1 Template:Side_box\n 26.69%   10.951      1 Template:Reflist\n  4.96%    2.035      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23478022-0!canonical and timestamp 20180831052651 and revision id 716928232\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Nu%C3%B1o_Rasura","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Nu\u00f1o Rasura"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nu%C3%B1o_Rasura","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Nu\u00f1o Rasura"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Nu%C3%B1o_Rasura","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Nu\u00f1o Rasura"}],"categories":[{"sortkey":"Nuno Rasura","*":"Legendary_people"},{"sortkey":"Nuno Rasura","*":"Spanish_legends"},{"sortkey":"Nuno Rasura","*":"Medieval_legends"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonso II of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arco de Santa Mar\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u00f1osera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgos province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caliphate of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of Santiago de Compostela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counts of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"County of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Cid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruela II of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fruela I of Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garc\u00eda I of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gonzalo Fern\u00e1ndez of Lara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucas de Tuy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merindades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mocedades de Rodrigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munio N\u00fa\u00f1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pisuerga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poema de Fern\u00e1n Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Repoblaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard A. Fletcher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"*":"Chronicon de Carde\u00f1a"},{"ns":0,"*":"Nu\u00f1o Fern\u00e1ndez of Amaya"},{"ns":0,"*":"Bisjueces"},{"ns":0,"*":"La\u00edn Calvo"},{"ns":0,"*":"Liber regum"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikisource"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Jueces.jpg","04120_nu\u00f1o_rasura_bisjueces.jpg","Wikisource-logo.svg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"1","index":"1","fromtitle":"Nu\u00f1o_Rasura","byteoffset":3738,"anchor":"Notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Nu\u00f1o Rasura","iwlinks":[{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/es:Nu%C3%B1o_Nu%C3%B1ez_Rasura_(Retrato)","*":"wikisource:es:Nu\u00f1o Nu\u00f1ez Rasura (Retrato)"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Nuno Rasura"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2749453"}]}}