{"parse":{"title":"Sigurd","pageid":20936349,"revid":860556057,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For other uses, see <a href=\"/wiki/Sigurd_(disambiguation)\" class=\"mw-disambig\" title=\"Sigurd (disambiguation)\">Sigurd (disambiguation)</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Siegfrieds_Tod_rechts_neben_Siegfried_steht_sein_Moerder_Hagen_mit_dem_Bogen_Hundeshagenscher_Kodex.jpeg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Siegfrieds_Tod_rechts_neben_Siegfried_steht_sein_Moerder_Hagen_mit_dem_Bogen_Hundeshagenscher_Kodex.jpeg/220px-Siegfrieds_Tod_rechts_neben_Siegfried_steht_sein_Moerder_Hagen_mit_dem_Bogen_Hundeshagenscher_Kodex.jpeg\" width=\"220\" height=\"334\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Siegfrieds_Tod_rechts_neben_Siegfried_steht_sein_Moerder_Hagen_mit_dem_Bogen_Hundeshagenscher_Kodex.jpeg/330px-Siegfrieds_Tod_rechts_neben_Siegfried_steht_sein_Moerder_Hagen_mit_dem_Bogen_Hundeshagenscher_Kodex.jpeg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Siegfrieds_Tod_rechts_neben_Siegfried_steht_sein_Moerder_Hagen_mit_dem_Bogen_Hundeshagenscher_Kodex.jpeg/440px-Siegfrieds_Tod_rechts_neben_Siegfried_steht_sein_Moerder_Hagen_mit_dem_Bogen_Hundeshagenscher_Kodex.jpeg 2x\" data-file-width=\"989\" data-file-height=\"1500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Siegfrieds_Tod_rechts_neben_Siegfried_steht_sein_Moerder_Hagen_mit_dem_Bogen_Hundeshagenscher_Kodex.jpeg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The death of Siegfried. Hagen stands to the right of Siegfried with a bow. From the Hundeshagenscher Kodex.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sigurd_pr%C3%BCft_das_schwert_Gram_by_Johannes_Gehrts.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Sigurd_pr%C3%BCft_das_schwert_Gram_by_Johannes_Gehrts.jpg/220px-Sigurd_pr%C3%BCft_das_schwert_Gram_by_Johannes_Gehrts.jpg\" width=\"220\" height=\"176\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Sigurd_pr%C3%BCft_das_schwert_Gram_by_Johannes_Gehrts.jpg/330px-Sigurd_pr%C3%BCft_das_schwert_Gram_by_Johannes_Gehrts.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e3/Sigurd_pr%C3%BCft_das_schwert_Gram_by_Johannes_Gehrts.jpg/440px-Sigurd_pr%C3%BCft_das_schwert_Gram_by_Johannes_Gehrts.jpg 2x\" data-file-width=\"691\" data-file-height=\"552\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sigurd_pr%C3%BCft_das_schwert_Gram_by_Johannes_Gehrts.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"Sigurd proofs the sword <a href=\"/wiki/Gram_(mythology)\" title=\"Gram (mythology)\">Gram</a>\" (1901) by Johannes Gehrts.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Siegfrieds_Abschied.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Siegfrieds_Abschied.jpg/220px-Siegfrieds_Abschied.jpg\" width=\"220\" height=\"213\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Siegfrieds_Abschied.jpg/330px-Siegfrieds_Abschied.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/Siegfrieds_Abschied.jpg/440px-Siegfrieds_Abschied.jpg 2x\" data-file-width=\"1114\" data-file-height=\"1080\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Siegfrieds_Abschied.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Siegfried's Departure from Kriemhild, by <a href=\"/wiki/Julius_Schnorr_von_Carolsfeld\" title=\"Julius Schnorr von Carolsfeld\">Julius Schnorr von Carolsfeld</a>, c. 1843</div></div></div>\n<p><b>Sigurd</b> (<a href=\"/wiki/Old_Norse_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old Norse language\">Old Norse</a>: <i><span lang=\"non\" title=\"Old Norse language text\"><b>Sigur\u00f0r</b></span></i>) or <b>Siegfried</b> (<a href=\"/wiki/Middle_High_German\" title=\"Middle High German\">Middle High German</a>: <i><b>S\u00eevrit</b></i>) is a legendary hero of <a href=\"/wiki/Germanic_mythology\" title=\"Germanic mythology\">Germanic mythology</a>, who killed a dragon and was later murdered. It is possible he was inspired by one or more figures from the Frankish <a href=\"/wiki/Merovingian_dynasty\" title=\"Merovingian dynasty\">Merovingian dynasty</a>, with <a href=\"/wiki/Sigebert_I\" title=\"Sigebert I\">Sigebert I</a> being the most popular contender. Older scholarship sometimes connected him with <a href=\"/wiki/Arminius\" title=\"Arminius\">Arminius</a>, victor of the <a href=\"/wiki/Battle_of_the_Teutoburg_Forest\" title=\"Battle of the Teutoburg Forest\">Battle of the Teutoburg Forest</a>. He may also have a purely mythological origin. Sigurd's story is first attested on a series of carvings, including <a href=\"/wiki/Runestone\" title=\"Runestone\">runestones</a> from <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a> and stone crosses from the <a href=\"/wiki/British_Isles\" title=\"British Isles\">British Isles</a>, dating from the eleventh century.\n</p><p>In both the Norse and continental Germanic tradition, Sigurd is portrayed as dying as the result of a quarrel between his wife (<a href=\"/wiki/Gudrun\" title=\"Gudrun\">Gudrun/Kriemhild</a>) and another woman, <a href=\"/wiki/Brunhild\" title=\"Brunhild\">Brunhild</a>, whom he has tricked into marrying the <a href=\"/wiki/Burgundians\" title=\"Burgundians\">Burgundian</a> king <a href=\"/wiki/Gunther\" title=\"Gunther\">Gunnar/Gunther</a>. His slaying of a dragon and possession of the hoard of the Nibelungen is also common to both traditions. In other respects, however, the two traditions appear to diverge. The most important works to feature Sigurd are the <i><a href=\"/wiki/Nibelungenlied\" title=\"Nibelungenlied\">Nibelungenlied</a></i>, the <i><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsunga_saga\" title=\"V\u00f6lsunga saga\">V\u00f6lsunga saga</a></i>, and the <i><a href=\"/wiki/Poetic_Edda\" title=\"Poetic Edda\">Poetic Edda</a></i>. He also appears in numerous other works from both Germany and Scandinavia, including a series of <a href=\"/wiki/The_Types_of_the_Scandinavian_Medieval_Ballad\" title=\"The Types of the Scandinavian Medieval Ballad\">medieval and early modern Scandinavian ballads</a>.\n</p><p><a href=\"/wiki/Richard_Wagner\" title=\"Richard Wagner\">Richard Wagner</a> used the legends about Sigurd/Siegfried in his operas <i><span lang=\"de\" title=\"German language text\"><a href=\"/wiki/Siegfried_(opera)\" title=\"Siegfried (opera)\">Siegfried</a></span></i> and <i><span lang=\"de\" title=\"German language text\"><a href=\"/wiki/G%C3%B6tterd%C3%A4mmerung\" title=\"G\u00f6tterd\u00e4mmerung\">G\u00f6tterd\u00e4mmerung</a></span></i>. Wagner relied heavily on the Norse tradition in creating his version of Siegfried. His depiction of the hero has influenced many subsequent depictions.\n</p><p>In the nineteenth and twentieth centuries, Siegfried became heavily associated with German nationalism.\n</p><p>The <i><a href=\"/wiki/Thidrekssaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thidrekssaga\">Thidrekssaga</a></i> finishes its tale of Sigurd by saying\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>[E]veryone said that no man now living or ever after would be born who would be equal to him in strength, courage, and in all sorts of courtesy, as well as in boldness and generosity that he had above all men, and that his name would never perish in the German tongue, and the same was true with the Norsemen.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymes1988214_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymes1988214-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Etymology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Etymology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Continental_Germanic_traditions_and_attestations\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Continental Germanic traditions and attestations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Nibelungenlied\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\"><i>Nibelungenlied</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Rosengarten_zu_Worms\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\"><i>Rosengarten zu Worms</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#\u00dei\u00f0rekssaga\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\"><i>\u00dei\u00f0rekssaga</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Biterolf_und_Dietleib\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\"><i>Biterolf und Dietleib</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Heldenbuch-Prosa\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Heldenbuch-Prosa</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Das_Lied_vom_H\u00fcrnen_Seyfrid\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\"><i>Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Other_traditions_and_attestations\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">Other traditions and attestations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Scandinavian_traditions_and_attestations\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Scandinavian traditions and attestations</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#The_Prose_Edda\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">The <i>Prose Edda</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#The_Poetic_Edda\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">The <i>Poetic Edda</i></span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-14\"><a href=\"#Fr\u00e1_dau\u00f0a_Sinfj\u00f6tla\"><span class=\"tocnumber\">4.2.1</span> <span class=\"toctext\"><i>Fr\u00e1 dau\u00f0a Sinfj\u00f6tla</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-15\"><a href=\"#Gr\u00edpissp\u00e1\"><span class=\"tocnumber\">4.2.2</span> <span class=\"toctext\"><i>Gr\u00edpissp\u00e1</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-16\"><a href=\"#Poems_of_Sigurd&#39;s_Youth\"><span class=\"tocnumber\">4.2.3</span> <span class=\"toctext\">Poems of Sigurd's Youth</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-17\"><a href=\"#Reginsm\u00e1l\"><span class=\"tocnumber\">4.2.3.1</span> <span class=\"toctext\"><i>Reginsm\u00e1l</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-18\"><a href=\"#F\u00e1fnism\u00e1l\"><span class=\"tocnumber\">4.2.3.2</span> <span class=\"toctext\"><i>F\u00e1fnism\u00e1l</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-4 tocsection-19\"><a href=\"#Sigrdr\u00edfum\u00e1l\"><span class=\"tocnumber\">4.2.3.3</span> <span class=\"toctext\"><i>Sigrdr\u00edfum\u00e1l</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-20\"><a href=\"#Brot_af_Sigur\u00f0arkvi\u00f0u\"><span class=\"tocnumber\">4.2.4</span> <span class=\"toctext\"><i>Brot af Sigur\u00f0arkvi\u00f0u</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#Fr\u00e1_dau\u00f0a_Sigur\u00f0ar\"><span class=\"tocnumber\">4.2.5</span> <span class=\"toctext\"><i>Fr\u00e1 dau\u00f0a Sigur\u00f0ar</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-22\"><a href=\"#Sigur\u00f0arkvi\u00f0a_hin_skamma\"><span class=\"tocnumber\">4.2.6</span> <span class=\"toctext\"><i>Sigur\u00f0arkvi\u00f0a hin skamma</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#V\u00f6lsunga_saga\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\"><i>V\u00f6lsunga saga</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Ballads\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Ballads</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-25\"><a href=\"#In_Denmark\"><span class=\"tocnumber\">4.4.1</span> <span class=\"toctext\">In Denmark</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-26\"><a href=\"#In_Norway\"><span class=\"tocnumber\">4.4.2</span> <span class=\"toctext\">In Norway</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-27\"><a href=\"#On_the_Faroe_Islands\"><span class=\"tocnumber\">4.4.3</span> <span class=\"toctext\">On the Faroe Islands</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-28\"><a href=\"#Pictorial_Depictions\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">Pictorial Depictions</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-29\"><a href=\"#In_Sweden\"><span class=\"tocnumber\">4.5.1</span> <span class=\"toctext\">In Sweden</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-30\"><a href=\"#On_the_British_Isles\"><span class=\"tocnumber\">4.5.2</span> <span class=\"toctext\">On the British Isles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-31\"><a href=\"#In_Norway_2\"><span class=\"tocnumber\">4.5.3</span> <span class=\"toctext\">In Norway</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#Theories_about_the_development_of_the_Sigurd_figure\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Theories about the development of the Sigurd figure</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-33\"><a href=\"#Relationship_to_Sigmund_and_the_V\u00f6lsungs\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Relationship to Sigmund and the V\u00f6lsungs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-34\"><a href=\"#Sigurd&#39;s_youth\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Sigurd's youth</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-35\"><a href=\"#The_death_of_Sigurd_and_connection_to_the_Burgundians\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">The death of Sigurd and connection to the Burgundians</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-36\"><a href=\"#Modern_reception\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Modern reception</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-37\"><a href=\"#Notable_adaptations_of_the_legend\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Notable adaptations of the legend</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-38\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-39\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-40\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Etymology\">Etymology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Etymology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The names <i>Sigurd</i> and <i>Siegfried</i> do not share the same etymology. Both have the same first element, <a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a> <i>*sigi-</i>, meaning victory. The second elements of the two names are different, however: in <i>Siegfried</i> it is Proto-Germanic <i>*-fri\u00f0</i>, meaning peace; in <i>Sigurd</i> it is Proto-Germanic <i>*-ward</i>, meaning protection.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973122_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGillespie1973122-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Although they do not share the same second element, it is clear that surviving Scandinavian written sources held <i>Siegfried</i> to be the continental version of the name they called <i>Sigurd</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEReichert2008143_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEReichert2008143-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The normal form of <i>Siegfried</i> in Middle High German is <i>S\u00eevrit</i> or <i>S\u00eefrit</i>, with the <i>*sigi-</i> element contracted. This form of the name had been common even outside of heroic poetry since the ninth century, though the form <i>Sigevrit</i> is also attested, along with the <a href=\"/wiki/Middle_Dutch\" title=\"Middle Dutch\">Middle Dutch</a> <i>Zegevrijt</i>. In <a href=\"/wiki/Early_Modern_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"Early Modern German\">Early Modern German</a>, the name develops to <i>Seyfrid</i> or <i>Seufrid</i> (spelled <i>Sewfrid</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973122_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGillespie1973122-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The modern form <i>Siegfried</i> is not attested frequently until the seventeenth century, after which it becomes more common.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011114_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011114-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In modern scholarship, the form <i>Sigfrid</i> is sometimes used.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaustein2005_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaustein2005-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The Old Norse name <i>Sigur\u00f0r</i> is contracted from an original <i>*Sigv\u01ebr\u00f0r</i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973122_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGillespie1973122-2\">&#91;2&#93;</a></sup> which in turn derives from an older <i>*Sigi-war\u00f0uR</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUecker197246_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUecker197246-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a> form <i>Sivard</i> also derives from this form originally.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinrichs1955\u20131956279_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinrichs1955\u20131956279-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Hermann Reichert notes that the form of the root <i>-v\u01ebr\u00f0r</i> instead of <i>-var\u00f0r</i> is only found in the name <i>Sigurd</i>, with other personal names instead using the form <i>-var\u00f0r</i>; he suggests that the form <i>-v\u01ebr\u00f0r</i> may have had religious significance, whereas <i>-var\u00f0r</i> was purely non-religious in meaning.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEReichert2008148-151_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEReichert2008148-151-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>There are competing theories as to which name is original. Names equivalent to <i>Siegfried</i> are first attested in <a href=\"/wiki/Anglo-Saxon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anglo-Saxon\">Anglo-Saxon</a> <a href=\"/wiki/Kent\" title=\"Kent\">Kent</a> in the seventh century and become frequent in Anglo-Saxon England in the ninth century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973122_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGillespie1973122-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Jan-Dirk M\u00fcller argues that this late date of attestation means that it is possible that <i>Sigurd</i> more accurately represents the original name.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200922-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Wolfgang Haubrichs suggests that the form <i>Siegfried</i> arose in the bilingual <a href=\"/wiki/Frankish_kingdom\" class=\"mw-redirect\" title=\"Frankish kingdom\">Frankish kingdom</a> as a result of romance-language influence on an original name <i>*Sigi-ward</i>. According to the normal phonetic principles, the Germanic name would have become Romance-language <i>*Sigevert</i>, a form which could also represent a Romance-language form of Germanic <i>Sigefred</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaubrichs2000201-202_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaubrichs2000201-202-10\">&#91;10&#93;</a></sup> He further notes that <i>*Sigevert</i> would be a plausible Romance-language form of the name <i>Sigebert</i> (see <b>Origins</b>) from which both names could have arisen.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaubrichs2000202_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaubrichs2000202-11\">&#91;11&#93;</a></sup> As a second possibility, Haubrichs considers the option the <a href=\"/wiki/Metathesis_(linguistics)\" title=\"Metathesis (linguistics)\">metathesis</a> of the <i>r</i> in <i>*Sigi-ward</i> could have taken place in Anglo-Saxon England, where variation between <i>-frith</i> and <i>-ferth</i> is well documented.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaubrichs2000202_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaubrichs2000202-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Hermann Reichert, on the other hand, notes that Scandinavian figures who are attested in pre-twelfth-century German, English, and Irish sources as having names equivalent to <i>Siegfried</i> are systematically changed to forms equivalent to <i>Sigurd</i> in later Scandinavian sources. Forms equivalent to <i>Sigurd</i>, on the other hand, do not appear in pre-eleventh-century non-Scandinavian sources, and older Scandinavian sources sometimes call persons <i>Sigfro\u00f0r</i> <i>Sigfre\u00f0r</i> or <i>Sigfr\u01eb\u00f0r</i> who are later called <i>Sigur\u00f0r</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEReichert2008141-147_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEReichert2008141-147-12\">&#91;12&#93;</a></sup> He argues from this evidence that a form equivalent to <i>Siegfried</i> is the older form of Sigurd's name in Scandinavia as well.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEReichert2008162-163_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEReichert2008162-163-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Unlike many figures of Germanic heroic tradition, Sigurd cannot be easily identified with a historical figure. The most popular theory is that Sigurd has his origins in one or several figures of the <a href=\"/wiki/Merovingian_dynasty\" title=\"Merovingian dynasty\">Merovingian dynasty</a> of the <a href=\"/wiki/Franks\" title=\"Franks\">Franks</a>: the Merovingians had several kings whose name began with the element <i>*sigi-</i>. In particular, the murder of <a href=\"/wiki/Sigebert_I\" title=\"Sigebert I\">Sigebert I</a>, who was married to <a href=\"/wiki/Brunhilda_of_Austrasia\" title=\"Brunhilda of Austrasia\">Brunhilda of Austrasia</a>, is often cited as a likely inspiration for the figure,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201530_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201530-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973122-123_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGillespie1973122-123-15\">&#91;15&#93;</a></sup> a theory that was first proposed in 1613.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFichtner2004327_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFichtner2004327-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Sigibert was murdered by his brother <a href=\"/wiki/Chilperic_I\" title=\"Chilperic I\">Chilperic I</a> at the instigation of Chilperic's wife queen <a href=\"/wiki/Fredegunda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fredegunda\">Fredegunda</a>. If this theory is correct, then in the legend, Fredegunda and Brunhilda appear to have switched roles,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples199621-22_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples199621-22-17\">&#91;17&#93;</a></sup> while Chilperic has been replaced with Gunther.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFichtner2004329_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFichtner2004329-18\">&#91;18&#93;</a></sup> These parallels are, however, not exact and not accepted by all scholars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200922-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEByock199025_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEByock199025-19\">&#91;19&#93;</a></sup> Jens Haustein argues that, while the story of Sigurd appears to have Merovingian resonances, no connection to any concrete historical figure or event is convincing.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaustein2005380_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaustein2005380-20\">&#91;20&#93;</a></sup> \n</p><p>Another theory argues that Sigurd and his slaying of the dragon represented a mythological version of <a href=\"/wiki/Arminius\" title=\"Arminius\">Arminius</a>'s defeat of <a href=\"/wiki/Publius_Quinctilius_Varus\" title=\"Publius Quinctilius Varus\">Publius Quinctilius Varus</a> at the <a href=\"/wiki/Battle_of_the_Teutoburg_Forest\" title=\"Battle of the Teutoburg Forest\">Battle of the Teutoburg Forest</a> in 9 AD. A connection between Siegfried and Arminius was first proposed by Franz-Joseph Mone in 1830, who believed Sigurd to be an amalgamation of several historical figures. In 1837, Adolf Griesebrecht proposed that Sigurd is a mythologized version of Arminius, while the Romans represent the dragon.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELee2007397-398_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELee2007397-398-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The most recent scholar to take this position is Otto H\u00f6fler, beginning in 1959, who also suggested that Gnita-Heath, the name of the place where Sigurd kills the dragon in the Scandinavian tradition, represents the battlefield for the Teutoburg Forest, while Arminius's Germanic name may have been <i>*Segi-fri\u00feuz</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEH\u00f6fler1961_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEH\u00f6fler1961-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Modern scholarship generally dismisses a connection between Sigurd and Arminius as tenuous speculation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201530_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201530-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200922-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaustein2005380_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaustein2005380-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The idea that Sigurd derives from Arminius nevertheless continues to be promoted outside of the academic sphere, including in popular magazines such as <i><a href=\"/wiki/Der_Spiegel\" title=\"Der Spiegel\">Der Spiegel</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGall\u00e920119_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGall\u00e920119-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>It has also been suggested that Sigurd may be a purely mythological figure without a historical origin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008165-166_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008165-166-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922-23_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200922-23-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Nineteenth-century scholars frequently derived the Sigurd story from myths about Germanic deities including <a href=\"/wiki/Odin\" title=\"Odin\">Odin</a>, <a href=\"/wiki/Baldr\" title=\"Baldr\">Baldr</a>, and <a href=\"/wiki/Freyr\" title=\"Freyr\">Freyr</a>; such derivations are no longer generally accepted.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaustein2005380_20-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaustein2005380-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Catalin Taranu argues that Sigurd's slaying of the dragon ultimately has <a href=\"/wiki/Proto-Indo-Europeans\" title=\"Proto-Indo-Europeans\">Indo-European</a> origins, and that this story later became attached to the story of the murder of the Merovingian Sigebert I.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETaranu201524_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETaranu201524-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Continental_Germanic_traditions_and_attestations\">Continental Germanic traditions and attestations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Continental Germanic traditions and attestations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Xanten_-_Nordwall_-_Siegfried_01_ies.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Xanten_-_Nordwall_-_Siegfried_01_ies.jpg/220px-Xanten_-_Nordwall_-_Siegfried_01_ies.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Xanten_-_Nordwall_-_Siegfried_01_ies.jpg/330px-Xanten_-_Nordwall_-_Siegfried_01_ies.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Xanten_-_Nordwall_-_Siegfried_01_ies.jpg/440px-Xanten_-_Nordwall_-_Siegfried_01_ies.jpg 2x\" data-file-width=\"3888\" data-file-height=\"2592\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Xanten_-_Nordwall_-_Siegfried_01_ies.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Relief \"Siegfried in Xanten\" on the Nordwall in Xanten.</div></div></div>\n<p>Continental Germanic traditions about Siegfried enter writing with the <i>Nibelungelied</i> around 1200. The German tradition strongly associates Siegfried with a kingdom called \"Niederland\" (Middle High German <i>Niderlant</i>), which, despite its name, is not the same as the modern <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a>, but describes Siegfried's kingdom around the city of <a href=\"/wiki/Xanten\" title=\"Xanten\">Xanten</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011103,_139_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011103,_139-27\">&#91;27&#93;</a></sup> The late medieval <a href=\"/wiki/Heldenbuch#The_&quot;Heldenbuch-Prosa&quot;\" title=\"Heldenbuch\">Heldenbuch-Prosa</a> identifies \"Niederland\" with the area around Worms but describes it as a separate kingdom from king Gibich's land (i.e. the Burgundian kingdom).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle1981-19874_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle1981-19874-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nibelungenlied\"><i>Nibelungenlied</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Nibelungenlied\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Nibelungenlied_manuscript-k.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Nibelungenlied_manuscript-k.jpg/220px-Nibelungenlied_manuscript-k.jpg\" width=\"220\" height=\"299\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Nibelungenlied_manuscript-k.jpg/330px-Nibelungenlied_manuscript-k.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Nibelungenlied_manuscript-k.jpg/440px-Nibelungenlied_manuscript-k.jpg 2x\" data-file-width=\"442\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Nibelungenlied_manuscript-k.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The death of Siegfried. Nibelungenlied manuscript-k.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG/220px-SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG/330px-SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/36/SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG/440px-SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG 2x\" data-file-width=\"3488\" data-file-height=\"2616\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>\"Siegfriedsbrunnen\" in Odenheim: one of several potential locations of Siegfried's murder in the Odenwald.</div></div></div>\n<p>The <i>Nibelungenlied</i> gives two contradictory descriptions of Siegfried's youth. On the level of the main story, Siegfried is given a courtly upbringing in <a href=\"/wiki/Xanten\" title=\"Xanten\">Xanten</a> by his father king Siegmund and mother Sieglind. When he is seen coming to <a href=\"/wiki/Worms\" class=\"mw-redirect\" title=\"Worms\">Worms</a>, capital of the <a href=\"/wiki/Burgundians\" title=\"Burgundians\">Burgundian</a> kingdom to woo the princess Kriemhild, however, the Burgundian <a href=\"/wiki/Vassal\" title=\"Vassal\">vassal</a> <a href=\"/wiki/Hagen_(legend)\" title=\"Hagen (legend)\">Hagen von Tronje</a> narrates a different story of Siegfried's youth: according to Hagen, Siegfried was a wandering warrior (Middle High German <i>recke</i>) who won the hoard of the Nibelungen as well as the sword Balmung and a <a href=\"/wiki/Cloak_of_invisibility\" title=\"Cloak of invisibility\">cloak of invisibility</a> (<i>Tarnkappe</i>) that increases the wearer's strength twelve times. He also tells an unrelated tale about how Siegfried killed a dragon, bathed in its blood, and thereby received a skin as hard as horn that makes him invulnerable. Of the features of young Siegfried's adventures, only those that are directly relevant to the rest of the story are mentioned.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201538_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201538-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p><p>In order to win the hand of Kriemhild, Siegfried becomes a friend of the Burgundian kings <a href=\"/wiki/Gunther\" title=\"Gunther\">Gunther</a>, Gernot, and Giselher. When Gunther decides to woo the warlike queen of <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a>, <a href=\"/wiki/Br%C3%BCnhild\" class=\"mw-redirect\" title=\"Br\u00fcnhild\">Br\u00fcnhild</a>, he offers to let Siegfried marry Kriemhild in exchange for Siegfried's help in his wooing of Br\u00fcnhild. As part of Siegfried's help, they lie to Br\u00fcnhild and claim that Siegfried is Gunther's vassal. Any wooer of Br\u00fcnhild's must accomplish various physical tasks, and she will kill any man who fails. Siegfried, using his cloak of invisibility, aids Gunther in each task. Upon their return to Worms, Siegfried marries Kriemhild following Gunther's marriage to Br\u00fcnhild. On Gunther's wedding night, however, Br\u00fcnhild prevents him from sleeping with her, tying him up with her belt and hanging him from a hook. The next night, Siegfried uses his cloak of invisibility to overpower Br\u00fcnhild, allowing Gunther to sleep with her. Although he does not sleep with Br\u00fcnhild, Siegfried takes her belt and ring, later giving them to Kriemhild.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008181-182_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008181-182-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201539_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201539-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>Siegfried and Kriemhild have a son, whom they name Gunther. Later, Br\u00fcnhild and Kriemhild begin to fight over which of them should have precedent, with Br\u00fcnhild believing that Kriemhild is only the wife of a vassal. Finally, in front of the door of the cathedral in Worms, the two queens argue who should enter first. Br\u00fcnhild openly accuses Kriemhild of being married to a vassal, and Kriemhild claims that Siegfried took Br\u00fcnhild's virginity, producing the belt and ring as proof. Although Siegfried denies this publicly, Hagen and Br\u00fcnhild decide to murder Siegfried, and Gunther acquiesces. Hagen tricks Kriemhild into telling him where Siegfried's skin is vulnerable, and Gunther invites Siegfried to take part in a hunt in the Waskenwald (the <a href=\"/wiki/Vosges\" title=\"Vosges\">Vosges</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131240_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131240-32\">&#91;32&#93;</a></sup> When Siegfried is slaking his thirst at a spring, Hagen stabs him on the vulnerable part of his back with a spear. Siegfried is mortally wounded, but still attacks Hagen, before cursing the Burgundians and dying. Hagen arranges to have Siegfried's corpse thrown outside the door to Kriemhild's bedroom. Kriemhild mourns Siegfried greatly and he is buried in Worms.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008182-183_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008182-183-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>The redaction of the text known as the <i>Nibelungenlied</i> C makes several small changes to localizations in the text: Siegfried is not killed in the Vosges, but in the <a href=\"/wiki/Odenwald\" title=\"Odenwald\">Odenwald</a>, with the narrator claiming that one can still visit the spring where he was killed near the village of Odenheim (today part of <a href=\"/wiki/%C3%96stringen\" title=\"\u00d6stringen\">\u00d6stringen</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131240-1241,_1260_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131240-1241,_1260-34\">&#91;34&#93;</a></sup> The redactor states the Siegfried was buried at the abbey of <a href=\"/wiki/Lorsch\" title=\"Lorsch\">Lorsch</a> rather than Worms. It is also mentioned that he was buried in a marble sarcophagus\u2014this may be connected to actual marble sarcophagi that were displayed in the abbey, having been dug up following a fire in 1090.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131289-1293_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131289-1293-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Rosengarten_zu_Worms\"><i>Rosengarten zu Worms</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Rosengarten zu Worms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dietrich_and_Siegfried.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Dietrich_and_Siegfried.png/220px-Dietrich_and_Siegfried.png\" width=\"220\" height=\"240\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Dietrich_and_Siegfried.png/330px-Dietrich_and_Siegfried.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Dietrich_and_Siegfried.png/440px-Dietrich_and_Siegfried.png 2x\" data-file-width=\"522\" data-file-height=\"569\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dietrich_and_Siegfried.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Dietrich and Siegfried from a 15th-century manuscript of the <i>Rosengarten zu Worms</i></div></div></div>\n<p>In the <i><a href=\"/wiki/Rosengarten_zu_Worms\" title=\"Rosengarten zu Worms\">Rosengarten zu Worms</a></i> (c. 1250), Siegfried is betrothed to Kriemhild and is one of the twelve heroes who defends her rose garden in Worms. Kriemhild decides that she would like to test Siegfried's mettle against the hero <a href=\"/wiki/Dietrich_von_Bern\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dietrich von Bern\">Dietrich von Bern</a>, and so she invites him and twelve of his warriors to fight her twelve champions. When the fight is finally meant to begin, Dietrich initially refuses to fight Siegfried on the grounds that the dragon's blood has made Siegfried's skin invulnerable. Dietrich is convinced to fight Siegfried by the false news that his mentor <a href=\"/wiki/Hildebrand\" title=\"Hildebrand\">Hildebrand</a> is dead and becomes so enraged that he begins to breathe fire, melting Siegfried's protective layer of horn on his skin. He is thus able to penetrate Siegfried's skin with his sword, and Siegfried becomes so afraid that he flees to Kriemhild's lap. Only the reappearance of Hildebrand prevents Dietrich from killing Siegfried.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008361-363_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008361-363-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert2015134-136_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert2015134-136-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p><p>Siegfried's role as Kriemhild's fianc\u00e9 does not accord with the <i>Nibelungenlied</i>, where the two are never formally betrothed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996128_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996128-38\">&#91;38&#93;</a></sup> The detail that Kriemhild's father is named Gibich rather than Dancrat, the latter being his name in the <i>Nibelungenlied</i>, shows that the <i>Rosengarten</i> does include some old traditions absent in that poem, although it is still highly dependent on the <i>Nibelungenlied</i>. Some of the details agree with the <i><a href=\"/wiki/Thidrekssaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thidrekssaga\">Thidrekssaga</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert2015134_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert2015134-39\">&#91;39&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008364-365_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008364-365-40\">&#91;40&#93;</a></sup> Rosengarten A mentions that Siegfried was raised by a smith named Eckerich.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGillespie197334_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGillespie197334-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\".C3.9Ei.C3.B0rekssaga\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u00dei\u00f0rekssaga\"><i>\u00dei\u00f0rekssaga</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: \u00dei\u00f0rekssaga\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Although the <i><a href=\"/wiki/%C3%9Ei%C3%B0rekssaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00dei\u00f0rekssaga\">\u00dei\u00f0rekssaga</a></i> (c. 1250) is written in Old Norse, the majority of the material is translated from German (particularly <a href=\"/wiki/Low_German\" title=\"Low German\">Low German</a>) oral tales, as well as possibly some from German written sources such as the <i>Nibelungenlied</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008270-273_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008270-273-42\">&#91;42&#93;</a></sup> Therefore, it is included here.\n</p><p>The <i>Thidrekssaga</i> refers to Siegfried both as Sigurd (<i>Sigur\u00f0r</i>) and an Old Norse approximation of the name <i>Siegfried</i>, <i>Sigfr\u0153\u00f0</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973121,_n._4_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGillespie1973121,_n._4-43\">&#91;43&#93;</a></sup> He is the son of king Sigmund of Tarlungaland (probably a corruption of <i>Karlungaland</i>, i.e. the land of the <a href=\"/wiki/Carolingians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carolingians\">Carolingians</a>)<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymes1988100_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymes1988100-44\">&#91;44&#93;</a></sup> and queen Sisibe of Spain. When Sigmund returns from a campaign one day, he discovers his wife is pregnant, and believing her to be unfaithful to him, he exiles her to the \"Swabian Forest\" (the <a href=\"/wiki/Black_Forest\" title=\"Black Forest\">Black Forest</a>?),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymes1988104_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymes1988104-45\">&#91;45&#93;</a></sup> where she gives birth to Sigurd. She dies after some time, and Sigurd is suckled by a hind before being found by the smith Mimir. Mimir tries to raise the boy, but Sigurd is so unruly that Mimir sends him to his brother Regin, who has transformed into a dragon, in the hopes that he will kill the boy. Sigurd, however, slays the dragon and tastes its flesh, whereby he learns the language of the birds and of Mimir's treachery. He smears himself with dragon's blood, making his skin invulnerable, and returns to Mimir. Mimir gives him weapons to placate him, but Sigurd kills him anyway. He then encounters Brynhild (Br\u00fcnhild), who gives him the horse Grane, and goes to King Isung of Bertangenland.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008263-264_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008263-264-46\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>One day Thidrek (<a href=\"/wiki/Dietrich_von_Bern\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dietrich von Bern\">Dietrich von Bern</a>) comes to Bertangenland; he fights against Sigurd for three days. Thidrek is unable to wound Sigurd because of his invulnerable skin, but on the third day Thidrek receives the sword Mimung, which can cut through Sigurd's skin, and defeats him. Thidrek and Sigurd than ride to king Gunnar (Gunther), where Sigurd marries Gunnar's sister Grimhild (Kriemhild). Sigurd recommends to Gunnar that he marry Brynhild, and the two ride to woo for her. Brynhild now claims that Sigurd had earlier said he would marry her (unmentioned before in the text), but eventually she agrees to marry Gunnar. She will not, however, allow Gunnar to consummate the marriage, and so with Gunnar's agreement, Sigurd takes Gunnar's shape and deflowers Brynhild, taking away her strength.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996114_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996114-47\">&#91;47&#93;</a></sup> The heroes than return with Brynhild to Gunnar's court.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008264_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008264-48\">&#91;48&#93;</a></sup>\n</p><p>Some time later, Grimhild and Brynhild fight over who has a higher rank. Brynhild claims that Sigurd is not of noble birth, after which Grimhild announces that Sigurd and not Gunnar deflowered Brynhild. Brynhild convinces Gunnar and H\u00f6gni (Hagen) to murder Sigurd, which H\u00f6gni does while Sigurd is drinking from a spring on a hunt. The brothers then place his corpse in Grimhild's bed, and she mourns.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008266_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008266-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>The author of the saga has made a number of changes to create a more or less coherent story out of the many oral and possibly written sources that he used to create the saga.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008273-274_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008273-274-50\">&#91;50&#93;</a></sup> The author mentions alternative Scandinavian versions of many of these same tales, and appears to have changed some details to match the stories known by his Scandinavian audience.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008271-272_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008271-272-51\">&#91;51&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymes1988xxvii-xxix_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymes1988xxvii-xxix-52\">&#91;52&#93;</a></sup> This is true in particular for the story of Sigurd's youth, which combines elements from the Norse and continental traditions attested later in <i>Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</i>, but also contains an otherwise unattested story of Siegfried's parents.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011139-140_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011139-140-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Thidrekssaga</i> makes no mention of how Sigurd won the hoard of the Nibelungen.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich201150-51_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich201150-51-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Biterolf_und_Dietleib\"><i>Biterolf und Dietleib</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Biterolf und Dietleib\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The second half of the heroic poem <i><a href=\"/wiki/Biterolf_und_Dietleib\" title=\"Biterolf und Dietleib\">Biterolf und Dietleib</a></i> (between 1250 and 1300)<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008372_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008372-55\">&#91;55&#93;</a></sup> features a war between the Burgundian heroes of the <i>Nibelungenlied</i> and the heroes of the cycle around Dietrich von Bern, something likely inspired by the <i>Rosengarten zu Worms</i>. In this context, it also features a fight between Siegfried and Dietrich in which Dietrich defeats Siegfried after initially appearing cowardly. The text also features a fight between Siegfried and the hero <a href=\"/wiki/Heime\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heime\">Heime</a>, in which Siegfried knocks Heime's famous sword Nagelring out of his hand, after which both armies fight for control over the sword.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008373-374_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008373-374-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>The text also relates that Dietrich once brought Siegfried to Etzel's court as a hostage, something which is also alluded to in the <i>Nibelungenlied</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert2015147_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert2015147-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Heldenbuch-Prosa\">Heldenbuch-Prosa</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Heldenbuch-Prosa\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The so-called <a href=\"/wiki/Heldenbuch#The_&quot;Heldenbuch-Prosa&quot;\" title=\"Heldenbuch\">\"Heldenbuch-Prosa\"</a>, first found in the 1480 <a href=\"/wiki/Heldenbuch\" title=\"Heldenbuch\">Heldenbuch</a> of Diebolt von Hanowe and afterwards contained in printings until 1590, is considered one of the most important attestations of a continued oral tradition outside of the <i>Nibelungenlied</i>, with many details agreeing with the <i>Thidrekssaga</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011186-187_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011186-187-58\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p><p>The Heldenbuch-Prosa has very little to say about Siegfried: it notes that he was the son of King Siegmund, came from \"Niederland\", and was married to Kriemhild. Unattested in any other source, however, is that Kriemhild orchestrated the disaster at Etzel's court in order to avenge Siegfried being killed by Dietrich von Bern. According to the Heldenbuch-Prosa, Dietrich killed Siegfried fighting in the rose garden at Worms (see the <i><b>Rosengarten zu Worms</b></i> section above). This may have been another version of Siegfried's death that was in oral circulation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008367_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008367-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Das_Lied_vom_H.C3.BCrnen_Seyfrid\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Das_Lied_vom_H\u00fcrnen_Seyfrid\"><i>Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Siegfried_20.gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Siegfried_20.gif/220px-Siegfried_20.gif\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Siegfried_20.gif/330px-Siegfried_20.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0e/Siegfried_20.gif 2x\" data-file-width=\"388\" data-file-height=\"291\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Siegfried_20.gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Siegfried fights the dragon to rescue Kriemhild. Early modern woodcut of <i>H\u00fcrnen Seyfrid</i>.</div></div></div>\n<p><i><a href=\"/wiki/Das_Lied_vom_H%C3%BCrnen_Seyfrid\" title=\"Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid\">Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</a></i> (the song of horn-skinned Siegfried) is a late medieval/early modern heroic <a href=\"/wiki/Ballad\" title=\"Ballad\">ballad</a> that gives an account of Siegfried's adventures in his youth. It agrees in many details with the <i>Thidrekssaga</i> and other Old Norse accounts over the <i>Nibelungenlied</i>, suggesting that these details existed in an oral tradition about Siegfried in Germany.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201567_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201567-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the <i>H\u00fcrnen Seyfrid</i>, Siegfried had to leave his father Siegmund's court for his uncouth behavior and was raised by a smith in the forest. He was so unruly, however, that the smith arranged for him to be killed by a dragon. Siegfried was able to kill the dragon, however, and eventually kills many more by trapping them under logs and setting them on fire. The dragon's skin, described as hard as horn, melts, and Siegfried sticks his finger into it, discovering that his finger is now hard as horn as well. He smears himself with the melted dragon skin everywhere except for one spot. Later, he stumbles upon the trail of another dragon that has kidnapped princess Kriemhild of Worms. With the help of the dwarf Eugel, Siegfried fights the giant Kuperan, who has the key to the mountain Kriemhild has been taken to. He rescues the princess and slays the dragon, finding the treasure of the Nibelungen inside the mountain. Eugel prophesies, however, the Siegfried only has eight years to live. Realizing he will not be able to use the treasure, Siegfried dumps the treasure into the Rhine on his way to Worms. He marries Kriemhild and rules there together with her brothers Gunther, Hagen, and Giselher, but they resent him and have him killed after eight years.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008466-471_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008466-471-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_traditions_and_attestations\">Other traditions and attestations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Other traditions and attestations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Runkelstein_Castle_22.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Runkelstein_Castle_22.jpg/220px-Runkelstein_Castle_22.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Runkelstein_Castle_22.jpg/330px-Runkelstein_Castle_22.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2e/Runkelstein_Castle_22.jpg/440px-Runkelstein_Castle_22.jpg 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Runkelstein_Castle_22.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Fresco of the heroes Dietrich von Bern, Siegfried, and Dietleib. Runkelstein Castle, near Bozen, South Tyrol, c. 1400.</div></div></div>\n<p>The Icelandic Abbot Nicholaus of Thvera records that while traveling through <a href=\"/wiki/Westphalia\" title=\"Westphalia\">Westphalia</a>, he was shown the place where Sigurd slew the dragon (called Gnita-Heath in the Norse tradition) between two villages south of <a href=\"/wiki/Paderborn\" title=\"Paderborn\">Paderborn</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGrimm186742_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGrimm186742-62\">&#91;62&#93;</a></sup>\n</p><p>In a song of the mid-thirteenth-century wandering lyric poet Der Marner, \"the death of Siegfried\" (<i>Sigfrides [...] t\u00f4t</i>) is mentioned as a popular story that the German courtly public enjoys hearing, along with \"the hoard of the Nibelungs\" (<i>der Nibelunge hort</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet20081-2_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet20081-2-63\">&#91;63&#93;</a></sup>\n</p><p>The chronicles of the city of Worms record that when <a href=\"/wiki/Frederick_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Frederick III, Holy Roman Emperor\">Emperor Frederick III</a> visited the city in 1488, he learned that the townspeople said that the \"giant Siegfried\" (<i>gigas [...] Sifridus des H\u00f6rnen</i>) was buried in the cemetery of St. Meinhard and St. Cecilia. Frederick ordered the graveyard dug up\u2014according to one Latin source, he found nothing, but a German chronicle reports that he found a skull and some bones that were larger than normal.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008487_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008487-64\">&#91;64&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGrimm1867304_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGrimm1867304-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Scandinavian_traditions_and_attestations\">Scandinavian traditions and attestations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Scandinavian traditions and attestations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In contrast to the surviving continental traditions, Scandinavian stories about Sigurd have a strong connection to <a href=\"/wiki/Germanic_mythology\" title=\"Germanic mythology\">Germanic mythology</a>. While older scholarship took this to represent the original form of the Sigurd story, newer scholarship is more inclined to see it as a development of the tradition that is unique to Scandinavia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201531-32_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201531-32-66\">&#91;66&#93;</a></sup> While some elements of the Scandinavian tradition may indeed be older than the surviving continental witnesses, a good deal seems to have been transformed by the context of the Christianization of Iceland and Scandinavia: the frequent appearance of the heathen gods gives the heroic stories the character of an epoch that is irrevocably over.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008308-309_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008308-309-67\">&#91;67&#93;</a></sup>\n</p><p>Although the earliest attestations for the Scandinavian tradition are pictorial depictions, because these images can only be understood with a knowledge of the stories they depict, they are listed last here.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Prose_Edda\">The <i>Prose Edda</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: The Prose Edda\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ed0032.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Ed0032.jpg/220px-Ed0032.jpg\" width=\"220\" height=\"309\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/81/Ed0032.jpg 1.5x\" data-file-width=\"283\" data-file-height=\"397\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ed0032.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sigurd as imagined by Jenny Nystr\u00f6m (1854-1946).</div></div></div>\n<p>The so-called <a href=\"/wiki/Prose_Edda\" title=\"Prose Edda\">Prose Edda</a> of <a href=\"/wiki/Snorri_Sturluson\" title=\"Snorri Sturluson\">Snorri Sturluson</a> is the earliest non-pictorial attestation of the Scandinavian version of Sigurd's life, dating to around 1220.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008291_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008291-68\">&#91;68&#93;</a></sup> Snorri retells the story of Sigurd in several chapters of the section of the poem called <i>Sk\u00e1ldskaparsm\u00e1l</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich201112_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich201112-69\">&#91;69&#93;</a></sup> His presentation of the story is very similar to that found in the <i>V\u00f6lsunga saga</i> (see below), but is considerably shorter.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996127_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996127-70\">&#91;70&#93;</a></sup> This version does not mention Sigurd's vengeance for the death of his father.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESprenger2000126_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESprenger2000126-71\">&#91;71&#93;</a></sup> The text identifies Sigurd as being raised in a place called \"Thjod.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESturluson200597_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESturluson200597-72\">&#91;72&#93;</a></sup>\n</p><p>Sigurd is raised at the court of king Hj\u00e1lprek, receives the sword Gram from the smith Regin, and slays the dragon Fafnir on Gnita-Heath by lying in a pit and stabbing it in the heart from underneath. Sigurd tastes the dragon's blood and understands the birds when they say that Regin will kill him in order to acquire the dragon's gold. He then kills Regin and takes the hoard of the Nibelungen for himself. He rides away with the hoard and then awakens the <a href=\"/wiki/Valkyrie\" title=\"Valkyrie\">valkyrie</a> Brynhild by cutting the armor from her, before coming to king <a href=\"/wiki/Gjuki\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gjuki\">Gjuki</a>'s kingdom. There he marries Gjuki's daughter, Gudrun, and helps her brother, Gunnar, to acquire Brynhild's hand from her brother Atli. Sigurd deceives Brynhild by taking Gunnar's shape when Gunnar cannot fulfill the condition that he ride through a wall of flames to wed her; Sigurd rides through the flames and weds Brynhild, but does not sleep with her, placing his sword between them in the marriage bed. Sigurd and Gunnar then return to their own shapes.\n</p><p>Sigurd and Gudrun have two children, <a href=\"/wiki/Svanhild\" class=\"mw-redirect\" title=\"Svanhild\">Svanhild</a> and young Sigmund. Later, Brynhild and Gudrun quarrel and Gudrun reveals that Sigurd was the one who rode through the fire, and shows a ring that Sigurd took from Brynhild as proof. Brynhild then arranges to have Sigurd killed by Gunnar's brother <a href=\"/wiki/Gundomar_I\" title=\"Gundomar I\">Guthorm</a>. Guthorm stabs Sigurd in his sleep, but Sigurd is able to slice Guthorm in half by throwing his sword before dying. Guthorm has also killed Sigurd's three-year-old son Sigmund. Brynhild then kills herself and is burned on the same pyre as Sigurd.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESturluson200597-100_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESturluson200597-100-73\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Poetic_Edda\">The <i>Poetic Edda</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: The Poetic Edda\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <i><a href=\"/wiki/Poetic_Edda\" title=\"Poetic Edda\">Poetic Edda</a></i> appears to have been compiled around 1270 in Iceland, and assembles mythological and heroic songs of various ages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008288_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008288-74\">&#91;74&#93;</a></sup> The story of Sigurd forms the core of the heroic poems collected here.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008294_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008294-75\">&#91;75&#93;</a></sup> However, the details of Sigurd's life and death in the various poems contradict each other, so that \"the story of Sigurd does not emerge clearly from the Eddic verse.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEdwards2010219_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEdwards2010219-76\">&#91;76&#93;</a></sup>\n</p><p>Generally, none of the poems is thought to be have been composed before 900 and some appear to have been written in the thirteenth century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996119_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996119-77\">&#91;77&#93;</a></sup> It is also possible that apparently old poems have been written in an archaicizing style and that apparently recent poems are reworkings of older material, so that reliable dating is impossible.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008294_75-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008294-75\">&#91;75&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i>Poetic Edda</i> identifies Sigurd as a king of the <a href=\"/wiki/Franks\" title=\"Franks\">Franks</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELarrington2014138_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELarrington2014138-78\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Fr.C3.A1_dau.C3.B0a_Sinfj.C3.B6tla\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Fr\u00e1_dau\u00f0a_Sinfj\u00f6tla\"><i>Fr\u00e1 dau\u00f0a Sinfj\u00f6tla</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Fr\u00e1 dau\u00f0a Sinfj\u00f6tla\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><i><a href=\"/wiki/Fr%C3%A1_dau%C3%B0a_Sinfj%C3%B6tla\" title=\"Fr\u00e1 dau\u00f0a Sinfj\u00f6tla\">Fr\u00e1 dau\u00f0a Sinfj\u00f6tla</a></i> is a short prose text between the songs. Sigurd is born at the end of the poem; he is the posthumous son of Sigmund, who dies fighting the sons of Hunding, and Hjordis. Hjordis is married to the son of Hj\u00e1lprek and allowed to raise Sigurd in Hj\u00e1lprek's home.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008295_79-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008295-79\">&#91;79&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Gr.C3.ADpissp.C3.A1\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Gr\u00edpissp\u00e1\"><i>Gr\u00edpissp\u00e1</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Gr\u00edpissp\u00e1\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In <i><a href=\"/wiki/Gr%C3%ADpissp%C3%A1\" title=\"Gr\u00edpissp\u00e1\">Gr\u00edpissp\u00e1</a></i>, Sigurd goes to Gr\u00edpir, his uncle on his mother's side, in order to hear a prophecy about his life. Gr\u00edpir tells Sigurd that he will kill Hunding's sons, the dragon <a href=\"/wiki/Fafnir\" title=\"Fafnir\">Fafnir</a>, and the smith <a href=\"/wiki/Regin\" title=\"Regin\">Regin</a>, acquiring the hoard of the Nibelungen. Then he will wake a <a href=\"/wiki/Valkyrie\" title=\"Valkyrie\">valkyrie</a> and learn <a href=\"/wiki/Runes\" title=\"Runes\">runes</a> from her. Gr\u00edpir does not want to tell Sigurd any more, but Sigurd forces him to continue. He says that Sigurd will go to the home of Heimer and betroth himself to Brynhild, but then at the court of King <a href=\"/wiki/Gjuki\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gjuki\">Gjuki</a> he will receive a potion that will make him forget his promise and marry Gudrun. He will then acquire Brynhild as a wife for Gunnar and sleep with Brynhild without having sex with her. Brynhild will recognize the deception, however, and claim that Sigurd did sleep with her, and this will cause Gunnar to have him killed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008295-296_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008295-296-80\">&#91;80&#93;</a></sup>\n</p><p>The poem is likely fairly young and seems to have been written to connect the previous poems about <a href=\"/wiki/Helgi_Hundingsbane\" title=\"Helgi Hundingsbane\">Helgi Hundingsbane</a> with those about Sigurd.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEW\u00fcrth2005424_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEW\u00fcrth2005424-81\">&#91;81&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Poems_of_Sigurd.27s_Youth\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Poems_of_Sigurd's_Youth\">Poems of Sigurd's Youth</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Poems of Sigurd&#039;s Youth\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The following three poems form a single unit in the manuscript of the <i>Poetic Edda</i>, but are split into three by modern scholars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEW\u00fcrth2005424_81-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEW\u00fcrth2005424-81\">&#91;81&#93;</a></sup> They likely contain old material, but the poems themselves appear to be relatively recent versions.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEW\u00fcrth2005425_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEW\u00fcrth2005425-82\">&#91;82&#93;</a></sup> The poems also mix two conceptions of Sigurd: on the one hand, he is presented as an intelligent royal prince, on the other he is raised by the smith Regin and is presented as stupid. It is most likely that Sigurd's youth with the smith, his stupidity, and his success through supernatural aid rather than his own cunning is the more original of these conceptions.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESprenger2000127-128_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESprenger2000127-128-83\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p>\n<h5><span id=\"Reginsm.C3.A1l\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Reginsm\u00e1l\"><i>Reginsm\u00e1l</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Reginsm\u00e1l\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<p>In <i><a href=\"/wiki/Reginsm%C3%A1l\" title=\"Reginsm\u00e1l\">Reginsm\u00e1l</a></i>, the smith Regin, who is staying at the court of Hj\u00e1lprek, tells Sigurd of a hoard that the gods had had to assemble in order to compensate the family of <a href=\"/wiki/%C3%93tr\" title=\"\u00d3tr\">\u00d3tr</a>, whom they had killed. <a href=\"/wiki/Fafnir\" title=\"Fafnir\">Fafnir</a>, \u00d3tr's brother, guards the treasure now and has turned into a dragon. Regin wants Sigurd to kill the dragon. He makes the sword Gram for Sigurd, but Sigurd chooses to kill the sons of Hunding before he kills the dragon. On his way he is accompanied by Odin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008296_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008296-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</p>\n<h5><span id=\"F.C3.A1fnism.C3.A1l\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"F\u00e1fnism\u00e1l\"><i>F\u00e1fnism\u00e1l</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: F\u00e1fnism\u00e1l\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<p>In <i><a href=\"/wiki/F%C3%A1fnism%C3%A1l\" title=\"F\u00e1fnism\u00e1l\">F\u00e1fnism\u00e1l</a></i>, Sigurd accompanies Regin to Gnita-Heath, where he digs a pit. He stabs Fafnir through the heart from underneath when the dragon passes over the pit. Fafnir, before he dies, tells Sigurd some wisdom and warns him of the curse that lays on the hoard. Once the dragon is dead, Regin tears out the Fafnir's heart and tells Sigurd to cook it. Sigurd checks whether the heart is done with his finger and burns it. When he puts his finger into his mouth, he can understand the language of the birds, who warn him of Regin's plan to kill him. He kills the smith and is told by the birds to go to a palace surrounded by flames where the <a href=\"/wiki/Valkyrie\" title=\"Valkyrie\">valkyrie</a> Sigdrifa is asleep. Sigurd heads there, loading the hoard on his horse.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008296_84-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008296-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</p>\n<h5><span id=\"Sigrdr.C3.ADfum.C3.A1l\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Sigrdr\u00edfum\u00e1l\"><i>Sigrdr\u00edfum\u00e1l</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Sigrdr\u00edfum\u00e1l\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h5>\n<p>In <i><a href=\"/wiki/Sigrdr%C3%ADfum%C3%A1l\" title=\"Sigrdr\u00edfum\u00e1l\">Sigrdr\u00edfum\u00e1l</a></i>, Sigurd rides to Hindarfjal, where he finds a wall made of shields. Inside he finds a sleeping woman who is wearing armor that seems to have grown into her skin. Sigurd cuts open the armor and Sigdrifa, the valkyrie, wakes up. She teaches him the runes, some magic spells, and gives him advice.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008296_84-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008296-84\">&#91;84&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Brot_af_Sigur.C3.B0arkvi.C3.B0u\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Brot_af_Sigur\u00f0arkvi\u00f0u\"><i>Brot af Sigur\u00f0arkvi\u00f0u</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Brot af Sigur\u00f0arkvi\u00f0u\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ed0036.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Ed0036.jpg/220px-Ed0036.jpg\" width=\"220\" height=\"151\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9c/Ed0036.jpg 1.5x\" data-file-width=\"276\" data-file-height=\"189\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ed0036.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sigurd's horse Grani mourns over his body</div></div></div>\n<p>Only the ending of <i><a href=\"/wiki/Brot_af_Sigur%C3%B0arkvi%C3%B0u\" title=\"Brot af Sigur\u00f0arkvi\u00f0u\">Brot af Sigur\u00f0arkvi\u00f0u</a></i> is preserved. The poem begins with H\u00f6gni and Gunnar discussing whether Sigurd needs to be murdered. H\u00f6gni suggests that Brynhild may be lying that Sigurd slept with Brynhild. Then Guthorm, Gunnar and H\u00f6gni's younger brother, murders Sigurd in the forest, after which Brynhild admits that Sigurd never slept with her.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008296-297_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008296-297-85\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</p><p>The poem shows the influence of continental Germanic traditions, as it portrays Sigurd's death in the forest rather than in his bed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEW\u00fcrth2005426_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEW\u00fcrth2005426-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Fr.C3.A1_dau.C3.B0a_Sigur.C3.B0ar\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Fr\u00e1_dau\u00f0a_Sigur\u00f0ar\"><i>Fr\u00e1 dau\u00f0a Sigur\u00f0ar</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Fr\u00e1 dau\u00f0a Sigur\u00f0ar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><i>Fr\u00e1 dau\u00f0a Sigur\u00f0ar</i> is a short prose text between the songs. The text mentions that, although the previous song said that Sigurd was killed in the forest, other songs say he was murdered in bed. German songs say that he was killed in the forest, but the next song in the codex, <i>Gu\u00f0r\u00fanarqvi\u00f0a in fursta</i>, says that he was killed while going to a <a href=\"/wiki/Thing_(assembly)\" title=\"Thing (assembly)\">thing</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008297_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008297-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span id=\"Sigur.C3.B0arkvi.C3.B0a_hin_skamma\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Sigur\u00f0arkvi\u00f0a_hin_skamma\"><i>Sigur\u00f0arkvi\u00f0a hin skamma</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Sigur\u00f0arkvi\u00f0a hin skamma\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In <i><a href=\"/wiki/Sigur%C3%B0arkvi%C3%B0a_hin_skamma\" title=\"Sigur\u00f0arkvi\u00f0a hin skamma\">Sigur\u00f0arkvi\u00f0a hin skamma</a></i>, Sigurd comes to the court of Gjuki and he, Gunnar, and H\u00f6gni swear friendship to each other. Sigurd marries Gudrun, then acquires Brynhild for Gunnar and does not sleep with her. Brynhild desires Sigurd, however, and when she cannot have him decides to have him killed. Guthorm then slays Sigurd in his bed, but Sigurd kills him before dying. Brynhild then kills herself and asks to be burned on the same pyre as Sigurd.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008297-298_88-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008297-298-88\">&#91;88&#93;</a></sup>\n</p><p>The poem is generally assumed not to be very old.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEW\u00fcrth2005426_86-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEW\u00fcrth2005426-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"V.C3.B6lsunga_saga\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"V\u00f6lsunga_saga\"><i>V\u00f6lsunga saga</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: V\u00f6lsunga saga\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Hylestad_-_Sigurd_Sucking_Thumb.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Hylestad_-_Sigurd_Sucking_Thumb.jpg/220px-Hylestad_-_Sigurd_Sucking_Thumb.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Hylestad_-_Sigurd_Sucking_Thumb.jpg/330px-Hylestad_-_Sigurd_Sucking_Thumb.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Hylestad_-_Sigurd_Sucking_Thumb.jpg/440px-Hylestad_-_Sigurd_Sucking_Thumb.jpg 2x\" data-file-width=\"1800\" data-file-height=\"2400\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hylestad_-_Sigurd_Sucking_Thumb.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sigurd sucks his thumb after killing Fafnir - Hylestad stave church.</div></div></div>\n<p>The <i><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsunga_saga\" title=\"V\u00f6lsunga saga\">V\u00f6lsunga saga</a></i> is the most detailed account of Sigurd's life in either the German or Scandinavian traditions besides the <i>Poetic Edda</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011120_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011120-89\">&#91;89&#93;</a></sup> It follows the plot given in the <i>Poetic Edda</i> fairly closely, although there is no indication that the author knew the other text.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008319_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008319-90\">&#91;90&#93;</a></sup> The author appears to have been working in Norway and to have known the <i>Thidrekssaga</i>, and therefore the <i>V\u00f6lsunga Saga</i> is dated to sometime in the second half of the thirteenth century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008313_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008313-91\">&#91;91&#93;</a></sup> The saga changes the geographic location of Sigurd's life from Germany to Scandinavia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008321-322_92-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008321-322-92\">&#91;92&#93;</a></sup> The saga is connected to a second saga, <i><a href=\"/wiki/Ragnars_saga_Lo%C3%B0br%C3%B3kar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ragnars saga Lo\u00f0br\u00f3kar\">Ragnars saga Lo\u00f0br\u00f3kar</a></i>, which follows it in the manuscript, by having <a href=\"/wiki/Ragnar_Lodbrok\" title=\"Ragnar Lodbrok\">Ragnar Lodbrok</a> marry <a href=\"/wiki/Aslaug\" title=\"Aslaug\">Aslaug</a>, daughter of Sigurd and Brynhild.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996116_93-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996116-93\">&#91;93&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the <i>V\u00f6lsunga saga</i>, Sigurd is the posthumous son of King Sigmund and Hjordis. He died fighting Lyngvi, a rival for Hjordis's hand. Hjordis was left alone on the battlefield where Sigmund died, and was found there by King Alf, who married her and took the Sigmund's shattered sword. She gave birth to Sigurd soon afterwards, and was raised by the smith <a href=\"/wiki/Regin\" title=\"Regin\">Regin</a> at the court of King Hjalprek. One day Regin tells Sigurd the story of a hoard guarded by the dragon <a href=\"/wiki/Fafnir\" title=\"Fafnir\">Fafnir</a>, which had been paid by <a href=\"/wiki/Odin\" title=\"Odin\">Odin</a>, <a href=\"/wiki/Loki\" title=\"Loki\">Loki</a>, and <a href=\"/wiki/Hoenir\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hoenir\">Hoenir</a> for the death of <a href=\"/wiki/%C3%93tr\" title=\"\u00d3tr\">\u00d3tr</a>. Sigurd asks Regin to make him a sword to kill the dragon, but each sword that Regin makes breaks when Sigurd proofs them against the anvil. Finally, Sigurd has Regin make a new sword out of Sigmund's shattered sword, and with this sword he is able to cut through the smith's anvil. Regin asks Sigurd to retrieve Regin's part of Fafnir's treasure, but Sigurd decides to avenge his father first. With an army he attacks and kills Lyngvi, receiving the help of Odin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008314-315_94-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008314-315-94\">&#91;94&#93;</a></sup>\n</p><p>Then Sigurd heads to Gnita-Heath to kill the dragon, hiding in a pit that Fafnir will travel over.  Sigurd stabs Fafnir through the heart from underneath, killing him. Regin then appears, drinks some of the dragon's blood, and tells Sigurd to cook its heart. Sigurd tests with his finger whether the heart is done and burns himself; he sticks his finger in his mouth and can understand the language of the birds. The birds tell him that Regin plans to kill Sigurd and that he would be wiser to kill Regin first and then take the hoard and go to Brynhild. Sigurd does all of this, coming to where Brynhild lies asleep in a ring of shields and wearing armor that seems to have grown to her skin. Sigurd cuts the armor off her, waking Brynhild. Brynhild and Sigurd promise to marry each other, repeating their promise also at the court of Brynhild's brother-in-law Heimir.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008315_95-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008315-95\">&#91;95&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sigurd_and_Gunnar_at_the_Fire_by_J._C._Dollman.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Sigurd_and_Gunnar_at_the_Fire_by_J._C._Dollman.jpg/220px-Sigurd_and_Gunnar_at_the_Fire_by_J._C._Dollman.jpg\" width=\"220\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Sigurd_and_Gunnar_at_the_Fire_by_J._C._Dollman.jpg/330px-Sigurd_and_Gunnar_at_the_Fire_by_J._C._Dollman.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Sigurd_and_Gunnar_at_the_Fire_by_J._C._Dollman.jpg/440px-Sigurd_and_Gunnar_at_the_Fire_by_J._C._Dollman.jpg 2x\" data-file-width=\"1743\" data-file-height=\"1188\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sigurd_and_Gunnar_at_the_Fire_by_J._C._Dollman.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sigurd and Gunnar at the Fire by J. C. Dollman (1909).</div></div></div>\n<p>Sigurd than comes to the court of king <a href=\"/wiki/Gjuki\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gjuki\">Gjuki</a>; queen Grimhild gives him a potion so that he forgets his promise to Brynhild and agrees to marry her daughter Gudrun. Sigurd and Gjuki's sons Gunnar and H\u00f6gni swears oath of loyalty to each other and become blood brothers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011121_96-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011121-96\">&#91;96&#93;</a></sup> Meanwhile, Grimhild convinces Gunnar to marry Brynhild, which Brynhild's family agrees to. However, Brynhild will only marry Gunnar if he can cross the wall of fire that surrounds her castle. Gunnar is unable to do this, and Sigurd and Gunnar use a spell taught to them by Grimhild to change shapes. Sigurd then crosses the wall of flames, and Brynhild is astonished that anyone but Sigurd was able to perform this task. Sigurd then lies with Brynhild for three nights with a sword placed between them.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008315-316_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008315-316-97\">&#91;97&#93;</a></sup> Brynhild and Gunnar and Sigurd and Gudrun then marry on the same day.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011121_96-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011121-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</p><p>One day, Gudrun and Brynhild fight while bathing in the river over which of them has married the most noble man, and Gudrun tells Brynhild how she was tricked and shows her a ring that Sigurd had taken from her on her first night of marriage as proof. Brynhild is furious and wants revenge. When Sigurd goes to talk to her, the two confess their love for each other and Sigurd proposes divorcing Gudrun to be with Brynhild. Brynhild refuses, and later demands that Gunnar kill Sigurd. Gunnar tells his younger brother Guthorm to kill Sigurd, because he has never sworn loyalty to Sigurd. Guthorm, having eaten wolf's flesh, forces his way into Sigurd's bedchamber and stabs him in the back with his sword. Sigurd manages to kill Guthorm, assures Gudrun that he has always been loyal to Gunnar, and dies. Brynhild commits suicide soon afterwards, and she and Sigurd are both burned on the same pyre.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008316_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008316-98\">&#91;98&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ballads\">Ballads</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Ballads\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Scandinavian Sigurd tradition lived on in a number of ballads, attested from across the Nordic area. They often have very little in common with the original traditions, only using names found there.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008477_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008477-99\">&#91;99&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"In_Denmark\">In Denmark</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: In Denmark\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Several Danish ballads (Danish <i>folkevise</i>) feature Sigurd (known as Sivard). These ballads appear to have had both Scandinavian and German sources.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015_100-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015-100\">&#91;100&#93;</a></sup>\n</p><p>In the ballad <i>Sivard Snarensvend</i> (<a href=\"/wiki/Danmarks_gamle_Folkeviser\" title=\"Danmarks gamle Folkeviser\">DgF</a> 2, <a href=\"/wiki/The_Types_of_the_Scandinavian_Medieval_Ballad\" title=\"The Types of the Scandinavian Medieval Ballad\">TSB</a> E&#160;49), Sigurd kills his stepfather and rides, with great difficulty, the unbroken horse Gram to his uncle in Bern. In one variant, the ballad ends when Sigurd falls from the horse and dies after jumping over the city walls.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197439_101-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197439-101\">&#91;101&#93;</a></sup>\n</p><p>In the ballad <i>Sivard og Brynild</i> (DgF 3, TSB E&#160;101), Sigurd wins Brynhild on the \"glass mountain\" and then gives her to his friend Hagen. Brynhild then fights with Sigurd's wife Signild, and Signild shows Brynhild a ring that Brynhild had given Sigurd as a love gift. Brynhild then tells Hagen to kill Sigurd, and Hagen does this by first borrowing Sigurd's sword then killing him with it. He then shows Brynhild Sigurd's head and kills her too when she offers him her love.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197465_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197465-102\">&#91;102&#93;</a></sup>\n</p><p>In the ballad <i>Kong Diderik og hans K\u00e6mper</i> (DgF 7, TSB E&#160;10 and E&#160;119), Sigurd fights against Diderik's warrior Humlung. Sigurd defeats Humlung, but discovering that Humlung is his relative allows himself to be tied to an oak tree so that Humlung can claim to have defeated him. When Vidrek (<a href=\"/wiki/Witege\" title=\"Witege\">Witege</a>) doesn't believe Humlung and goes to check, Sigurd rips the oak tree from the ground and walks home with it on his back.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel1974167-168_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHolzapfel1974167-168-103\">&#91;103&#93;</a></sup>\n</p><p>In the ballad <i>Kong Diderik og L\u00f8ven</i> (DgF 9, TSB E&#160;158), Sigurd (here as Syfred) is said to have been killed by a dragon.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel1974197_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHolzapfel1974197-104\">&#91;104&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"In_Norway\">In Norway</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: In Norway\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The Norwegian ballad of \"Sigurd Svein\" (<a href=\"/w/index.php?title=Norske_mellomalderballadar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Norske mellomalderballadar (page does not exist)\">NMB</a> 177, TSB E&#160;50) tells of Sigurd's selection of the horse Grani and his ride to Greip (Gr\u00edpir). Although the ballad has many archaic features, it is first recorded in the middle of the nineteenth century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197429_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197429-105\">&#91;105&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"On_the_Faroe_Islands\">On the Faroe Islands</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: On the Faroe Islands\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Faroe_stamp_321_Grani_Jumps_the_Firewall.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/54/Faroe_stamp_321_Grani_Jumps_the_Firewall.jpg/220px-Faroe_stamp_321_Grani_Jumps_the_Firewall.jpg\" width=\"220\" height=\"325\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/54/Faroe_stamp_321_Grani_Jumps_the_Firewall.jpg 1.5x\" data-file-width=\"237\" data-file-height=\"350\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Faroe_stamp_321_Grani_Jumps_the_Firewall.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sigurd (Sj\u00fa\u00f0ur) jumps over the wall of flame on Grani. Faroese postage stamp from 1998.</div></div></div>\n<p>On the <a href=\"/wiki/Faroe_Islands\" title=\"Faroe Islands\">Faroe Islands</a>, ballads about Sigurd are known as <i>Sj\u00fa\u00f0ar kv\u00e6\u00f0i</i> (<a href=\"/wiki/Corpus_Carminum_F%C3%A6roensium\" title=\"Corpus Carminum F\u00e6roensium\">CCF</a> 1; <i>Sj\u00fa\u00f0ur</i> is the <a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Faroese</a> form of Sigurd); these ballads contain material from the <i>Thidrekssaga</i> and the <i>V\u00f6lsunga saga</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015_100-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015-100\">&#91;100&#93;</a></sup> The original form of the ballads likely dates to the fourteenth century,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015_100-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015-100\">&#91;100&#93;</a></sup> though it is clear that many variants have been influenced by the Danish ballads.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197428-29_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197428-29-106\">&#91;106&#93;</a></sup> The Faroese ballads include <i>Regin smi\u00f0ur</i> (Regin the Smith, TSB E&#160;51), <i>Brynhildar t\u00e1ttur</i> (the song of Brynhild, TSB E&#160;100), and <i>H\u00f8gna t\u00e1ttur</i> (the song of H\u00f6gni, TSB E&#160;55 and E&#160;38). It is possible that <i>Regin smi\u00f0ur</i> is based on a lost Eddic poem.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015_100-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015-100\">&#91;100&#93;</a></sup> The Faroese ballads include Sigurd's slaying of the dragon and acquiring of the hoard, his wooing of Gudrun and Brynhild, and his death.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197428_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197428-107\">&#91;107&#93;</a></sup> They were not recorded until the end of the eighteenth century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197429_105-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197429-105\">&#91;105&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pictorial_Depictions\">Pictorial Depictions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Pictorial Depictions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There are a number of proposed or confirmed depictions of Sigurd's youthful adventures in Scandinavia and on the British Isles in areas under Norse influence or control. Many of the oldest depictions are very unclear however, and their depiction of the Sigurd legend is often disputed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005413_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005413-108\">&#91;108&#93;</a></sup> Attempts to identify depictions of the Sigurd story in <a href=\"/wiki/Sang%C3%BCesa\" title=\"Sang\u00fcesa\">Sang\u00fcesa</a> (the \"Spanish Sigurd\"), in <a href=\"/wiki/Naples\" title=\"Naples\">Naples</a> (the \"Norman Sigurd\"), and in northern Germany have all been refuted.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005420_109-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005420-109\">&#91;109&#93;</a></sup> There are also no confirmed depictions from Denmark.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005420_109-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005420-109\">&#91;109&#93;</a></sup>\n</p><p>Sigurd's killing of Fafnir can be iconographically identified by his killing of the dragon from below, in contrast to other depictions of warriors fighting dragons and other monsters.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005420_109-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005420-109\">&#91;109&#93;</a></sup>\n</p><p>Surviving depictions of Sigurd are frequently found in churches or on crosses; this is likely because Sigurd's defeat of the dragon was seen as prefiguring Christ's defeat of Satan.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008166-167_110-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008166-167-110\">&#91;110&#93;</a></sup> It is also possible that he was identified with the <a href=\"/wiki/Archangel_Michael\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archangel Michael\">Archangel Michael</a>, who also defeated a dragon and played an important role in the <a href=\"/wiki/Christianization_of_Scandinavia\" title=\"Christianization of Scandinavia\">Christianization of Scandinavia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008168_111-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008168-111\">&#91;111&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"In_Sweden\">In Sweden</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: In Sweden\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Sigurd_stones\" title=\"Sigurd stones\">Sigurd stones</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:U_1163,_Dr%C3%A4vle.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/U_1163%2C_Dr%C3%A4vle.JPG/220px-U_1163%2C_Dr%C3%A4vle.JPG\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/U_1163%2C_Dr%C3%A4vle.JPG/330px-U_1163%2C_Dr%C3%A4vle.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/U_1163%2C_Dr%C3%A4vle.JPG/440px-U_1163%2C_Dr%C3%A4vle.JPG 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:U_1163,_Dr%C3%A4vle.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Dr\u00e4vle runestone from Uppland</div></div></div>\n<p>The Swedish material consists mostly of <a href=\"/wiki/Runestone\" title=\"Runestone\">runestones</a> which can be tentatively dated to the eleventh century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005114-115_112-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005114-115-112\">&#91;112&#93;</a></sup> The earliest of these are from <a href=\"/wiki/S%C3%B6dermanland\" title=\"S\u00f6dermanland\">S\u00f6dermanland</a>, the Ramsund carving and the G\u00f6k runestone, which appears to be a copy of the former.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008163_113-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008163-113\">&#91;113&#93;</a></sup> The stones depict Sigurd killing Fafnir, Regin's headless body surrounded by his smithing tools, Sigurd cooking Fafnir's heart, and the birds advising Sigurd above Grani.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008163_113-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008163-113\">&#91;113&#93;</a></sup>\n</p><p>Two more depictions come from <a href=\"/wiki/Uppland\" title=\"Uppland\">Uppland</a>, the Dr\u00e4vle runestone and a copy of it, the Storja Ramsj\u00f6 runestone. Both show Sigurd killing Fafnir.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005415_114-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005415-114\">&#91;114&#93;</a></sup>\n</p><p>Three further depictions come from G\u00e4strikland, the \u00c5rsund runestone, the Ockelbo runestone, which has been lost, and the \u00d6ster-F\u00e4rnebo runestone. Sigurd is depicted stabbing Fafnir so that his sword takes the appearance of a u-rune. Other scenes on the runestones cannot be identified with the Sigurd legend securely, and the text on the stones is unrelated.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005416-417_115-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005416-417-115\">&#91;115&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008162-163_116-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008162-163-116\">&#91;116&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"On_the_British_Isles\">On the British Isles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: On the British Isles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:IOM_Cross_121B_Andreas_by_Malost.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/IOM_Cross_121B_Andreas_by_Malost.JPG/220px-IOM_Cross_121B_Andreas_by_Malost.JPG\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/IOM_Cross_121B_Andreas_by_Malost.JPG/330px-IOM_Cross_121B_Andreas_by_Malost.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/IOM_Cross_121B_Andreas_by_Malost.JPG/440px-IOM_Cross_121B_Andreas_by_Malost.JPG 2x\" data-file-width=\"2736\" data-file-height=\"3648\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:IOM_Cross_121B_Andreas_by_Malost.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Kirk Andreas cross from the Isle of Man</div></div></div>\n<p>Four fragmentary crosses from the <a href=\"/wiki/Isle_of_Man\" title=\"Isle of Man\">Isle of Man</a>, from <a href=\"/wiki/Kirk_Andreas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kirk Andreas\">Kirk Andreas</a>, <a href=\"/wiki/Malew\" title=\"Malew\">Malew</a>, <a href=\"/wiki/Jurby\" title=\"Jurby\">Jurby</a>, and <a href=\"/wiki/Maughold\" title=\"Maughold\">Maughold</a> depict Sigurd stabbing Fafnir from underneath. The crosses also depict the cooking of Fafnir's heart, Sigurd receiving advice from the birds, and potentially his horse Grani.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005414_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005414-117\">&#91;117&#93;</a></sup> These crosses possibly date to around 1000.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008160_118-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008160-118\">&#91;118&#93;</a></sup>\n</p><p>There are also a number of depictions from England, likely dating from the period of Norse rule between 1016 and 1042.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201566_119-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201566-119\">&#91;119&#93;</a></sup> In Lancashire, the Heysham <a href=\"/wiki/Hogback_(sculpture)\" title=\"Hogback (sculpture)\">hogback</a> may depict Sigurd stabbing Fafnir through the belly as well as his horse Grani. It is one of the few monuments on the British Isles that does not appear to have been influenced by Christianity.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201561_120-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201561-120\">&#91;120&#93;</a></sup> The nearby Halton cross appears to depict Regin forging Sigurd's sword and Sigurd roasting Fafnir's heart, sucking his thumb.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201562_121-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201562-121\">&#91;121&#93;</a></sup> The iconography of these depictions resembles that found on the <a href=\"/wiki/Isle_of_Man\" title=\"Isle of Man\">Isle of Man</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201561_120-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201561-120\">&#91;120&#93;</a></sup>\n</p><p>In Yorkshire, there are at least three further depictions: a cross fragment at <a href=\"/wiki/Ripon_Cathedral\" title=\"Ripon Cathedral\">Ripon Cathedral</a>, a cross built into a church at <a href=\"/wiki/Kirby_Hill,_Harrogate\" title=\"Kirby Hill, Harrogate\">Kirby Hill</a>, and a lost fragment from Kirby Hill that is preserved only as a drawing. The first two attestations depict Sigurd with his finger in his mouth while cooking Fafnir's heart, while the third may depict Fafnir with a sword in his heart.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201562-64_122-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201562-64-122\">&#91;122&#93;</a></sup> There is also a badly worn gravestone from <a href=\"/wiki/York_Minster\" title=\"York Minster\">York Minster</a> that appears to show Regin after having been beheaded and Sigurd with his thumb in his mouth, along with possibly Grani, the fire, and the slain Fafnir.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201564-65_123-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201564-65-123\">&#91;123&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"In_Norway_2\">In Norway</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: In Norway\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Numerous Norwegian churches from the late twelfth and early thirteenth centuries depict scenes from the Sigurd story on their front portals.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005418-422_124-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005418-422-124\">&#91;124&#93;</a></sup> The most famous of these is the <a href=\"/wiki/Hylestad_stave_church\" title=\"Hylestad stave church\">Hylestad stave church</a>, likely from around 1200.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008155_125-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008155-125\">&#91;125&#93;</a></sup> It shows numerous scenes from Sigurd's legend: Regin is shown in his smithy, Sigurd fights against and kills the dragon, cooks its heart and sucks his burnt thumb, receives the advice of the birds, kills Regin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008157-158_126-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008157-158-126\">&#91;126&#93;</a></sup> The most complete sequence is found in the Vegusdal stave church.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008160_118-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008160-118\">&#91;118&#93;</a></sup> In some of the depictions, Sigurd appears beside <a href=\"/wiki/Old_Testament\" title=\"Old Testament\">Old Testament</a> heroes such as Samson (stave churches at Lund and Nes).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008167_127-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008167-127\">&#91;127&#93;</a></sup>\n</p><p>There are also two older stone carvings from Norwegian churches depicting Sigurd killing Fafnir.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005418_128-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005418-128\">&#91;128&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Theories_about_the_development_of_the_Sigurd_figure\">Theories about the development of the Sigurd figure</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Theories about the development of the Sigurd figure\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:402px;\"><a href=\"/wiki/File:Sigurd.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Sigurd.svg/400px-Sigurd.svg.png\" width=\"400\" height=\"186\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Sigurd.svg/600px-Sigurd.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Sigurd.svg/800px-Sigurd.svg.png 2x\" data-file-width=\"1535\" data-file-height=\"715\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sigurd.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Ramsund_carving\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ramsund carving\">Ramsund carving</a> in <a href=\"/wiki/Sweden\" title=\"Sweden\">Sweden</a></div></div></div>\n<p>It is difficult to trace the development of the traditions surrounding Sigurd. If the theory that he has his origins in Sigebert I is correct, than the earliest part of the tradition would be his murder as the result of a feud between two women, in real life between his wife Brunhild of Austrasia and <a href=\"/wiki/Fredegund\" title=\"Fredegund\">Fredegund</a>, in the saga then between his wife <a href=\"/wiki/Gudrun\" title=\"Gudrun\">Kriemhild/Gudrun</a> and <a href=\"/wiki/Brynhildr\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brynhildr\">Br\u00fcnhild/Brynhild</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples199621-22_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples199621-22-17\">&#91;17&#93;</a></sup> The earliest attested tradition about Sigurd is his slaying of a dragon, however, which supports the notion that he may have a purely mythological origin,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008165-166_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008165-166-24\">&#91;24&#93;</a></sup> or that he represents the combination of a mythological figure with a historical one.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETaranu201524_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETaranu201524-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Relationship_to_Sigmund_and_the_V.C3.B6lsungs\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Relationship_to_Sigmund_and_the_V\u00f6lsungs\">Relationship to Sigmund and the V\u00f6lsungs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Relationship to Sigmund and the V\u00f6lsungs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>It is unclear whether Sigurd's descent from the god <a href=\"/wiki/Odin\" title=\"Odin\">Odin</a> via V\u00f6lsung, described only in the <i><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsunga_saga\" title=\"V\u00f6lsunga saga\">V\u00f6lsunga saga</a></i>, represents an old common tradition, or whether it is a development unique to the Scandinavian material.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996166_129-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996166-129\">&#91;129&#93;</a></sup> Anglo-Saxon, Frankish, and other West Germanic royal genealogies often begin with Wodan or some other mythical ancestor such as <a href=\"/wiki/Gaut\" title=\"Gaut\">Gaut</a>, meaning that it is certainly possible that Sigurd's divine descent is an old tradition.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996166_129-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996166-129\">&#91;129&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaubrichs2000197-200_130-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaubrichs2000197-200-130\">&#91;130&#93;</a></sup> Wolfgang Haubrichs notes that the genealogy of the Anglo-Saxon kings of <a href=\"/wiki/Deira\" title=\"Deira\">Deira</a> has a similar prevalence of names beginning with the element <i>Sigi-</i> and that the first ancestor listed is Wodan.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHaubrichs2000198-199_131-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHaubrichs2000198-199-131\">&#91;131&#93;</a></sup>\n</p><p>Sigurd's relationship to <a href=\"/wiki/Sigmund\" title=\"Sigmund\">Sigmund</a>, attested as Sigurd's father in both the continental and Scandinavian traditions, has been interpreted in various ways. Notably, references to Sigurd in Scandinavia can only be dated to the eleventh-century, while references to Sigmund in Scandinavia and England, including in <i><a href=\"/wiki/Beowulf\" title=\"Beowulf\">Beowulf</a></i>, can be dated earlier.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETaranu201524-27_132-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETaranu201524-27-132\">&#91;132&#93;</a></sup> It is possible that Sigmund's parentage is a later development, as the Scandinavian tradition and the German tradition represented by <i>H\u00fcrnen Seyfrid</i><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201568_133-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201568-133\">&#91;133&#93;</a></sup> locate Sigurd's childhood in the forest and show him to be unaware of his parentage.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973126_134-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGillespie1973126-134\">&#91;134&#93;</a></sup> Catalin Taranu argues that Sigurd only became Sigmund's son to provide the orphan Sigurd with a suitable heroic past.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETaranu201532_135-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETaranu201532-135\">&#91;135&#93;</a></sup> This may have occurred via the story that Sigurd has to avenge his father's death at the hands of the sons of Hunding.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUecker197226_136-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUecker197226-136\">&#91;136&#93;</a></sup>\n</p><p>The Old English tradition of Sigemund (Sigmund) complicates things even more: in <i>Beowulf</i> Sigmund is said to have slain a dragon and won a hoard. This may be a minor variant of the Sigurd story,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet200878_137-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet200878-137\">&#91;137&#93;</a></sup> or it is possible that the original dragon slayer was Sigmund, and the story was transferred from father to son.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUecker197224_138-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUecker197224-138\">&#91;138&#93;</a></sup>  Alternatively, it is possible that Sigurd and Sigmund were originally the same figure, and were only later split into father and son. John McKinnell argues that Sigurd only became the dragon-slayer in the mid-eleventh century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201573_139-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201573-139\">&#91;139&#93;</a></sup> Hermann Reichert, on the other hand, argues that the two dragon-slayings are originally unrelated: Sigurd kills one when he is young, which represents a sort of heroic initiation, whereas Sigmund kills a dragon when he is old, which cannot be interpreted in this way. In his view, this makes an original connection between or identity of the two slayings unlikely.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEReichert2008150_140-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEReichert2008150-140\">&#91;140&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Sigurd.27s_youth\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Sigurd's_youth\">Sigurd's youth</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: Sigurd&#039;s youth\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The slaying of the dragon is attested on the eleventh-century <a href=\"/wiki/Ramsund_carving\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ramsund carving\">Ramsund carving</a> in Sweden, and the <a href=\"/wiki/G%C3%B6k_Runestone\" class=\"mw-redirect\" title=\"G\u00f6k Runestone\">G\u00f6k Runestone</a>, which appears to be a copy of the carving. Both stones depict elements of the story identifiable from the later Norse myths.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008163_113-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008163-113\">&#91;113&#93;</a></sup> In both the German and the Scandinavian versions, Sigurd's slaying of the dragon embues him with superhuman abilities. In the Norse sources, Sigurd comes to understand the language of the birds after tasting the dragon's blood and then eating its heart. In the German versions, Siegfried bathes in the dragon's blood, developing a skin that is as hard as horn (Middle High German <i>h\u00fcrnen</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008166_141-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008166-141\">&#91;141&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011147_142-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011147-142\">&#91;142&#93;</a></sup>\n</p><p>In the continental sources, Sigurd's winning of the hoard of the Nibelungen and slaying of the dragon are two separate events; the <i>Thidrekssaga</i> does not even mention Sigurd's acquiring the hoard.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESprenger2000126_71-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESprenger2000126-71\">&#91;71&#93;</a></sup> In the Norse tradition, the two events are combined and Sigurd's awakening of Brunhild and avenging of his father are also mentioned, though not in all sources. It is likely that the Norse tradition has substantially reworked the events of Sigurd's youth.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESprenger2000126_71-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESprenger2000126-71\">&#91;71&#93;</a></sup> Sigurd's liberation of a virgin woman, Brynhild/Br\u00fcnhild, is only told in Scandinavian sources, but may be an original part of the oral tradition along with the slaying of the dragon, since the <i>Nibelungenlied</i> seems to indicate that Siegfried and Br\u00fcnhild already know each other.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131009_143-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131009-143\">&#91;143&#93;</a></sup>  This is  not entirely clear, however.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011116_144-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011116-144\">&#91;144&#93;</a></sup> It is possible that Siegfried's rescue of Kriemhild (rather than Br\u00fcnhild) in the late-medieval <i>Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</i> reflects the tradition that Sigurd liberated a virgin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011169_145-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011169-145\">&#91;145&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGillespie197316_n._8_146-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGillespie197316_n._8-146\">&#91;146&#93;</a></sup>\n</p><p>The origin of the hoard as a cursed ransom paid by the gods is generally taken to be a late and uniquely Scandinavian development.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201531_147-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201531-147\">&#91;147&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008165_148-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008165-148\">&#91;148&#93;</a></sup>\n</p><p>Also attested on the Ramsund Carving, and thus at an early date, is that Sigurd was raised by a smith.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008163_113-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008163-113\">&#91;113&#93;</a></sup> While absent in the <i>Nibelungenlied</i>, the <i>Rosengarten</i> and late-medieval <i><a href=\"/wiki/Lied_vom_H%C3%BCrnen_Seyfrid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid\">Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</a></i> show that this tradition was present in Germany as well.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011171-172_149-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011171-172-149\">&#91;149&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_death_of_Sigurd_and_connection_to_the_Burgundians\">The death of Sigurd and connection to the Burgundians</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: The death of Sigurd and connection to the Burgundians\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>On the basis of the poem <i><a href=\"/wiki/Atlakvi%C3%B0a\" title=\"Atlakvi\u00f0a\">Atlakvi\u00f0a</a></i> it is generally believed that Sigurd was not originally connected to the story of the destruction of the <a href=\"/wiki/Burgundians\" title=\"Burgundians\">Burgundians</a> by <a href=\"/wiki/Attila\" title=\"Attila\">Attila</a> (Old Norse <i>Atli</i>, Middle High German <i>Etzel</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet200851-52_150-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet200851-52-150\">&#91;150&#93;</a></sup> The earliest text to make this connection is the <i>Nibelungenlied</i> (c. 1200); the combination appears to be older, but it is difficult to say by how much.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008195-196_151-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008195-196-151\">&#91;151&#93;</a></sup> In the German tradition, this connection led to the change of the role of Sigurd's widow from avenger of her brothers to avenger of her husband on her brothers, again, sometime before the composition of the <i>Nibelungenlied</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201535_152-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201535-152\">&#91;152&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131009-1010_153-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131009-1010-153\">&#91;153&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_reception\">Modern reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=36\" title=\"Edit section: Modern reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Siegfried,_das_Reichsschwert_schmiedend_1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Siegfried%2C_das_Reichsschwert_schmiedend_1.JPG/220px-Siegfried%2C_das_Reichsschwert_schmiedend_1.JPG\" width=\"220\" height=\"171\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Siegfried%2C_das_Reichsschwert_schmiedend_1.JPG/330px-Siegfried%2C_das_Reichsschwert_schmiedend_1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Siegfried%2C_das_Reichsschwert_schmiedend_1.JPG/440px-Siegfried%2C_das_Reichsschwert_schmiedend_1.JPG 2x\" data-file-width=\"2737\" data-file-height=\"2122\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Siegfried,_das_Reichsschwert_schmiedend_1.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Siegfried reforging the sword of the Empire (<i>Reichsschwert</i>), Bismarck-Nationaldenkmal, Berlin, completed 1901.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Siegfried_and_the_Twilight_of_the_Gods_p_162.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Siegfried_and_the_Twilight_of_the_Gods_p_162.jpg/220px-Siegfried_and_the_Twilight_of_the_Gods_p_162.jpg\" width=\"220\" height=\"319\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Siegfried_and_the_Twilight_of_the_Gods_p_162.jpg/330px-Siegfried_and_the_Twilight_of_the_Gods_p_162.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Siegfried_and_the_Twilight_of_the_Gods_p_162.jpg/440px-Siegfried_and_the_Twilight_of_the_Gods_p_162.jpg 2x\" data-file-width=\"1974\" data-file-height=\"2858\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Siegfried_and_the_Twilight_of_the_Gods_p_162.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Rhine maidens tease Siegfried. Illustration by Arthur Rackham from <i>Siegfried and the Twilight of the Gods</i>, English translation of Wagner's libretto for <i>G\u00f6tterd\u00e4mmerung</i> (1911).</div></div></div>\n<p>Siegfried remained a popular figure in Germany via <i>Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</i> and its prose version, the <i>Historia vom geh\u00f6rnten Siegfried</i>, the latter of which was still printed in the nineteenth century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201567_60-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201567-60\">&#91;60&#93;</a></sup> The prose version was popular enough that in 1660 a sequel was written about Siegfried's son with \"Florigunda\" (Kriemhild), L\u00f6whardus.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008471_154-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008471-154\">&#91;154&#93;</a></sup> The <i>Nibelungenlied</i>, on the other hand, was forgotten until it was rediscovered in 1755.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert2015189_155-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert2015189-155\">&#91;155&#93;</a></sup>\n</p><p>The majority of the Scandinavian material about Sigurd remained better known through the early modern period to the nineteenth century due to the so-called \"Scandinavian Renaissance\", which resulted in knowledge of Eddic poems influencing the popular ballads about Sigurd in Scandinavian folklore.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMillet2008477_99-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMillet2008477-99\">&#91;99&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197424-25_156-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197424-25-156\">&#91;156&#93;</a></sup>\n</p><p>Originally, modern reception of Siegfried in Germany was dominated by a sentimental view of the figure, shown in the many paintings and images produced in this time depicting Siegfried taking leave from Kriemhild, the first encounter of Siegfried and Kriemhild, their wedding, etc.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009181-182_157-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009181-182-157\">&#91;157&#93;</a></sup> A nationalist tone and attempt to make Siegfried into a national icon and symbol was nevertheless already present in attempts to connect Siegfried to the historical <a href=\"/wiki/Arminius\" title=\"Arminius\">Arminius</a>, who was already established as a national hero in Germany since the sixteenth century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGall\u00e9201122_158-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGall\u00e9201122-158\">&#91;158&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELee2007297-298_159-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELee2007297-298-159\">&#91;159&#93;</a></sup> The Norse tradition about Sigurd, which was considered to be more \"original\" and Germanic, in many ways replaced direct engagement with the German <i>Nibelungenlied</i>, and was highly influential in the conception of the Siegfried figure in <a href=\"/wiki/Richard_Wagner\" title=\"Richard Wagner\">Richard Wagner</a>'s opera cycle <i><a href=\"/wiki/Der_Ring_des_Nibelungen\" title=\"Der Ring des Nibelungen\">Der Ring des Nibelungen</a></i> (1874).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELienert201532_160-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELienert201532-160\">&#91;160&#93;</a></sup> Wagner's portrayal of Siegfried was to influence the modern public's view of the figure immensely.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183_161-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009183-161\">&#91;161&#93;</a></sup>\n</p><p>With the <a href=\"/wiki/Founding_of_the_German_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Founding of the German Empire\">founding of the German Empire</a> (1871), the German view of Siegfried became more nationalistic: Siegfried was seen as an identifying epic figure for the new <a href=\"/wiki/German_Empire\" title=\"German Empire\">German Empire</a> and his reforging of his father's sword in the Nordic tradition was equated with <a href=\"/wiki/Otto_von_Bismarck\" title=\"Otto von Bismarck\">Otto von Bismarck</a> \"reuniting\" the German nation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183_161-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009183-161\">&#91;161&#93;</a></sup> Numerous paintings, monuments, and fountains of Siegfried date from this time period.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELee2007301_162-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELee2007301-162\">&#91;162&#93;</a></sup> Following the defeat of imperial Germany in the <a href=\"/wiki/First_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"First World War\">First World War</a>, Siegfried's murder by Hagen was extensively used in right-wing propaganda that claimed that leftist German politicians had <a href=\"/wiki/Stab-in-the-back_myth\" title=\"Stab-in-the-back myth\">stabbed the undefeated German army in the back</a> by agreeing to an armistice.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183_161-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009183-161\">&#91;161&#93;</a></sup> This comparison was explicitly made by <a href=\"/wiki/Adolf_Hitler\" title=\"Adolf Hitler\">Adolf Hitler</a> in <i><a href=\"/wiki/Mein_Kampf\" title=\"Mein Kampf\">Mein Kampf</a></i> and by <a href=\"/wiki/Paul_von_Hindenburg\" title=\"Paul von Hindenburg\">Paul von Hindenburg</a> in his political testament.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011306_163-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011306-163\">&#91;163&#93;</a></sup> Nazi propaganda came to use Siegfried \"to symbolize the qualities of healthy and virile German men.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELee2007301_162-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELee2007301-162\">&#91;162&#93;</a></sup> Siegfried's murder by Hagen was further used to illustrate Nazi racial theories about the inherent evilness of certain \"non-German\" races, to which Hagen, typically depicted as dark, was seen as belonging.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELee2007301-302_164-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELee2007301-302-164\">&#91;164&#93;</a></sup>\n</p><p>Outside of Germany and Scandinavia, most of the reception of Sigurd has been mediated through, or at least influenced by, his depiction in Wagner's <i>Ring</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011222_165-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011222-165\">&#91;165&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_adaptations_of_the_legend\">Notable adaptations of the legend</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=37\" title=\"Edit section: Notable adaptations of the legend\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>The best-known adaptation of the Sigurd legend is <a href=\"/wiki/Richard_Wagner\" title=\"Richard Wagner\">Richard Wagner</a>'s cycle of <a href=\"/wiki/Music_drama\" class=\"mw-redirect\" title=\"Music drama\">music dramas</a> <i><a href=\"/wiki/Der_Ring_des_Nibelungen\" title=\"Der Ring des Nibelungen\">Der Ring des Nibelungen</a></i> (written between 1848 and 1874). The Sigurd legend is the basis of <i><a href=\"/wiki/Siegfried_(opera)\" title=\"Siegfried (opera)\">Siegfried</a></i> and contributes to the stories of <i><a href=\"/wiki/Die_Walk%C3%BCre\" title=\"Die Walk\u00fcre\">Die Walk\u00fcre</a></i> and <i><a href=\"/wiki/G%C3%B6tterd%C3%A4mmerung\" title=\"G\u00f6tterd\u00e4mmerung\">G\u00f6tterd\u00e4mmerung</a></i>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/William_Morris\" title=\"William Morris\">William Morris</a>'s epic poem <i><a href=\"/wiki/The_Story_of_Sigurd_the_Volsung_and_the_Fall_of_the_Niblungs\" title=\"The Story of Sigurd the Volsung and the Fall of the Niblungs\">Sigurd the Volsung</a></i> (1876) is a major retelling of the story in English verse.</li>\n<li>In 1884 the French composer <a href=\"/wiki/Ernest_Reyer\" title=\"Ernest Reyer\">Ernest Reyer</a> wrote the lesser-known opera <i><a href=\"/wiki/Sigurd_(opera)\" title=\"Sigurd (opera)\">Sigurd</a></i>, which condenses the story into a single evening's drama.</li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Baldwin_(editor_and_author)\" title=\"James Baldwin (editor and author)\">James Baldwin</a> retold the story in a work intended for older children, <i>The Story of Siegfried</i> (1905).</li>\n<li>Arthur Peterson published his own poetic adaptation of the Sigurd/Nibelung legend, <i>Andvari's Ring</i>, in 1916. The work consists of two long poems, <i>Sigurd</i> (first published independently in 1910) and <i>Attila</i>.<sup id=\"cite_ref-166\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-166\">&#91;166&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fritz_Lang\" title=\"Fritz Lang\">Fritz Lang</a> and his then-wife <a href=\"/wiki/Thea_von_Harbou\" title=\"Thea von Harbou\">Thea von Harbou</a> adapted the story of Sigurd (called <i>Siegfried</i>) for the first part of their 1924 pair of silent films <i><a href=\"/wiki/Die_Nibelungen\" title=\"Die Nibelungen\">Die Nibelungen</a></i>. The two films are primarily based on <i><a href=\"/wiki/Nibelungenleid\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nibelungenleid\">Nibelungenleid</a></i>, but also include Norse stories about Siegfried's youth.</li>\n<li><a href=\"/wiki/J._R._R._Tolkien\" title=\"J. R. R. Tolkien\">J. R. R. Tolkien</a> wrote his version of the Volsunga saga in <i><a href=\"/wiki/The_Legend_of_Sigurd_and_Gudr%C3%BAn\" title=\"The Legend of Sigurd and Gudr\u00fan\">The Legend of Sigurd and Gudr\u00fan</a></i> about 1930, published posthumously by his son <a href=\"/wiki/Christopher_Tolkien\" title=\"Christopher Tolkien\">Christopher Tolkien</a> in 2009. The book comprises two narrative poems: \"The new lay of the Volsungs\" and \"The new lay of Gudrun\". They are in Modern English, but the meter is that of ancient Scandinavian alliterative poetry.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=38\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Siegfried\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Siegfried\">Siegfried</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/38px-Wikisource-logo.svg.png\" width=\"38\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/57px-Wikisource-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/Wikisource-logo.svg/76px-Wikisource-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"410\" data-file-height=\"430\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><a href=\"/wiki/Wikisource\" title=\"Wikisource\">Wikisource</a> has the text of the <a href=\"/wiki/Encyclop%C3%A6dia_Britannica_Eleventh_Edition\" title=\"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition\">1911 <i>Encyclop\u00e6dia Britannica</i></a> article  <i><b><a href=\"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Sigurd\" class=\"extiw\" title=\"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Sigurd\">Sigurd</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arminius\" title=\"Arminius\">Arminius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigebert_I\" title=\"Sigebert I\">Sigebert I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siegfried_Line\" title=\"Siegfried Line\">Siegfried Line</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siegfried_(opera)\" title=\"Siegfried (opera)\"><i>Siegfried</i> (opera)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigurd_(opera)\" title=\"Sigurd (opera)\"><i>Sigurd</i> (opera)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=39\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 20em; -webkit-column-width: 20em; column-width: 20em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymes1988214-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymes1988214_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymes1988\">Haymes 1988</a>, p.&#160;214.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGillespie1973122-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973122_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973122_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973122_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973122_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGillespie1973\">Gillespie 1973</a>, p.&#160;122.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEReichert2008143-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEReichert2008143_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFReichert2008\">Reichert 2008</a>, p.&#160;143.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011114-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011114_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;114.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaustein2005-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaustein2005_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaustein2005\">Haustein 2005</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUecker197246-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUecker197246_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUecker1972\">Uecker 1972</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinrichs1955\u20131956279-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinrichs1955\u20131956279_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinrichs1955\u20131956\">Heinrichs 1955\u20131956</a>, p.&#160;279.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEReichert2008148-151-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEReichert2008148-151_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFReichert2008\">Reichert 2008</a>, pp.&#160;148-151.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200922-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaubrichs2000201-202-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaubrichs2000201-202_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaubrichs2000\">Haubrichs 2000</a>, pp.&#160;201-202.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaubrichs2000202-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaubrichs2000202_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaubrichs2000202_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaubrichs2000\">Haubrichs 2000</a>, p.&#160;202.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEReichert2008141-147-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEReichert2008141-147_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFReichert2008\">Reichert 2008</a>, pp.&#160;141-147.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEReichert2008162-163-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEReichert2008162-163_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFReichert2008\">Reichert 2008</a>, pp.&#160;162-163.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201530-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201530_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201530_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;30.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGillespie1973122-123-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973122-123_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGillespie1973\">Gillespie 1973</a>, pp.&#160;122-123.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFichtner2004327-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFichtner2004327_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFichtner2004\">Fichtner 2004</a>, p.&#160;327.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples199621-22-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples199621-22_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples199621-22_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymesSamples1996\">Haymes &amp; Samples 1996</a>, pp.&#160;21-22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFichtner2004329-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFichtner2004329_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFichtner2004\">Fichtner 2004</a>, p.&#160;329.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEByock199025-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEByock199025_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFByock1990\">Byock 1990</a>, p.&#160;25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaustein2005380-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaustein2005380_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaustein2005380_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaustein2005380_20-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaustein2005\">Haustein 2005</a>, p.&#160;380.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELee2007397-398-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELee2007397-398_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLee2007\">Lee 2007</a>, pp.&#160;397-398.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEH\u00f6fler1961-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEH\u00f6fler1961_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFH\u00f6fler1961\">H\u00f6fler 1961</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGall\u00e920119-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGall\u00e920119_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGall\u00e92011\">Gall\u00e9 2011</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008165-166-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008165-166_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008165-166_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;165-166.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller200922-23-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller200922-23_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;22-23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETaranu201524-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETaranu201524_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETaranu201524_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTaranu2015\">Taranu 2015</a>, p.&#160;24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011103,_139-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011103,_139_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;103, 139.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle1981-19874-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle1981-19874_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle1981-1987\">Heinzle &amp; 1981-1987</a>, p.&#160;4, \"Seifrid ein k\u00fanig au\u00df nyderland / des was das land vmbe wurms. vnd lag nache bey k\u00fanig Gibich lant\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201538-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201538_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;38.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008181-182-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008181-182_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;181-182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201539-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201539_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;39.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131240-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131240_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, p.&#160;1240.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008182-183-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008182-183_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;182-183.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131240-1241,_1260-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131240-1241,_1260_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, pp.&#160;1240-1241, 1260.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131289-1293-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131289-1293_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, pp.&#160;1289-1293.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008361-363-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008361-363_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;361-363.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert2015134-136-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert2015134-136_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, pp.&#160;134-136.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996128-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996128_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymesSamples1996\">Haymes &amp; Samples 1996</a>, p.&#160;128.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert2015134-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert2015134_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;134.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008364-365-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008364-365_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;364-365.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGillespie197334-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGillespie197334_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGillespie1973\">Gillespie 1973</a>, p.&#160;34.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008270-273-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008270-273_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;270-273.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGillespie1973121,_n._4-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973121,_n._4_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGillespie1973\">Gillespie 1973</a>, p.&#160;121, n. 4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymes1988100-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymes1988100_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymes1988\">Haymes 1988</a>, p.&#160;100.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymes1988104-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymes1988104_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymes1988\">Haymes 1988</a>, p.&#160;104.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008263-264-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008263-264_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;263-264.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996114-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996114_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymesSamples1996\">Haymes &amp; Samples 1996</a>, p.&#160;114.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008264-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008264_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;264.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008266-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008266_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;266.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008273-274-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008273-274_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;273-274.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008271-272-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008271-272_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;271-272.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymes1988xxvii-xxix-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymes1988xxvii-xxix_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymes1988\">Haymes 1988</a>, pp.&#160;xxvii-xxix.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011139-140-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011139-140_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, pp.&#160;139-140.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich201150-51-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich201150-51_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, pp.&#160;50-51.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008372-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008372_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;372.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008373-374-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008373-374_56-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;373-374.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert2015147-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert2015147_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;147.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011186-187-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011186-187_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, pp.&#160;186-187.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008367-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008367_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;367.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201567-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201567_60-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201567_60-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008466-471-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008466-471_61-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;466-471.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGrimm186742-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGrimm186742_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGrimm1867\">Grimm 1867</a>, p.&#160;42.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet20081-2-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet20081-2_63-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;1-2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008487-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008487_64-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;487.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGrimm1867304-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGrimm1867304_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGrimm1867\">Grimm 1867</a>, p.&#160;304.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201531-32-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201531-32_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, pp.&#160;31-32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008308-309-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008308-309_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;308-309.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008291-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008291_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;291.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich201112-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich201112_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996127-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996127_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymesSamples1996\">Haymes &amp; Samples 1996</a>, p.&#160;127.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESprenger2000126-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESprenger2000126_71-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESprenger2000126_71-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESprenger2000126_71-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSprenger2000\">Sprenger 2000</a>, p.&#160;126.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESturluson200597-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESturluson200597_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSturluson2005\">Sturluson 2005</a>, p.&#160;97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESturluson200597-100-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESturluson200597-100_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSturluson2005\">Sturluson 2005</a>, pp.&#160;97-100.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008288-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008288_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;288.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008294-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008294_75-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008294_75-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;294.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEdwards2010219-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEdwards2010219_76-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEdwards2010\">Edwards 2010</a>, p.&#160;219.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996119-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996119_77-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymesSamples1996\">Haymes &amp; Samples 1996</a>, p.&#160;119.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELarrington2014138-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELarrington2014138_78-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLarrington2014\">Larrington 2014</a>, p.&#160;138.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008295-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008295_79-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;295.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008295-296-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008295-296_80-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;295-296.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEW\u00fcrth2005424-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEW\u00fcrth2005424_81-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEW\u00fcrth2005424_81-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFW\u00fcrth2005\">W\u00fcrth 2005</a>, p.&#160;424.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEW\u00fcrth2005425-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEW\u00fcrth2005425_82-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFW\u00fcrth2005\">W\u00fcrth 2005</a>, p.&#160;425.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESprenger2000127-128-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESprenger2000127-128_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSprenger2000\">Sprenger 2000</a>, pp.&#160;127-128.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008296-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008296_84-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008296_84-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008296_84-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;296.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008296-297-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008296-297_85-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;296-297.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEW\u00fcrth2005426-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEW\u00fcrth2005426_86-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEW\u00fcrth2005426_86-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFW\u00fcrth2005\">W\u00fcrth 2005</a>, p.&#160;426.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008297-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008297_87-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;297.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008297-298-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008297-298_88-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;297-298.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011120-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011120_89-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;120.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008319-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008319_90-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;319.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008313-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008313_91-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;313.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008321-322-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008321-322_92-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;321-322.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996116-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996116_93-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymesSamples1996\">Haymes &amp; Samples 1996</a>, p.&#160;116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008314-315-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008314-315_94-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;314-315.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008315-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008315_95-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;315.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011121-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011121_96-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011121_96-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;121.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008315-316-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008315-316_97-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;315-316.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008316-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008316_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;316.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008477-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008477_99-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008477_99-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;477.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015_100-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015_100-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015_100-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015_100-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015\">B\u00f6ldl &amp; Prei\u00dfler 2015</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197439-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197439_101-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHolzapfel1974\">Holzapfel 1974</a>, p.&#160;39.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197465-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197465_102-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHolzapfel1974\">Holzapfel 1974</a>, p.&#160;65.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHolzapfel1974167-168-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel1974167-168_103-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHolzapfel1974\">Holzapfel 1974</a>, pp.&#160;167-168.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHolzapfel1974197-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel1974197_104-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHolzapfel1974\">Holzapfel 1974</a>, p.&#160;197.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197429-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197429_105-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197429_105-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHolzapfel1974\">Holzapfel 1974</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197428-29-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197428-29_106-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHolzapfel1974\">Holzapfel 1974</a>, pp.&#160;28-29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197428-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197428_107-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHolzapfel1974\">Holzapfel 1974</a>, p.&#160;28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005413-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005413_108-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u00fcwel2005\">D\u00fcwel 2005</a>, p.&#160;413.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005420-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005420_109-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005420_109-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005420_109-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u00fcwel2005\">D\u00fcwel 2005</a>, p.&#160;420.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008166-167-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008166-167_110-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;166-167.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008168-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008168_111-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;168.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005114-115-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005114-115_112-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u00fcwel2005\">D\u00fcwel 2005</a>, p.&#160;114-115.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008163-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008163_113-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008163_113-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008163_113-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008163_113-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;163.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005415-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005415_114-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u00fcwel2005\">D\u00fcwel 2005</a>, p.&#160;415.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005416-417-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005416-417_115-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u00fcwel2005\">D\u00fcwel 2005</a>, pp.&#160;416-417.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008162-163-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008162-163_116-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;162-163.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005414-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005414_117-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u00fcwel2005\">D\u00fcwel 2005</a>, p.&#160;414.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008160-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008160_118-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008160_118-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;160.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201566-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201566_119-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMcKinnell2015\">McKinnell 2015</a>, p.&#160;66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201561-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201561_120-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201561_120-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMcKinnell2015\">McKinnell 2015</a>, p.&#160;61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201562-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201562_121-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMcKinnell2015\">McKinnell 2015</a>, p.&#160;62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201562-64-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201562-64_122-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMcKinnell2015\">McKinnell 2015</a>, pp.&#160;62-64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201564-65-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201564-65_123-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMcKinnell2015\">McKinnell 2015</a>, pp.&#160;64-65.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005418-422-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005418-422_124-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u00fcwel2005\">D\u00fcwel 2005</a>, pp.&#160;418-422.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008155-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008155_125-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;155.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008157-158-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008157-158_126-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;157-158.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008167-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008167_127-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;167.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u00fcwel2005418-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u00fcwel2005418_128-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u00fcwel2005\">D\u00fcwel 2005</a>, p.&#160;418.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaymesSamples1996166-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996166_129-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaymesSamples1996166_129-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaymesSamples1996\">Haymes &amp; Samples 1996</a>, p.&#160;166.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaubrichs2000197-200-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaubrichs2000197-200_130-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaubrichs2000\">Haubrichs 2000</a>, pp.&#160;197-200.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHaubrichs2000198-199-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHaubrichs2000198-199_131-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHaubrichs2000\">Haubrichs 2000</a>, p.&#160;198-199.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETaranu201524-27-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETaranu201524-27_132-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTaranu2015\">Taranu 2015</a>, pp.&#160;24-27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201568-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201568_133-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;68.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGillespie1973126-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGillespie1973126_134-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGillespie1973\">Gillespie 1973</a>, p.&#160;126.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETaranu201532-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETaranu201532_135-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTaranu2015\">Taranu 2015</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUecker197226-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUecker197226_136-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUecker1972\">Uecker 1972</a>, p.&#160;26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet200878-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet200878_137-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;78.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUecker197224-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUecker197224_138-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUecker1972\">Uecker 1972</a>, p.&#160;24.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMcKinnell201573-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcKinnell201573_139-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMcKinnell2015\">McKinnell 2015</a>, p.&#160;73.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEReichert2008150-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEReichert2008150_140-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFReichert2008\">Reichert 2008</a>, p.&#160;150.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008166-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008166_141-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;166.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011147-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011147_142-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;147.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131009-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131009_143-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, p.&#160;1009.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011116-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011116_144-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011169-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011169_145-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;169.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGillespie197316_n._8-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGillespie197316_n._8_146-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGillespie1973\">Gillespie 1973</a>, p.&#160;16 n. 8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201531-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201531_147-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;31.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008165-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008165_148-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;165.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011171-172-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011171-172_149-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, pp.&#160;171-172.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet200851-52-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet200851-52_150-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;51-52.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008195-196-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008195-196_151-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, pp.&#160;195-196.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201535-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201535_152-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHeinzle20131009-1010-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHeinzle20131009-1010_153-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHeinzle2013\">Heinzle 2013</a>, pp.&#160;1009-1010.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMillet2008471-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMillet2008471_154-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMillet2008\">Millet 2008</a>, p.&#160;471.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert2015189-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert2015189_155-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;189.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHolzapfel197424-25-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHolzapfel197424-25_156-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHolzapfel1974\">Holzapfel 1974</a>, pp.&#160;24-25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009181-182-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009181-182_157-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, pp.&#160;181-182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGall\u00e9201122-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGall\u00e9201122_158-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGall\u00e92011\">Gall\u00e9 2011</a>, pp.&#160;22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELee2007297-298-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELee2007297-298_159-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLee2007\">Lee 2007</a>, pp.&#160;297-298.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELienert201532-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELienert201532_160-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLienert2015\">Lienert 2015</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fcller2009183-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183_161-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183_161-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fcller2009183_161-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fcller2009\">M\u00fcller 2009</a>, p.&#160;183.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELee2007301-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELee2007301_162-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELee2007301_162-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLee2007\">Lee 2007</a>, p.&#160;301.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011306-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011306_163-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;306.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELee2007301-302-164\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELee2007301-302_164-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLee2007\">Lee 2007</a>, pp.&#160;301-302.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011222-165\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011222_165-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\">Gentry et al. 2011</a>, p.&#160;222.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-166\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-166\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Public domain work available online: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://archive.org/details/andvarisring00pete\">https://archive.org/details/andvarisring00pete</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Sigurd&amp;action=edit&amp;section=40\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFB\u00f6ldlPrei\u00dfler2015\" class=\"citation encyclopaedia\">B\u00f6ldl, Klaus; Prei\u00dfler, Katharina (2015). \"Ballade\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.degruyter.com/view/db/gao\"><i>Germanische Altertumskunde Online</i></a>. Berlin, Boston: de Gruyter.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Ballade&amp;rft.btitle=Germanische+Altertumskunde+Online&amp;rft.place=Berlin%2C+Boston&amp;rft.pub=de+Gruyter&amp;rft.date=2015&amp;rft.aulast=B%C3%B6ldl&amp;rft.aufirst=Klaus&amp;rft.au=Prei%C3%9Fler%2C+Katharina&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.degruyter.com%2Fview%2Fdb%2Fgao&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFByock1990\" class=\"citation book\">Byock, Jesse L. (trans.) (1990). <i>The Saga of the Volsungs: The Norse Epic of Sigurd the Dragon Slayer</i>. Berkeley and Los Angeles, CA: University of California. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-520-06904-8\" title=\"Special:BookSources/0-520-06904-8\">0-520-06904-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Saga+of+the+Volsungs%3A+The+Norse+Epic+of+Sigurd+the+Dragon+Slayer&amp;rft.place=Berkeley+and+Los+Angeles%2C+CA&amp;rft.pub=University+of+California&amp;rft.date=1990&amp;rft.isbn=0-520-06904-8&amp;rft.aulast=Byock&amp;rft.aufirst=Jesse+L.+%28trans.%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFD\u00fcwel2005\" class=\"citation encyclopaedia\">D\u00fcwel, Klaus (2005). \"Sigurddarstellung\".  In Beck, Heinrich; Geuenich, Dieter; Steuer, Heiko. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.degruyter.com/view/db/gao\"><i>Reallexikon der Germanischen Altertumskunde</i></a>. <b>28</b>. New York/Berlin: de Gruyter. pp.&#160;412\u2013422.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Sigurddarstellung&amp;rft.btitle=Reallexikon+der+Germanischen+Altertumskunde&amp;rft.place=New+York%2FBerlin&amp;rft.pages=412-422&amp;rft.pub=de+Gruyter&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=D%C3%BCwel&amp;rft.aufirst=Klaus&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.degruyter.com%2Fview%2Fdb%2Fgao&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFichtner2004\" class=\"citation journal\">Fichtner, Edward G. (2004). \"Sigfrid's Merovingian Origins\". <i>Monatshefte</i>. <b>96</b> (3): 327\u2013342.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Monatshefte&amp;rft.atitle=Sigfrid%27s+Merovingian+Origins&amp;rft.volume=96&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=327-342&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Fichtner&amp;rft.aufirst=Edward+G.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGall\u00e92011\" class=\"citation book\">Gall\u00e9, Volker (2011). \"Arminius und Siegfried - Die Geschichte eines Irrwegs\".  In Gall\u00e9, Volker. <i>Arminius und die Deutschen&#160;: Dokumentation der Tagung zur Arminiusrezeption am 1. August 2009 im Rahmen der Nibelungenfestspiele Worms</i>. Worms: Worms Verlag. pp.&#160;9\u201338. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783936118766\" title=\"Special:BookSources/9783936118766\">9783936118766</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Arminius+und+Siegfried+-+Die+Geschichte+eines+Irrwegs&amp;rft.btitle=Arminius+und+die+Deutschen+%3A+Dokumentation+der+Tagung+zur+Arminiusrezeption+am+1.+August+2009+im+Rahmen+der+Nibelungenfestspiele+Worms&amp;rft.place=Worms&amp;rft.pages=9-38&amp;rft.pub=Worms+Verlag&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=9783936118766&amp;rft.aulast=Gall%C3%A9&amp;rft.aufirst=Volker&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGentryMcConnellM\u00fcllerWunderlich2011\" class=\"citation book\">Gentry, Francis G.; McConnell, Winder; M\u00fcller, Ulrich; Wunderlich, Werner, eds. (2011) [2002]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.co.uk/books?id=qfizAAAAQBAJ\"><i>The Nibelungen Tradition. An Encyclopedia</i></a>. New York, Abingdon: Routledge. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8153-1785-9\" title=\"Special:BookSources/0-8153-1785-9\">0-8153-1785-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Nibelungen+Tradition.+An+Encyclopedia&amp;rft.place=New+York%2C+Abingdon&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2011&amp;rft.isbn=0-8153-1785-9&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.co.uk%2Fbooks%3Fid%3DqfizAAAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGillespie1973\" class=\"citation book\">Gillespie, George T. (1973). <i>Catalogue of Persons Named in German Heroic Literature, 700-1600: Including Named Animals and Objects and Ethnic Names</i>. Oxford: Oxford University. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780198157182\" title=\"Special:BookSources/9780198157182\">9780198157182</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Catalogue+of+Persons+Named+in+German+Heroic+Literature%2C+700-1600%3A+Including+Named+Animals+and+Objects+and+Ethnic+Names&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Oxford+University&amp;rft.date=1973&amp;rft.isbn=9780198157182&amp;rft.aulast=Gillespie&amp;rft.aufirst=George+T.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGrimm1867\" class=\"citation book\">Grimm, Wilhelm (1867). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/diedeutscheheld00grimgoog\"><i>Die Deutsche Heldensage</i></a> (2nd ed.). Berlin: D\u00fcmmler<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 May</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+Deutsche+Heldensage&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.edition=2nd&amp;rft.pub=D%C3%BCmmler&amp;rft.date=1867&amp;rft.aulast=Grimm&amp;rft.aufirst=Wilhelm&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2Fdiedeutscheheld00grimgoog&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHaubrichs2000\" class=\"citation book\">Haubrichs, Wolfgang (2000). \"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Sigi\"-Namen und Nibelungensage\".  In Chinca, Mark; Heinzle, Joachim; Young, Christopher. <i>Bl\u00fctezeit: Festschrift f\u00fcr L. Peter Johnson zum 70. Geburtstag</i>. T\u00fcbingen: Niemeyer. pp.&#160;175\u2013206. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3484640189\" title=\"Special:BookSources/3484640189\">3484640189</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%22Sigi%22-Namen+und+Nibelungensage&amp;rft.btitle=Bl%C3%BCtezeit%3A+Festschrift+f%C3%BCr+L.+Peter+Johnson+zum+70.+Geburtstag&amp;rft.place=T%C3%BCbingen&amp;rft.pages=175-206&amp;rft.pub=Niemeyer&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=3484640189&amp;rft.aulast=Haubrichs&amp;rft.aufirst=Wolfgang&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHaustein2005\" class=\"citation encyclopaedia\">Haustein, Jens (2005). \"Sigfrid\".  In Beck, Heinrich; Geuenich, Dieter; Steuer, Heiko. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.degruyter.com/view/db/gao\"><i>Reallexikon der Germanischen Altertumskunde</i></a>. <b>28</b>. New York/Berlin: de Gruyter. pp.&#160;380\u2013381.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Sigfrid&amp;rft.btitle=Reallexikon+der+Germanischen+Altertumskunde&amp;rft.place=New+York%2FBerlin&amp;rft.pages=380-381&amp;rft.pub=de+Gruyter&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Haustein&amp;rft.aufirst=Jens&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.degruyter.com%2Fview%2Fdb%2Fgao&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHaymes1988\" class=\"citation book\">Haymes, Edward R. (trans.) (1988). <i>The Saga of Thidrek of Bern</i>. New York: Garland. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8240-8489-6\" title=\"Special:BookSources/0-8240-8489-6\">0-8240-8489-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Saga+of+Thidrek+of+Bern&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Garland&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=0-8240-8489-6&amp;rft.aulast=Haymes&amp;rft.aufirst=Edward+R.+%28trans.%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHaymesSamples1996\" class=\"citation book\">Haymes, Edward R.; Samples, Susan T. (1996). <i>Heroic legends of the North: an introduction to the Nibelung and Dietrich cycles</i>. New York: Garland. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0815300336\" title=\"Special:BookSources/0815300336\">0815300336</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Heroic+legends+of+the+North%3A+an+introduction+to+the+Nibelung+and+Dietrich+cycles&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Garland&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0815300336&amp;rft.aulast=Haymes&amp;rft.aufirst=Edward+R.&amp;rft.au=Samples%2C+Susan+T.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHeinrichs1955\u20131956\" class=\"citation journal\">Heinrichs, Heinrich Matthias (1955\u20131956). \"Sivrit \u2014 Gernot \u2014 Kriemhilt\". <i>Zeitschrift f\u00fcr deutsches Altertum und deutsche Literatur</i>. <b>86</b> (4): 279\u2013289.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zeitschrift+f%C3%BCr+deutsches+Altertum+und+deutsche+Literatur&amp;rft.atitle=Sivrit+%E2%80%94+Gernot+%E2%80%94+Kriemhilt&amp;rft.volume=86&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=279-289&amp;rft.date=1955%2F1956&amp;rft.aulast=Heinrichs&amp;rft.aufirst=Heinrich+Matthias&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Date format (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Date_format\" title=\"Category:CS1 maint: Date format\">link</a>) </span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHeinzle_1981-1987\" class=\"citation book\">Heinzle, Joachim, ed. (1981\u20131987). <i>Heldenbuch: nach dem \u00e4ltesten Druck in Abbildung herausgegeben</i> <span style=\"font-size:85%;\">(2 vols.)</span><span style=\"display:none;font-size:100%\" class=\"error citation-comment\"><code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;format=</code> requires <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;url=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#format_missing_url\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span>. G\u00f6ppingen: K\u00fcmmerle.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Heldenbuch%3A+nach+dem+%C3%A4ltesten+Druck+in+Abbildung+herausgegeben&amp;rft.place=G%C3%B6ppingen&amp;rft.pub=K%C3%BCmmerle&amp;rft.date=1981%2F1987&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> (Facsimile edition of the first printed Heldenbuch (volume 1), together with commentary (volume 2))</li>\n<li><cite id=\"CITEREFHeinzle2013\" class=\"citation book\">Heinzle, Joachim, ed. (2013). <i>Das Nibelungenlied und die Klage. Nach der Handschrift 857 der Stiftsbibliothek St. Gallen. Mittelhochdeutscher Text, \u00dcbersetzung und Kommentar</i>. Berlin: Deutscher Klassiker Verlag. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-618-66120-7\" title=\"Special:BookSources/978-3-618-66120-7\">978-3-618-66120-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Das+Nibelungenlied+und+die+Klage.+Nach+der+Handschrift+857+der+Stiftsbibliothek+St.+Gallen.+Mittelhochdeutscher+Text%2C+%C3%9Cbersetzung+und+Kommentar&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.pub=Deutscher+Klassiker+Verlag&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-3-618-66120-7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFH\u00f6fler1961\" class=\"citation book\">H\u00f6fler, Otto (1961). <i>Siegfried, Arminius und die Symbolik: mit einem historischen Anhang \u00fcber die Varusschlacht</i>. Heidelberg: Winter.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Siegfried%2C+Arminius+und+die+Symbolik%3A+mit+einem+historischen+Anhang+%C3%BCber+die+Varusschlacht&amp;rft.place=Heidelberg&amp;rft.pub=Winter&amp;rft.date=1961&amp;rft.aulast=H%C3%B6fler&amp;rft.aufirst=Otto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHolzapfel1974\" class=\"citation book\">Holzapfel, Otto, ed. (1974). <i>Die d\u00e4nischen Nibelungenballaden: Texte und Kommentare</i>. G\u00f6ppingen: K\u00fcmmerle. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-87452-237-7\" title=\"Special:BookSources/3-87452-237-7\">3-87452-237-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+d%C3%A4nischen+Nibelungenballaden%3A+Texte+und+Kommentare&amp;rft.place=G%C3%B6ppingen&amp;rft.pub=K%C3%BCmmerle&amp;rft.date=1974&amp;rft.isbn=3-87452-237-7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLee2007\" class=\"citation book\">Lee, Christina (2007). \"Children of Darkness: Arminius/Siegfried in Germany\".  In Glosecki, Stephen O. <i>Myth in Early Northwest Europe</i>. Tempe, Arizona: Brepols. pp.&#160;281\u2013306. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780866983655\" title=\"Special:BookSources/9780866983655\">9780866983655</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Children+of+Darkness%3A+Arminius%2FSiegfried+in+Germany&amp;rft.btitle=Myth+in+Early+Northwest+Europe&amp;rft.place=Tempe%2C+Arizona&amp;rft.pages=281-306&amp;rft.pub=Brepols&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=9780866983655&amp;rft.aulast=Lee&amp;rft.aufirst=Christina&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLienert2015\" class=\"citation book\">Lienert, Elisabeth (2015). <i>Mittelhochdeutsche Heldenepik</i>. Berlin: Erich Schmidt. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-503-15573-6\" title=\"Special:BookSources/978-3-503-15573-6\">978-3-503-15573-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mittelhochdeutsche+Heldenepik&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.pub=Erich+Schmidt&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=978-3-503-15573-6&amp;rft.aulast=Lienert&amp;rft.aufirst=Elisabeth&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMcKinnell2015\" class=\"citation book\">McKinnell, John (2015). \"The Sigmundr / Sigur\u00f0r Story in an Anglo-Saxon and Anglo-Norse Context\".  In Mundal, Else. <i>Medieval Nordic Literature in its European Context</i>. Oslo: Dreyers Forlag. pp.&#160;50\u201377. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-82-8265-072-4\" title=\"Special:BookSources/978-82-8265-072-4\">978-82-8265-072-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Sigmundr+%2F+Sigur%C3%B0r+Story+in+an+Anglo-Saxon+and+Anglo-Norse+Context&amp;rft.btitle=Medieval+Nordic+Literature+in+its+European+Context&amp;rft.place=Oslo&amp;rft.pages=50-77&amp;rft.pub=Dreyers+Forlag&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=978-82-8265-072-4&amp;rft.aulast=McKinnell&amp;rft.aufirst=John&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMillet2008\" class=\"citation book\">Millet, Victor (2008). <i>Germanische Heldendichtung im Mittelalter</i>. Berlin, New York: de Gruyter. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-11-020102-4\" title=\"Special:BookSources/978-3-11-020102-4\">978-3-11-020102-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Germanische+Heldendichtung+im+Mittelalter&amp;rft.place=Berlin%2C+New+York&amp;rft.pub=de+Gruyter&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-3-11-020102-4&amp;rft.aulast=Millet&amp;rft.aufirst=Victor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFM\u00fcller2009\" class=\"citation book\">M\u00fcller, Jan-Dirk (2009). <i>Das Nibelungenlied</i> (3 ed.). Berlin: Erich Schmidt.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Das+Nibelungenlied&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.edition=3&amp;rft.pub=Erich+Schmidt&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=M%C3%BCller&amp;rft.aufirst=Jan-Dirk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLarrington2014\" class=\"citation book\">Larrington, Carolyne (trans.) (2014). <i>The Poetic Edda: Revised Edition</i>. Oxford: Oxford University. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-967534-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-967534-0\">978-0-19-967534-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Poetic+Edda%3A+Revised+Edition&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.pub=Oxford+University&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-0-19-967534-0&amp;rft.aulast=Larrington&amp;rft.aufirst=Carolyne+%28trans.%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFReichert2008\" class=\"citation book\">Reichert, Hermann (2008). \"Zum Namen des Drachent\u00f6ters. Siegfried - Sigurd - Sigmund - Ragnar\".  In Ludwig, Uwe; Schilp, Thomas. <i>Nomen et fraternitas&#160;: Festschrift f\u00fcr Dieter Geuenich zum 65. Geburtstag</i>. Berlin: de Gruyter. pp.&#160;131\u2013168. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783110202380\" title=\"Special:BookSources/9783110202380\">9783110202380</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Zum+Namen+des+Drachent%C3%B6ters.+Siegfried+-+Sigurd+-+Sigmund+-+Ragnar&amp;rft.btitle=Nomen+et+fraternitas+%3A+Festschrift+f%C3%BCr+Dieter+Geuenich+zum+65.+Geburtstag&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.pages=131-168&amp;rft.pub=de+Gruyter&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=9783110202380&amp;rft.aulast=Reichert&amp;rft.aufirst=Hermann&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSprenger2000\" class=\"citation encyclopaedia\">Sprenger, Ulrike (2000). \"Jungsigurddichtung\".  In Beck, Heinrich; Geuenich, Dieter; Steuer, Heiko. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.degruyter.com/view/db/gao\"><i>Reallexikon der Germanischen Altertumskunde</i></a>. <b>16</b>. New York/Berlin: de Gruyter. pp.&#160;126\u2013129.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Jungsigurddichtung&amp;rft.btitle=Reallexikon+der+Germanischen+Altertumskunde&amp;rft.place=New+York%2FBerlin&amp;rft.pages=126-129&amp;rft.pub=de+Gruyter&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Sprenger&amp;rft.aufirst=Ulrike&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.degruyter.com%2Fview%2Fdb%2Fgao&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSturluson2005\" class=\"citation book\">Sturluson, Snorri (2005). <i>The Prose Edda: Norse Mythology</i>. Translated by Byock, Jesse L. New York, London: Penguin Books.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Prose+Edda%3A+Norse+Mythology&amp;rft.place=New+York%2C+London&amp;rft.pub=Penguin+Books&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=Sturluson&amp;rft.aufirst=Snorri&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTaranu2015\" class=\"citation journal\">Taranu, Catalin (2015). \"Who Was the Original Dragon-slayer of the Nibelung Cycle?\". <i>Viator</i>. <b>46</b> (2): 23\u201340.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Viator&amp;rft.atitle=Who+Was+the+Original+Dragon-slayer+of+the+Nibelung+Cycle%3F&amp;rft.volume=46&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=23-40&amp;rft.date=2015&amp;rft.aulast=Taranu&amp;rft.aufirst=Catalin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFUecker1972\" class=\"citation book\">Uecker, Heiko (1972). <i>Germanische Heldensage</i>. Stuttgart: Metzler. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3476101061\" title=\"Special:BookSources/3476101061\">3476101061</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Germanische+Heldensage&amp;rft.place=Stuttgart&amp;rft.pub=Metzler&amp;rft.date=1972&amp;rft.isbn=3476101061&amp;rft.aulast=Uecker&amp;rft.aufirst=Heiko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFW\u00fcrth2005\" class=\"citation encyclopaedia\">W\u00fcrth, Stephanie (2005). \"Sigurdlieder\".  In Beck, Heinrich; Geuenich, Dieter; Steuer, Heiko. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.degruyter.com/view/db/gao\"><i>Reallexikon der Germanischen Altertumskunde</i></a>. <b>28</b>. New York/Berlin: de Gruyter. pp.&#160;424\u2013426.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Sigurdlieder&amp;rft.btitle=Reallexikon+der+Germanischen+Altertumskunde&amp;rft.place=New+York%2FBerlin&amp;rft.pages=424-426&amp;rft.pub=de+Gruyter&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=W%C3%BCrth&amp;rft.aufirst=Stephanie&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.degruyter.com%2Fview%2Fdb%2Fgao&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASigurd\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"The_V\u00f6lsung_Cycle\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#e7e7e7\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:V%C3%B6lsung\" title=\"Template:V\u00f6lsung\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#e7e7e7;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:V%C3%B6lsung\" title=\"Template talk:V\u00f6lsung\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#e7e7e7;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:V%C3%B6lsung&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#e7e7e7;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"The_V\u00f6lsung_Cycle\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">The <a href=\"/wiki/V%C3%B6lsung_Cycle\" title=\"V\u00f6lsung Cycle\">V\u00f6lsung Cycle</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#e7e7e7;width:1%\">Attestations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsunga_saga\" title=\"V\u00f6lsunga saga\">Volsunga saga</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Poetic_Edda\" title=\"Poetic Edda\">Poetic Edda</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Norna-Gests_%C3%BE%C3%A1ttr\" title=\"Norna-Gests \u00fe\u00e1ttr\">Norna-Gests \u00fe\u00e1ttr</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sk%C3%A1ldskaparm%C3%A1l\" title=\"Sk\u00e1ldskaparm\u00e1l\">Sk\u00e1ldskaparm\u00e1l</a></i></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"5\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Sigmunds_Schwert_(1889)_by_Johannes_Gehrts.jpg\" class=\"image\" title=\"&quot;Sigmund&#39;s Sword&quot; (1989) by Johannes Gehrts.\"><img alt=\"&quot;Sigmund&#39;s Sword&quot; (1989) by Johannes Gehrts.\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Sigmunds_Schwert_%281889%29_by_Johannes_Gehrts.jpg/100px-Sigmunds_Schwert_%281889%29_by_Johannes_Gehrts.jpg\" width=\"100\" height=\"107\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Sigmunds_Schwert_%281889%29_by_Johannes_Gehrts.jpg/150px-Sigmunds_Schwert_%281889%29_by_Johannes_Gehrts.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Sigmunds_Schwert_%281889%29_by_Johannes_Gehrts.jpg/200px-Sigmunds_Schwert_%281889%29_by_Johannes_Gehrts.jpg 2x\" data-file-width=\"639\" data-file-height=\"683\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#e7e7e7;width:1%\">People</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Attila\" title=\"Attila\">Attila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brynhildr\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brynhildr\">Brynhild</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Granmar\" title=\"Granmar\">Granmar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudrun\" title=\"Gudrun\">Gudrun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gunther\" title=\"Gunther\">Gunnar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hagen_(legend)\" title=\"Hagen (legend)\">Hogni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helgi_Hundingsbane\" title=\"Helgi Hundingsbane\">Helgi Hundingsbane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B6gne\" title=\"H\u00f6gne\">H\u00f6gne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siggeir\" title=\"Siggeir\">Siggeir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigmund\" title=\"Sigmund\">Sigmund</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Signy\" title=\"Signy\">Signy</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Sigurd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sinfj%C3%B6tli\" title=\"Sinfj\u00f6tli\">Sinfj\u00f6tli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svanhildr\" title=\"Svanhildr\">Svanhildr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsung\" title=\"V\u00f6lsung\">V\u00f6lsung</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#e7e7e7;width:1%\">Other figures</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Odin\" title=\"Odin\">Odin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dwarf_(Germanic_mythology)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dwarf (Germanic mythology)\">Dwarves</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andvari\" title=\"Andvari\">Andvari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hrei%C3%B0marr\" title=\"Hrei\u00f0marr\">Hrei\u00f0marr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93tr\" title=\"\u00d3tr\">\u00d3tr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regin\" title=\"Regin\">Regin</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norse_dragon\" title=\"Norse dragon\">Dragon</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fafnir\" title=\"Fafnir\">Fafnir</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#e7e7e7;width:1%\">Objects</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andvaranaut\" title=\"Andvaranaut\">Andvaranaut</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gram_(mythology)\" title=\"Gram (mythology)\">Gram</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barnstokkr\" title=\"Barnstokkr\">Barnstokkr</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#e7e7e7;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Nibelungenlied\" title=\"Nibelungenlied\">Nibelungenlied</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C3%9Ei%C3%B0rekssaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00dei\u00f0rekssaga\">\u00dei\u00f0rekssaga</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hagbard_and_Signy\" title=\"Hagbard and Signy\">Hagbard and Signy</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Norse_mythology\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#d6dbbe;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Norse_paganism_topics\" title=\"Template:Norse paganism topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#d6dbbe;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Norse_paganism_topics\" title=\"Template talk:Norse paganism topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#d6dbbe;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Norse_paganism_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#d6dbbe;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Norse_mythology\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Norse_mythology\" title=\"Norse mythology\">Norse mythology</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/List_of_Germanic_deities\" title=\"List of Germanic deities\">Deities</a> and <br />other figures</div></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\"><a href=\"/wiki/%C3%86sir\" title=\"\u00c6sir\">\u00c6sir</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baldr\" title=\"Baldr\">Baldr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bragi\" title=\"Bragi\">Bragi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dellingr\" title=\"Dellingr\">Dellingr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forseti\" title=\"Forseti\">Forseti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heimdallr\" title=\"Heimdallr\">Heimdallr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herm%C3%B3%C3%B0r\" title=\"Herm\u00f3\u00f0r\">Herm\u00f3\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B6%C3%B0r\" title=\"H\u00f6\u00f0r\">H\u00f6\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C5%93nir\" title=\"H\u0153nir\">H\u0153nir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Dtreksj%C3%B3%C3%B0\" title=\"\u00cdtreksj\u00f3\u00f0\">\u00cdtreksj\u00f3\u00f0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%B3%C3%B0urr\" title=\"L\u00f3\u00f0urr\">L\u00f3\u00f0urr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Loki\" title=\"Loki\">Loki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A1ni\" title=\"M\u00e1ni\">M\u00e1ni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meili\" title=\"Meili\">Meili</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%ADmir\" title=\"M\u00edmir\">M\u00edmir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%B3%C3%B0i_and_Magni\" title=\"M\u00f3\u00f0i and Magni\">M\u00f3\u00f0i and Magni</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Odin\" title=\"Odin\">Odin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93%C3%B0r\" title=\"\u00d3\u00f0r\">\u00d3\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thor\" title=\"Thor\">Thor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T%C3%BDr\" title=\"T\u00fdr\">T\u00fdr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ullr\" title=\"Ullr\">Ullr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A1li\" title=\"V\u00e1li\">V\u00e1li</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%AD%C3%B0arr\" title=\"V\u00ed\u00f0arr\">V\u00ed\u00f0arr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vili_and_V%C3%A9\" title=\"Vili and V\u00e9\">Vili and V\u00e9</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\"><a href=\"/wiki/%C3%86sir\" title=\"\u00c6sir\">\u00c1synjur</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hj%C3%BAki_and_Bil\" title=\"Hj\u00faki and Bil\">Bil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eir\" title=\"Eir\">Eir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frigg\" title=\"Frigg\">Frigg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fulla\" title=\"Fulla\">Fulla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gefjon\" title=\"Gefjon\">Gefjon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ger%C3%B0r\" title=\"Ger\u00f0r\">Ger\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gn%C3%A1_and_H%C3%B3fvarpnir\" title=\"Gn\u00e1 and H\u00f3fvarpnir\">Gn\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hl%C3%ADn\" title=\"Hl\u00edn\">Hl\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/I%C3%B0unn\" title=\"I\u00f0unn\">I\u00f0unn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilmr\" title=\"Ilmr\">Ilmr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Eorger%C3%B0r_H%C3%B6lgabr%C3%BA%C3%B0r_and_Irpa\" title=\"\u00deorger\u00f0r H\u00f6lgabr\u00fa\u00f0r and Irpa\">Irpa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lofn\" title=\"Lofn\">Lofn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nanna_(Norse_deity)\" title=\"Nanna (Norse deity)\">Nanna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nj%C3%B6run\" title=\"Nj\u00f6run\">Nj\u00f6run</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A1n\" title=\"R\u00e1n\">R\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rindr\" title=\"Rindr\">Rindr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ga_and_S%C3%B6kkvabekkr\" title=\"S\u00e1ga and S\u00f6kkvabekkr\">S\u00e1ga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sif\" title=\"Sif\">Sif</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigyn\" title=\"Sigyn\">Sigyn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sj%C3%B6fn\" title=\"Sj\u00f6fn\">Sj\u00f6fn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ska%C3%B0i\" title=\"Ska\u00f0i\">Ska\u00f0i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Snotra\" title=\"Snotra\">Snotra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B3l_(sun)\" title=\"S\u00f3l (sun)\">S\u00f3l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Syn_(goddess)\" title=\"Syn (goddess)\">Syn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Eorger%C3%B0r_H%C3%B6lgabr%C3%BA%C3%B0r_and_Irpa\" title=\"\u00deorger\u00f0r H\u00f6lgabr\u00fa\u00f0r and Irpa\">\u00deorger\u00f0r H\u00f6lgabr\u00fa\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Er%C3%BA%C3%B0r\" title=\"\u00der\u00fa\u00f0r\">\u00der\u00fa\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A1r\" title=\"V\u00e1r\">V\u00e1r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%B6r\" title=\"V\u00f6r\">V\u00f6r</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Vanir\" title=\"Vanir\">Vanir</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Freyja\" title=\"Freyja\">Freyja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Freyr\" title=\"Freyr\">Freyr</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ingunar-Freyr\" title=\"Ingunar-Freyr\">Ingunar-Freyr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yngvi\" title=\"Yngvi\">Yngvi</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gersemi\" title=\"Gersemi\">Gersemi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gullveig\" title=\"Gullveig\">Gullveig</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hnoss\" title=\"Hnoss\">Hnoss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kvasir\" title=\"Kvasir\">Kvasir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nj%C3%B6r%C3%B0r\" title=\"Nj\u00f6r\u00f0r\">Nj\u00f6r\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sister-wife_of_Nj%C3%B6r%C3%B0r\" title=\"Sister-wife of Nj\u00f6r\u00f0r\">Sister-wife of Nj\u00f6r\u00f0r</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\"><a href=\"/wiki/J%C3%B6tunn\" title=\"J\u00f6tunn\">J\u00f6tnar</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%86gir\" title=\"\u00c6gir\">\u00c6gir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alvaldi\" title=\"Alvaldi\">Alvaldi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Angrbo%C3%B0a\" title=\"Angrbo\u00f0a\">Angrbo\u00f0a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurbo%C3%B0a\" title=\"Aurbo\u00f0a\">Aurbo\u00f0a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baugi\" title=\"Baugi\">Baugi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beli_(j%C3%B6tunn)\" title=\"Beli (j\u00f6tunn)\">Beli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bergelmir\" title=\"Bergelmir\">Bergelmir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bestla\" title=\"Bestla\">Bestla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%B6l%C3%BEorn\" title=\"B\u00f6l\u00feorn\">B\u00f6l\u00feorn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%BDleistr\" title=\"B\u00fdleistr\">B\u00fdleistr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eggth%C3%A9r\" title=\"Eggth\u00e9r\">Eggth\u00e9r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A1rbauti\" title=\"F\u00e1rbauti\">F\u00e1rbauti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fj%C3%B6lvar\" title=\"Fj\u00f6lvar\">Fj\u00f6lvar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fj%C3%B6rgyn_and_Fj%C3%B6rgynn\" title=\"Fj\u00f6rgyn and Fj\u00f6rgynn\">Fj\u00f6rgyn and Fj\u00f6rgynn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fornj%C3%B3t\" title=\"Fornj\u00f3t\">Fornj\u00f3t</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gangr\" title=\"Gangr\">Gangr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geirr%C3%B6d\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geirr\u00f6d\">Geirr\u00f6d</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilling\" title=\"Gilling\">Gilling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gj%C3%A1lp_and_Greip\" title=\"Gj\u00e1lp and Greip\">Gj\u00e1lp and Greip</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gr%C3%AD%C3%B0r\" title=\"Gr\u00ed\u00f0r\">Gr\u00ed\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gunnl%C3%B6%C3%B0\" title=\"Gunnl\u00f6\u00f0\">Gunnl\u00f6\u00f0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gymir\" title=\"Gymir\">Gymir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Har%C3%B0greipr\" title=\"Har\u00f0greipr\">Har\u00f0greipr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helblindi\" title=\"Helblindi\">Helblindi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helreginn\" title=\"Helreginn\">Helreginn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hljod\" title=\"Hljod\">Hljod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hr%C3%A6svelgr\" title=\"Hr\u00e6svelgr\">Hr\u00e6svelgr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hr%C3%ADmger%C3%B0r\" title=\"Hr\u00edmger\u00f0r\">Hr\u00edmger\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hr%C3%ADmgr%C3%ADmnir\" title=\"Hr\u00edmgr\u00edmnir\">Hr\u00edmgr\u00edmnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hr%C3%ADmnir\" title=\"Hr\u00edmnir\">Hr\u00edmnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hro%C3%B0r\" title=\"Hro\u00f0r\">Hro\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hrungnir\" title=\"Hrungnir\">Hrungnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hrym\" title=\"Hrym\">Hrym</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hymir\" title=\"Hymir\">Hymir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hyrrokkin\" title=\"Hyrrokkin\">Hyrrokkin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/I%C3%B0i\" title=\"I\u00f0i\">I\u00f0i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Im_(j%C3%B6tunn)\" title=\"Im (j\u00f6tunn)\">Im</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1rnsaxa\" title=\"J\u00e1rnsaxa\">J\u00e1rnsaxa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B6r%C3%B0\" title=\"J\u00f6r\u00f0\">J\u00f6r\u00f0</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laufey\" title=\"Laufey\">Laufey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leikn\" title=\"Leikn\">Leikn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Litr\" title=\"Litr\">Litr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Logi\" title=\"Logi\">Logi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%B6g%C3%BErasir\" title=\"M\u00f6g\u00ferasir\">M\u00f6g\u00ferasir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Narfi\" title=\"Narfi\">Narfi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B6kkm%C3%ADmir\" title=\"S\u00f6kkm\u00edmir\">S\u00f6kkm\u00edmir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surtr\" title=\"Surtr\">Surtr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suttungr\" title=\"Suttungr\">Suttungr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Ejazi\" title=\"\u00dejazi\">\u00dejazi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9E%C3%B6kk\" title=\"\u00de\u00f6kk\">\u00de\u00f6kk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Er%C3%ADvaldi\" title=\"\u00der\u00edvaldi\">\u00der\u00edvaldi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Er%C3%BA%C3%B0gelmir\" title=\"\u00der\u00fa\u00f0gelmir\">\u00der\u00fa\u00f0gelmir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Erymr\" title=\"\u00derymr\">\u00derymr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Atgar%C3%B0a-Loki\" title=\"\u00datgar\u00f0a-Loki\">\u00datgar\u00f0a-Loki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vaf%C3%BEr%C3%BA%C3%B0nir\" title=\"Vaf\u00fer\u00fa\u00f0nir\">Vaf\u00fer\u00fa\u00f0nir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A1li_(son_of_Loki)\" title=\"V\u00e1li (son of Loki)\">V\u00e1li</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%AD%C3%B0blindi\" title=\"V\u00ed\u00f0blindi\">V\u00ed\u00f0blindi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vosud\" title=\"Vosud\">Vosud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%B6rnir\" title=\"V\u00f6rnir\">V\u00f6rnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ymir\" title=\"Ymir\">Ymir</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Dwarf_(mythology)\" title=\"Dwarf (mythology)\">Dwarfs</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alv%C3%ADss\" title=\"Alv\u00edss\">Alv\u00edss</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andvari\" title=\"Andvari\">Andvari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Billingr\" title=\"Billingr\">Billingr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brokkr\" title=\"Brokkr\">Brokkr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%A1inn_(Norse_dwarf)\" title=\"D\u00e1inn (Norse dwarf)\">D\u00e1inn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Durinn\" title=\"Durinn\">Durinn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%BArnir\" title=\"D\u00farnir\">D\u00farnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dvalinn\" title=\"Dvalinn\">Dvalinn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eitri\" title=\"Eitri\">Eitri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fafnir\" title=\"Fafnir\">Fafnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fjalar_and_Galar\" title=\"Fjalar and Galar\">Fjalar and Galar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gandalf_(mythology)\" title=\"Gandalf (mythology)\">Gandalf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hrei%C3%B0marr\" title=\"Hrei\u00f0marr\">Hrei\u00f0marr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Litr\" title=\"Litr\">Litr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%B3tsognir\" title=\"M\u00f3tsognir\">M\u00f3tsognir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nor%C3%B0ri,_Su%C3%B0ri,_Austri_and_Vestri\" title=\"Nor\u00f0ri, Su\u00f0ri, Austri and Vestri\">Nor\u00f0ri, Su\u00f0ri, Austri and Vestri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93tr\" title=\"\u00d3tr\">\u00d3tr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regin\" title=\"Regin\">Regin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sons_of_Ivaldi\" title=\"Sons of Ivaldi\">Sons of Ivaldi</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_Germanic_heroes\" title=\"List of Germanic heroes\">Heroes</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Egil,_brother_of_Volund\" title=\"Egil, brother of Volund\">Egil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arngrim\" title=\"Arngrim\">Arngrim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%B6dvar_Bjarki\" title=\"B\u00f6dvar Bjarki\">B\u00f6dvar Bjarki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bj%C3%B6rn_Ironside\" title=\"Bj\u00f6rn Ironside\">Bj\u00f6rn J\u00e1rns\u00ed\u00f0a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gu%C3%B0mundr\" title=\"Gu\u00f0mundr\">Gu\u00f0mundr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hagbard\" title=\"Hagbard\">Hagbar\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haki\" title=\"Haki\">Haki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heidrek\" title=\"Heidrek\">Hei\u00f0rekr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helgi_Haddingjaskati\" title=\"Helgi Haddingjaskati\">Helgi Haddingjaskati</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helgakvi%C3%B0a_Hj%C3%B6rvar%C3%B0ssonar\" title=\"Helgakvi\u00f0a Hj\u00f6rvar\u00f0ssonar\">Helgi Hj\u00f6rvar\u00f0sson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Helgi_Hundingsbane\" title=\"Helgi Hundingsbane\">Helgi Hundingsbane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hervor\" title=\"Hervor\">Herv\u00f6r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hjalmar_and_Ingeborg\" title=\"Hjalmar and Ingeborg\">Hjalmar and Ingeborg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hl%C3%B6d\" title=\"Hl\u00f6d\">Hl\u00f6\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hothbrodd\" title=\"Hothbrodd\">H\u00f6\u00f0broddr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hr%C3%B3lfr_Kraki\" title=\"Hr\u00f3lfr Kraki\">Hr\u00f3lfr Kraki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ingeld\" title=\"Ingeld\">Ingjald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jonakr%27s_sons\" title=\"Jonakr&#39;s sons\">J\u00f3nakr's sons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%96rvar-Oddr\" title=\"\u00d6rvar-Oddr\">\u00d6rvar-Oddr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palnatoke\" title=\"Palnatoke\">Palnatoke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ragnar_Lodbrok\" title=\"Ragnar Lodbrok\">Ragnarr Lo\u00f0br\u00f3k</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rerir\" title=\"Rerir\">Rerir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sigmund\" title=\"Sigmund\">Sigmund</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Sigur\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svafrlami\" title=\"Svafrlami\">Svafrlami</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sinfj%C3%B6tli\" title=\"Sinfj\u00f6tli\">Sinfj\u00f6tli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Starkad\" title=\"Starkad\">Starka\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Styrbj%C3%B6rn_the_Strong\" title=\"Styrbj\u00f6rn the Strong\">Styrbj\u00f6rn the Strong</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svipdagr\" title=\"Svipdagr\">Svipdagr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsung\" title=\"V\u00f6lsung\">V\u00f6lsung</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Weohstan\" title=\"Weohstan\">V\u00e9steinn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ask_and_Embla\" title=\"Ask and Embla\">Ask and Embla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Au%C3%B0umbla\" title=\"Au\u00f0umbla\">Au\u00f0umbla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beyla\" title=\"Beyla\">Beyla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borr\" title=\"Borr\">Borr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%BAri\" title=\"B\u00fari\">B\u00fari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Byggvir\" title=\"Byggvir\">Byggvir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%ADs\" title=\"D\u00eds\">D\u00eds</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Einherjar\" title=\"Einherjar\">Einherjar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eldir\" title=\"Eldir\">Eldir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elf\" title=\"Elf\">Elves</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/D%C3%B6kk%C3%A1lfar_and_Lj%C3%B3s%C3%A1lfar\" title=\"D\u00f6kk\u00e1lfar and Lj\u00f3s\u00e1lfar\">Dark elves (D\u00f6kk\u00e1lfar)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/D%C3%B6kk%C3%A1lfar_and_Lj%C3%B3s%C3%A1lfar\" title=\"D\u00f6kk\u00e1lfar and Lj\u00f3s\u00e1lfar\">Light elves (Lj\u00f3s\u00e1lfar)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svart%C3%A1lfar\" title=\"Svart\u00e1lfar\">Black elves (Svart\u00e1lfar)</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fimafeng\" title=\"Fimafeng\">Fimafeng</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fenrir\" title=\"Fenrir\">Fenrir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garmr\" title=\"Garmr\">Garmr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hati_Hr%C3%B3%C3%B0vitnisson\" title=\"Hati Hr\u00f3\u00f0vitnisson\">Hati Hr\u00f3\u00f0vitnisson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hel_(being)\" title=\"Hel (being)\">Hel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hj%C3%BAki_and_Bil\" title=\"Hj\u00faki and Bil\">Hj\u00faki</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Horses_of_the_%C3%86sir\" title=\"Horses of the \u00c6sir\">Horses of the \u00c6sir</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81rvakr_and_Alsvi%C3%B0r\" title=\"\u00c1rvakr and Alsvi\u00f0r\">\u00c1rvakr and Alsvi\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bl%C3%B3%C3%B0ugh%C3%B3fi\" title=\"Bl\u00f3\u00f0ugh\u00f3fi\">Bl\u00f3\u00f0ugh\u00f3fi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Falh%C3%B3fnir\" title=\"Falh\u00f3fnir\">Falh\u00f3fnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%ADsl\" class=\"mw-redirect\" title=\"G\u00edsl\">G\u00edsl</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glad_(Norse_mythology)\" title=\"Glad (Norse mythology)\">Gla\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gl%C3%A6r\" title=\"Gl\u00e6r\">Gl\u00e6r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glenr\" title=\"Glenr\">Glenr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grani\" title=\"Grani\">Grani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gullfaxi\" title=\"Gullfaxi\">Gullfaxi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gulltoppr\" title=\"Gulltoppr\">Gulltoppr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gyllir\" title=\"Gyllir\">Gyllir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hamskerpir_and_Gar%C3%B0rofa\" title=\"Hamskerpir and Gar\u00f0rofa\">Hamskerpir and Gar\u00f0rofa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gn%C3%A1_and_H%C3%B3fvarpnir\" title=\"Gn\u00e1 and H\u00f3fvarpnir\">H\u00f3fvarpnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Skinfaxi_and_Hr%C3%ADmfaxi\" title=\"Skinfaxi and Hr\u00edmfaxi\">Skinfaxi and Hr\u00edmfaxi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sleipnir\" title=\"Sleipnir\">Sleipnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sva%C3%B0ilfari\" title=\"Sva\u00f0ilfari\">Sva\u00f0ilfari</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jafnh%C3%A1rr\" title=\"Jafnh\u00e1rr\">Jafnh\u00e1rr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B6rmungandr\" title=\"J\u00f6rmungandr\">J\u00f6rmungandr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%B3%C3%B0gu%C3%B0r\" title=\"M\u00f3\u00f0gu\u00f0r\">M\u00f3\u00f0gu\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nine_Daughters_of_%C3%86gir_and_R%C3%A1n\" title=\"Nine Daughters of \u00c6gir and R\u00e1n\">Nine Daughters of \u00c6gir and R\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nine_Mothers_of_Heimdallr\" title=\"Nine Mothers of Heimdallr\">Nine Mothers of Heimdallr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Narfi_and_Nari\" title=\"Narfi and Nari\">Narfi and Nari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%AD%C3%B0h%C3%B6ggr\" title=\"N\u00ed\u00f0h\u00f6ggr\">N\u00ed\u00f0h\u00f6ggr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norns\" title=\"Norns\">Norns</a></li>\n<li>Personifications\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dagr\" title=\"Dagr\">Dagr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elli\" title=\"Elli\">Elli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%B3tt\" title=\"N\u00f3tt\">N\u00f3tt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sumarr_and_Vetr\" title=\"Sumarr and Vetr\">Sumarr and Vetr</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sk%C3%ADrnir\" title=\"Sk\u00edrnir\">Sk\u00edrnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sk%C3%B6ll\" title=\"Sk\u00f6ll\">Sk\u00f6ll</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shieldmaiden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shieldmaiden\">Shieldmaiden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Ej%C3%A1lfi_and_R%C3%B6skva\" title=\"\u00dej\u00e1lfi and R\u00f6skva\">\u00dej\u00e1lfi and R\u00f6skva</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valkyrie\" title=\"Valkyrie\">Valkyrie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wayland_the_Smith\" title=\"Wayland the Smith\">V\u00f6lundr</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Locations_in_Norse_mythology\" title=\"Category:Locations in Norse mythology\">Locations</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Norse_cosmology\" title=\"Norse cosmology\">Nine Realms</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81lfheimr\" title=\"\u00c1lfheimr\">\u00c1lfheimr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Asgard\" title=\"Asgard\">Asgard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%B6tunheimr\" title=\"J\u00f6tunheimr\">J\u00f6tunheimr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Midgard\" title=\"Midgard\">Midgard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muspelheim\" title=\"Muspelheim\">Muspelheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ni%C3%B0avellir\" title=\"Ni\u00f0avellir\">Ni\u00f0avellir</a>/<a href=\"/wiki/Svart%C3%A1lfaheimr\" class=\"mw-redirect\" title=\"Svart\u00e1lfaheimr\">Svart\u00e1lfaheimr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Niflheim\" title=\"Niflheim\">Niflheim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vanaheimr\" title=\"Vanaheimr\">Vanaheimr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hel_(location)\" title=\"Hel (location)\">Hel(heimr)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\">Underworld</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89lj%C3%BA%C3%B0nir\" title=\"\u00c9lj\u00fa\u00f0nir\">\u00c9lj\u00fa\u00f0nir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gjallarbr%C3%BA\" title=\"Gjallarbr\u00fa\">Gjallarbr\u00fa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%A1str%C3%B6nd\" title=\"N\u00e1str\u00f6nd\">N\u00e1str\u00f6nd</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Niflhel\" title=\"Niflhel\">Niflhel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ni%C3%B0afj%C3%B6ll\" title=\"Ni\u00f0afj\u00f6ll\">Ni\u00f0afj\u00f6ll</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\">Rivers</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89liv%C3%A1gar\" title=\"\u00c9liv\u00e1gar\">\u00c9liv\u00e1gar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gj%C3%B6ll\" title=\"Gj\u00f6ll\">Gj\u00f6ll</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Dfingr\" title=\"\u00cdfingr\">\u00cdfingr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kerlaugar\" title=\"Kerlaugar\">Kerlaugar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%B6rmt_and_%C3%96rmt\" title=\"K\u00f6rmt and \u00d6rmt\">K\u00f6rmt and \u00d6rmt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slidr_River\" title=\"Slidr River\">Slidr River</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vadgelmir\" title=\"Vadgelmir\">Vadgelmir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vimur_River\" title=\"Vimur River\">Vimur River</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\">Other locations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amsvartnir\" title=\"Amsvartnir\">Amsvartnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andlang\" title=\"Andlang\">Andlang</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barri\" title=\"Barri\">Barri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bifr%C3%B6st\" title=\"Bifr\u00f6st\">Bifr\u00f6st</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bilskirnir\" title=\"Bilskirnir\">Bilskirnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Br%C3%A1vellir\" title=\"Br\u00e1vellir\">Br\u00e1vellir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brimir\" title=\"Brimir\">Brimir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fensalir\" title=\"Fensalir\">Fensalir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%B3lkvangr\" title=\"F\u00f3lkvangr\">F\u00f3lkvangr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fornsigtuna\" title=\"Fornsigtuna\">Fornsigtuna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fyrisvellir\" title=\"Fyrisvellir\">Fyrisvellir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A1lgvi%C3%B0r\" title=\"G\u00e1lgvi\u00f0r\">G\u00e1lgvi\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gandvik\" title=\"Gandvik\">Gandvik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gastropnir\" title=\"Gastropnir\">Gastropnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giml%C3%A9\" title=\"Giml\u00e9\">Giml\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ginnungagap\" title=\"Ginnungagap\">Ginnungagap</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gla%C3%B0sheimr\" title=\"Gla\u00f0sheimr\">Gla\u00f0sheimr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gl%C3%A6sisvellir\" title=\"Gl\u00e6sisvellir\">Gl\u00e6sisvellir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glitnir\" title=\"Glitnir\">Glitnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gnipahellir\" title=\"Gnipahellir\">Gnipahellir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grove_of_fetters\" title=\"Grove of fetters\">Grove of fetters</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Himinbj%C3%B6rg\" title=\"Himinbj\u00f6rg\">Himinbj\u00f6rg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hindarfjall\" title=\"Hindarfjall\">Hindarfjall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hlidskjalf\" title=\"Hlidskjalf\">Hlidskjalf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hnitbjorg\" title=\"Hnitbjorg\">Hnitbjorg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hoddm%C3%ADmis_holt\" title=\"Hoddm\u00edmis holt\">Hoddm\u00edmis holt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/I%C3%B0av%C3%B6llr\" title=\"I\u00f0av\u00f6llr\">I\u00f0av\u00f6llr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J%C3%A1rnvi%C3%B0r\" title=\"J\u00e1rnvi\u00f0r\">J\u00e1rnvi\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%ADmamei%C3%B0r\" title=\"M\u00edmamei\u00f0r\">M\u00edmamei\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Myrkvi%C3%B0r\" title=\"Myrkvi\u00f0r\">Myrkvi\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Munarv%C3%A1gr\" title=\"Munarv\u00e1gr\">Munarv\u00e1gr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%B3at%C3%BAn_(mythology)\" title=\"N\u00f3at\u00fan (mythology)\">N\u00f3at\u00fan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Okolnir\" title=\"Okolnir\">Okolnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sessr%C3%BAmnir\" title=\"Sessr\u00famnir\">Sessr\u00famnir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sindri_(mythology)\" title=\"Sindri (mythology)\">Sindri</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Singasteinn\" title=\"Singasteinn\">Singasteinn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Er%C3%BA%C3%B0heimr\" title=\"\u00der\u00fa\u00f0heimr\">\u00der\u00fa\u00f0heimr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Er%C3%BA%C3%B0vangr\" title=\"\u00der\u00fa\u00f0vangr\">\u00der\u00fa\u00f0vangr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Erymheimr\" title=\"\u00derymheimr\">\u00derymheimr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Atgar%C3%B0ar\" title=\"\u00datgar\u00f0ar\">\u00datgar\u00f0ar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valaskj%C3%A1lf\" title=\"Valaskj\u00e1lf\">Valaskj\u00e1lf</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Valhalla\" title=\"Valhalla\">Valhalla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%AD%C3%B0bl%C3%A1inn\" title=\"V\u00ed\u00f0bl\u00e1inn\">V\u00ed\u00f0bl\u00e1inn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADgr%C3%AD%C3%B0r\" title=\"V\u00edgr\u00ed\u00f0r\">V\u00edgr\u00ed\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ving%C3%B3lf\" title=\"Ving\u00f3lf\">Ving\u00f3lf</a></li>\n<li>Wells\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hvergelmir\" title=\"Hvergelmir\">Hvergelmir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%ADmisbrunnr\" title=\"M\u00edmisbrunnr\">M\u00edmisbrunnr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ur%C3%B0arbrunnr\" title=\"Ur\u00f0arbrunnr\">Ur\u00f0arbrunnr</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%9Ddalir\" title=\"\u00dddalir\">\u00dddalir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yggdrasil\" title=\"Yggdrasil\">Yggdrasil</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Events_in_Norse_mythology\" title=\"Category:Events in Norse mythology\">Events</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%86sir%E2%80%93Vanir_War\" title=\"\u00c6sir\u2013Vanir War\">\u00c6sir\u2013Vanir War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fimbulwinter\" title=\"Fimbulwinter\">Fimbulvetr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hja%C3%B0ningav%C3%ADg\" title=\"Hja\u00f0ningav\u00edg\">Hja\u00f0ningav\u00edg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ragnar%C3%B6k\" title=\"Ragnar\u00f6k\">Ragnar\u00f6k</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Sources_of_Norse_mythology\" title=\"Category:Sources of Norse mythology\">Sources</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Gesta_Danorum\" title=\"Gesta Danorum\">Gesta Danorum</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Poetic_Edda\" title=\"Poetic Edda\">Poetic Edda</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Prose_Edda\" title=\"Prose Edda\">Prose Edda</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Runestone\" title=\"Runestone\">Runestones</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saga\" title=\"Saga\">Sagas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tyrfing_Cycle\" title=\"Tyrfing Cycle\">Tyrfing Cycle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsung_Cycle\" title=\"V\u00f6lsung Cycle\">V\u00f6lsung Cycle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norse_orthography\" title=\"Old Norse orthography\">Orthography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norse_mythology_in_popular_culture\" title=\"Norse mythology in popular culture\">Later influence</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\">Society</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bl%C3%B3t\" title=\"Bl\u00f3t\">Bl\u00f3t</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lag\" title=\"F\u00e9lag\">F\u00e9lag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_calendar\" title=\"Germanic calendar\">Germanic calendar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heiti\" title=\"Heiti\">Heiti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B6rgr\" title=\"H\u00f6rgr\">H\u00f6rgr</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kenning\" title=\"Kenning\">Kenning</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mead_hall\" title=\"Mead hall\">Mead hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C4%AB%C3%BE\" title=\"N\u012b\u00fe\">N\u012b\u00fe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norse_rituals\" title=\"Norse rituals\">Norse pagan worship</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Numbers_in_Norse_mythology\" title=\"Numbers in Norse mythology\">Numbers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sacred_trees_and_groves_in_Germanic_paganism_and_mythology\" title=\"Sacred trees and groves in Germanic paganism and mythology\">Sacred trees and groves in Germanic paganism and mythology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sei%C3%B0r\" title=\"Sei\u00f0r\">Sei\u00f0r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Skald\" title=\"Skald\">Skald</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viking_Age\" title=\"Viking Age\">Viking Age</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%B6lva\" title=\"V\u00f6lva\">V\u00f6lva</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#d6dbbe;;width:1%\">See also</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Germanic_deities\" title=\"List of Germanic deities\">Norse gods</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_j%C3%B6tnar_in_Norse_mythology\" title=\"List of j\u00f6tnar in Norse mythology\">Norse giants</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people,_items_and_places_in_Norse_mythology\" title=\"List of people, items and places in Norse mythology\">Mythological Norse people, items and places</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_paganism\" title=\"Germanic paganism\">Germanic paganism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heathenry_(new_religious_movement)\" title=\"Heathenry (new religious movement)\">Heathenry (new religious movement)</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Nibelungenlied\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Nibelungenlied\" title=\"Template:Nibelungenlied\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Nibelungenlied\" title=\"Template talk:Nibelungenlied\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Nibelungenlied&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Nibelungenlied\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Nibelungenlied\" title=\"Nibelungenlied\">Nibelungenlied</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related medieval works</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Nibelungenklage\" title=\"Nibelungenklage\">Nibelungenklage</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nibelung\" title=\"Nibelung\">Nibelung</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/V%C3%B6lsunga_saga\" title=\"V\u00f6lsunga saga\">V\u00f6lsunga saga</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Das_Lied_vom_H%C3%BCrnen_Seyfrid\" title=\"Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid\">Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Rosengarten_zu_Worms\" title=\"Rosengarten zu Worms\">Rosengarten zu Worms</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Biterolf_und_Dietleib\" title=\"Biterolf und Dietleib\">Biterolf und Dietleib</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Films</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Die_Nibelungen\" title=\"Die Nibelungen\">Die Nibelungen</a></i> (1924)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Dragon%27s_Blood\" title=\"The Dragon&#39;s Blood\">The Dragon's Blood</a></i> (1957)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Die_Nibelungen_(1966%E2%80%9367_film)\" title=\"Die Nibelungen (1966\u201367 film)\">Die Nibelungen</a></i> (1966/1967)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dark_Kingdom:_The_Dragon_King\" title=\"Dark Kingdom: The Dragon King\">Dark Kingdom: The Dragon King</a></i> (2004)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Der_Ring_des_Nibelungen\" title=\"Der Ring des Nibelungen\">Der Ring des Nibelungen</a></i> (opera)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Sigurd_(opera)\" title=\"Sigurd (opera)\">Sigurd</a></i> (opera)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Das_Nibelungenlied:_Ein_Heldenepos_in_39_Abenteuern\" title=\"Das Nibelungenlied: Ein Heldenepos in 39 Abenteuern\">Das Nibelungenlied: Ein Heldenepos in 39 Abenteuern</a></i> (novel)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Characters</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Siegfried</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudrun\" title=\"Gudrun\">Kriemhild</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hagen_(legend)\" title=\"Hagen (legend)\">Hagen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gunther\" title=\"Gunther\">Gunther</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brunhild\" title=\"Brunhild\">Brunhild</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dietrich_von_Bern\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dietrich von Bern\">Dietrich von Bern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hildebrand\" title=\"Hildebrand\">Hildebrand</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Giselher_of_Burgundy\" title=\"Giselher of Burgundy\">Giselher</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q537554&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q537554&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q537554\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/25395403\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118614037\">118614037</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/25395403\">25395403</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2164\nCached time: 20180921182118\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.920 seconds\nReal time usage: 2.102 seconds\nPreprocessor visited node count: 5488/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 140180/2097152 bytes\nTemplate argument size: 917/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 76151/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.782/10.000 seconds\nLua memory usage: 15.73 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1394.695      1 -total\n 24.42%  340.526    201 Template:Sfn\n 18.53%  258.455      1 Template:Reflist\n 13.83%  192.934     21 Template:Cite_book\n 11.23%  156.588      3 Template:Lang\n  8.54%  119.116      5 Template:Cite_encyclopedia\n  4.69%   65.373      1 Template:Commons_category\n  3.34%   46.548      5 Template:Navbox\n  2.74%   38.265      1 Template:Refbegin\n  2.56%   35.759      3 Template:Cite_journal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20936349-0!canonical and timestamp 20180921182116 and revision id 860556057\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%B4","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0438\u0433\u0443\u0440\u0434"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Sigurd","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Sigurd"},{"lang":"cy","url":"https://cy.wikipedia.org/wiki/Siegfried","langname":"Welsh","autonym":"Cymraeg","*":"Siegfried"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Sigurd_Fafnersbane","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Sigurd Fafnersbane"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Siegfried_der_Drachent%C3%B6ter","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Siegfried der Drachent\u00f6ter"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Sigurd","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Sigurd"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sigurd","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Sigurd"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Sigfrido_la_drakmortiginto","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Sigfrido la drakmortiginto"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B2%DB%8C%DA%AF%D9%88%D8%B1%D8%AF","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0632\u06cc\u06af\u0648\u0631\u062f"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Siegfried_(mythologie)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Siegfried (mythologie)"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Sigurd","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Sigurd"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EC%8B%9C%EA%B5%AC%EB%A5%B4%EB%93%9C","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uc2dc\uad6c\ub974\ub4dc"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Sigurd","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Sigurd"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Sigur%C3%B0ur_F%C3%A1fnisbani","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Sigur\u00f0ur F\u00e1fnisbani"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Sigfrido","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Sigfrido"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%96%E1%83%98%E1%83%92%E1%83%A4%E1%83%A0%E1%83%98%E1%83%93%E1%83%98","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d6\u10d8\u10d2\u10e4\u10e0\u10d8\u10d3\u10d8"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Sigurthus","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Sigurthus"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Sigurds","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Sigurds"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Sigurdas","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Sigurdas"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szigurd","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Szigurd"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Siegfried_(sage)","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Siegfried (sage)"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B7%E3%82%B0%E3%83%AB%E3%82%BA","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b7\u30b0\u30eb\u30ba"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Sigurd_F%C3%A5vnesbane","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Sigurd F\u00e5vnesbane"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Sigurd_F%C3%A5vnesbane","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Sigurd F\u00e5vnesbane"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Sygurd_Fafnesbane","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Sygurd Fafnesbane"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Siegfried","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Siegfried"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Sigurd","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Sigurd"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B8%D0%B3%D1%84%D1%80%D0%B8%D0%B4","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0438\u0434"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/Siegfried","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"Siegfried"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Sigurd","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Sigurd"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Sigurd","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Sigurd"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Sigurd_Fafnesbane","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Sigurd Fafnesbane"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Sigurd","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Sigurd"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%97%D0%B8%D0%B3%D1%84%D1%80%D1%96%D0%B4_(%D0%BF%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%B6)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0417\u0438\u0433\u0444\u0440\u0456\u0434 (\u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436)"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%BD%8A%E6%A0%BC%E5%BC%97%E9%87%8C%E5%BE%B7","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u9f4a\u683c\u5f17\u91cc\u5fb7"}],"categories":[{"sortkey":"Sigurd","hidden":"","*":"Wikipedia_indefinitely_move-protected_pages"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Old_Norse-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Date_format"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_citations_with_format_and_no_URL"},{"sortkey":"","*":"V\u00f6lsung_cycle"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"","*":"Nibelung_tradition"},{"sortkey":"","*":"Germanic_paganism"},{"sortkey":"","*":"Heroes_in_Norse_myths_and_legends"},{"sortkey":"","*":"Medieval_legends"},{"sortkey":"","*":"Norse_mythology"},{"sortkey":"","*":"Fictional_Vikings"},{"sortkey":"","*":"Works_based_on_Beowulf"},{"sortkey":"","*":"Fictional_German_people"},{"sortkey":"","*":"Norwegian_legends"},{"sortkey":"","*":"Swedish_legends"},{"sortkey":"","*":"Dragonslayers"},{"sortkey":"","*":"Fictional_characters_who_can_turn_invisible"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Date format"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Events in Norse mythology"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Locations in Norse mythology"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Sources of Norse mythology"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:V\u00f6lsung"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norse paganism topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nibelungenlied"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolf Hitler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alvaldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alv\u00edss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amsvartnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andlang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andvaranaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andvari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Saxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angrbo\u00f0a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archangel Michael"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arminius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arngrim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asgard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ask and Embla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aslaug"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlakvi\u00f0a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurbo\u00f0a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Au\u00f0umbla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baldr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ballad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barnstokkr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Teutoburg Forest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baugi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beli (j\u00f6tunn)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beowulf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergelmir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bestla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beyla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bifr\u00f6st"},{"ns":0,"exists":"","*":"Billingr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilskirnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biterolf und Dietleib"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bj\u00f6rn Ironside"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Forest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bl\u00f3t"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bl\u00f3\u00f0ugh\u00f3fi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bragi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brimir"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Isles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brokkr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brot af Sigur\u00f0arkvi\u00f0u"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brunhild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brunhilda of Austrasia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brynhildr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00e1vellir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00fcnhild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byggvir"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00f6dvar Bjarki"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00f6l\u00feorn"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00fari"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00fdleistr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolingians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilperic I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianization of Scandinavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christopher Tolkien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cloak of invisibility"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corpus Carminum F\u00e6roensium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dagr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danmarks gamle Folkeviser"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dark Kingdom: The Dragon King"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Nibelungenlied: Ein Heldenepos in 39 Abenteuern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dellingr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Ring des Nibelungen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Der Spiegel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Nibelungen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Nibelungen (1966\u201367 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Walk\u00fcre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dietrich von Bern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dvalinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dwarf (Germanic mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dwarf (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e1inn (Norse dwarf)"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00eds"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00f6kk\u00e1lfar and Lj\u00f3s\u00e1lfar"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00farnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Modern German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eggth\u00e9r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egil, brother of Volund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einherjar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eitri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eldir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclop\u00e6dia Britannica Eleventh Edition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Reyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fafnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falh\u00f3fnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fenrir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fensalir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fimafeng"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fimbulwinter"},{"ns":0,"exists":"","*":"First World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fjalar and Galar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fj\u00f6lvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fj\u00f6rgyn and Fj\u00f6rgynn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fornj\u00f3t"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fornsigtuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forseti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Founding of the German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankish kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fredegund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fredegunda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frederick III, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freyja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freyr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frigg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fritz Lang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fr\u00e1 dau\u00f0a Sinfj\u00f6tla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fulla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fyrisvellir"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e1fnism\u00e1l"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e1rbauti"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lag"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00f3lkvangr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gandalf (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gandvik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gangr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garmr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gastropnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gefjon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geirr\u00f6d"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic calendar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic paganism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gersemi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ger\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gesta Danorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giml\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ginnungagap"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giselher of Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gjallarbr\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gjuki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gj\u00e1lp and Greip"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gj\u00f6ll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glad (Norse mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gla\u00f0sheimr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glenr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glitnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gl\u00e6r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gl\u00e6sisvellir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gnipahellir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gn\u00e1 and H\u00f3fvarpnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gram (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Granmar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grove of fetters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00edpissp\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00ed\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gudrun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gullfaxi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulltoppr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gullveig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gundomar I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunnl\u00f6\u00f0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunther"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gu\u00f0mundr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyllir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gymir"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e1lgvi\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00edsl"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6k Runestone"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00f6tterd\u00e4mmerung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hagbard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hagbard and Signy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hagen (legend)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamskerpir and Gar\u00f0rofa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Har\u00f0greipr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hati Hr\u00f3\u00f0vitnisson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heathenry (new religious movement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heidrek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heimdallr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heiti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hel (being)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hel (location)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helblindi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heldenbuch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helgakvi\u00f0a Hj\u00f6rvar\u00f0ssonar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helgi Haddingjaskati"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helgi Hundingsbane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helreginn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herm\u00f3\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hervor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hildebrand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Himinbj\u00f6rg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hindarfjall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hjalmar and Ingeborg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hja\u00f0ningav\u00edg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hj\u00faki and Bil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hlidskjalf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hljod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hl\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hl\u00f6d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hnitbjorg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hnoss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoddm\u00edmis holt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hoenir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hogback (sculpture)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horses of the \u00c6sir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hothbrodd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hrei\u00f0marr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hro\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hrungnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hrym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hr\u00e6svelgr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hr\u00edmger\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hr\u00edmgr\u00edmnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hr\u00edmnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hr\u00f3lfr Kraki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hvergelmir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hylestad stave church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hymir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hyrrokkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f6gne"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f6rgr"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f6\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u0153nir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilmr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Im (j\u00f6tunn)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingunar-Freyr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isle of Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"I\u00f0av\u00f6llr"},{"ns":0,"exists":"","*":"I\u00f0i"},{"ns":0,"exists":"","*":"I\u00f0unn"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. R. R. Tolkien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jafnh\u00e1rr"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Baldwin (editor and author)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jonakr's sons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julius Schnorr von Carolsfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurby"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1rnsaxa"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1rnvi\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f6rmungandr"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f6r\u00f0"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f6tunheimr"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f6tunn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenning"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kerlaugar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kirby Hill, Harrogate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kirk Andreas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kvasir"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00f6rmt and \u00d6rmt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laufey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leikn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Germanic deities"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Germanic heroes"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of j\u00f6tnar in Norse mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people, items and places in Norse mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Litr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lofn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Logi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00f3\u00f0urr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maughold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mead hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meili"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mein Kampf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merovingian dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metathesis (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle High German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Midgard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munarv\u00e1gr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music drama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muspelheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Myrkvi\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1ni"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00edmamei\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00edmir"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00edmisbrunnr"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f3tsognir"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f3\u00f0gu\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f3\u00f0i and Magni"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f6g\u00ferasir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nanna (Norse deity)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narfi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narfi and Nari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nibelung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nibelungenklage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nibelungenleid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nibelungenlied"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niflheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Niflhel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nine Daughters of \u00c6gir and R\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nine Mothers of Heimdallr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00f0afj\u00f6ll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00f0avellir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nj\u00f6run"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nj\u00f6r\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norna-Gests \u00fe\u00e1ttr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norse cosmology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norse dragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norse mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norse mythology in popular culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norse rituals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nor\u00f0ri, Su\u00f0ri, Austri and Vestri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Numbers in Norse mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e1str\u00f6nd"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00ed\u00f0h\u00f6ggr"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00f3at\u00fan (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00f3tt"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u012b\u00fe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odenwald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Okolnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Testament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto von Bismarck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paderborn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palnatoke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul von Hindenburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poetic Edda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prose Edda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-Europeans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Publius Quinctilius Varus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ragnar Lodbrok"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ragnars saga Lo\u00f0br\u00f3kar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ragnar\u00f6k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ramsund carving"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reginsm\u00e1l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rerir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Wagner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rindr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ripon Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosengarten zu Worms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Runes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Runestone"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sacred trees and groves in Germanic paganism and mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sang\u00fcesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sei\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sessr\u00famnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shieldmaiden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siegfried (opera)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siegfried Line"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigebert I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siggeir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Signy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigrdr\u00edfum\u00e1l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigurd (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigurd (opera)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigurd stones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigur\u00f0arkvi\u00f0a hin skamma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigyn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sindri (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinfj\u00f6tli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singasteinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sister-wife of Nj\u00f6r\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sj\u00f6fn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skald"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ska\u00f0i"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skinfaxi and Hr\u00edmfaxi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sk\u00e1ldskaparm\u00e1l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sk\u00edrnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sk\u00f6ll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sleipnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slidr River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snorri Sturluson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snotra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sons of Ivaldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stab-in-the-back myth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Starkad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Styrbj\u00f6rn the Strong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sumarr and Vetr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surtr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suttungr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svafrlami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svanhild"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svanhildr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svart\u00e1lfaheimr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svart\u00e1lfar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sva\u00f0ilfari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svipdagr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syn (goddess)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ga and S\u00f6kkvabekkr"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f3l (sun)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f6dermanland"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f6kkm\u00edmir"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Dragon's Blood"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Legend of Sigurd and Gudr\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Story of Sigurd the Volsung and the Fall of the Niblungs"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Types of the Scandinavian Medieval Ballad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thea von Harbou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thidrekssaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thing (assembly)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tyrfing Cycle"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fdr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ullr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uppland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ur\u00f0arbrunnr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vadgelmir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaf\u00fer\u00fa\u00f0nir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valaskj\u00e1lf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valhalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valkyrie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vanaheimr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vanir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viking Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vili and V\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vimur River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ving\u00f3lf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vosges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vosud"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1li"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1li (son of Loki)"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edgr\u00ed\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00ed\u00f0arr"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00ed\u00f0blindi"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00ed\u00f0bl\u00e1inn"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f6lsung"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f6lsung Cycle"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f6lsunga saga"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f6lva"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f6r"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f6rnir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayland the Smith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weohstan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westphalia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikisource"},{"ns":0,"exists":"","*":"William Morris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Witege"},{"ns":0,"exists":"","*":"Worms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xanten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yggdrasil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ymir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yngvi"},{"ns":0,"exists":"","*":"York Minster"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lfheimr"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rvakr and Alsvi\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c6gir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c6sir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c6sir\u2013Vanir War"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9liv\u00e1gar"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lj\u00fa\u00f0nir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdfingr"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdtreksj\u00f3\u00f0"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3tr"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6rvar-Oddr"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6stringen"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00datgar\u00f0a-Loki"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00datgar\u00f0ar"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dddalir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dei\u00f0rekssaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dejazi"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dej\u00e1lfi and R\u00f6skva"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00deorger\u00f0r H\u00f6lgabr\u00fa\u00f0r and Irpa"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00derymheimr"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00derymr"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00der\u00edvaldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00der\u00fa\u00f0gelmir"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00der\u00fa\u00f0heimr"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00der\u00fa\u00f0r"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00der\u00fa\u00f0vangr"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00de\u00f6kk"},{"ns":0,"*":"Norske mellomalderballadar"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Nibelungenlied"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Norse paganism topics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:V\u00f6lsung"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Other uses"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pp-move-indef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Snf"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911 Poster"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EB1911 poster"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfnref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:V\u00f6lsung"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norse mythology"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norse paganism topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nibelungenlied"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Other uses"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pp-move-indef"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Siegfrieds_Tod_rechts_neben_Siegfried_steht_sein_Moerder_Hagen_mit_dem_Bogen_Hundeshagenscher_Kodex.jpeg","Sigurd_pr\u00fcft_das_schwert_Gram_by_Johannes_Gehrts.jpg","Siegfrieds_Abschied.jpg","Xanten_-_Nordwall_-_Siegfried_01_ies.jpg","Nibelungenlied_manuscript-k.jpg","SiegfriedsbrunnenOdenheim.JPG","Dietrich_and_Siegfried.png","Siegfried_20.gif","Runkelstein_Castle_22.jpg","Ed0032.jpg","Ed0036.jpg","Hylestad_-_Sigurd_Sucking_Thumb.jpg","Sigurd_and_Gunnar_at_the_Fire_by_J._C._Dollman.jpg","Faroe_stamp_321_Grani_Jumps_the_Firewall.jpg","U_1163,_Dr\u00e4vle.JPG","IOM_Cross_121B_Andreas_by_Malost.JPG","Sigurd.svg","Siegfried,_das_Reichsschwert_schmiedend_1.JPG","Siegfried_and_the_Twilight_of_the_Gods_p_162.jpg","Commons-logo.svg","Wikisource-logo.svg","Sigmunds_Schwert_(1889)_by_Johannes_Gehrts.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://archive.org/details/andvarisring00pete","https://www.wikidata.org/wiki/Q537554","https://www.degruyter.com/view/db/gao","https://books.google.co.uk/books?id=qfizAAAAQBAJ","https://archive.org/details/diedeutscheheld00grimgoog","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/25395403","https://d-nb.info/gnd/118614037","https://viaf.org/viaf/25395403"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Etymology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":2881,"anchor":"Etymology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"2","index":"2","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":6860,"anchor":"Origins"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Continental Germanic traditions and attestations","number":"3","index":"3","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":9982,"anchor":"Continental_Germanic_traditions_and_attestations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Nibelungenlied</i>","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":10921,"anchor":"Nibelungenlied"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Rosengarten zu Worms</i>","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":15175,"anchor":"Rosengarten_zu_Worms"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>\u00dei\u00f0rekssaga</i>","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":16972,"anchor":"\u00dei\u00f0rekssaga"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Biterolf und Dietleib</i>","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":20851,"anchor":"Biterolf_und_Dietleib"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Heldenbuch-Prosa","number":"3.5","index":"8","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":21741,"anchor":"Heldenbuch-Prosa"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>Das Lied vom H\u00fcrnen Seyfrid</i>","number":"3.6","index":"9","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":22772,"anchor":"Das_Lied_vom_H\u00fcrnen_Seyfrid"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Other traditions and attestations","number":"3.7","index":"10","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":24652,"anchor":"Other_traditions_and_attestations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Scandinavian traditions and attestations","number":"4","index":"11","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":25943,"anchor":"Scandinavian_traditions_and_attestations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The <i>Prose Edda</i>","number":"4.1","index":"12","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":26935,"anchor":"The_Prose_Edda"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The <i>Poetic Edda</i>","number":"4.2","index":"13","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":29362,"anchor":"The_Poetic_Edda"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"<i>Fr\u00e1 dau\u00f0a Sinfj\u00f6tla</i>","number":"4.2.1","index":"14","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":30334,"anchor":"Fr\u00e1_dau\u00f0a_Sinfj\u00f6tla"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"<i>Gr\u00edpissp\u00e1</i>","number":"4.2.2","index":"15","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":30679,"anchor":"Gr\u00edpissp\u00e1"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Poems of Sigurd's Youth","number":"4.2.3","index":"16","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":31755,"anchor":"Poems_of_Sigurd's_Youth"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"<i>Reginsm\u00e1l</i>","number":"4.2.3.1","index":"17","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":32465,"anchor":"Reginsm\u00e1l"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"<i>F\u00e1fnism\u00e1l</i>","number":"4.2.3.2","index":"18","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":32990,"anchor":"F\u00e1fnism\u00e1l"},{"toclevel":4,"level":"5","line":"<i>Sigrdr\u00edfum\u00e1l</i>","number":"4.2.3.3","index":"19","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":33775,"anchor":"Sigrdr\u00edfum\u00e1l"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"<i>Brot af Sigur\u00f0arkvi\u00f0u</i>","number":"4.2.4","index":"20","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":34147,"anchor":"Brot_af_Sigur\u00f0arkvi\u00f0u"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"<i>Fr\u00e1 dau\u00f0a Sigur\u00f0ar</i>","number":"4.2.5","index":"21","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":34804,"anchor":"Fr\u00e1_dau\u00f0a_Sigur\u00f0ar"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"<i>Sigur\u00f0arkvi\u00f0a hin skamma</i>","number":"4.2.6","index":"22","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":35240,"anchor":"Sigur\u00f0arkvi\u00f0a_hin_skamma"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"<i>V\u00f6lsunga saga</i>","number":"4.3","index":"23","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":35841,"anchor":"V\u00f6lsunga_saga"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ballads","number":"4.4","index":"24","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":40898,"anchor":"Ballads"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"In Denmark","number":"4.4.1","index":"25","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":41141,"anchor":"In_Denmark"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"In Norway","number":"4.4.2","index":"26","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":42866,"anchor":"In_Norway"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"On the Faroe Islands","number":"4.4.3","index":"27","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":43195,"anchor":"On_the_Faroe_Islands"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pictorial Depictions","number":"4.5","index":"28","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":44440,"anchor":"Pictorial_Depictions"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"In Sweden","number":"4.5.1","index":"29","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":45677,"anchor":"In_Sweden"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"On the British Isles","number":"4.5.2","index":"30","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":46870,"anchor":"On_the_British_Isles"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"In Norway","number":"4.5.3","index":"31","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":48744,"anchor":"In_Norway_2"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Theories about the development of the Sigurd figure","number":"5","index":"32","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":49644,"anchor":"Theories_about_the_development_of_the_Sigurd_figure"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Relationship to Sigmund and the V\u00f6lsungs","number":"5.1","index":"33","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":50530,"anchor":"Relationship_to_Sigmund_and_the_V\u00f6lsungs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sigurd's youth","number":"5.2","index":"34","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":53321,"anchor":"Sigurd's_youth"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The death of Sigurd and connection to the Burgundians","number":"5.3","index":"35","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":55798,"anchor":"The_death_of_Sigurd_and_connection_to_the_Burgundians"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern reception","number":"6","index":"36","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":56588,"anchor":"Modern_reception"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Notable adaptations of the legend","number":"6.1","index":"37","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":60531,"anchor":"Notable_adaptations_of_the_legend"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"38","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":62365,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"8","index":"39","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":62574,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"40","fromtitle":"Sigurd","byteoffset":62602,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Sigurd","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Siegfried","*":"commons:Category:Siegfried"},{"prefix":"wikisource","url":"https://en.wikisource.org/wiki/1911_Encyclop%C3%A6dia_Britannica/Sigurd","*":"wikisource:1911 Encyclop\u00e6dia Britannica/Sigurd"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q537554"}]}}