{"parse":{"title":"The Twelve of England","pageid":31953808,"revid":806231371,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>The Twelve of England</b> (in Portuguese: <i><b>Os Doze de Inglaterra</b></i>) is a <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portuguese</a> <a href=\"/wiki/Chivalry\" title=\"Chivalry\">chivalric</a> legend of 15th-century origin, famously related by the poet <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_de_Cam%C3%B5es\" title=\"Lu\u00eds de Cam\u00f5es\">Lu\u00eds de Cam\u00f5es</a> in his 1572 <i><a href=\"/wiki/Os_Lus%C3%ADadas\" title=\"Os Lus\u00edadas\">Os Lus\u00edadas</a></i> (Canto VI). It tells the story of twelve Portuguese knights who travelled to England at the request of twelve English ladies to avenge their insult by a group of English knights.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Legend\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Legend</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Origins\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Origins</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#The_twelve\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">The twelve</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Cultural_references\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Cultural references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legend\">Legend</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Twelve_of_England&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Legend\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the legend, in the 1390s, twelve <a href=\"/wiki/Kingdom_of_England\" title=\"Kingdom of England\">English</a> knights insulted<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> twelve <a href=\"/wiki/Lady-in-waiting\" title=\"Lady-in-waiting\">ladies-in-waiting</a> of the household of the Duchess of Lancaster. The ladies appealed to their master, <a href=\"/wiki/John_of_Gaunt\" title=\"John of Gaunt\">John of Gaunt</a>, <a href=\"/wiki/Duke_of_Lancaster\" title=\"Duke of Lancaster\">Duke of Lancaster</a>, but he was unable to find any English champions to defend the honor of the ladies. The twelve offending knights, renowned for their martial prowess, were too widely feared. Recalling his Iberian campaigns of the 1370s and 1380s, and the bravery of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Portuguese</a> knights he encountered there, Lancaster recommended that they search for a champion among them.\n</p><p>In one version of the legend,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> John of Gaunt wrote down the names of twelve Portuguese knights from memory, had the ladies draw lots to be matched with a knight, and then had each of the ladies write a letter of appeal to their champion. John of Gaunt wrote a separate letter himself to his son-in-law, <a href=\"/wiki/John_I_of_Portugal\" title=\"John I of Portugal\">John I of Portugal</a>, asking him to grant the Portuguese knights permission to travel to England for this noble endeavor.\n</p><p>(In another version, related in <a href=\"/wiki/Te%C3%B3filo_Braga\" title=\"Te\u00f3filo Braga\">Te\u00f3filo Braga</a>'s poem, John the Gaunt made an open request to John I, and scores of Portuguese knights applied, from which twelve were selected from an urn by Queen <a href=\"/wiki/Philippa_of_Lancaster\" title=\"Philippa of Lancaster\">Philippa of Lancaster</a> in <a href=\"/wiki/Sintra\" title=\"Sintra\">Sintra</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Their exact match with an English lady was sorted later - John of Gaunt shuffled the anonymous chivalric mottoes of the twelve knights, and had each of the twelve ladies select one, only learning the exact identify of their champion afterwards.)<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The twelve were scheduled to set out by ship from <a href=\"/wiki/Porto\" title=\"Porto\">Porto</a>, but one of them, <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Gon%C3%A7alves_Coutinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Gon\u00e7alves Coutinho (page does not exist)\">\u00c1lvaro Gon\u00e7alves Coutinho</a>, nicknamed <i>o Magri\u00e7o</i> told the others to go ahead without him, that he would make his way overland via Spain and France.\n</p><p>The eleven knights set sail from Porto and landed in England, where they were well received in London by the Duke of Lancaster and the ladies, but there was great nervousness about whether Magri\u00e7o would arrive on time. Magri\u00e7o travelled overland at a languid pace, taking time to meander on the route, and visit various curious locations along the way.\n</p><p>When the day of the <a href=\"/wiki/Tournament_(medieval)\" title=\"Tournament (medieval)\">tournament</a> arrived, legendarily held at <a href=\"/wiki/Smithfield,_London\" title=\"Smithfield, London\">Smithfield, London</a>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> there was still no news of Magri\u00e7o, leaving the damsel destined to be defended by him (named 'Ethwalda' in one version) quite distraught. But just as the fight was about to be enjoined, Magri\u00e7o arrived on the scene with great fanfare, just in time to take his position alongside his compatriots, heartening the distressed lady.\n</p><p>The twelve Portuguese champions successfully dispatched the offending English knights that day, in what was characterized as an unusually hard and brutal fight. The ladies' honor was successfully defended. But a few of the English knights had been killed in the tournament field, and in the aftermath, the Portuguese were threatened with revenge by the friends of the fallen. Fearful of being betrayed if they lingered in England, the Portuguese knights applied to John of Gaunt to secure them passage back to Portugal quickly. However, Magri\u00e7o, still possessed by a spirit of adventure, decided to linger on in northern Europe, and eventually entered the service of the <a href=\"/wiki/Count_of_Flanders\" title=\"Count of Flanders\">Count of Flanders</a> for some time. <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Vaz_de_Almada,_1st_Count_of_Avranches\" title=\"\u00c1lvaro Vaz de Almada, 1st Count of Avranches\">\u00c1lvaro Vaz de Almada</a> also went on adventures in continental Europe (legendarily engaging in a duel with a German knight in <a href=\"/wiki/Basel\" title=\"Basel\">Basel</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins\">Origins</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Twelve_of_England&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Origins\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The legend of the \"Twelve of England\" was famously related by Portuguese poet <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_de_Cam%C3%B5es\" title=\"Lu\u00eds de Cam\u00f5es\">Lu\u00eds de Cam\u00f5es</a> in his 1572 epic poem <i><a href=\"/wiki/Os_Lus%C3%ADadas\" title=\"Os Lus\u00edadas\">Os Lus\u00edadas</a></i>. In Canto VI, Stanzas 40-69, while <a href=\"/wiki/Vasco_da_Gama\" title=\"Vasco da Gama\">Vasco da Gama</a>'s <a href=\"/wiki/1st_Portuguese_India_Armada_(Gama,_1497)\" title=\"1st Portuguese India Armada (Gama, 1497)\">fleet</a> was crossing the Indian Ocean, a soldier named Fern\u00e3o Veloso<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> regales his fellow Portuguese sailors with the story of the \"Twelve of England\" to pass the time and inspire their bravery.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Historians have found some versions of the legend prior to Cam\u00f5es's telling, notably a mid-15th-century manuscript known as <i>Cavalarias de Alguns Fidalgos Portugueses</i>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> <a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Ferreira_de_Vasconcelos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Ferreira de Vasconcelos (page does not exist)\">Jorge Ferreira de Vasconcelos</a>'s 1567 <i>Memorial das Proezas da Segunda Tavola Redonda</i> (which precedes Cam\u00f5es by a few years) briefly mentions that 'thirteen' (not twelve) Portuguese knights were dispatched to England \"to defend the ladies of the Duke of Lancaster\".<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The summaries by <a href=\"/w/index.php?title=Pedro_de_Mariz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro de Mariz (page does not exist)\">Pedro de Mariz</a> (1598) and <a href=\"/wiki/Manuel_Correia\" title=\"Manuel Correia\">Manuel Correia</a> (1613), although published after Cam\u00f5es, seem to rest on pre-Cam\u00f5es sources.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The legend was retold in various versions after Cam\u00f5es, with occasional embellishments and variations.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_twelve\">The twelve</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Twelve_of_England&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The twelve\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The identities of the twelve of the legend have been subject to speculation. An early 17th-century commentator <a href=\"/wiki/Manuel_Correia\" title=\"Manuel Correia\">Manuel Correia</a> names five (Coutinho, Almada, Agostim, Lopo Pacheco, and Pedro Homem)<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> while the remaining seven were identified in a 1732 tract by V\u00e9douro.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Although many Portuguese noble families would later claim an ancestor of theirs was among the twelve, expanding the list enormously, the following is most generally accepted list of the twelve:\n</p><p>Named by Correia:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Gon%C3%A7alves_Coutinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Gon\u00e7alves Coutinho (page does not exist)\">\u00c1lvaro Gon\u00e7alves Coutinho</a>, nicknamed <i>o gr\u00e3o Magri\u00e7o</i>, son of the <a href=\"/wiki/Marshal_of_Portugal\" title=\"Marshal of Portugal\">Marshal of Portugal</a> <a href=\"/w/index.php?title=Gon%C3%A7alo_Vasques_Coutinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gon\u00e7alo Vasques Coutinho (page does not exist)\">Gon\u00e7alo Vasques Coutinho</a>, and brother of <a href=\"/wiki/Vasco_Fernandes_Coutinho,_1st_Count_of_Marialva\" title=\"Vasco Fernandes Coutinho, 1st Count of Marialva\">Vasco Fernandes Coutinho, 1st Count of Marialva</a><sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Vaz_de_Almada,_1st_Count_of_Avranches\" title=\"\u00c1lvaro Vaz de Almada, 1st Count of Avranches\">\u00c1lvaro Vaz de Almada</a>, future <a href=\"/wiki/Count_of_Avranches\" class=\"mw-redirect\" title=\"Count of Avranches\">Count of Avranches</a>. Would have been a child at the time.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Pereira_da_Cunha_Agostim&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Pereira da Cunha Agostim (page does not exist)\">Jo\u00e3o Pereira da Cunha Agostim</a>, second son of <a href=\"/w/index.php?title=Gil_Vasques_da_Cunha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gil Vasques da Cunha (page does not exist)\">Gil Vasques da Cunha</a> (<i>alferes m\u00f3r</i>, of <a href=\"/wiki/John_I_of_Portugal\" title=\"John I of Portugal\">John I</a>), and thus nephew of the <a href=\"/wiki/Constable_of_Portugal\" title=\"Constable of Portugal\">Constable of Portugal</a> <a href=\"/wiki/Nuno_%C3%81lvares_Pereira\" title=\"Nuno \u00c1lvares Pereira\">Nuno \u00c1lvares Pereira</a>, nicknamed 'Agostim' for having killed an English knight of that name in a duel.<sup id=\"cite_ref-silva_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-silva-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Lopo_Fz_Pacheco\" class=\"extiw\" title=\"pt:Lopo Fz Pacheco\">Lopo Fernandes Pacheco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Homem_da_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Homem da Costa (page does not exist)\">Pedro Homem da Costa</a></li></ul>\n<p>Added by V\u00e9douro (and Soares da Silva)\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Mendes_Cerveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Mendes Cerveira (page does not exist)\">\u00c1lvaro Mendes Cerveira</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rui_Mendes_Cerveira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rui Mendes Cerveira (page does not exist)\">Rui Mendes Cerveira</a>, brother of the above<sup id=\"cite_ref-silva_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-silva-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Soeiro_da_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Soeiro da Costa (page does not exist)\">Soeiro da Costa</a>, alcaide-mor of <a href=\"/wiki/Lagos,_Portugal\" title=\"Lagos, Portugal\">Lagos</a>, <a href=\"/wiki/Algarve\" title=\"Algarve\">Algarve</a>, future captain of Prince <a href=\"/wiki/Henry_the_Navigator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henry the Navigator\">Henry the Navigator</a>. Improbably young at this time.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lu%C3%ADs_Gon%C3%A7alves_Malafaia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lu\u00eds Gon\u00e7alves Malafaia (page does not exist)\">Lu\u00eds Gon\u00e7alves Malafaia</a>, future ambassador of <a href=\"/wiki/John_II_of_Portugal\" title=\"John II of Portugal\">John II of Portugal</a> to the court of Castile; also improbably young.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Martim_Lopes_de_Azevedo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Martim Lopes de Azevedo (page does not exist)\">Martim Lopes de Azevedo</a><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Rui_Gomes_da_Silva,_1%C2%BA_alcaide_de_Campo_Maior\" class=\"extiw\" title=\"pt:Rui Gomes da Silva, 1\u00ba alcaide de Campo Maior\">Rui Gomes da Silva</a>, possibly the future alcaide of <a href=\"/wiki/Campo_Maior_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Campo Maior Municipality\">Campo Maior</a>, son of Aires Gomes da Silva, father of St. <a href=\"/wiki/Beatrix_da_Silva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beatrix da Silva\">Beatrix da Silva</a><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_de_Almada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro de Almada (page does not exist)\">\u00c1lvaro de Almada</a>, nicknamed the <i>Justador</i>, - according to Silva, a nephew of the Count of Avranches,<sup id=\"cite_ref-silva_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-silva-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> but some other authors assume it is just a confused repetition of Avranches himself.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>Common alternates to the above list are:\n</p>\n<ul><li><a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Fernandes_Pacheco\" class=\"extiw\" title=\"pt:Jo\u00e3o Fernandes Pacheco\">Jo\u00e3o Fernandes Pacheco</a>, lord of <a href=\"/w/index.php?title=Ferreira_de_Aves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferreira de Aves (page does not exist)\">Ferreira de Aves</a>, brother of <a href=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Lopo_Fz_Pacheco\" class=\"extiw\" title=\"pt:Lopo Fz Pacheco\">Lopo Fernandes Pacheco</a>,<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> progenitor of the <a href=\"/wiki/Duke_of_Escalona\" title=\"Duke of Escalona\">Dukes of Escalona</a> in <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Castile</a><sup id=\"cite_ref-silva_15-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-silva-15\">&#91;15&#93;</a></sup> - commonly substituted in place of Almada 'o Justador'.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vasco_Annes_da_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasco Annes da Costa (page does not exist)\">Vasco Annes da Costa</a>, the first named \"<a href=\"/wiki/Corte-Real_family\" title=\"Corte-Real family\">Corte-Real</a>\", <i>fronteiro-mor</i> of <a href=\"/wiki/Tavira_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tavira Municipality\">Tavira</a> in the <a href=\"/wiki/Algarve\" title=\"Algarve\">Algarve</a>, ancestor of the Corte-Real explorers and captains of <a href=\"/wiki/Terceira_Island\" title=\"Terceira Island\">Terceira Island</a> of the <a href=\"/wiki/Azores\" title=\"Azores\">Azores</a> - to bring the number up to 'thirteen', as originally stated by Vasconcelos.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li></ul>\n<p>In <a href=\"/wiki/Te%C3%B3filo_Braga\" title=\"Te\u00f3filo Braga\">Te\u00f3filo Braga</a>'s 1902 poem, the twelve English knights are named as Austin (killed in the opening fight by \u00c1lvaro Vaz de Almada), Athelard, Blundell, Loveday, Argenton, Clarency, Corleville, Otenel, Turneville, Morley, Glaston and Reginald (who fought Magri\u00e7o in the last fight).<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> The twelve English ladies are also named: Adhelm, Egberte, Oswalda, Jorceline, Luce, Florence, Egwin, Gotslina, Gerlanda, Ailmer, Tatwine and Ethwalda (Magri\u00e7o's lady).<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> These names are purely literary fiction by Braga, with no known historical counterparts.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Twelve_of_England&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>While the particulars of the legend are doubtlessly fanciful, there may be some (slim) historical basis for such an encounter<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> If such an event happened, it would have to be sometime after 1387 (when the <a href=\"/wiki/Anglo-Portuguese_alliance\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anglo-Portuguese alliance\">Anglo-Portuguese alliance</a> was sealed by the marriage of <a href=\"/wiki/John_I_of_Portugal\" title=\"John I of Portugal\">John I of Portugal</a> and <a href=\"/wiki/Philippa_of_Lancaster\" title=\"Philippa of Lancaster\">Philippa of Lancaster</a>, daughter of <a href=\"/wiki/John_of_Gaunt\" title=\"John of Gaunt\">John of Gaunt</a>) and before the death of John the Gaunt in 1399. Narrowing the window further, it was probably sometime after 1389, when John of Gaunt returned to England from his failed Iberian campaign, and before the death of John of Gaunt's wife, the Duchess of Lancaster, <a href=\"/wiki/Constance_of_Castile,_Duchess_of_Lancaster\" title=\"Constance of Castile, Duchess of Lancaster\">Constance of Castile</a> in 1394.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> The common date frequently cited is 1390.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>The Duchess's <a href=\"/wiki/Crown_of_Castile\" title=\"Crown of Castile\">Castilian</a> nationality may lend credence to such an event, and her twelve ladies-in-waiting were also, likely, Castilian rather than English, which may explain John of Gaunt's difficulty in finding English champions to pick up arms against their English brethren in their defense.<sup id=\"cite_ref-Hutchinson,_2007_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hutchinson,_2007-31\">&#91;31&#93;</a></sup> The early 1390s also marks a difficult period in John of Gaunt's political life, at a low point in his fortunes, trying to navigate an England riven with great tension between King <a href=\"/wiki/Richard_II_of_England\" title=\"Richard II of England\">Richard II</a> and the English nobility. With the humiliating failure in Iberia still stinging, it was not unlikely disgruntled English knights might have taken to poking at the Duke of Lancaster and his household, in particular the Castilian Duchess who could be blamed for the hare-brained Iberian adventure to begin with.<sup id=\"cite_ref-Hutchinson,_2007_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hutchinson,_2007-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Finally, it is possible that if the event happened as early as 1389-1390, Lancaster may not have had to send to Portugal for knights, but may have had a few already in his entourage - Portuguese knights who served with him in the Castilian campaign and accompanied him to England, possibly as a bodyguard when John of Gaunt was still uncertain as to what kind of reception he might receive at home. Add a few others from his son-in-law's embassy, and there might have been enough Portuguese knights in England at the time to engage in some sort of tournament over some offense against Lancaster's household.\n</p><p>Setting the event in the early 1390s, however, eliminates many of the identified twelve, who were merely children at the time, if born at all. But it is probably safe to assume that the list is largely fanciful and anachronistic anyway.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Most of the named knights were known to have gone abroad at some point - e.g. <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Vaz_de_Almada,_1st_Count_of_Avranches\" title=\"\u00c1lvaro Vaz de Almada, 1st Count of Avranches\">\u00c1lvaro Vaz de Almada</a> served for a long time in England and was made a <a href=\"/wiki/Knight_of_the_Garter\" class=\"mw-redirect\" title=\"Knight of the Garter\">Knight of the Garter</a> and <a href=\"/wiki/Count_of_Avranches\" class=\"mw-redirect\" title=\"Count of Avranches\">Count of Avranches</a> in 1445; <a href=\"/w/index.php?title=Soeiro_da_Costa&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Soeiro da Costa (page does not exist)\">Soeiro da Costa</a> fought in Aragon and Italy in the early 15th century, and was at the <a href=\"/wiki/Battle_of_Agincourt\" title=\"Battle of Agincourt\">Battle of Agincourt</a> in 1415; <a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Gon%C3%A7alves_Coutinho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c1lvaro Gon\u00e7alves Coutinho (page does not exist)\">\u00c1lvaro Gon\u00e7alves Coutinho</a>, the <i>Magri\u00e7o</i> himself, is reported to have fought in tournaments in France. The French chronicle of <a href=\"/wiki/Enguerrand_de_Monstrelet\" title=\"Enguerrand de Monstrelet\">Enguerrand de Monstrelet</a> records a chivalric fight (over women) in Saint-Ouen in 1414 between three Portuguese knights (named simply D. \u00c1lvares, D. Jo\u00e3o and D. Pedro Gon\u00e7alves) and three <a href=\"/wiki/Gascony\" title=\"Gascony\">Gascon</a> knights (Fran\u00e7ois de Grignols, Archambaud de la Roque and Maurignon).<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> News of the feats of various Portuguese knights abroad in different countries - filtered back home in the early 15th century and somehow, inchoatly and anachronistically, congealed in popular memory into a single English tournament set around 1390.\n</p><p>Another influence in this story is the rise of the <a href=\"/wiki/Arthurian_legend\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arthurian legend\">Arthurian legend</a>, probably brought to the Portuguese court by Philippa of Lancaster.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> The story of the \"Twelve of England\" evokes the image of John I of Portugal, as some sort of Portuguese King Arthur, sending out his knights of the <a href=\"/wiki/Round_table\" class=\"mw-redirect\" title=\"Round table\">round table</a> in feats of chivalry, saving distant damsels in distress (a marked change from the old <a href=\"/wiki/Reconquista\" title=\"Reconquista\">reconquista</a> tales of battling Moors.) The number - twelve - is also not accidental. As pointed out by Cam\u00f5es himself, it happens to match the <a href=\"/wiki/Twelve_Peers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Twelve Peers\">Twelve Peers</a> of <a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a>, that other great source of <a href=\"/wiki/Chivalric\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chivalric\">chivalric</a> literature, re-popularized in the 16th century by <a href=\"/wiki/Boiardo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Boiardo\">Boiardo</a> and <a href=\"/wiki/Ariosto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ariosto\">Ariosto</a> (\"For the Twelve Peers, I put forth the Twelve of England, and their <i>Magri\u00e7o</i>\", <a href=\"/wiki/Lu%C3%ADs_de_Cam%C3%B5es\" title=\"Lu\u00eds de Cam\u00f5es\">Cam\u00f5es</a> <i>Lusiadas</i>, Canto I, Stanza 12<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cultural_references\">Cultural references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Twelve_of_England&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Cultural references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the 1820s, Portuguese <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romantic</a> poet <a href=\"/wiki/Almeida_Garrett\" title=\"Almeida Garrett\">Almeida Garrett</a> worked for many years on an extended poem, <i>Magri\u00e7o ou Os Doze de Inglaterra</i>, which used the story of the twelve as a device for wider philosophical meanderings, which was never completed.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> Many decades later, in 1902, <a href=\"/wiki/Te%C3%B3filo_Braga\" title=\"Te\u00f3filo Braga\">Te\u00f3filo Braga</a> composed his own more straightforward poetic version of the story of the twelve, with a more <a href=\"/wiki/Nationalist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nationalist\">nationalist</a> tone, apparently inspired by his research into Cam\u00f5es and Garrett, but also possibly motivated by the <a href=\"/wiki/1890_British_Ultimatum\" title=\"1890 British Ultimatum\">1890 British Ultimatum</a>, which had provoked a strong anti-British feeling in republican-nationalist circles in Portugal at that time.\n</p><p>The legend took a new life when the <a href=\"/wiki/Portugal_national_football_team\" title=\"Portugal national football team\">Portugal national football team</a> made their debut at the <a href=\"/wiki/1966_FIFA_World_Cup\" title=\"1966 FIFA World Cup\">1966 FIFA World Cup</a> hosted in England. Led by eventual top-scorer <a href=\"/wiki/Eus%C3%A9bio\" title=\"Eus\u00e9bio\">Eus\u00e9bio</a>, they reached third place in the tournament. The Portuguese newspaper press gave the fabled team the nickname <i>Os Magri\u00e7os</i>, in reference to the \"Twelve of England\". Although the legend was familiar to the Portuguese public, it became even more prominent in the aftermath of the World Cup campaign.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Twelve_of_England&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Notes</dt></dl>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cam\u00f5es does not make the content of the insult explicit; but Pedro de Mariz (1598) and Manuel Correia (1613) say the English knights simply called the ladies \"very ugly\" - too ugly to be loved, and too ugly to serve in the ducal household, and challenged any man to prove them wrong. Cam\u00f5es insinuates the insult arose only after the ladies refused to yield to the knights' advances.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">de Mariz (1598: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=aSSNbW3vzAQC&amp;pg=PT326#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.140</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Braga, 1902: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=boYfAAAAMAAJ&amp;dq=%22Doze%20de%20Inglaterra%22%20Fernao%20Lopes&amp;pg=PA95#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.95</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Braga, (1902, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=boYfAAAAMAAJ&amp;pg=PA207#v=onepage&amp;q&amp;f=false,\">p.207</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Braga, 1902: p.300</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fern\u00e3o Veloso is a historical figure, see <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_de_Barros\" title=\"Jo\u00e3o de Barros\">Jo\u00e3o de Barros</a>, <i>Decadas da Asia</i> (1552), Dec. I, Lib. IV, Ch. II, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Epo2AAAAMAAJ&amp;pg=PA283#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.283</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In English translations, see W.J. Mickle, 1776, <i>The Lusiad, or the discovery of India, an epic poem</i>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=6NUpAAAAYAAJ&amp;pg=PA247#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.247</a>, T.M. Musgrave, 1826, <i>The Lusiad, an epic poem</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7qoDAAAAYAAJ&amp;pg=PA229#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.229</a>; R.F. Burton, 1880, <i>The Lusiads</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0IkGAQAAIAAJ&amp;pg=PA230#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.230</a>, and J.J. Aubertin (trans.) 1878-84, <i>The Lusiads of Camoens</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=1ogGAQAAIAAJ&amp;pg=PA22#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">vol. 2, p. 22</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Cavalaria</i> was first published in Magalh\u00e3es Basto (1935).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vasconcelos <i>Memorial</i> (1567: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=zbXBWiM6FkYC&amp;pg=PA324#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Ch. 46, p.234</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pedro de Mariz (1598 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=aSSNbW3vzAQC&amp;pg=PT326#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.140</a>); Manuel Correia (1613: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=O8SZR8-HH9YC&amp;pg=RA2-PA175#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.175</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See Costa (1935) and Hutchinson (2007)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Manuel Correia (1613: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=O8SZR8-HH9YC&amp;pg=RA2-PA175-IA1#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.175</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Te%C3%B3filo_Braga\" title=\"Te\u00f3filo Braga\">Te\u00f3filo Braga</a> (1874: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=K7kGAAAAQAAJ&amp;pg=PA433#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p. 433-34</a>; 1902: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=boYfAAAAMAAJ&amp;dq=%22Doze%20de%20Inglaterra%22%20Fernao%20Lopes&amp;pg=PA95#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.95</a>,<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=boYfAAAAMAAJ&amp;pg=PA298#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.298</a>); Pimentel (1891, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fGQuAAAAYAAJ&amp;pg=PA141#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.141ff</a>). Curiously, these authors seemed to have overlooked the account of Jos\u00e9 Soares da Silva, whose 1732 <i>Mem\u00f3rias para a Historia de Portugal</i> (vol. 3, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=v16BO2fh6ngC&amp;pg=PA367#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Ch. 281, p.1364</a>), also supplies a complete list as well as a few more details about the twelve. For a rough English translation of Silva's text, see T.M. Musgrave's note in 1826 trans. <i>The Lusiad: An epic poem</i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7qoDAAAAYAAJ&amp;pg=PA494#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.494</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See genealogy of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=9077\">\u00c1lvaro Gon\u00e7alves Coutinho, 'O Magri\u00e7o'</a> at GeneAll.net</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-silva-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-silva_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-silva_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-silva_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-silva_15-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Jos\u00e9 Soares da Silva <i>Mem\u00f3rias para a Historia de Portugal</i> (1732: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=v16BO2fh6ngC&amp;pg=PA368#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.1368</a>). (Musgrave 1826 trans., <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7qoDAAAAYAAJ&amp;pg=PA495#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.495</a>)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See genealogy of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=39062\">Jo\u00e3o Pereira da Cunha Agostim</a> at GeneAll.net</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pimentel, p.142</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pimentel, p.142. See also genealogy of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=58825\">Lu\u00eds Gon\u00e7alves Malafaia</a> at GeneAll.net</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Genealogy of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=39217\">Martim Lopes de Azevedo</a> at GeneAll.net</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Genealogy of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=1126\">Rui Gomes da Silva</a> at GeneAll.net</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Possible genealogy <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=12772\">of \u00c1lvaro de Almada 'o Justador'</a> at GeneAll.net</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. Pimentel, p.142-43.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Genealogy of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=12552\">Jo\u00e3o Fernandes Pacheco</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Almada 'o Justador' is wholly omitted and definitively replaced with Jo\u00e3o Fernandes Pacheco by Jos\u00e9 da Fonseca in his 1846 Paris edition of <i>Lusiadas</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=i0JEAAAAcAAJ&amp;pg=PA508#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.508</a>. See Pimentel, 1891: p.143.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Corte-Real's presence among the twelve was first proposed by Francisco Soares Toscano in his 1623 <i>Parallelos de Principes e Varoens Illustres</i>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=nedHAAAAMAAJ&amp;pg=PA193#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.193</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">T. Braga, 1902: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=boYfAAAAMAAJ&amp;pg=PA203#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p.203-04</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Braga, p.205</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For a review of possible historicity, see Costa (1935) and Hutchinson (2007).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The 15th-century <i>Cavalarias</i> identifies the Duchess as Constance of Castile, thus placing the date for this event definitely before her death in 1394. Braga (1902) prefers to identify the Duchess with Gaunt's third wife, <a href=\"/wiki/Katherine_Swynford\" title=\"Katherine Swynford\">Katherine Swynford</a>, the duchess from 1396 to 1399.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Soares da Silva (1732: p.1364).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hutchinson,_2007-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hutchinson,_2007_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hutchinson,_2007_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Hutchinson, 2007</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pimentel (1891: p.150).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pimentel (1891: p.144-45)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hutchinson (1988, 2007)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">e.g. Aubertin transl. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=8KoDAAAAYAAJ&amp;pg=PA9#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">1.12</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See Braga (1902: p.299-300). After nine long years, Garrett abandoned the poem in 1832. The fragments were published in a posthumous volume of his collected works in 1914.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dt>Sources</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Te%C3%B3filo_Braga\" title=\"Te\u00f3filo Braga\">Te\u00f3filo Braga</a> (1874) <i>Historia de Cam\u00f5es, Volume 1</i>, Porto: Imprensa Portuguesa</li>\n<li><a href=\"/wiki/Te%C3%B3filo_Braga\" title=\"Te\u00f3filo Braga\">Te\u00f3filo Braga</a> (1902) <i>Os Doze de Inglaterra - Poema</i>, Porto: Chardron. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=boYfAAAAMAAJ&amp;pg=PR3#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">online</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Correia\" title=\"Manuel Correia\">Manuel Correia</a> (1613) <i>Lusiadas de Luiz de Cam\u00f5es, com\u00e8ntados pelo licenciado Manuel Correia. Lisbon: P. Crasbeek. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=O8SZR8-HH9YC&amp;pg=PP5#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">online</a></i></li>\n<li>Costa, Joaquim (1935) <i>Os Doze de Inglaterra: O c\u00e9lebre epis\u00f3dio de \u00abOs Lus\u00edadas\u00bb na hist\u00f3ria e na lenda.</i>Porto: Imprensa Portugesa</li>\n<li><a href=\"/wiki/Almeida_Garrett\" title=\"Almeida Garrett\">Almeida Garrett</a> (1832) <i>Magri\u00e7o ou Os Doze de Inglaterra</i>, first published 1914, in <i>Obras completas de Almeida Garrett</i>, Volume 30, Lisbon: Livraria Moderna. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tVMLAQAAIAAJ&amp;pg=PA113#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">online</a></li>\n<li>Hutchinson, A.P. (1988) \"Anglo-Portuguese Relations and Arthurian Revival in Portugal\", in M. Gomes da Torre, editor, <i>Actas to Coloquio Comemorativo to VI centenario do Tratado de Windsor, 1986</i> Porto.</li>\n<li>Hutchinson, A.P. (2007) \"'Os Doze de Inglaterra': A Romance of Anglo-Portuguese Relations in the Later Middle. Ages?\", in M. Bull\u00f3n-Fern\u00e1ndez, editor, <i>England and Iberia in the Middle Ages, 12th-15th century: cultural, literary, and political exchanges</i>, London: Mamillan. p.166-188.</li>\n<li>Magalh\u00e3es Basto, Artur de (1935) <i>Rela\u00e7\u00e3o ou Cr\u00f3nica Breve das cavalarias dos Doze de Inglaterra (Manuscrito quinhetista da Biblioteca Publica do Porto</i> Porto: Impresa Portuguesa.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_de_Mariz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro de Mariz (page does not exist)\">Pedro de Mariz</a> (1598) <i>Dialogos de Varia Historia: em que sumariamente se referem muytas cousas antiguas de Hespanha</i> Coimbra: A. Mariz. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=aSSNbW3vzAQC&amp;pg=PT2#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">online</a></li>\n<li>Pimentel, A. (1891) <i>Um Contemporaneo do Infante D. Henrique</i> Porto: Lugan. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=fGQuAAAAYAAJ&amp;pg=PP13#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">online</a></li>\n<li>Jos\u00e9 Soares da Silva (1732) <i>Mem\u00f3rias para a Historia de Portugal que comprehendem o governo del rey D. Jo\u00e4o I: do anno 1383 at\u00e9 o anno de 1433</i>, Volume 3, Lisbon: Occidental.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=v16BO2fh6ngC&amp;pg=PA367#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">Ch. 281, p.1364</a></li>\n<li>Santos, J.J. Moreira dos (1985) \"O Medievalismo em Cam\u00f5es. Os Doze de Inglaterra\", <i>Revista da Universidade de Coimbra</i>, Vol. 33, p.209-20. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=_3fzsGRA84oC&amp;lpg=PA205&amp;pg=PA207#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">offprint</a></li>\n<li>Francisco Soares Toscano (1623) <i>Parallelos de Principes e Varoens Illustres, antigos a que muitos da nossa Na\u00e7\u00e3o Portugueza se a semelhar\u00e3o em suas obras, ditos e feitos; com a origem das armas de algumas familias deste Reyno</i> 1733 edition, Lisbon: Ferreiriana <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=nedHAAAAMAAJ&amp;pg=PP5#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">online</a>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jorge_Ferreira_de_Vasconcelos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jorge Ferreira de Vasconcelos (page does not exist)\">Jorge Ferreira de Vasconcelos</a> (1567) <i>Memorial das proezas da Segunda Tavola Redonda</i>, 1867 edition, Lisbon: Panorama <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=zbXBWiM6FkYC&amp;pg=PR3#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">online</a></li>\n<li>V\u00e9douro, Ignacio Rodrigues (1732) <i>Desafio dos doze de Inglaterra: que na corte de Londres se combateram em desaggravo das damas inglezas</i>, Ferreirana.</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1323\nCached time: 20180905132525\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.119 seconds\nPreprocessor visited node count: 615/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 839/2097152 bytes\nTemplate argument size: 179/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 16228/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.003/10.000 seconds\nLua memory usage: 525 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   44.853      1 -total\n 88.18%   39.553      1 Template:Reflist\n 11.51%    5.163      2 Template:Not_a_typo\n  4.74%    2.125      1 Template:Main_other\n  4.47%    2.006      2 Template:Sic\n  3.74%    1.677      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:31953808-0!canonical and timestamp 20180905132525 and revision id 806231371\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Els_dotze_d%27Anglaterra","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Els dotze d'Anglaterra"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Los_doce_de_Inglaterra","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Los doce de Inglaterra"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Os_Doze_de_Inglaterra","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Os Doze de Inglaterra"}],"categories":[{"sortkey":"Twelve Of England","*":"Medieval_knights"},{"sortkey":"Twelve Of England","*":"Medieval_legends"},{"sortkey":"Twelve Of England","*":"Portuguese_legends"},{"sortkey":"Twelve Of England","*":"Portuguese_literature"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"1890 British Ultimatum"},{"ns":0,"exists":"","*":"1966 FIFA World Cup"},{"ns":0,"exists":"","*":"1st Portuguese India Armada (Gama, 1497)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algarve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almeida Garrett"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Portuguese alliance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ariosto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthurian legend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Agincourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatrix da Silva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boiardo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Campo Maior Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chivalric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chivalry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constable of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constance of Castile, Duchess of Lancaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corte-Real family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count of Avranches"},{"ns":0,"exists":"","*":"Count of Flanders"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crown of Castile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke of Escalona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke of Lancaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enguerrand de Monstrelet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eus\u00e9bio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gascony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry the Navigator"},{"ns":0,"exists":"","*":"John II of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"John I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"John of Gaunt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o de Barros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katherine Swynford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knight of the Garter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lady-in-waiting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lagos, Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lu\u00eds de Cam\u00f5es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Correia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marshal of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuno \u00c1lvares Pereira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os Lus\u00edadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippa of Lancaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal national football team"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reconquista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard II of England"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Round table"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sintra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smithfield, London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tavira Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terceira Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Te\u00f3filo Braga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tournament (medieval)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twelve Peers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco Fernandes Coutinho, 1st Count of Marialva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco da Gama"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Vaz de Almada, 1st Count of Avranches"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro Gon\u00e7alves Coutinho"},{"ns":0,"*":"Jorge Ferreira de Vasconcelos"},{"ns":0,"*":"Pedro de Mariz"},{"ns":0,"*":"Gon\u00e7alo Vasques Coutinho"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Pereira da Cunha Agostim"},{"ns":0,"*":"Gil Vasques da Cunha"},{"ns":0,"*":"Pedro Homem da Costa"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro Mendes Cerveira"},{"ns":0,"*":"Rui Mendes Cerveira"},{"ns":0,"*":"Soeiro da Costa"},{"ns":0,"*":"Lu\u00eds Gon\u00e7alves Malafaia"},{"ns":0,"*":"Martim Lopes de Azevedo"},{"ns":0,"*":"\u00c1lvaro de Almada"},{"ns":0,"*":"Ferreira de Aves"},{"ns":0,"*":"Vasco Annes da Costa"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Not a typo"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sic"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=aSSNbW3vzAQC&pg=PT326#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=boYfAAAAMAAJ&dq=%22Doze%20de%20Inglaterra%22%20Fernao%20Lopes&pg=PA95#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=boYfAAAAMAAJ&pg=PA207#v=onepage&q&f=false,","https://books.google.com/books?id=Epo2AAAAMAAJ&pg=PA283#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=6NUpAAAAYAAJ&pg=PA247#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=7qoDAAAAYAAJ&pg=PA229#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=0IkGAQAAIAAJ&pg=PA230#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=1ogGAQAAIAAJ&pg=PA22#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=zbXBWiM6FkYC&pg=PA324#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=O8SZR8-HH9YC&pg=RA2-PA175#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=O8SZR8-HH9YC&pg=RA2-PA175-IA1#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=K7kGAAAAQAAJ&pg=PA433#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=boYfAAAAMAAJ&pg=PA298#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=fGQuAAAAYAAJ&pg=PA141#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=v16BO2fh6ngC&pg=PA367#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=7qoDAAAAYAAJ&pg=PA494#v=onepage&q&f=false","http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=9077","https://books.google.com/books?id=v16BO2fh6ngC&pg=PA368#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=7qoDAAAAYAAJ&pg=PA495#v=onepage&q&f=false","http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=39062","http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=58825","http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=39217","http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=1126","http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=12772","http://www.geneall.net/P/per_page.php?id=12552","https://books.google.com/books?id=i0JEAAAAcAAJ&pg=PA508#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=nedHAAAAMAAJ&pg=PA193#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=boYfAAAAMAAJ&pg=PA203#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=8KoDAAAAYAAJ&pg=PA9#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=boYfAAAAMAAJ&pg=PR3#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=O8SZR8-HH9YC&pg=PP5#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=tVMLAQAAIAAJ&pg=PA113#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=aSSNbW3vzAQC&pg=PT2#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=fGQuAAAAYAAJ&pg=PP13#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=_3fzsGRA84oC&lpg=PA205&pg=PA207#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=nedHAAAAMAAJ&pg=PP5#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=zbXBWiM6FkYC&pg=PR3#v=onepage&q&f=false"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legend","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Twelve_of_England","byteoffset":431,"anchor":"Legend"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins","number":"2","index":"2","fromtitle":"The_Twelve_of_England","byteoffset":4724,"anchor":"Origins"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The twelve","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"The_Twelve_of_England","byteoffset":7159,"anchor":"The_twelve"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"3","index":"4","fromtitle":"The_Twelve_of_England","byteoffset":13374,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cultural references","number":"4","index":"5","fromtitle":"The_Twelve_of_England","byteoffset":18401,"anchor":"Cultural_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"6","fromtitle":"The_Twelve_of_England","byteoffset":19752,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"The Twelve of England","iwlinks":[{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Lopo_Fz_Pacheco","*":"pt:Lopo Fz Pacheco"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Rui_Gomes_da_Silva,_1%C2%BA_alcaide_de_Campo_Maior","*":"pt:Rui Gomes da Silva, 1\u00ba alcaide de Campo Maior"},{"prefix":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Fernandes_Pacheco","*":"pt:Jo\u00e3o Fernandes Pacheco"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Twelve Of England"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3774650"}]}}