{"parse":{"title":"1989 attack on La Tablada barracks","pageid":5259510,"revid":851759893,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-citation_style\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>has an unclear citation style</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> The references used may be made clearer with a different or consistent style of <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citation</a> and <a href=\"/wiki/Help:Footnotes\" title=\"Help:Footnotes\">footnoting</a>.</span>  <small><i>(August 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:25.5em;border-spacing:2px;\"><tbody><tr><th class=\"summary\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Attack on La Tablada barracks</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:1px solid #aaa;line-height:1.5em;\"><a href=\"/wiki/File:Ataque_a_La_Tablada.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ataque a La Tablada.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Ataque_a_La_Tablada.jpg/220px-Ataque_a_La_Tablada.jpg\" width=\"220\" height=\"149\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Ataque_a_La_Tablada.jpg/330px-Ataque_a_La_Tablada.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/Ataque_a_La_Tablada.jpg/440px-Ataque_a_La_Tablada.jpg 2x\" data-file-width=\"1004\" data-file-height=\"678\" /></a><br />Policemen dragging a wounded militant<br /> during the attack</td></tr><tr><td colspan=\"2\"><table style=\"width:100%;margin:0;padding:0;border:0\"><tbody><tr><th style=\"padding-right:1em\">Date</th><td>23\u201324 January 1989</td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Location</th><td><span class=\"location\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\"><img alt=\"Argentina\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/23px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/35px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/46px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/La_Tablada\" title=\"La Tablada\">La Tablada</a>, <a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Province\" title=\"Buenos Aires Province\">Buenos Aires Province</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a></span></td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Result</th><td>\nArgentine government victory</td></tr></tbody></table></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Belligerents</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n<p><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/23px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/35px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/46px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentine_Army\" title=\"Argentine Army\">Argentine Army</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Province_Police\" class=\"mw-redirect\" title=\"Buenos Aires Province Police\">Buenos Aires Province Police</a></li></ul></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n<p><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/23px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/35px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/46px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Movimiento_Todos_por_la_Patria\" title=\"Movimiento Todos por la Patria\">Movimiento Todos por la Patria</a></li></ul></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Commanders and leaders</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\"><img alt=\"Argentina\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/23px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/35px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/46px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Ra\u00fal Alfons\u00edn</a><br /><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\"><img alt=\"Argentina\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/23px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/35px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/46px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Gassino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Gassino (page does not exist)\">Francisco Gassino</a></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n<span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\"><img alt=\"Argentina\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/23px-Flag_of_Argentina.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/35px-Flag_of_Argentina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Flag_of_Argentina.svg/46px-Flag_of_Argentina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"500\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Enrique_Gorriar%C3%A1n_Merlo\" title=\"Enrique Gorriar\u00e1n Merlo\">Enrique Gorriar\u00e1n Merlo</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Strength</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n3,600 soldiers and policemen</td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n46 fighters</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Casualties and losses</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n11 killed (9 soldiers and 2 policemen)<br />53 wounded</td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n28 killed</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-top:1px dotted #aaa;\">\n2 civilians and 1 horse killed<br />4 civilians Wounded</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>1989 attack on La Tablada barracks</b> was an assault on the military <a href=\"/wiki/Barracks\" title=\"Barracks\">barracks</a> located in <a href=\"/wiki/La_Tablada,_Buenos_Aires\" class=\"mw-redirect\" title=\"La Tablada, Buenos Aires\">La Tablada</a>, in the <a href=\"/wiki/Provinces_of_Argentina\" title=\"Provinces of Argentina\">province</a> of <a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Province\" title=\"Buenos Aires Province\">Buenos Aires</a>, <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentina</a>, by 40 members of <i><a href=\"/wiki/Movimiento_Todos_por_la_Patria\" title=\"Movimiento Todos por la Patria\">Movimiento Todos por la Patria</a></i> (MTP), commanded by former <a href=\"/wiki/People%27s_Revolutionary_Army_(Argentina)\" title=\"People&#39;s Revolutionary Army (Argentina)\">ERP</a> leader <a href=\"/wiki/Enrique_Gorriar%C3%A1n_Merlo\" title=\"Enrique Gorriar\u00e1n Merlo\">Enrique Gorriar\u00e1n Merlo</a>. 39 people were killed and 60 injured by the time the Argentine army retook the barracks. The MTP carried out the assault under the false pretense of preventing a military coup, allegedly planned for the end of January 1989 by the <i><a href=\"/wiki/Carapintadas\" title=\"Carapintadas\">Carapintadas</a></i>, a group of <a href=\"/wiki/Far-right\" class=\"mw-redirect\" title=\"Far-right\">far-right</a> military officers opposed to the investigations concerning the \"<a href=\"/wiki/Dirty_War\" title=\"Dirty War\">Dirty War</a>\". The Argentine president of the time, <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Ra\u00fal Alfons\u00edn</a> declared that the attack, with the ultimate goal of sparking a massive popular uprising, could have led to civil war.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Given a <a href=\"/wiki/Life_sentence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Life sentence\">life sentence</a> and imprisoned, as his comrades, in <a href=\"/wiki/Supermax\" class=\"mw-redirect\" title=\"Supermax\">high security quarters</a>, Gorriar\u00e1n Merlo was eventually freed in 2003.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He died in September 2006 while awaiting surgery for an <a href=\"/wiki/Abdominal_aortic_aneurysm\" title=\"Abdominal aortic aneurysm\">abdominal aortic aneurysm</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#The_assault_on_the_barracks\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">The assault on the barracks</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Alleged_human_rights_violations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Alleged human rights violations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Convictions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Convictions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_assault_on_the_barracks\">The assault on the barracks</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1989_attack_on_La_Tablada_barracks&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: The assault on the barracks\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 23 January 1989, a group of approximatively 40 members of the <i><a href=\"/wiki/Movimiento_Todos_por_la_Patria\" title=\"Movimiento Todos por la Patria\">Movimiento Todos por la Patria</a></i> (\"<i>All for the Motherland</i>\" Movement, \"MTP\", founded in 1986 by former <a href=\"/wiki/People%27s_Revolutionary_Army_(Argentina)\" title=\"People&#39;s Revolutionary Army (Argentina)\">ERP</a> leader <a href=\"/wiki/Enrique_Gorriar%C3%A1n_Merlo\" title=\"Enrique Gorriar\u00e1n Merlo\">Enrique Gorriar\u00e1n Merlo</a>) attacked the 3rd Mechanized Infantry Regiment barracks in La Tablada (<i>Regimiento de Infanter\u00eda Mecanizada N\u00ba 3</i>, RIM3). They broke into the barracks by ramming a stolen truck into the main gate, followed by several other vehicles.\n</p><p>According to <i><a href=\"/wiki/Clar%C3%ADn_(Argentine_newspaper)\" title=\"Clar\u00edn (Argentine newspaper)\">Clar\u00edn</a></i> newspaper, three different versions about the attack exist.<sup id=\"cite_ref-Clarin_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clarin-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Ten days before the assault, lawyer and MTP member Jorge Ba\u00f1os had declared in a conference that the <i><a href=\"/wiki/Carapintadas\" title=\"Carapintadas\">Carapintadas</a></i> were planning a <a href=\"/wiki/Coup\" class=\"mw-redirect\" title=\"Coup\">coup</a> for the end of January. The <i>Carapintadas</i> were members of the Armed Forces that had rebelled against the national government three times in 1987 and 1988, protesting the investigations on <a href=\"/wiki/Human_rights\" title=\"Human rights\">human rights</a> abuses during the \"<a href=\"/wiki/National_Reorganization_Process\" title=\"National Reorganization Process\">National Reorganization Process</a>\" (1976\u20131983). This has remained to this day the MTP's version, held in particular by the late Gorriar\u00e1n Merlo who claimed that the MTP was fulfilling the <a href=\"/wiki/Constitution_of_Argentina\" title=\"Constitution of Argentina\">constitutional</a> obligation of \"<i>bear[ing] arms in defense of the fatherland and of [the] Constitution</i>\".<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Alfonsin_la_tablada.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Alfonsin_la_tablada.jpg/250px-Alfonsin_la_tablada.jpg\" width=\"250\" height=\"190\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Alfonsin_la_tablada.jpg/375px-Alfonsin_la_tablada.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Alfonsin_la_tablada.jpg/500px-Alfonsin_la_tablada.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"974\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alfonsin_la_tablada.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>President <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Ra\u00fal Alfons\u00edn</a> (in pale suit) visits the site, where a <i>guerrillero</i> lies after being killed by the Army</div></div></div>\n<p>The official report on the attack by head of the Army Francisco Gassino claimed in contrary that it was the MTP, formed of several former ERP members, that had planned a coup. A last version claims that the MTP was victim of a manipulation by <a href=\"/wiki/Sistema_de_Inteligencia_Nacional\" title=\"Sistema de Inteligencia Nacional\">intelligence services</a>. A sociologist and professor who published an investigation into the attack believes the MTP had wider aims: <i>\"They weren\u2019t planning to put down a coup. They were creating the false image of a coup, to set the scene, but were planning to take the barracks and from there start a revolution.\"</i><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Argentine_Army\" title=\"Argentine Army\">Argentine Army</a>, assisted by the <a href=\"/wiki/Polic%C3%ADa_Bonaerense\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polic\u00eda Bonaerense\">Buenos Aires Police</a> (a total of 3,600 personnel) was called on to counterattack, and indiscriminately used <a href=\"/wiki/White_phosphorus_(weapon)\" class=\"mw-redirect\" title=\"White phosphorus (weapon)\">white phosphorus</a> (WP) in the zone, in violation of the <a href=\"/wiki/Geneva_Conventions\" title=\"Geneva Conventions\">Geneva Conventions</a>, which in civil wars are only binding with the consent of both parties, and not at all in police actions. The use of WP in combat is forbidden by <a href=\"/wiki/International_law\" title=\"International law\">international law</a>. In this case, it had the effect of completely burning the barracks and of carbonizing corpses.<sup id=\"cite_ref-Clarin_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clarin-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> 39 people were killed and 60 injured during the attack (the majority by conventional weapons). Nine were military personnel, two were police officers and the 28 remaining were members of the MTP. Lawyer Jorge Ba\u00f1os was among the dead.<sup id=\"cite_ref-Pensada_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pensada-10\">&#91;10&#93;</a></sup> In addition, 53 soldiers and police were wounded in the fighting.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>The following day, President <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Ra\u00fal Alfons\u00edn</a> (<a href=\"/wiki/Radical_Civic_Union\" title=\"Radical Civic Union\">UCR</a>, 1983\u201389) visited the site, protected by Argentine Army commandos, along with federal the judge of <a href=\"/wiki/Mor%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mor\u00f3n\">Mor\u00f3n</a>, Gerardo Larrambebere, who is today member of the court presiding over the 1994 <a href=\"/wiki/AMIA_bombing\" title=\"AMIA bombing\">AMIA bombing</a> case.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Alleged_human_rights_violations\">Alleged human rights violations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1989_attack_on_La_Tablada_barracks&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Alleged human rights violations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Retired sergeant Jos\u00e9 Almada, who had participated in the capture of the MTP members, declared in 2004 that Iv\u00e1n Ruiz and Jos\u00e9 D\u00edaz had been tortured. According to sergeant Almada, they referred to two persons who were not members of their brigade, and most probably <a href=\"/wiki/SIDE\" class=\"mw-redirect\" title=\"SIDE\">SIDE</a> agents. He identified one of them as Jorge Varando, chief of security of <a href=\"/wiki/HSBC\" title=\"HSBC\">HSBC</a> corporation in Buenos Aires during the <a href=\"/wiki/December_2001_riots_(Argentina)\" class=\"mw-redirect\" title=\"December 2001 riots (Argentina)\">December 2001 events</a>. Furthermore, sergeant Almada declared that he had clearly heard a radio conversation ordering to kill two of the captured prisoners. He also said that adjutant sergeant Esquivel, killed during the attack, had been in fact shot by the Army itself, after trying to get to his brother who had been taken prisoner. Sergeant Almada explicitly denounced the <a href=\"/wiki/Organization_of_American_States\" title=\"Organization of American States\">OAS</a> report written by Jorge Varando and General Arrillaga, the highest-ranking official in charge of the repression, which aimed at disguising adjutant sergeant Esquivel's suspicious death.<sup id=\"cite_ref-Almada_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Almada-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Jos\u00e9 Almada said that he had tried to inform his hierarchy about these <a href=\"/wiki/Human_rights_violations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Human rights violations\">human rights violations</a>, in accordance with article 194 of the Military Justice Code, but that they ignored him. He notably tried to inform General Mart\u00edn Balza. He also informed head of Argentine Army, General <a href=\"/w/index.php?title=Bonifacio_C%C3%A1ceres&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bonifacio C\u00e1ceres (page does not exist)\">Bonifacio C\u00e1ceres</a>, also telling him about his concerns that his neighbours were insulting him, saying that they were responsible of new cases of <i>desaparecidos</i>. Moreover, in his complaint before justice, he also said he had informed former head of the Army <a href=\"/wiki/Ricardo_Brinzoni\" title=\"Ricardo Brinzoni\">Ricardo Brinzoni</a>. After C\u00e1ceres's retirement in 1989, colonel Gasquet threatened Jos\u00e9 Almada of 40 days of arrest &#8212; he was finally given two days of arrest on charges of wearing a beard, and then sent him to <a href=\"/wiki/Paran%C3%A1,_Entre_R%C3%ADos\" title=\"Paran\u00e1, Entre R\u00edos\">Paran\u00e1, Entre R\u00edos</a>. Later, he was again sentenced to 30 days of arrest, confined to <a href=\"/wiki/Crespo,_Entre_R%C3%ADos\" title=\"Crespo, Entre R\u00edos\">Crespo</a> near Paran\u00e1 and finally forced to retire. He still claims to this day he is still being \"persecuted.\"<sup id=\"cite_ref-Almada_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Almada-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>The MTP guerrillas were also accused of human right violations. As a conscript serving in the 3rd Infantry Regiment, Eduardo Navascues was taken prisoner early in the assault and suffered shrapnel wounds in the fighting that followed. Despite having been shot several years later in an attempt to silence him, he has given testimony in a recent court case alleging <a href=\"/wiki/Human_rights_abuses\" class=\"mw-redirect\" title=\"Human rights abuses\">human rights abuses</a> including physical and mental torture at the hand of the guerrillas.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Another conscript, Private V\u00edctor Eduardo Scarafiocco claimed that he and others were used as human shields by the guerrillas and that Private H\u00e9ctor Cardozo was killed as a result.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Convictions\">Convictions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1989_attack_on_La_Tablada_barracks&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Convictions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Twenty surviving members of the MTP were later convicted and given sentences ranging from 10 years to life imprisonment. They were judged under the <i><a href=\"/w/index.php?title=Ley_de_Defensa_de_la_Democracia_(Argentina)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ley de Defensa de la Democracia (Argentina) (page does not exist)\">Ley de Defensa de la Democracia (Argentina)</a></i> (Defense of the Democracy Act) which deprive them of a right to <a href=\"/wiki/Court_of_appeal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Court of appeal\">appeal</a> and to a new trial.<sup id=\"cite_ref-Pensada_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pensada-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Enrique Gorriar\u00e1n Merlo was given a <a href=\"/wiki/Life_sentence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Life sentence\">life sentence</a>, and his ex-wife, Ana Mar\u00eda S\u00edvori, was sentenced to 18 years of imprisonment.\nDuring the oral and public trial, Gorriar\u00e1n put into question the legitimacy of the process and objected to the circumstances of his capture in the suburbs of <a href=\"/wiki/Mexico_city\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexico city\">Mexico</a> in October 1995, which he called a \"<a href=\"/wiki/Kidnapping\" title=\"Kidnapping\">kidnapping</a>\". He was charged with being co-author of qualified <a href=\"/w/index.php?title=Illicit_association&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Illicit association (page does not exist)\">illicit association</a>, <a href=\"/wiki/Rebellion\" title=\"Rebellion\">rebellion</a>, <a href=\"/wiki/Usurpation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usurpation\">usurpation</a>, <a href=\"/wiki/Homicide\" title=\"Homicide\">homicide</a> with aggravated circumstances, aggravated illegal privation of freedom and reiterated injuries. His ex-wife S\u00edvori was charged with being co-author of qualified illicit association, and secondary participant to offenses of rebellion, doubly aggravated homicide, tentative of homicide, aggravated theft, reiterated injuries and co-author of the use of <a href=\"/w/index.php?title=False_identity_documents&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"False identity documents (page does not exist)\">false identity documents</a>.\n</p><p>Most of those convicted in the attacks were placed in a <a href=\"/wiki/Supermax\" class=\"mw-redirect\" title=\"Supermax\">maximum security cell block</a> on the eighteenth floor of the  <a href=\"/wiki/Caseros_prison\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caseros prison\">Caseros prison</a> in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>.<sup id=\"cite_ref-ai-seguimiento_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ai-seguimiento-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Finally, President <a href=\"/wiki/Fernando_de_la_R%C3%BAa\" title=\"Fernando de la R\u00faa\">Fernando de la R\u00faa</a> (<a href=\"/wiki/Alliance_for_Work,_Justice_and_Education\" title=\"Alliance for Work, Justice and Education\">Alliance for Work, Justice and Education</a>, 1999\u20132001) commuted the prison sentences. And two days before <a href=\"/wiki/N%C3%A9stor_Kirchner\" title=\"N\u00e9stor Kirchner\">N\u00e9stor Kirchner</a>'s access to his functions, Interim President <a href=\"/wiki/Eduardo_Duhalde\" title=\"Eduardo Duhalde\">Eduardo Duhalde</a> (member of the <a href=\"/wiki/Justicialist_Party\" title=\"Justicialist Party\">Justicialist Party</a>) freed Gorriar\u00e1n Merlo, on 23 May 2003, after 14 years of prison in high security quarters, who declared that it was \"an act of justice\".<sup id=\"cite_ref-Clarin_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Clarin-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Gorriar\u00e1n Merlo died of a <a href=\"/wiki/Cardiac_arrest\" title=\"Cardiac arrest\">cardiac arrest</a> at the <a href=\"/wiki/Hospital_Argerich\" title=\"Hospital Argerich\">Hospital Argerich</a> in Buenos Aires, while he was about to be operated of an <a href=\"/wiki/Abdominal_aortic_aneurysm\" title=\"Abdominal aortic aneurysm\">abdominal aortic aneurysm</a>, on 22 September 2006, at the age of 64.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1989_attack_on_La_Tablada_barracks&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=E5arAAAAIAAJ&amp;pg=PA119&amp;dq=alfonsin+declared+that+the+attack+could+have+led+to+civil+war\">The Politics of Human Rights in Argentina: Protest, Change, and Democratization, </a><a href=\"/wiki/Alison_Brysk\" title=\"Alison Brysk\">Alison Brysk</a>, p. 119, Stanford University Press, 1994</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Comisi%C3%B3n_Interamericana_de_Derechos_Humanos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos\">Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cidh.org/annualrep/97span/Argentina11.137.htm\">Informe N\u00ba 55/97 - Caso 11.137</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Human_Rights_Watch\" title=\"Human Rights Watch\">Human Rights Watch</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hrw.org/reports/1989/WR89/Argentin.htm\">1989 Argentina report</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Clarin-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Clarin_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clarin_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Clarin_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.clarin.com/diario/2004/01/23/p-01403.htm\">\"El ataque a La Tablada, la \u00faltima aventura de la guerrilla argentina\"</a>. <i>Clar\u00edn</i> (in Spanish). 23 January 2004.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Clar%C3%ADn&amp;rft.atitle=El+ataque+a+La+Tablada%2C+la+%C3%BAltima+aventura+de+la+guerrilla+argentina&amp;rft.date=2004-01-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.clarin.com%2Fdiario%2F2004%2F01%2F23%2Fp-01403.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1989+attack+on+La+Tablada+barracks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.taringa.net/posts/110886/Copamiento-al-cuartel-de-La-Tablada.html\">\"Copamiento al cuartel de La Tablada\"</a> (in Spanish). Taringa!.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Copamiento+al+cuartel+de+La+Tablada&amp;rft.pub=Taringa%21.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.taringa.net%2Fposts%2F110886%2FCopamiento-al-cuartel-de-La-Tablada.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1989+attack+on+La+Tablada+barracks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Constitution_of_Argentina\" title=\"Constitution of Argentina\">Constitution of the Argentine Nation</a>, Article 21. \"<i>Every Argentine citizen is obliged to bear arms in defense of the fatherland and of this Constitution\u2026</i>\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20090814042252/http://www.theargentimes.com/feature/la-tablada-the-guerrillas-last-stand-/\">La Tablada \u2013 the Guerrillas\u2019 Last Stand</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unhchr.ch/Huridocda/Huridoca.nsf/0/298628a9022c5e06c12569fb00576635?\">\"OpenDocument E/CN.4/2001/NGO/98\"</a> (in Spanish). United Nations. 12 January 2001<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2007</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=OpenDocument+E%2FCN.4%2F2001%2FNGO%2F98&amp;rft.pub=United+Nations&amp;rft.date=2001-01-12&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.unhchr.ch%2FHuridocda%2FHuridoca.nsf%2F0%2F298628a9022c5e06c12569fb00576635%3F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1989+attack+on+La+Tablada+barracks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Agenzia_Nazionale_Stampa_Associata\" title=\"Agenzia Nazionale Stampa Associata\">ANSA</a> cable quoted by <a href=\"/wiki/RAI\" title=\"RAI\">RaiNews</a>24: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rainews24.rai.it/ran24/inchiesta/testimonianze.asp\">Alcune testimonianze sull'uso militare del fosforo bianco</a> <span class=\"languageicon\">(in Italian)</span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pensada-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Pensada_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pensada_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><i>La Historia Pensada</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lahistoriapensada.com.ar/index.php?id=61\"><i>Asalto al cuartel General Belgrano (La Tablada)</i></a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since September 2016\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>. September 17, 2006 <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,956889,00.html\">\"Argentina The Battle of La Tablada\"</a>. TIME Magazine. 6 February 1989.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Argentina+The+Battle+of+La+Tablada&amp;rft.date=1989-02-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.time.com%2Ftime%2Fmagazine%2Farticle%2F0%2C9171%2C956889%2C00.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1989+attack+on+La+Tablada+barracks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Almada-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Almada_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Almada_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-31720-2004-02-20.html\">\"Mi verdad sobre La Tablada es irrefutable\"</a>. <i>P\u00e1gina/12</i> (in Spanish). 20 February 2004.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=P%C3%A1gina%2F12&amp;rft.atitle=Mi+verdad+sobre+La+Tablada+es+irrefutable&amp;rft.date=2004-02-20&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.pagina12.com.ar%2Fdiario%2Felpais%2F1-31720-2004-02-20.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A1989+attack+on+La+Tablada+barracks\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.notife.com/noticia/articulo/975240/La_Tablada_niegan_que_una_atacante_haya_sido_fusilada.html\"><i>Niegan que una atacante haya sido fusilada</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110714203114/http://www.notife.com/noticia/articulo/975240/La_Tablada_niegan_que_una_atacante_haya_sido_fusilada.html\">Archived</a> 2011-07-14 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. <i>Diario Digital de Santa Fe</i>, 11 de agosto de 2009 <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.derf.com.ar/despachos.asp?cod_des=300517&amp;ID_Seccion=53\"><i>Cr\u00f3nica de un olvido</i></a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ai-seguimiento-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ai-seguimiento_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.web.amnesty.org/library/Index/ESLAMR130011991?open&amp;of=ESL-ARG\"><i>Seguimiento de la investigaci\u00f3n criminal sobre el ataque al cuartel del Regimiento de Infanter\u00eda Mecanizada III de La Tablada</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060405203743/http://web.amnesty.org/library/Index/ESLAMR130011991?open&amp;of=ESL-ARG\">Archived</a> 2006-04-05 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Amnesty_International\" title=\"Amnesty International\">Amnesty International</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://web.amnesty.org/library/Index/engAMR130122000?OpenDocument&amp;of=COUNTRIES%5CARGENTINA\"><i>Argentina: bringing the law into line with international obligations &#8212; a challenge for the legislators</i></a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071116230849/http://web.amnesty.org/library/Index/engAMR130122000?OpenDocument&amp;of=COUNTRIES%5CARGENTINA\">Archived</a> 2007-11-16 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>..</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clar\u00edn, 22 September 2006. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.clarin.com/diario/2006/09/22/um/m-01276448.htm\"><i>Muri\u00f3 el ex l\u00edder guerrillero Gorriar\u00e1n Merlo</i></a> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=1989_attack_on_La_Tablada_barracks&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:1989_attack_on_La_Tablada_barracks\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:1989 attack on La Tablada barracks\">1989 attack on La Tablada barracks</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Argentina\" title=\"History of Argentina\">History of Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carapintadas\" title=\"Carapintadas\">Carapintadas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Gorriar%C3%A1n_Merlo\" title=\"Enrique Gorriar\u00e1n Merlo\">Enrique Gorriar\u00e1n Merlo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dirty_War\" title=\"Dirty War\">Dirty War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Revolutionary_Army_(Argentina)\" title=\"People&#39;s Revolutionary Army (Argentina)\">ERP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_phosphorus_(weapon)\" class=\"mw-redirect\" title=\"White phosphorus (weapon)\">White phosphorus (weapon)</a></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=1989_attack_on_La_Tablada_barracks&amp;params=34_41_56_S_58_32_10_W_\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">34\u00b041\u203256\u2033S</span> <span class=\"longitude\">58\u00b032\u203210\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">34.69889\u00b0S 58.53611\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">-34.69889; -58.53611</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Ra\u00fal_Alfons\u00edn\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Template:Ra\u00fal Alfons\u00edn\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Template talk:Ra\u00fal Alfons\u00edn\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Ra\u00fal_Alfons\u00edn\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Ra\u00fal Alfons\u00edn</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Life and politics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Propuesta_y_control\" title=\"Propuesta y control\">Propuesta y control</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_cuesti%C3%B3n_argentina\" title=\"La cuesti\u00f3n argentina\">La cuesti\u00f3n argentina</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Permanent_Assembly_for_Human_Rights\" title=\"Permanent Assembly for Human Rights\">Permanent Assembly for Human Rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pact_of_Olivos\" title=\"Pact of Olivos\">Pact of Olivos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Death_and_state_funeral_of_Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Death and state funeral of Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Death and state funeral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timeline of Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Timeline</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"3\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg/90px-Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg/135px-Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg/180px-Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"642\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Presidency_of_Ra%C3%BAl_Alfons%C3%ADn\" title=\"Presidency of Ra\u00fal Alfons\u00edn\">Presidency</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Events</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_Commission_on_the_Disappearance_of_Persons\" title=\"National Commission on the Disappearance of Persons\">CONADEP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Austral_plan\" title=\"Austral plan\">Austral plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trial_of_the_Juntas\" title=\"Trial of the Juntas\">Trial of the Juntas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1987_Carapintada_mutiny\" title=\"1987 Carapintada mutiny\">1987 Carapintada mutiny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spring_plan\" title=\"Spring plan\">Spring plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1989_attack_on_La_Tablada_Regiment\" class=\"mw-redirect\" title=\"1989 attack on La Tablada Regiment\">1989 attack on La Tablada Regiment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1989_riots_in_Argentina\" title=\"1989 riots in Argentina\">1989 riots in Argentina</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Elections</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentine_general_election,_1983\" title=\"Argentine general election, 1983\">1983 general election</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentine_Beagle_conflict_dispute_resolution_referendum,_1984\" title=\"Argentine Beagle conflict dispute resolution referendum, 1984\">Argentine Beagle conflict dispute resolution referendum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentine_legislative_election,_1985\" title=\"Argentine legislative election, 1985\">1985 midterm elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argentine_legislative_election,_1987\" title=\"Argentine legislative election, 1987\">1987 midterm elections</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Laws</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Full_stop_law\" title=\"Full stop law\">Full stop law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_Due_Obedience\" title=\"Law of Due Obedience\">Law of Due Obedience</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Family</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Lorenza_Barreneche\" title=\"Mar\u00eda Lorenza Barreneche\">Mar\u00eda Lorenza Barreneche</a> (wife)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ricardo_Alfons%C3%ADn\" title=\"Ricardo Alfons\u00edn\">Ricardo Alfons\u00edn</a> (son)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2193\nCached time: 20180922010638\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.324 seconds\nPreprocessor visited node count: 1399/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 42780/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1603/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 11840/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.084/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.98 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  256.598      1 -total\n 47.38%  121.584      1 Template:Reflist\n 16.67%   42.785      3 Template:Cite_news\n 15.82%   40.602      1 Template:Citation_style\n 11.82%   30.341      1 Template:Commons_category\n 10.91%   27.987      1 Template:Infobox_military_conflict\n 10.51%   26.977      1 Template:Ambox\n  9.40%   24.128      1 Template:Commons\n  8.79%   22.567      1 Template:Sister_project\n  8.00%   20.526      1 Template:Side_box\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5259510-0!canonical and timestamp 20180922010638 and revision id 851759893\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Atac_a_la_caserna_de_La_Tablada","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Atac a la caserna de La Tablada"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Copamiento_del_cuartel_de_La_Tablada","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Copamiento del cuartel de La Tablada"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Italian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_September_2016"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_references_cleanup_from_August_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_references_cleanup"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_covered_by_WikiProject_Wikify_from_August_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_covered_by_WikiProject_Wikify"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Presidency_of_Ra\u00fal_Alfons\u00edn"},{"sortkey":"Attack","*":"1989_in_Argentina"},{"sortkey":"","*":"Conflicts_in_1989"},{"sortkey":"","*":"Terrorist_incidents_in_Argentina"},{"sortkey":"","*":"Carapintadas"},{"sortkey":"","*":"Combat_incidents"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia references cleanup from August 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles covered by WikiProject Wikify from August 2012"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from September 2016"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name it"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"1987 Carapintada mutiny"},{"ns":0,"exists":"","*":"1989 attack on La Tablada Regiment"},{"ns":0,"exists":"","*":"1989 riots in Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"AMIA bombing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abdominal aortic aneurysm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agenzia Nazionale Stampa Associata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alison Brysk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alliance for Work, Justice and Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amnesty International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Beagle conflict dispute resolution referendum, 1984"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine general election, 1983"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine legislative election, 1985"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine legislative election, 1987"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austral plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barracks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires Province Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carapintadas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardiac arrest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caseros prison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clar\u00edn (Argentine newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court of appeal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crespo, Entre R\u00edos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Death and state funeral of Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"December 2001 riots (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dirty War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Duhalde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Gorriar\u00e1n Merlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far-right"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando de la R\u00faa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Full stop law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva Conventions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"HSBC"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homicide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospital Argerich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human Rights Watch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights abuses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights violations"},{"ns":0,"exists":"","*":"International law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justicialist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kidnapping"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Tablada"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Tablada, Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"La cuesti\u00f3n argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of Due Obedience"},{"ns":0,"exists":"","*":"Life sentence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Lorenza Barreneche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico city"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mor\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Movimiento Todos por la Patria"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Commission on the Disappearance of Persons"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Reorganization Process"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00e9stor Kirchner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organization of American States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pact of Olivos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paran\u00e1, Entre R\u00edos"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Revolutionary Army (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Permanent Assembly for Human Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polic\u00eda Bonaerense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presidency of Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Propuesta y control"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provinces of Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"RAI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radical Civic Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Brinzoni"},{"ns":0,"exists":"","*":"SIDE"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sistema de Inteligencia Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spring plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supermax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trial of the Juntas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usurpation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"White phosphorus (weapon)"},{"ns":0,"*":"Francisco Gassino"},{"ns":0,"*":"Bonifacio C\u00e1ceres"},{"ns":0,"*":"Ley de Defensa de la Democracia (Argentina)"},{"ns":0,"*":"Illicit association"},{"ns":0,"*":"False identity documents"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Footnotes"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation style"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox military conflict"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Argentina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:It icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name it"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ra\u00fal Alfons\u00edn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox military conflict"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Edit-clear.svg","Ataque_a_La_Tablada.jpg","Flag_of_Argentina.svg","Alfonsin_la_tablada.jpg","Commons-logo.svg","Argentina.RaulAlfonsin.01.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=E5arAAAAIAAJ&pg=PA119&dq=alfonsin+declared+that+the+attack+could+have+led+to+civil+war","http://www.cidh.org/annualrep/97span/Argentina11.137.htm","https://www.hrw.org/reports/1989/WR89/Argentin.htm","http://www.clarin.com/diario/2004/01/23/p-01403.htm","http://www.taringa.net/posts/110886/Copamiento-al-cuartel-de-La-Tablada.html","https://archive.is/20090814042252/http://www.theargentimes.com/feature/la-tablada-the-guerrillas-last-stand-/","http://www.unhchr.ch/Huridocda/Huridoca.nsf/0/298628a9022c5e06c12569fb00576635?","http://www.rainews24.rai.it/ran24/inchiesta/testimonianze.asp","http://www.lahistoriapensada.com.ar/index.php?id=61","http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,956889,00.html","http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-31720-2004-02-20.html","http://www.notife.com/noticia/articulo/975240/La_Tablada_niegan_que_una_atacante_haya_sido_fusilada.html","https://web.archive.org/web/20110714203114/http://www.notife.com/noticia/articulo/975240/La_Tablada_niegan_que_una_atacante_haya_sido_fusilada.html","http://www.derf.com.ar/despachos.asp?cod_des=300517&ID_Seccion=53","http://www.web.amnesty.org/library/Index/ESLAMR130011991?open&of=ESL-ARG","https://web.archive.org/web/20060405203743/http://web.amnesty.org/library/Index/ESLAMR130011991?open&of=ESL-ARG","http://web.amnesty.org/library/Index/engAMR130122000?OpenDocument&of=COUNTRIES%5CARGENTINA","https://web.archive.org/web/20071116230849/http://web.amnesty.org/library/Index/engAMR130122000?OpenDocument&of=COUNTRIES%5CARGENTINA","http://www.clarin.com/diario/2006/09/22/um/m-01276448.htm","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=1989_attack_on_La_Tablada_barracks&params=34_41_56_S_58_32_10_W_"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"The assault on the barracks","number":"1","index":"1","fromtitle":"1989_attack_on_La_Tablada_barracks","byteoffset":2910,"anchor":"The_assault_on_the_barracks"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Alleged human rights violations","number":"2","index":"2","fromtitle":"1989_attack_on_La_Tablada_barracks","byteoffset":7868,"anchor":"Alleged_human_rights_violations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Convictions","number":"3","index":"3","fromtitle":"1989_attack_on_La_Tablada_barracks","byteoffset":11338,"anchor":"Convictions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"1989_attack_on_La_Tablada_barracks","byteoffset":14385,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"1989_attack_on_La_Tablada_barracks","byteoffset":14417,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"1989 attack on La Tablada barracks","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:1989_attack_on_La_Tablada_barracks","*":"commons:Category:1989 attack on La Tablada barracks"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3826133"}]}}