{"parse":{"title":"Banja Luka incident","pageid":8436184,"revid":845597835,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:25.5em;border-spacing:2px;\"><tbody><tr><th class=\"summary\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Banja Luka incident</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"background-color:#DCDCDC;text-align:center;vertical-align:middle;\">Part of the <a href=\"/wiki/Bosnian_War\" title=\"Bosnian War\">Bosnian War</a> and <a href=\"/wiki/Operation_Deny_Flight\" title=\"Operation Deny Flight\">Operation Deny Flight</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\"><table style=\"width:100%;margin:0;padding:0;border:0\"><tbody><tr><th style=\"padding-right:1em\">Date</th><td>28 February 1994</td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Location</th><td><span class=\"location\">southwest of <a href=\"/wiki/Banja_Luka\" title=\"Banja Luka\">Banja Luka</a>, <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a></span><br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Banja_Luka_incident&amp;params=44_32_8.54_N_16_34_57.42_E_type:event_region:BA\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">44\u00b032\u20328.54\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b034\u203257.42\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">44.5357056\u00b0N 16.5826167\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">44.5357056; 16.5826167</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Banja_Luka_incident&amp;params=44_32_8.54_N_16_34_57.42_E_type:event_region:BA\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">44\u00b032\u20328.54\u2033N</span> <span class=\"longitude\">16\u00b034\u203257.42\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">44.5357056\u00b0N 16.5826167\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">44.5357056; 16.5826167</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th style=\"padding-right:1em\">Result</th><td>\nNATO victory</td></tr></tbody></table></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Belligerents</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Republika_Srpska.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Republika Srpska.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/25px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png\" width=\"25\" height=\"13\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/38px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/50px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"450\" /></a> <a href=\"/wiki/Republika_Srpska\" title=\"Republika Srpska\">Republika Srpska</a></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n<p><a href=\"/wiki/File:Flag_of_NATO.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of NATO.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Flag_of_NATO.svg/25px-Flag_of_NATO.svg.png\" width=\"25\" height=\"19\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Flag_of_NATO.svg/38px-Flag_of_NATO.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Flag_of_NATO.svg/50px-Flag_of_NATO.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a> <a href=\"/wiki/NATO\" title=\"NATO\">NATO</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_the_United_States.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of the United States.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/25px-Flag_of_the_United_States.svg.png\" width=\"25\" height=\"13\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/38px-Flag_of_the_United_States.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a4/Flag_of_the_United_States.svg/50px-Flag_of_the_United_States.svg.png 2x\" data-file-width=\"1235\" data-file-height=\"650\" /></a> <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a></li></ul></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Strength</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n6 <a href=\"/wiki/J-21_Jastreb\" class=\"mw-redirect\" title=\"J-21 Jastreb\">J-21 Jastrebs</a><br />2 <a href=\"/wiki/J-22_Orao\" class=\"mw-redirect\" title=\"J-22 Orao\">J-22 Oraos</a></td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\n4+ <a href=\"/wiki/F-16\" class=\"mw-redirect\" title=\"F-16\">F-16s</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;text-align:center;vertical-align:middle;font-size:110%;\">Casualties and losses</th></tr><tr><td style=\"width:50%;border-right:1px dotted #aaa;\">\n5 aircraft downed,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> but only 4<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> recognized by <a href=\"/wiki/Joint_Force_Command_Naples\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joint Force Command Naples\">AFSOUTH</a>, <a href=\"/wiki/NATO\" title=\"NATO\">NATO</a> &amp; <a href=\"/wiki/USAF\" class=\"mw-redirect\" title=\"USAF\">USAF</a><br /> 3 pilots killed <br />1 wounded</td><td style=\"width:50%;padding-left:0.25em\">\nnone</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Bosnian_War\" style=\"margin:0;float:right;clear:right;width:25.5em;margin-bottom:0.5em;margin-left:1em;;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:#C3D6EF;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Campaignbox_Bosnian_War\" title=\"Template:Campaignbox Bosnian War\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Campaignbox_Bosnian_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Template talk:Campaignbox Bosnian War\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Campaignbox_Bosnian_War&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background-color:#C3D6EF;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Bosnian_War\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span style=\"line-height:1.6em\"><a href=\"/wiki/Bosnian_War\" title=\"Bosnian War\">Bosnian War</a></span></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Siege_of_Sarajevo\" title=\"Siege of Sarajevo\">Sarajevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fo%C4%8Da_massacres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fo\u010da massacres\">Fo\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zvornik_massacre\" title=\"Zvornik massacre\">Zvornik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doboj_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doboj massacre\">Doboj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prijedor_ethnic_cleansing\" title=\"Prijedor ethnic cleansing\">Prijedor</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Srebrenica\" title=\"Siege of Srebrenica\">Siege of Srebrenica</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Srebrenica_massacre\" title=\"Srebrenica massacre\">Massacre</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/1992_Yugoslav_People%27s_Army_column_incident_in_Sarajevo\" title=\"1992 Yugoslav People&#39;s Army column incident in Sarajevo\">Sarajevo JNA column</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1992_Yugoslav_People%27s_Army_column_incident_in_Tuzla\" title=\"1992 Yugoslav People&#39;s Army column incident in Tuzla\">Tuzla JNA column</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Biha%C4%87\" title=\"Siege of Biha\u0107\">Biha\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Jackal\" title=\"Operation Jackal\">Jackal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Vrbas_%2792\" title=\"Operation Vrbas &#39;92\">Vrbas '92</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Corridor_92\" title=\"Operation Corridor 92\">Corridor 92</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kori%C4%87ani_Cliffs_massacre\" title=\"Kori\u0107ani Cliffs massacre\">Kori\u0107ani Cliffs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croat%E2%80%93Bosniak_War\" title=\"Croat\u2013Bosniak War\">Croat\u2013Bosniak War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_%C5%BDep%C4%8De\" title=\"Battle of \u017dep\u010de\">Battle of \u017dep\u010de</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kravica_attack_(1993)\" title=\"Kravica attack (1993)\">Kravica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1a_killings\" title=\"Du\u0161a killings\">Du\u0161a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0trpci_massacre\" title=\"\u0160trpci massacre\">\u0160trpci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Mostar\" title=\"Siege of Mostar\">Mostar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Deny_Flight\" title=\"Operation Deny Flight\">Deny Flight</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahmi%C4%87i_massacre\" title=\"Ahmi\u0107i massacre\">Ahmi\u0107i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trusina_killings\" title=\"Trusina killings\">Trusina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sovi%C4%87i_and_Doljani_massacres\" title=\"Sovi\u0107i and Doljani massacres\">Sovi\u0107i/Doljani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobrinja_mortar_attack\" title=\"Dobrinja mortar attack\">Dobrinja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mokronoge_massacre\" title=\"Mokronoge massacre\">Mokronoge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grabovica_massacre\" title=\"Grabovica massacre\">Grabovica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Neretva_%2793\" title=\"Operation Neretva &#39;93\">Neretva '93</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stupni_Do_massacre\" title=\"Stupni Do massacre\">Stupni Do massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kri%C5%BEan%C4%8Devo_Selo_killings\" title=\"Kri\u017ean\u010devo Selo killings\">Kri\u017ean\u010devo Selo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Markale_massacres#First_massacre\" title=\"Markale massacres\">1st Markale</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Banja Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Tvigi_94\" title=\"Operation Tvigi 94\">Tvigi 94</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Washington_Agreement\" title=\"Washington Agreement\">Washington Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_B%C3%B8llebank\" title=\"Operation B\u00f8llebank\">B\u00f8llebank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Amanda\" title=\"Operation Amanda\">Amanda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Tiger_(1994)\" title=\"Operation Tiger (1994)\">Tiger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Spider\" title=\"Operation Spider\">Spider</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Kupres_(1994)\" title=\"Battle of Kupres (1994)\">2nd Kupres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Winter_%2794\" title=\"Operation Winter &#39;94\">Winter '94</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Winter_%2794#Operation_Leap_1\" title=\"Operation Winter &#39;94\">Leap 1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ora%C5%A1je\" title=\"Battle of Ora\u0161je\">Ora\u0161je</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tuzla_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tuzla massacre\">Tuzla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Vrbanja_Bridge\" title=\"Battle of Vrbanja Bridge\">Vrbanja Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Winter_%2794#Operation_Leap_2\" title=\"Operation Winter &#39;94\">Leap 2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scott_O%27Grady#Shootdown\" title=\"Scott O&#39;Grady\">Mrkonji\u0107 Grad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_for_Vozu%C4%87a\" title=\"Battle for Vozu\u0107a\">Vozu\u0107a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Miracle\" title=\"Operation Miracle\">Miracle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Summer_%2795\" title=\"Operation Summer &#39;95\">Summer '95</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Storm\" title=\"Operation Storm\">Storm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Markale_massacres#Second_massacre\" title=\"Markale massacres\">2nd Markale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Deliberate_Force\" title=\"Operation Deliberate Force\">Deliberate Force</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Mistral_2\" title=\"Operation Mistral 2\">Mistral 2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Sana\" title=\"Operation Sana\">Sana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Una\" title=\"Operation Una\">Una</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Southern_Move\" title=\"Operation Southern Move\">Southern Move</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p>The <b>Banja Luka incident</b> on 28 February 1994, was an incident in which six <a href=\"/wiki/Republika_Srpska_Air_Force\" title=\"Republika Srpska Air Force\">Republika Srpska Air Force</a> <a href=\"/wiki/J-21_Jastreb\" class=\"mw-redirect\" title=\"J-21 Jastreb\">J-21 Jastreb</a> single-seat light attack jets were engaged, and four of them shot down, by <a href=\"/wiki/United_States_Air_Force\" title=\"United States Air Force\">United States Air Force</a> <a href=\"/wiki/General_Dynamics_F-16_Fighting_Falcon\" title=\"General Dynamics F-16 Fighting Falcon\">F-16</a> fighters southwest of <a href=\"/wiki/Banja_Luka\" title=\"Banja Luka\">Banja Luka</a>, <a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a>. It was the first active combat in NATO's history.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Bombing_of_Novi_Travnik\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Bombing of Novi Travnik</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Air_engagement\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Air engagement</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Bosnian_Serb_pilots\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Bosnian Serb pilots</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bombing_of_Novi_Travnik\">Bombing of Novi Travnik</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banja_Luka_incident&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bombing of Novi Travnik\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In February 1994, the 526th Fighter Squadron, \"Black Knights\", based out of Ramstein AB, Germany, was attached to the 401st Operations Group (Provisional) operating out of Aviano AB, Italy, as part of NATO's <a href=\"/wiki/Operation_Deny_Flight\" title=\"Operation Deny Flight\">Operation Deny Flight</a>. On Feb 28th, a flight of two 526th F-16s, \"Knight 25\" and \"Knight 26\", were crossing over Croatian airspace to conduct Close Air Support training near Sarajevo, Bosnia, when they detected six unidentified radar contacts eastbound in the No Fly Zone.  These contacts were not immediately visible to the NATO <a href=\"/wiki/Boeing_E-3_Sentry\" title=\"Boeing E-3 Sentry\">AWACS</a> aircraft flying over <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a> territory because of distance and hilly terrain.  After several minutes, AWACS was able to establish contact south of Banja Luka at 6:35&#160;a.m. Two other 526th Squadron F-16s, <i>Black 03</i> and <i>Black 04</i>, were vectored to the area and intercepted six J-21 Jastreb and two <a href=\"/wiki/J-22_Orao\" class=\"mw-redirect\" title=\"J-22 Orao\">J-22 Orao</a> aircraft which were bombing the \"Bratstvo\" military factory at <a href=\"/wiki/Novi_Travnik\" title=\"Novi Travnik\">Novi Travnik</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In accordance with the <a href=\"/wiki/UN\" class=\"mw-redirect\" title=\"UN\">UN</a> and NATO <a href=\"/wiki/Rules_of_engagement\" title=\"Rules of engagement\">rules of engagement</a>, orders to <i>\"land or exit the <a href=\"/wiki/No-fly_zone\" title=\"No-fly zone\">no-fly zone</a> or be engaged\"</i> were issued twice, but both warnings were ignored. While warnings were issued, the violating aircraft dropped bombs over their target, which was left in flames. In such circumstances NATO has a \"single key\", meaning that only one clearance was needed, so the <a href=\"/wiki/Combined_Air_Operations_Center\" class=\"mw-redirect\" title=\"Combined Air Operations Center\">Combined Air Operations Center</a> was immediately able to clear the F-16s to attack.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Air_engagement\">Air engagement</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banja_Luka_incident&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Air engagement\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Bosnian Serb Jastrebs headed northwards, back to their base. At 6:45&#160;a.m., the NATO fighters engaged their opponents. Captain Robert G. Wright fired an <a href=\"/wiki/AIM-120_AMRAAM\" title=\"AIM-120 AMRAAM\">AIM-120 AMRAAM</a>, downing the first Jastreb which was flying at 5,000 feet. The remaining Jastrebs dropped to a few hundred feet, flying at low level to use the mountainous terrain to hide from <a href=\"/wiki/Radar\" title=\"Radar\">radar</a> and make their escape back to <a href=\"/wiki/Udbina\" title=\"Udbina\">Udbina</a>. Wright pressed on, closing to within <a href=\"/wiki/AIM-9_Sidewinder\" title=\"AIM-9 Sidewinder\">AIM-9 Sidewinder</a> range. He engaged two aircraft with <a href=\"/wiki/Heat-seeking\" class=\"mw-redirect\" title=\"Heat-seeking\">heat-seeking</a> Sidewinder missiles, shooting them both down.\n</p><p>After he had expended all his missiles and low on fuel, Wright handed over the chase to his wingman, <a href=\"/wiki/Scott_O%27Grady\" title=\"Scott O&#39;Grady\">Capt. Scott O'Grady</a>, who had been flying 'top cover' above his flight leader. O'Grady dropped down to engage and fired an <a href=\"/wiki/AIM-9_Sidewinder#AIM-9M\" title=\"AIM-9 Sidewinder\">AIM-9M</a>, the missile was locked on and the proximity fuse of the warhead severely damaged the tail of the targeted Jastreb. <i>Black flight</i> was now approaching <i>\"bingo fuel\",</i> the point at which a plane will not have enough fuel to return, so they pulled off to <a href=\"/wiki/Aerial_refueling\" title=\"Aerial refueling\">refuel</a> from a <a href=\"/wiki/KC-135_Stratotanker\" class=\"mw-redirect\" title=\"KC-135 Stratotanker\">KC-135 Stratotanker</a> circling in orbit over the <a href=\"/wiki/Adriatic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adriatic\">Adriatic</a>.\n</p><p>At the same time another pair of F-16Cs, <i>\"Knight 25\"</i> and <i>\"Knight 26\"</i>,<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> had been vectored to the area by the <a href=\"/wiki/E-3_Sentry\" class=\"mw-redirect\" title=\"E-3 Sentry\">AWACS</a>. At 6:50&#160;a.m., <i>\"Knight 25\"</i>, piloted by Capt. Steve \"Yogi\" Allen, managed to get in behind a single Jastreb flying at a very low altitude. He launched a Sidewinder, downing another J-21 Jastreb. Knight 25 flight turned back hard to the south, where Knight 26, Col John \"Jace\" Meyer, established radar lock on another aircraft egressing to the Northwest. After a minute of pursuit, radar contact was lost and the flight broke off the attack. Low on fuel, Knight 25 and 26 returned to the tanker over the Adriatic.  After refueling, they resumed combat air patrol over Bosnia. One remaining Serb aircraft was able to land as it ran out of fuel at Udbina Air Base in the <a href=\"/wiki/Republic_of_Serbian_Krajina\" title=\"Republic of Serbian Krajina\">Republic of Serbian Krajina</a> in present-day <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>.\n</p><p>The USAF credited three kills to <a href=\"/wiki/USAF#Grade_Structure\" class=\"mw-redirect\" title=\"USAF\">Captain</a> Robert Gordon \"Wilbur\" Wright,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> flying F-16C-40 #89-2137/RS,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> using an <a href=\"/wiki/AIM-120_AMRAAM\" title=\"AIM-120 AMRAAM\">AIM-120 AMRAAM</a> and two <a href=\"/wiki/AIM-9_Sidewinder\" title=\"AIM-9 Sidewinder\">AIM-9 Sidewinders</a>; and one kill using an AIM-9 Sidewinder to Captain Stephen L. \"Yogi\" Allen<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> flying <a href=\"/wiki/General_Dynamics_F-16_Fighting_Falcon#F-16C/D\" title=\"General Dynamics F-16 Fighting Falcon\">F-16C-40</a> #89-2009/RS<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> of the same unit.\nThe Serbs acknowledged the loss of five aircraft in the incident; the discrepancy probably stems from the fact that an additional aircraft crashed after being hit by a missile explosion<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> while trying to escape in low-level flight.<sup id=\"cite_ref-avijacijabezgranica_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avijacijabezgranica-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>This engagement was the first wartime action conducted by NATO forces since its formation in 1949.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bosnian_Serb_pilots\">Bosnian Serb pilots</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banja_Luka_incident&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Bosnian Serb pilots\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The <a href=\"/wiki/Bosnian_Serb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian Serb\">Bosnian Serb</a> pilots involved in the incident were:\n</p>\n<ul><li>Capt. 1st Class Ranko Vukmirovi\u0107<sup id=\"cite_ref-avijacijabezgranica_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avijacijabezgranica-12\">&#91;12&#93;</a></sup><b><a href=\"/wiki/Killed_in_action\" title=\"Killed in action\">KIA</a></b>.</li>\n<li>Capt. 1st Class Zvezdan Pe\u0161i\u0107<sup id=\"cite_ref-avijacijabezgranica_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avijacijabezgranica-12\">&#91;12&#93;</a></sup> <b>KIA</b>.</li>\n<li>Capt. 1st Class Goran Zari\u0107<sup id=\"cite_ref-avijacijabezgranica_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avijacijabezgranica-12\">&#91;12&#93;</a></sup> ejected at low altitude, <b>KIA</b>.</li>\n<li>Maj. Uro\u0161 Studen<sup id=\"cite_ref-avijacijabezgranica_12-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avijacijabezgranica-12\">&#91;12&#93;</a></sup> ejected near <a href=\"/wiki/Jajce\" title=\"Jajce\">Jajce</a>, survived.</li>\n<li>Capt. 1st Class Zlatko Mikerevi\u0107<sup id=\"cite_ref-avijacijabezgranica_12-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avijacijabezgranica-12\">&#91;12&#93;</a></sup> ejected probably near the villages of Bravsko and Crkveno, 9 miles west of <a href=\"/wiki/Klju%C4%8D,_Una-Sana_Canton\" title=\"Klju\u010d, Una-Sana Canton\">Klju\u010d</a>, survived.</li>\n<li>Capt. 1st Class Zlatan Crnali\u0107<sup id=\"cite_ref-avijacijabezgranica_12-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-avijacijabezgranica-12\">&#91;12&#93;</a></sup> landed at <a href=\"/wiki/Udbina\" title=\"Udbina\">Udbina</a> Airport with his J-21 Jastreb Sr.nr. 24275 badly damaged; the aircraft later re-entered service.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banja_Luka_incident&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mrkonji%C4%87_Grad_incident\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mrkonji\u0107 Grad incident\">Mrkonji\u0107 Grad incident</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banja_Luka_incident&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110713170817/http://www.krajinaforce.com/dokumenti/hronika_rsk_89_95.pdf\">Serbian officially admitted 5 Aircraft lost</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krajinaforce.com/kforce/knjige/hronika_rsk.html\">\"Hronika Republike Srpske Krajine www.krajinaforce.com\"</a>. <i>krajinaforce.com</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=krajinaforce.com&amp;rft.atitle=Hronika+Republike+Srpske+Krajine+www.krajinaforce.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.krajinaforce.com%2Fkforce%2Fknjige%2Fhronika_rsk.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanja+Luka+incident\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.f-16.net/f-16_forum_viewtopic-t-2006.html\">\"USAF F-16s shoot down 4 Serb attack aircraft \u2013 F-16 News\"</a>. <i>f-16.net</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=f-16.net&amp;rft.atitle=USAF+F-16s+shoot+down+4+Serb+attack+aircraft+%E2%80%93+F-16+News&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.f-16.net%2Ff-16_forum_viewtopic-t-2006.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanja+Luka+incident\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afsouth.nato.int/operations/denyflight/DenyFlightFactSheet.htm#prof\">AFSOUTH Fact sheets</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060821091136/http://www.afsouth.nato.int/operations/DenyFlight/DenyFlightFactSheet.htm\">Archived</a> 2006-08-21 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Tucker, Spencer (2012). <i>Almanac of American Military History, Volume 1</i>. ABC-CLIO. p.&#160;2180. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-59884-530-6\" title=\"Special:BookSources/1-59884-530-6\">1-59884-530-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Almanac+of+American+Military+History%2C+Volume+1&amp;rft.pages=2180&amp;rft.pub=ABC-CLIO&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=1-59884-530-6&amp;rft.aulast=Tucker&amp;rft.aufirst=Spencer&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanja+Luka+incident\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Call sign of the aircraft</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Capt. Robert G. Wright nickname (sometimes <abbr title=\"also known as\">a.k.a.</abbr> Capt. Bob G. Wright)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.f-16.net/aircraft-database/F-16/airframe-profile/2985/\">\"Airframe Details for F-16 #89-2137\"</a>. <i>f-16.net</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=f-16.net&amp;rft.atitle=Airframe+Details+for+F-16+%2389-2137&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.f-16.net%2Faircraft-database%2FF-16%2Fairframe-profile%2F2985%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanja+Luka+incident\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Capt. Stephen L. Allen nickname (sometimes a.k.a. Capt. Steve L. Allen)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.f-16.net/aircraft-database/F-16/airframe-profile/2857\">\"Airframe Details for F-16 #89-2009\"</a>. <i>f-16.net</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=f-16.net&amp;rft.atitle=Airframe+Details+for+F-16+%2389-2009&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.f-16.net%2Faircraft-database%2FF-16%2Fairframe-profile%2F2857&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABanja+Luka+incident\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://012station.bloger.hr/post/bushev-f16-u-praksi/696901.aspx\">See the aircraft's tail picture on <i>Bushev F-16 u praksi</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-avijacijabezgranica-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-avijacijabezgranica_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avijacijabezgranica_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avijacijabezgranica_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avijacijabezgranica_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avijacijabezgranica_12-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avijacijabezgranica_12-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-avijacijabezgranica_12-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20040320204505/http://www.avijacijabezgranica.com/jrvudesi.html#prof\">Lista gubitaka/ostecenja vazduhoplova u Ex-JRV od 1945 godine do danas</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banja_Luka_incident&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Philip Handleman, <i>Combat in the Sky: The Art of Air Warfare</i>, Zenith Press 2003. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7603-1468-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-7603-1468-5\">978-0-7603-1468-5</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Banja_Luka_incident&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sharpshooter-maj.com/html/unit03.htm\">31st Fighter Wing</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afapo.hq.af.mil/Presentation/Common/artcollection.cfm?IMAGE_ID=8157\">STING OF THE BLACK VIPER</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.afapo.hq.af.mil/Presentation/Common/artcollection.cfm?IMAGE_ID=8040\">TRIPLE OVER THE BALKANS</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"*_\u2190_1993&amp;#10;*_Aviation_accidents_and_incidents_in_1994_(1994)_&amp;#10;*_1995_\u2192\" style=\"white-space: nowrap;;padding:3px\"><table class=\"nowraplinks plainlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Aviation_accidents_and_incidents_in_1994\" title=\"Template:Aviation accidents and incidents in 1994\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Aviation_accidents_and_incidents_in_1994\" title=\"Template talk:Aviation accidents and incidents in 1994\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Aviation_accidents_and_incidents_in_1994&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"*_\u2190_1993&amp;#10;*_Aviation_accidents_and_incidents_in_1994_(1994)_&amp;#10;*_1995_\u2192\" class=\"hlist vevent\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Template:Aviation_accidents_and_incidents_in_1993\" title=\"Template:Aviation accidents and incidents in 1993\"><span style=\"font-weight: normal;\">\u2190</span> 1993</a></span></li>\n<li><span class=\"summary\"><a href=\"/wiki/Aviation_accidents_and_incidents\" title=\"Aviation accidents and incidents\">Aviation accidents and incidents</a> in 1994<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1994</span>)</span> </span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Template:Aviation_accidents_and_incidents_in_1995\" title=\"Template:Aviation accidents and incidents in 1995\">1995 <span style=\"font-weight: normal;\">\u2192</span></a></span></li></ul>\n</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px;text-align: left;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em;\">\n<ul><li>Jan 3  &#160;<a href=\"/wiki/Baikal_Airlines_Flight_130\" title=\"Baikal Airlines Flight 130\">Baikal Airlines Flight 130</a></li>\n<li>Jan 7  &#160;<a href=\"/wiki/United_Express_Flight_6291\" title=\"United Express Flight 6291\">United Express Flight 6291</a></li>\n<li>Feb 24 &#160;<a href=\"/wiki/Pulkovo_Aviation_Enterprise_Flight_9045\" title=\"Pulkovo Aviation Enterprise Flight 9045\">Pulkovo Aviation Enterprise Flight 9045</a></li>\n<li>Feb 28 &#160;<a class=\"mw-selflink selflink\">Banja Luka incident</a></li>\n<li>Mar 17 &#160;<a href=\"/wiki/1994_Iranian_Air_Force_C-130_shootdown\" title=\"1994 Iranian Air Force C-130 shootdown\">Iranian Air Force C-130 shootdown</a></li>\n<li>Mar 20 &#160;<a href=\"/wiki/1994_British_Army_Lynx_shootdown\" title=\"1994 British Army Lynx shootdown\">British Army Lynx shootdown</a></li>\n<li>Mar 23 &#160;<a href=\"/wiki/Aeroflot_Flight_593\" title=\"Aeroflot Flight 593\">Aeroflot Flight 593</a></li>\n<li>Mar 23 &#160;<a href=\"/wiki/Green_Ramp_disaster\" title=\"Green Ramp disaster\">Green Ramp disaster</a></li>\n<li>Apr 4  &#160;<a href=\"/wiki/KLM_Cityhopper_Flight_433\" title=\"KLM Cityhopper Flight 433\">KLM Cityhopper Flight 433</a></li>\n<li>Apr 6  &#160;<a href=\"/wiki/Assassination_of_Juv%C3%A9nal_Habyarimana_and_Cyprien_Ntaryamira\" title=\"Assassination of Juv\u00e9nal Habyarimana and Cyprien Ntaryamira\">Assassination of Habyarimana and Ntaryamira</a></li>\n<li>Apr 7  &#160;<a href=\"/wiki/Federal_Express_Flight_705\" title=\"Federal Express Flight 705\">Federal Express Flight 705</a></li>\n<li>Apr 14 &#160;<a href=\"/wiki/1994_Black_Hawk_shootdown_incident\" title=\"1994 Black Hawk shootdown incident\">Black Hawk shootdown</a></li>\n<li>Apr 26 &#160;<a href=\"/wiki/China_Airlines_Flight_140\" title=\"China Airlines Flight 140\">China Airlines Flight 140</a></li>\n<li>Jun 2  &#160;<a href=\"/wiki/1994_Scotland_RAF_Chinook_crash\" title=\"1994 Scotland RAF Chinook crash\">RAF Chinook crash</a></li>\n<li>Jun 6  &#160;<a href=\"/wiki/China_Northwest_Airlines_Flight_2303\" title=\"China Northwest Airlines Flight 2303\">China Northwest Airlines Flight 2303</a></li>\n<li>Jun 24 &#160;<a href=\"/wiki/1994_Fairchild_Air_Force_Base_B-52_crash\" title=\"1994 Fairchild Air Force Base B-52 crash\">Fairchild Air Force Base B-52 crash</a></li>\n<li>Jun 30 &#160;<a href=\"/wiki/Airbus_Industrie_Flight_129\" title=\"Airbus Industrie Flight 129\">Airbus Industrie Flight 129</a></li>\n<li>Jul 1  &#160;<a href=\"/wiki/Air_Mauritanie_Flight_625\" title=\"Air Mauritanie Flight 625\">Air Mauritanie Flight 625</a></li>\n<li>Jul 2  &#160;<a href=\"/wiki/USAir_Flight_1016\" title=\"USAir Flight 1016\">USAir Flight 1016</a></li>\n<li>Jul 19 &#160;<a href=\"/wiki/Alas_Chiricanas_Flight_901\" title=\"Alas Chiricanas Flight 901\">Alas Chiricanas Flight 901</a></li>\n<li>Aug 21 &#160;<a href=\"/wiki/Royal_Air_Maroc_Flight_630\" title=\"Royal Air Maroc Flight 630\">Royal Air Maroc Flight 630</a></li>\n<li>Sep 8  &#160;<a href=\"/wiki/USAir_Flight_427\" title=\"USAir Flight 427\">USAir Flight 427</a></li>\n<li>Sep 26 &#160;<a href=\"/wiki/1994_Vanavara_air_disaster\" title=\"1994 Vanavara air disaster\">Vanavara air disaster</a></li>\n<li>Oct 12 &#160;<a href=\"/wiki/Iran_Aseman_Airlines_Flight_746\" title=\"Iran Aseman Airlines Flight 746\">Iran Aseman Airlines Flight 746</a></li>\n<li>Oct 31 &#160;<a href=\"/wiki/American_Eagle_Flight_4184\" title=\"American Eagle Flight 4184\">American Eagle Flight 4184</a></li>\n<li>Nov 3  &#160;<a href=\"/wiki/Scandinavian_Airlines_System_Flight_347\" title=\"Scandinavian Airlines System Flight 347\">SAS Flight 347</a></li>\n<li>Nov 22 &#160;<a href=\"/wiki/TWA_Flight_427\" title=\"TWA Flight 427\">TWA Flight 427</a></li>\n<li>Dec 11 &#160;<a href=\"/wiki/Philippine_Airlines_Flight_434\" title=\"Philippine Airlines Flight 434\">Philippine Airlines Flight 434</a></li>\n<li>Dec 13 &#160;<a href=\"/wiki/Flagship_Airlines_Flight_3379\" title=\"Flagship Airlines Flight 3379\">Flagship Airlines Flight 3379</a></li>\n<li>Dec 19 &#160;<a href=\"/wiki/Nigeria_Airways_Flight_9805\" title=\"Nigeria Airways Flight 9805\">Nigeria Airways Flight 9805</a></li>\n<li>Dec 21 &#160;<a href=\"/wiki/Air_Alg%C3%A9rie_Flight_702P\" title=\"Air Alg\u00e9rie Flight 702P\">Air Alg\u00e9rie Flight 702P</a></li>\n<li>Dec 24\u201326 &#160;<a href=\"/wiki/Air_France_Flight_8969\" title=\"Air France Flight 8969\">Air France Flight 8969</a></li>\n<li>Dec 29 &#160;<a href=\"/wiki/Turkish_Airlines_Flight_278\" title=\"Turkish Airlines Flight 278\">Turkish Airlines Flight 278</a></li></ul>\n</div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Bosnian_War\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Bosnian_War\" title=\"Template:Bosnian War\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Bosnian_War\" title=\"Template talk:Bosnian War\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Bosnian_War&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Bosnian_War\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Bosnian_War\" title=\"Bosnian War\">Bosnian War</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Part_of_the_Yugoslav_Wars\">Part of the <a href=\"/wiki/Yugoslav_Wars\" title=\"Yugoslav Wars\">Yugoslav Wars</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Belligerents</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/23px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/35px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/46px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" /></span> Bosnian side</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/1st_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"1st Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">1st Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2nd_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"2nd Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">2nd Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/3rd_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"3rd Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">3rd Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/4th_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"4th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">4th Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/5th_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"5th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">5th Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/6th_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"6th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">6th Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/7th_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"7th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">7th Corps</a></li></ul></li>\n<li>Paramilitary\n<ul><li><a href=\"/wiki/Patriotic_League_(Bosnia_and_Herzegovina)\" title=\"Patriotic League (Bosnia and Herzegovina)\">Patriotic League</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Green_Berets_(Bosnian_paramilitary)\" title=\"Green Berets (Bosnian paramilitary)\">Green Berets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Swans_(special_forces)\" title=\"Black Swans (special forces)\">Black Swans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_mujahideen\" title=\"Bosnian mujahideen\">Mujahideen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Defence_Forces\" title=\"Croatian Defence Forces\">Croatian Defence Forces</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/23px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/35px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/46px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" /></span> Croat side</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_Defence_Council\" title=\"Croatian Defence Council\">Croatian Defence Council</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=1OZ_(HVO)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1OZ (HVO) (page does not exist)\">1OZ</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2OZ_(HVO)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2OZ (HVO) (page does not exist)\">2OZ</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=3OZ_(HVO)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"3OZ (HVO) (page does not exist)\">3OZ</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=4OZ_(HVO)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"4OZ (HVO) (page does not exist)\">4OZ</a></li></ul></li>\n<li>Paramilitary\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_Defence_Forces\" title=\"Croatian Defence Forces\">Croatian Defence Forces</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Knights_(Croatian_Defence_Forces)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Knights (Croatian Defence Forces) (page does not exist)\">Knights</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/23px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/35px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/46px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"450\" /></span> Serb side</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Army_of_Republika_Srpska\" title=\"Army of Republika Srpska\">Army of Republika Srpska</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=1st_Krajina_Corps&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1st Krajina Corps (page does not exist)\">1st Krajina Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Krajina_Corps&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2nd Krajina Corps (page does not exist)\">2nd Krajina Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=3rd_Corps_(VRS)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"3rd Corps (VRS) (page does not exist)\">3rd Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=East_Bosnia_Corps_(VRS)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"East Bosnia Corps (VRS) (page does not exist)\">East Bosnia Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Herzegovina_Corps_(VRS)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herzegovina Corps (VRS) (page does not exist)\">Herzegovina Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sarajevo-Romanija_Corps&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sarajevo-Romanija Corps (page does not exist)\">Sarajevo-Romanija Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Drina_Corps&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Drina Corps (page does not exist)\">Drina Corps</a></li></ul></li>\n<li>Paramilitary\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wolves_of_Vu%C4%8Djak\" title=\"Wolves of Vu\u010djak\">Wolves of Vu\u010djak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Eagles_(paramilitary)\" title=\"White Eagles (paramilitary)\">White Eagles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_Volunteer_Guard\" title=\"Serb Volunteer Guard\">Serb Volunteer Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scorpions_(paramilitary)\" title=\"Scorpions (paramilitary)\">Scorpions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yellow_Wasps\" title=\"Yellow Wasps\">Yellow Wasps</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Prelude</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91evo_meeting\" title=\"Kara\u0111or\u0111evo meeting\">Kara\u0111or\u0111evo meeting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zulfikarpa%C5%A1i%C4%87%E2%80%93Karad%C5%BEi%C4%87_agreement\" title=\"Zulfikarpa\u0161i\u0107\u2013Karad\u017ei\u0107 agreement\">Zulfikarpa\u0161i\u0107\u2013Karad\u017ei\u0107 agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RAM_Plan\" title=\"RAM Plan\">RAM Plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_Autonomous_Regions\" title=\"Serb Autonomous Regions\">Serb Autonomous Regions</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/SAO_Bosanska_Krajina\" title=\"SAO Bosanska Krajina\">Bosanska Krajina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Herzegovina\" title=\"SAO Herzegovina\">Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_North-East_Bosnia\" title=\"SAO North-East Bosnia\">North-East Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Romanija\" title=\"SAO Romanija\">Romanija</a></li></ul></li>\n<li>Establishment of <a href=\"/wiki/Republika_Srpska\" title=\"Republika Srpska\">Republika Srpska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_independence_referendum,_1992\" title=\"Bosnian independence referendum, 1992\">Bosnia and Herzegovina independence referendum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sarajevo_wedding_shooting\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sarajevo wedding shooting\">Sarajevo wedding shooting</a></li>\n<li>Declaration of the <a href=\"/wiki/Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Republic of Bosnia and Herzegovina\">Republic of Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bosanski_Brod\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Bosanski Brod\">Battle of Bosanski Brod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sijekovac_killings\" title=\"Sijekovac killings\">Sijekovac killings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bijeljina_massacre\" title=\"Bijeljina massacre\">Bijeljina massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1992_anti-war_protests_in_Sarajevo\" title=\"1992 anti-war protests in Sarajevo\">1992 anti-war protests in Sarajevo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1992</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Kupres_(1992)\" title=\"Battle of Kupres (1992)\">Battle of Kupres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Sarajevo\" title=\"Siege of Sarajevo\">Siege of Sarajevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fo%C4%8Da_massacres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fo\u010da massacres\">Fo\u010da massacres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Srebrenica\" title=\"Siege of Srebrenica\">Siege of Srebrenica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zvornik_massacre\" title=\"Zvornik massacre\">Zvornik massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doboj_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doboj massacre\">Doboj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Snagovo_massacre\" title=\"Snagovo massacre\">Snagovo massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prijedor_ethnic_cleansing\" title=\"Prijedor ethnic cleansing\">Prijedor ethnic cleansing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1992_Yugoslav_People%27s_Army_column_incident_in_Sarajevo\" title=\"1992 Yugoslav People&#39;s Army column incident in Sarajevo\">Sarajevo column incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Gora%C5%BEde\" title=\"Siege of Gora\u017ede\">Siege of Gora\u017ede</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Graz_agreement\" title=\"Graz agreement\">Graz agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glogova_massacre\" title=\"Glogova massacre\">Glogova massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La%C5%A1va_Valley_ethnic_cleansing\" title=\"La\u0161va Valley ethnic cleansing\">La\u0161va Valley ethnic cleansing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1992_Yugoslav_People%27s_Army_column_incident_in_Tuzla\" title=\"1992 Yugoslav People&#39;s Army column incident in Tuzla\">Tuzla column incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaklopa%C4%8Da_massacre\" title=\"Zaklopa\u010da massacre\">Zaklopa\u010da massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilina_Vlas\" title=\"Vilina Vlas\">Vilina Vlas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Doboj\" title=\"Siege of Doboj\">Siege of Doboj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bijeli_Potok_massacre\" title=\"Bijeli Potok massacre\">Bijeli Potok massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pionirska_Street_fire\" title=\"Pionirska Street fire\">Pionirska Street fire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Jackal\" title=\"Operation Jackal\">Operation Jackal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1egrad_massacres\" title=\"Vi\u0161egrad massacres\">Vi\u0161egrad massacres</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosanska_Jagodina_massacre\" title=\"Bosanska Jagodina massacre\">Bosanska Jagodina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paklenik_massacre\" title=\"Paklenik massacre\">Paklenik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barimo_massacre\" title=\"Barimo massacre\">Barimo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sjeverin_massacre\" title=\"Sjeverin massacre\">Sjeverin</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Cemerno_massacre\" title=\"\u010cemerno massacre\">\u010cemerno massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Biha%C4%87\" title=\"Siege of Biha\u0107\">Siege of Biha\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahatovi%C4%87i_massacre\" title=\"Ahatovi\u0107i massacre\">Ahatovi\u0107i massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croat%E2%80%93Bosniak_War\" title=\"Croat\u2013Bosniak War\">Croat\u2013Bosniak War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Vrbas_%2792\" title=\"Operation Vrbas &#39;92\">Operation Vrbas '92</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Corridor_92\" title=\"Operation Corridor 92\">Operation Corridor 92</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bikavac_fire\" title=\"Bikavac fire\">Bikavac fire</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/23px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/35px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/46px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia\" title=\"Croatian Republic of Herzeg-Bosnia\">Croatian Republic of Herzeg-Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agreement_on_Friendship_and_Cooperation_between_Bosnia_and_Herzegovina_and_Croatia\" title=\"Agreement on Friendship and Cooperation between Bosnia and Herzegovina and Croatia\">Agreement on Friendship and Cooperation between Bosnia and Herzegovina and Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kori%C4%87ani_Cliffs_massacre\" title=\"Kori\u0107ani Cliffs massacre\">Kori\u0107ani Cliffs massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gornja_Jo%C5%A1anica_massacre\" title=\"Gornja Jo\u0161anica massacre\">Gornja Jo\u0161anica massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1993</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kravica_attack_(1993)\" title=\"Kravica attack (1993)\">Kravica attack</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1a_killings\" title=\"Du\u0161a killings\">Du\u0161a killings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Skelani_massacre\" title=\"Skelani massacre\">Skelani massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0trpci_massacre\" title=\"\u0160trpci massacre\">\u0160trpci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Mostar\" title=\"Siege of Mostar\">Siege of Mostar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/12_April_1993_Srebrenica_shelling\" title=\"12 April 1993 Srebrenica shelling\">Srebrenica shelling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahmi%C4%87i_massacre\" title=\"Ahmi\u0107i massacre\">Ahmi\u0107i massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trusina_killings\" title=\"Trusina killings\">Trusina killings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sovi%C4%87i_and_Doljani_massacres\" title=\"Sovi\u0107i and Doljani massacres\">Sovi\u0107i and Doljani massacres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vranica_case\" title=\"Vranica case\">Vranica case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobrinja_mortar_attack\" title=\"Dobrinja mortar attack\">Dobrinja mortar attack</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_%C5%BDep%C4%8De\" title=\"Battle of \u017dep\u010de\">Battle of \u017dep\u010de</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Irma\" title=\"Operation Irma\">Operation Irma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Neretva_%2793\" title=\"Operation Neretva &#39;93\">Operation Neretva '93</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grabovica_massacre\" title=\"Grabovica massacre\">Grabovica massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mokronoge_massacre\" title=\"Mokronoge massacre\">Mokronoge massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stupni_Do_massacre\" title=\"Stupni Do massacre\">Stupni Do massacre</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg/23px-Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"11\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg/35px-Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg/46px-Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"707\" data-file-height=\"353\" /></span> <a href=\"/wiki/Autonomous_Province_of_Western_Bosnia\" title=\"Autonomous Province of Western Bosnia\">Autonomous Province of Western Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Deny_Flight\" title=\"Operation Deny Flight\">Operation Deny Flight</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kri%C5%BEan%C4%8Devo_Selo_killings\" title=\"Kri\u017ean\u010devo Selo killings\">Kri\u017ean\u010devo Selo killings</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1994</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Tvigi_94\" title=\"Operation Tvigi 94\">Operation Tvigi 94</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Markale_massacres\" title=\"Markale massacres\">First Markale massacre</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Banja Luka incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Washington_Agreement\" title=\"Washington Agreement\">Washington Agreement</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg/23px-Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg/35px-Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg/46px-Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1053\" data-file-height=\"640\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Federation of Bosnia and Herzegovina\">Federation of Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_B%C3%B8llebank\" title=\"Operation B\u00f8llebank\">Operation B\u00f8llebank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1994_roadside_attack_on_Spin_magazine_journalists\" title=\"1994 roadside attack on Spin magazine journalists\">Attack on Spin magazine journalists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Tiger_(1994)\" title=\"Operation Tiger (1994)\">Operation Tiger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Kupres_(1994)\" title=\"Battle of Kupres (1994)\">Battle of Kupres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Amanda\" title=\"Operation Amanda\">Operation Amanda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scandinavian_Airlines_System_Flight_347\" title=\"Scandinavian Airlines System Flight 347\">Scandinavian Airlines System Flight 347</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Spider\" title=\"Operation Spider\">Operation Spider</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Winter_%2794\" title=\"Operation Winter &#39;94\">Operation Winter '94</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1995</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Leap_1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Leap 1\">Operation Leap 1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ora%C5%A1je\" title=\"Battle of Ora\u0161je\">Battle of Ora\u0161je</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Leap_2\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Leap 2\">Operation Leap 2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Split_Agreement\" title=\"Split Agreement\">Split Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Summer_%2795\" title=\"Operation Summer &#39;95\">Operation Summer '95</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1995_Pale_air_strikes\" title=\"1995 Pale air strikes\">Pale air strikes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/25_May_1995_Tuzla_shelling\" title=\"25 May 1995 Tuzla shelling\">Tuzla shelling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Vrbanja_Bridge\" title=\"Battle of Vrbanja Bridge\">Battle of Vrbanja Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srebrenica_massacre\" title=\"Srebrenica massacre\">Srebrenica massacre</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kravica_massacre_(1995)\" title=\"Kravica massacre (1995)\">Kravica</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_for_Vozu%C4%87a\" title=\"Battle for Vozu\u0107a\">Battle for Vozu\u0107a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Miracle\" title=\"Operation Miracle\">Operation Miracle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Storm\" title=\"Operation Storm\">Operation Storm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Markale_massacres\" title=\"Markale massacres\">Second Markale massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Deliberate_Force\" title=\"Operation Deliberate Force\">NATO bombing campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Mistral_2\" title=\"Operation Mistral 2\">Operation Mistral 2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Sana\" title=\"Operation Sana\">Operation Sana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Una\" title=\"Operation Una\">Operation Una</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Southern_Move\" title=\"Operation Southern Move\">Operation Southern Move</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exodus_of_Sarajevo_Serbs\" title=\"Exodus of Sarajevo Serbs\">Exodus of Sarajevo Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dayton_Agreement\" title=\"Dayton Agreement\">Dayton Agreement</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/23px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/35px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/46px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Internment camps</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Silos_camp\" title=\"Silos camp\">Silos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manja%C4%8Da_camp\" title=\"Manja\u010da camp\">Manja\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liplje_camp\" title=\"Liplje camp\">Liplje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luka_camp\" title=\"Luka camp\">Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Omarska_camp\" title=\"Omarska camp\">Omarska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Keraterm_camp\" title=\"Keraterm camp\">Keraterm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trnopolje_camp\" title=\"Trnopolje camp\">Trnopolje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Su%C5%A1ica_camp\" title=\"Su\u0161ica camp\">Su\u0161ica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Celebi%C4%87i_camp\" title=\"\u010celebi\u0107i camp\">\u010celebi\u0107i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Batkovi%C4%87_camp\" title=\"Batkovi\u0107 camp\">Batkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dretelj_camp\" title=\"Dretelj camp\">Dretelj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uzamnica_camp\" title=\"Uzamnica camp\">Uzamnica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heliodrom_camp\" title=\"Heliodrom camp\">Heliodrom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabela_camp\" title=\"Gabela camp\">Gabela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojno_camp\" title=\"Vojno camp\">Vojno</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Aspects</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ethnic_cleansing_in_the_Bosnian_War\" title=\"Ethnic cleansing in the Bosnian War\">Ethnic cleansing</a> and <a href=\"/wiki/List_of_massacres_in_the_Bosnian_War\" title=\"List of massacres in the Bosnian War\">massacres</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosnian_genocide\" title=\"Bosnian genocide\">Bosnian genocide</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Internment_camps_in_the_Bosnian_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Internment camps in the Bosnian War\">Internment camps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rape_during_the_Bosnian_War\" title=\"Rape during the Bosnian War\">Rape</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peace_plans_proposed_before_and_during_the_Bosnian_War\" title=\"Peace plans proposed before and during the Bosnian War\">Peace plans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/NATO_intervention_in_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"NATO intervention in Bosnia and Herzegovina\">NATO intervention</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_support_in_the_Bosnian_War\" title=\"Foreign support in the Bosnian War\">Foreign support</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_fighters_in_the_Bosnian_War\" title=\"Foreign fighters in the Bosnian War\">Foreign fighters</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Bosnian_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timeline of the Bosnian War\">Timeline of the Bosnian War</a> (<a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Croat%E2%80%93Bosniak_War\" title=\"Timeline of the Croat\u2013Bosniak War\">Timeline of the Croat\u2013Bosniak War</a>)\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <b><a href=\"/wiki/Category:Bosnian_War\" title=\"Category:Bosnian War\">Category</a></b></li>\n<li><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Bosnian_War\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Bosnian War\">Commons</a></b></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Yugoslav_Wars\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Yugoslav_Wars\" title=\"Template:Yugoslav Wars\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Yugoslav_Wars\" title=\"Template talk:Yugoslav Wars\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Yugoslav_Wars&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Yugoslav_Wars\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Yugoslav_Wars\" title=\"Yugoslav Wars\">Yugoslav Wars</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px;background:transparent;color:inherit;\"><div style=\"padding:0px;\"><table class=\"navbox-columns-table\" style=\"border-spacing: 0px; text-align:left;width:100%;\"><tbody><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"1\" style=\"font-weight:bold;\">Overview</td><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"1\" style=\"border-left:2px solid #fdfdfd;font-weight:bold;\">Participants</td><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"1\" style=\"border-left:2px solid #fdfdfd;font-weight:bold;\">People</td></tr><tr style=\"vertical-align:top;\"><td class=\"navbox-list\" style=\"padding:0px;;;;width:10em;\"><div>\n<p><b>Wars and conflicts</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ten-Day_War\" title=\"Ten-Day War\">Slovenian War of Independence</a> (1991)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_War_of_Independence\" title=\"Croatian War of Independence\">Croatian War of Independence</a> (1991\u201395)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_War\" title=\"Bosnian War\">Bosnian War</a> (1992\u201395)\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croat%E2%80%93Bosniak_War\" title=\"Croat\u2013Bosniak War\">Croat\u2013Bosniak War</a> (1992\u201394)</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kosovo_War\" title=\"Kosovo War\">Kosovo War</a> (1998\u201399)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Insurgency_in_the_Pre%C5%A1evo_Valley\" title=\"Insurgency in the Pre\u0161evo Valley\">Insurgency in the Pre\u0161evo Valley</a> (1999\u20132001)</li>\n<li><a href=\"/wiki/2001_insurgency_in_the_Republic_of_Macedonia\" title=\"2001 insurgency in the Republic of Macedonia\">2001 insurgency in the Republic of Macedonia</a> (2001)</li></ul>\n<p><b>Background:</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Yugoslav_breakup\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timeline of Yugoslav breakup\">Timeline of Yugoslav breakup</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brotherhood_and_unity\" title=\"Brotherhood and unity\">Brotherhood and unity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/League_of_Communists_of_Yugoslavia\" title=\"League of Communists of Yugoslavia\">League of Communists<br /> of Yugoslavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Spring\" title=\"Croatian Spring\">Croatian Spring</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SANU_Memorandum\" title=\"SANU Memorandum\">SANU Memorandum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Contributions_for_the_Slovenian_National_Program\" class=\"mw-redirect\" title=\"Contributions for the Slovenian National Program\">Contributions for the<br /> Slovenian National Program</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-bureaucratic_revolution\" title=\"Anti-bureaucratic revolution\">Anti-bureaucratic revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/JBTZ-trial\" class=\"mw-redirect\" title=\"JBTZ-trial\">JBTZ-trial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gazimestan_speech\" title=\"Gazimestan speech\">Gazimestan speech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RAM_Plan\" title=\"RAM Plan\">RAM Plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Breakup_of_Yugoslavia\" title=\"Breakup of Yugoslavia\">Breakup of Yugoslavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91evo_agreement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kara\u0111or\u0111evo agreement\">Kara\u0111or\u0111evo agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Graz_agreement\" title=\"Graz agreement\">Graz agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joint_Criminal_Enterprise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joint Criminal Enterprise\">Joint Criminal Enterprise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Role_of_the_media_in_the_Yugoslav_wars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Role of the media in the Yugoslav wars\">Role of the media<br /> in the Yugoslav wars</a></li></ul>\n<p><b>Consequences:</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brioni_Agreement\" title=\"Brioni Agreement\">Brioni Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dayton_Agreement\" title=\"Dayton Agreement\">Dayton Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agreement_on_Sub-Regional_Arms_Control\" title=\"Agreement on Sub-Regional Arms Control\">Agreement on<br /> Sub-Regional Arms Control</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Criminal_Tribunal_for_the_former_Yugoslavia\" title=\"International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia\">International Criminal Tribunal<br />for the former Yugoslavia</a> (ICTY)\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_ICTY_indictees\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of ICTY indictees\">List of ICTY indictees</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_Croatia\" title=\"Human rights in Croatia\">Human rights in Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_Serbia\" title=\"Human rights in Serbia\">Human rights in Serbia</a></li></ul>\n<p><b>Articles on nationalism:</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ethnic_cleansing\" title=\"Ethnic cleansing\">Ethnic cleansing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Albania\" title=\"Greater Albania\">Greater Albania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Croatia\" title=\"Greater Croatia\">Greater Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Macedonia\" title=\"United Macedonia\">United Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Serbia\" title=\"Greater Serbia\">Greater Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Slovenia\" title=\"United Slovenia\">United Slovenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Serbian_sentiment\" title=\"Anti-Serbian sentiment\">Anti-Serbian sentiment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Islamophobia\" title=\"Islamophobia\">Islamophobia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albanian_nationalism\" title=\"Albanian nationalism\">Albanian nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnianism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnianism\">Bosnianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_nationalism\" title=\"Croatian nationalism\">Croatian nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_nationalism\" title=\"Macedonian nationalism\">Macedonian nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_nationalism\" title=\"Montenegrin nationalism\">Montenegrin nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_nationalism\" title=\"Serbian nationalism\">Serbian nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian%E2%80%93Montenegrin_unionism\" title=\"Serbian\u2013Montenegrin unionism\">Serbian\u2013Montenegrin unionism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovenian_nationalism\" title=\"Slovenian nationalism\">Slovenian nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslavism\" title=\"Yugoslavism\">Yugoslavism</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-list\" style=\"border-left:2px solid #fdfdfd;padding:0px;;;;width:10em;\"><div>\n<p><b>Ex-Yugoslav republics</b>:\n</p>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Flag_of_Yugoslavia_%281946-1992%29.svg/23px-Flag_of_Yugoslavia_%281946-1992%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Flag_of_Yugoslavia_%281946-1992%29.svg/35px-Flag_of_Yugoslavia_%281946-1992%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/61/Flag_of_Yugoslavia_%281946-1992%29.svg/46px-Flag_of_Yugoslavia_%281946-1992%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">Yugoslavia</a> (SFRY)\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/23px-Flag_of_Croatia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/35px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/46px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Slovenia.svg/23px-Flag_of_Slovenia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Slovenia.svg/35px-Flag_of_Slovenia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Flag_of_Slovenia.svg/46px-Flag_of_Slovenia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/23px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/35px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/46px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Republic of Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_the_Republic_of_Macedonia_%281992%E2%80%931995%29.svg/23px-Flag_of_the_Republic_of_Macedonia_%281992%E2%80%931995%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_the_Republic_of_Macedonia_%281992%E2%80%931995%29.svg/35px-Flag_of_the_Republic_of_Macedonia_%281992%E2%80%931995%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Flag_of_the_Republic_of_Macedonia_%281992%E2%80%931995%29.svg/46px-Flag_of_the_Republic_of_Macedonia_%281992%E2%80%931995%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Republic_of_Macedonia\" title=\"Republic of Macedonia\">Macedonia</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Flag_of_Yugoslavia_%281992%E2%80%932003%29.svg/23px-Flag_of_Yugoslavia_%281992%E2%80%932003%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Flag_of_Yugoslavia_%281992%E2%80%932003%29.svg/35px-Flag_of_Yugoslavia_%281992%E2%80%932003%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Flag_of_Yugoslavia_%281992%E2%80%932003%29.svg/46px-Flag_of_Yugoslavia_%281992%E2%80%932003%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Federal_Republic_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federal Republic of Yugoslavia\">Yugoslavia</a> (SRJ (SCG))</li></ul></li></ul>\n<p><b>Unrecognized entities</b>:\n</p>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Serbian_Krajina_%281991%29.svg/23px-Flag_of_Serbian_Krajina_%281991%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Serbian_Krajina_%281991%29.svg/35px-Flag_of_Serbian_Krajina_%281991%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/18/Flag_of_Serbian_Krajina_%281991%29.svg/46px-Flag_of_Serbian_Krajina_%281991%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Republic_of_Serbian_Krajina\" title=\"Republic of Serbian Krajina\">Republic of Serbian Krajina</a> (RSK)\n<ul><li><a href=\"/wiki/SAO_Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia\" title=\"SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia\">SAO Eastern Slavonia, Baranja <br />and Western Syrmia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Krajina\" title=\"SAO Krajina\">SAO Krajina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Western_Slavonia\" title=\"SAO Western Slavonia\">SAO Western Slavonia</a></li></ul></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/23px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/35px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/46px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"450\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Republika_Srpska\" title=\"Republika Srpska\">Republika Srpska</a> (RS)\n<ul><li><a href=\"/wiki/SAO_Bosanska_Krajina\" title=\"SAO Bosanska Krajina\">SAO Bosanska Krajina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Herzegovina\" title=\"SAO Herzegovina\">SAO Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_North-Eastern_Bosnia\" class=\"mw-redirect\" title=\"SAO North-Eastern Bosnia\">SAO North-Eastern Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Romanija\" title=\"SAO Romanija\">SAO Romanija</a></li></ul></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/23px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/35px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/46px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia\" title=\"Croatian Republic of Herzeg-Bosnia\">Croatian Republic<br /> of Herzeg-Bosnia</a> (HRHB)</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg/23px-Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"11\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg/35px-Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg/46px-Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"707\" data-file-height=\"353\" /></span> <a href=\"/wiki/Autonomous_Province_of_Western_Bosnia\" title=\"Autonomous Province of Western Bosnia\">Autonomous Province<br /> of Western Bosnia</a> (APZB)</li></ul>\n<p><b>United Nations protectorate</b>:\n</p>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/23px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/35px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/45px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"341\" /></span> <a href=\"/wiki/United_Nations_Transitional_Authority_for_Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Sirmium\" class=\"mw-redirect\" title=\"United Nations Transitional Authority for Eastern Slavonia, Baranja and Western Sirmium\">United Nations Transitional<br /> Authority for Eastern Slavonia,<br /> Baranja and Western Sirmium</a> (UNTAES)</li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/23px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/35px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/45px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"341\" /></span> <a href=\"/wiki/United_Nations_Interim_Administration_Mission_in_Kosovo\" title=\"United Nations Interim Administration Mission in Kosovo\">United Nations Interim<br /> Administration Mission in Kosovo</a> (UNMIK)</li></ul>\n<p><b>Armies</b>:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Yugoslav_People%27s_Army\" title=\"Yugoslav People&#39;s Army\">Yugoslav People's Army</a> (JNA)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Territorial_Defense_Forces_(Yugoslavia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Territorial Defense Forces (Yugoslavia)\">Yugoslav Territorial Defence</a> (TO)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovenian_Territorial_Defence\" title=\"Slovenian Territorial Defence\">Slovenian Territorial Defence</a> (TORS)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yugoslav_Army_(FRY)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yugoslav Army (FRY)\">Yugoslav Army</a> (VJ)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Ground_Army\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian Ground Army\">Croatian Army</a> (HV)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Territorial_Defence_Force_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Territorial Defence Force of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">BiH Territorial Defence</a> (TORBIH)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">Army of the Republic<br /> of Bosnia and Herzegovina</a> (ARBiH)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Army_of_Republika_Srpska\" title=\"Army of Republika Srpska\">Army of Republika Srpska</a> (VRS)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Army_of_the_Republic_of_Serb_Krajina\" title=\"Army of the Republic of Serb Krajina\">Army of the Republic of Serb Krajina</a> (SVK)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Defence_Council\" title=\"Croatian Defence Council\">Croatian Defence Council</a> (HVO)</li></ul>\n<p><b>Military formations and volunteers</b>:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_Defence_Forces\" title=\"Croatian Defence Forces\">Croatian Defence Forces</a> (HOS)</li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Eagles_(paramilitary)\" title=\"White Eagles (paramilitary)\">White Eagles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Guard\" title=\"Serbian Guard\">Serb Guard</a> (SG)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_Volunteer_Guard\" title=\"Serb Volunteer Guard\">Serb Volunteer Guard</a> (SDG)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Scorpions_(Serbia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scorpions (Serbia)\">Scorpions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yellow_Wasps\" title=\"Yellow Wasps\">Yellow Wasps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_Volunteer_Guard\" title=\"Greek Volunteer Guard\">Greek Volunteer Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wolves_of_Vu%C4%8Djak\" title=\"Wolves of Vu\u010djak\">Wolves of Vu\u010djak</a></li></ul>\n<p><b>External factors</b>:\n</p>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/NATO\" title=\"NATO\"><img alt=\"NATO\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Flag_of_NATO.svg/20px-Flag_of_NATO.svg.png\" width=\"20\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Flag_of_NATO.svg/31px-Flag_of_NATO.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Flag_of_NATO.svg/40px-Flag_of_NATO.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a></span> <a href=\"/wiki/NATO\" title=\"NATO\">NATO</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/23px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/35px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2f/Flag_of_the_United_Nations.svg/45px-Flag_of_the_United_Nations.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"341\" /></span> <a href=\"/wiki/United_Nations\" title=\"United Nations\">United Nations</a> (UN)\n<ul><li><a href=\"/wiki/United_Nations_Protection_Force\" title=\"United Nations Protection Force\">United Nations Protection Force</a> (UNPROFOR)</li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Nations_Confidence_Restoration_Operation\" class=\"mw-redirect\" title=\"United Nations Confidence Restoration Operation\">United Nations Confidence Restoration Operation</a> (UNCRO)</li></ul></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-list\" style=\"border-left:2px solid #fdfdfd;padding:0px;;;;width:10em;\"><div>\n<p><b>Politicians</b>:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ante_Markovi%C4%87\" title=\"Ante Markovi\u0107\">Ante Markovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Borisav_Jovi%C4%87\" title=\"Borisav Jovi\u0107\">Borisav Jovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slobodan_Milo%C5%A1evi%C4%87\" title=\"Slobodan Milo\u0161evi\u0107\">Slobodan Milo\u0161evi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Momir_Bulatovi%C4%87\" title=\"Momir Bulatovi\u0107\">Momir Bulatovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milo_%C4%90ukanovi%C4%87\" title=\"Milo \u0110ukanovi\u0107\">Milo \u0110ukanovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuk_Dra%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Vuk Dra\u0161kovi\u0107\">Vuk Dra\u0161kovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Ku%C4%8Dan\" title=\"Milan Ku\u010dan\">Milan Ku\u010dan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lojze_Peterle\" title=\"Lojze Peterle\">Lojze Peterle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janez_Jan%C5%A1a\" title=\"Janez Jan\u0161a\">Janez Jan\u0161a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franjo_Tu%C4%91man\" title=\"Franjo Tu\u0111man\">Franjo Tu\u0111man</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stjepan_Mesi%C4%87\" title=\"Stjepan Mesi\u0107\">Stjepan Mesi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ante_Parad%C5%BEik\" title=\"Ante Parad\u017eik\">Ante Parad\u017eik</a> \u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobroslav_Paraga\" title=\"Dobroslav Paraga\">Dobroslav Paraga</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alija_Izetbegovi%C4%87\" title=\"Alija Izetbegovi\u0107\">Alija Izetbegovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mate_Boban\" title=\"Mate Boban\">Mate Boban</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fikret_Abdi%C4%87\" title=\"Fikret Abdi\u0107\">Fikret Abdi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Radovan_Karad%C5%BEi%C4%87\" title=\"Radovan Karad\u017ei\u0107\">Radovan Karad\u017ei\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biljana_Plav%C5%A1i%C4%87\" title=\"Biljana Plav\u0161i\u0107\">Biljana Plav\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mom%C4%8Dilo_Kraji%C5%A1nik\" title=\"Mom\u010dilo Kraji\u0161nik\">Mom\u010dilo Kraji\u0161nik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mirko_Jovi%C4%87\" title=\"Mirko Jovi\u0107\">Mirko Jovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Ra%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Jovan Ra\u0161kovi\u0107\">Jovan Ra\u0161kovi\u0107</a> \u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Babi%C4%87\" title=\"Milan Babi\u0107\">Milan Babi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Goran_Had%C5%BEi%C4%87\" title=\"Goran Had\u017ei\u0107\">Goran Had\u017ei\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Marti%C4%87\" title=\"Milan Marti\u0107\">Milan Marti\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojislav_%C5%A0e%C5%A1elj\" title=\"Vojislav \u0160e\u0161elj\">Vojislav \u0160e\u0161elj</a></li></ul>\n<p><b>Top military commanders</b>:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Veljko_Kadijevi%C4%87\" title=\"Veljko Kadijevi\u0107\">Veljko Kadijevi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%BDivota_Pani%C4%87\" title=\"\u017divota Pani\u0107\">\u017divota Pani\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mom%C4%8Dilo_Peri%C5%A1i%C4%87\" title=\"Mom\u010dilo Peri\u0161i\u0107\">Mom\u010dilo Peri\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Janko_Bobetko\" title=\"Janko Bobetko\">Janko Bobetko</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Martin_%C5%A0pegelj\" title=\"Martin \u0160pegelj\">Martin \u0160pegelj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gojko_%C5%A0u%C5%A1ak\" title=\"Gojko \u0160u\u0161ak\">Gojko \u0160u\u0161ak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mile_Novakovi%C4%87\" title=\"Mile Novakovi\u0107\">Mile Novakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mile_Mrk%C5%A1i%C4%87\" title=\"Mile Mrk\u0161i\u0107\">Mile Mrk\u0161i\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ratko_Mladi%C4%87\" title=\"Ratko Mladi\u0107\">Ratko Mladi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rasim_Deli%C4%87\" title=\"Rasim Deli\u0107\">Rasim Deli\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sefer_Halilovi%C4%87\" title=\"Sefer Halilovi\u0107\">Sefer Halilovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Atif_Dudakovi%C4%87\" title=\"Atif Dudakovi\u0107\">Atif Dudakovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragoljub_Ojdani%C4%87\" title=\"Dragoljub Ojdani\u0107\">Dragoljub Ojdani\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neboj%C5%A1a_Pavkovi%C4%87\" title=\"Neboj\u0161a Pavkovi\u0107\">Neboj\u0161a Pavkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Lazarevi%C4%87\" title=\"Vladimir Lazarevi\u0107\">Vladimir Lazarevi\u0107</a></li></ul>\n<p><b>Other notable commanders</b>:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Blago_Zadro\" title=\"Blago Zadro\">Blago Zadro</a> &#160;<a href=\"/wiki/Killed_in_action\" title=\"Killed in action\"><span style=\"font-family:&#39;Times New Roman&#39;,&#39;Old English Text MT&#39;,serif\">&#8224;</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bla%C5%BE_Kraljevi%C4%87\" title=\"Bla\u017e Kraljevi\u0107\">Bla\u017e Kraljevi\u0107</a> \u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ante_Gotovina\" title=\"Ante Gotovina\">Ante Gotovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jovan_Divjak\" title=\"Jovan Divjak\">Jovan Divjak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Naser_Ori%C4%87\" title=\"Naser Ori\u0107\">Naser Ori\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veselin_%C5%A0ljivan%C4%8Danin\" title=\"Veselin \u0160ljivan\u010danin\">Veselin \u0160ljivan\u010danin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milan_Tepi%C4%87\" title=\"Milan Tepi\u0107\">Milan Tepi\u0107</a> &#160;<a href=\"/wiki/Killed_in_action\" title=\"Killed in action\"><span style=\"font-family:&#39;Times New Roman&#39;,&#39;Old English Text MT&#39;,serif\">&#8224;</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Bo%C5%BEovi%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Bo\u017eovi\u0107\">\u0110or\u0111e Bo\u017eovi\u0107</a> &#160;<a href=\"/wiki/Killed_in_action\" title=\"Killed in action\"><span style=\"font-family:&#39;Times New Roman&#39;,&#39;Old English Text MT&#39;,serif\">&#8224;</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vuka%C5%A1in_%C5%A0o%C5%A1ko%C4%87anin\" title=\"Vuka\u0161in \u0160o\u0161ko\u0107anin\">Vuka\u0161in \u0160o\u0161ko\u0107anin</a> \u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Veljko_Milankovi%C4%87\" title=\"Veljko Milankovi\u0107\">Veljko Milankovi\u0107</a> \u2020</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ljubi%C5%A1a_Savi%C4%87\" title=\"Ljubi\u0161a Savi\u0107\">Ljubi\u0161a Savi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dragan_Vasiljkovi%C4%87\" title=\"Dragan Vasiljkovi\u0107\">Dragan Vasiljkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arkan\" title=\"Arkan\">\u017deljko Ra\u017enatovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Milorad_Ulemek\" title=\"Milorad Ulemek\">Milorad Ulemek</a></li></ul>\n<p><b>Key foreign figures</b>:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Peter_Carington,_6th_Baron_Carrington\" title=\"Peter Carington, 6th Baron Carrington\">Lord Carrington</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyrus_Vance\" title=\"Cyrus Vance\">Cyrus Vance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_Owen\" title=\"David Owen\">Lord Owen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Richard_Holbrooke\" title=\"Richard Holbrooke\">Richard Holbrooke</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Robert_Badinter\" title=\"Robert Badinter\">Robert Badinter</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Croatian_War_of_Independence\" title=\"Template:Croatian War of Independence\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Croatian_War_of_Independence\" title=\"Template talk:Croatian War of Independence\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Croatian_War_of_Independence&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Croatian_War_of_Independence\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Croatian_War_of_Independence\" title=\"Croatian War of Independence\">Croatian War of Independence</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Part_of_the_Yugoslav_Wars\">Part of the <a href=\"/wiki/Yugoslav_Wars\" title=\"Yugoslav Wars\">Yugoslav Wars</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Prelude</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Log_Revolution\" title=\"Log Revolution\">Log Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Krajina\" title=\"SAO Krajina\">SAO Krajina</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1991</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pakrac_clash\" title=\"Pakrac clash\">Pakrac clash</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plitvice_Lakes_incident\" title=\"Plitvice Lakes incident\">Plitvice Lakes incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1991_siege_of_Kijevo\" class=\"mw-redirect\" title=\"1991 siege of Kijevo\">1991 siege of Kijevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Borovo_Selo\" title=\"Battle of Borovo Selo\">Battle of Borovo Selo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1991_riot_in_Zadar\" title=\"1991 riot in Zadar\">1991 riot in Zadar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1991_protest_in_Split\" title=\"1991 protest in Split\">1991 protest in Split</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Eastern_Slavonia,_Baranja_and_Western_Syrmia\" title=\"SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia\">SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Stinger\" title=\"Operation Stinger\">Operation Stinger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalj_massacre\" title=\"Dalj massacre\">Dalj massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Labrador\" title=\"Operation Labrador\">Operation Labrador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Western_Slavonia\" title=\"SAO Western Slavonia\">SAO Western Slavonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Vukovar\" title=\"Battle of Vukovar\">Battle of Vukovar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Osijek\" title=\"Battle of Osijek\">Battle of Osijek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Gospi%C4%87\" title=\"Battle of Gospi\u0107\">Battle of Gospi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Kusonje\" title=\"Battle of Kusonje\">Battle of Kusonje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Barracks\" title=\"Battle of the Barracks\">Battle of the Barracks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Vara%C5%BEdin_Barracks\" title=\"Siege of Vara\u017edin Barracks\">Siege of Vara\u017edin Barracks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Bjelovar_Barracks\" title=\"Siege of Bjelovar Barracks\">Siege of Bjelovar Barracks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Zadar\" title=\"Battle of Zadar\">Battle of Zadar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_%C5%A0ibenik\" title=\"Battle of \u0160ibenik\">Battle of \u0160ibenik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1991_Yugoslav_campaign_in_Croatia\" title=\"1991 Yugoslav campaign in Croatia\">1991 Yugoslav campaign in Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Dubrovnik\" title=\"Siege of Dubrovnik\">Siege of Dubrovnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bombing_of_Banski_dvori\" title=\"Bombing of Banski dvori\">Bombing of Banski dvori</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0iroka_Kula_massacre\" title=\"\u0160iroka Kula massacre\">\u0160iroka Kula massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lovas_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lovas massacre\">Lovas massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gospi%C4%87_massacre\" title=\"Gospi\u0107 massacre\">Gospi\u0107 massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ba%C4%87in_massacre\" title=\"Ba\u0107in massacre\">Ba\u0107in massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saborsko_massacre\" title=\"Saborsko massacre\">Saborsko massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Otkos_10\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Otkos 10\">Operation Otkos 10</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Logori%C5%A1te\" title=\"Battle of Logori\u0161te\">Battle of Logori\u0161te</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erdut_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Erdut massacre\">Erdut massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Dalmatian_channels\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of the Dalmatian channels\">Battle of the Dalmatian channels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kostri%C4%87i_massacre\" title=\"Kostri\u0107i massacre\">Kostri\u0107i massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0kabrnja_massacre\" title=\"\u0160kabrnja massacre\">\u0160kabrnja massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vukovar_massacre\" title=\"Vukovar massacre\">Vukovar massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vance_plan\" title=\"Vance plan\">Vance plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Whirlwind\" title=\"Operation Whirlwind\">Operation Whirlwind</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulin_Dvor_massacre\" title=\"Paulin Dvor massacre\">Paulin Dvor massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gornje_Jame_massacre\" title=\"Gornje Jame massacre\">Gornje Jame massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Orkan_91\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Orkan 91\">Operation Orkan 91</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vo%C4%87in_massacre\" title=\"Vo\u0107in massacre\">Vo\u0107in massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jo%C5%A1evica_massacre\" title=\"Jo\u0161evica massacre\">Jo\u0161evica massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Devil%27s_Beam\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Devil&#39;s Beam\">Operation Devil's Beam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bru%C5%A1ka_massacre\" title=\"Bru\u0161ka massacre\">Bru\u0161ka massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1992</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sarajevo_Agreement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sarajevo Agreement\">Sarajevo Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1992_European_Community_Monitor_Mission_helicopter_downing\" title=\"1992 European Community Monitor Mission helicopter downing\">1992 European Community Monitor Mission helicopter downing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Baranja\" title=\"Operation Baranja\">Operation Baranja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Jackal\" title=\"Operation Jackal\">Operation Jackal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_the_Miljevci_Plateau\" title=\"Battle of the Miljevci Plateau\">Battle of the Miljevci Plateau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Tiger_(1992)\" title=\"Operation Tiger (1992)\">Operation Tiger (1992)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Liberated_Land\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Liberated Land\">Operation Liberated Land</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Konavle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Konavle\">Battle of Konavle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Vla%C5%A1tica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Vla\u0161tica\">Operation Vla\u0161tica</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1993&#8211;94</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Maslenica\" title=\"Operation Maslenica\">Operation Maslenica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daruvar_Agreement\" title=\"Daruvar Agreement\">Daruvar Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Backstop\" title=\"Operation Backstop\">Operation Backstop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Medak_Pocket\" title=\"Operation Medak Pocket\">Operation Medak Pocket</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Z-4_Plan\" title=\"Z-4 Plan\">Z-4 Plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Winter_%2794\" title=\"Operation Winter &#39;94\">Operation Winter '94</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1995</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Leap_1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Leap 1\">Operation Leap 1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Flash\" title=\"Operation Flash\">Operation Flash</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zagreb_rocket_attack\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zagreb rocket attack\">Zagreb rocket attack</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Leap_2\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Leap 2\">Operation Leap 2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Summer_%2795\" title=\"Operation Summer &#39;95\">Operation Summer '95</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Storm\" title=\"Operation Storm\">Operation Storm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Mistral_2\" title=\"Operation Mistral 2\">Operation Maestral 2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varivode_massacre\" title=\"Varivode massacre\">Varivode massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Croatian_War_of_Independence\" title=\"Timeline of the Croatian War of Independence\">Timeline of the Croatian War of Independence</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Internment camps</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Begejci_camp\" title=\"Begejci camp\">Begejci camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bu%C4%8Dje_camp\" title=\"Bu\u010dje camp\">Bu\u010dje camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Knin_camp\" title=\"Knin camp\">Knin camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lora_prison_camp\" title=\"Lora prison camp\">Lora prison camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ov%C4%8Dara_camp\" title=\"Ov\u010dara camp\">Ov\u010dara camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sremska_Mitrovica_prison_camp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sremska Mitrovica prison camp\">Sremska Mitrovica prison camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Staji%C4%87evo_camp\" title=\"Staji\u0107evo camp\">Staji\u0107evo camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Velepromet_camp\" title=\"Velepromet camp\">Velepromet camp</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Independence_of_Croatia\" title=\"Independence of Croatia\">Independence of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persecution_of_Croats_in_Serbia_during_the_war_in_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persecution of Croats in Serbia during the war in Croatia\">Persecution of Croats in Serbia during the war in Croatia</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <b><a href=\"/wiki/Category:Croatian_War_of_Independence\" title=\"Category:Croatian War of Independence\">Category</a></b></li>\n<li><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Croatian_War_of_Independence\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Croatian War of Independence\">Commons</a></b></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Bosnian_War\" title=\"Template:Bosnian War\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Bosnian_War\" title=\"Template talk:Bosnian War\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Bosnian_War&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Bosnian_War\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Bosnian_War\" title=\"Bosnian War\">Bosnian War</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Part_of_the_Yugoslav_Wars\">Part of the <a href=\"/wiki/Yugoslav_Wars\" title=\"Yugoslav Wars\">Yugoslav Wars</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Belligerents</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/23px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/35px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e1/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg/46px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281992-1998%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" /></span> Bosnian side</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/1st_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"1st Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">1st Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2nd_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"2nd Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">2nd Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/3rd_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"3rd Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">3rd Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/4th_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"4th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">4th Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/5th_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" class=\"mw-redirect\" title=\"5th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">5th Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/6th_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"6th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">6th Corps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/7th_Corps_of_the_Army_of_the_Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"7th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina\">7th Corps</a></li></ul></li>\n<li>Paramilitary\n<ul><li><a href=\"/wiki/Patriotic_League_(Bosnia_and_Herzegovina)\" title=\"Patriotic League (Bosnia and Herzegovina)\">Patriotic League</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Green_Berets_(Bosnian_paramilitary)\" title=\"Green Berets (Bosnian paramilitary)\">Green Berets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Black_Swans_(special_forces)\" title=\"Black Swans (special forces)\">Black Swans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_mujahideen\" title=\"Bosnian mujahideen\">Mujahideen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Defence_Forces\" title=\"Croatian Defence Forces\">Croatian Defence Forces</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/23px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/35px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/46px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" /></span> Croat side</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_Defence_Council\" title=\"Croatian Defence Council\">Croatian Defence Council</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=1OZ_(HVO)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1OZ (HVO) (page does not exist)\">1OZ</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2OZ_(HVO)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2OZ (HVO) (page does not exist)\">2OZ</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=3OZ_(HVO)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"3OZ (HVO) (page does not exist)\">3OZ</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=4OZ_(HVO)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"4OZ (HVO) (page does not exist)\">4OZ</a></li></ul></li>\n<li>Paramilitary\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_Defence_Forces\" title=\"Croatian Defence Forces\">Croatian Defence Forces</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Knights_(Croatian_Defence_Forces)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Knights (Croatian Defence Forces) (page does not exist)\">Knights</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/23px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/35px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Flag_of_Republika_Srpska.svg/46px-Flag_of_Republika_Srpska.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"450\" /></span> Serb side</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Army_of_Republika_Srpska\" title=\"Army of Republika Srpska\">Army of Republika Srpska</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=1st_Krajina_Corps&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1st Krajina Corps (page does not exist)\">1st Krajina Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Krajina_Corps&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"2nd Krajina Corps (page does not exist)\">2nd Krajina Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=3rd_Corps_(VRS)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"3rd Corps (VRS) (page does not exist)\">3rd Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=East_Bosnia_Corps_(VRS)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"East Bosnia Corps (VRS) (page does not exist)\">East Bosnia Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Herzegovina_Corps_(VRS)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herzegovina Corps (VRS) (page does not exist)\">Herzegovina Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sarajevo-Romanija_Corps&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sarajevo-Romanija Corps (page does not exist)\">Sarajevo-Romanija Corps</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Drina_Corps&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Drina Corps (page does not exist)\">Drina Corps</a></li></ul></li>\n<li>Paramilitary\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wolves_of_Vu%C4%8Djak\" title=\"Wolves of Vu\u010djak\">Wolves of Vu\u010djak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Eagles_(paramilitary)\" title=\"White Eagles (paramilitary)\">White Eagles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_Volunteer_Guard\" title=\"Serb Volunteer Guard\">Serb Volunteer Guard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scorpions_(paramilitary)\" title=\"Scorpions (paramilitary)\">Scorpions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yellow_Wasps\" title=\"Yellow Wasps\">Yellow Wasps</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Prelude</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kara%C4%91or%C4%91evo_meeting\" title=\"Kara\u0111or\u0111evo meeting\">Kara\u0111or\u0111evo meeting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zulfikarpa%C5%A1i%C4%87%E2%80%93Karad%C5%BEi%C4%87_agreement\" title=\"Zulfikarpa\u0161i\u0107\u2013Karad\u017ei\u0107 agreement\">Zulfikarpa\u0161i\u0107\u2013Karad\u017ei\u0107 agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/RAM_Plan\" title=\"RAM Plan\">RAM Plan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serb_Autonomous_Regions\" title=\"Serb Autonomous Regions\">Serb Autonomous Regions</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/SAO_Bosanska_Krajina\" title=\"SAO Bosanska Krajina\">Bosanska Krajina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Herzegovina\" title=\"SAO Herzegovina\">Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_North-East_Bosnia\" title=\"SAO North-East Bosnia\">North-East Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/SAO_Romanija\" title=\"SAO Romanija\">Romanija</a></li></ul></li>\n<li>Establishment of <a href=\"/wiki/Republika_Srpska\" title=\"Republika Srpska\">Republika Srpska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_independence_referendum,_1992\" title=\"Bosnian independence referendum, 1992\">Bosnia and Herzegovina independence referendum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sarajevo_wedding_shooting\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sarajevo wedding shooting\">Sarajevo wedding shooting</a></li>\n<li>Declaration of the <a href=\"/wiki/Republic_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Republic of Bosnia and Herzegovina\">Republic of Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Bosanski_Brod\" class=\"mw-redirect\" title=\"Battle of Bosanski Brod\">Battle of Bosanski Brod</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sijekovac_killings\" title=\"Sijekovac killings\">Sijekovac killings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bijeljina_massacre\" title=\"Bijeljina massacre\">Bijeljina massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1992_anti-war_protests_in_Sarajevo\" title=\"1992 anti-war protests in Sarajevo\">1992 anti-war protests in Sarajevo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1992</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battle_of_Kupres_(1992)\" title=\"Battle of Kupres (1992)\">Battle of Kupres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Sarajevo\" title=\"Siege of Sarajevo\">Siege of Sarajevo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fo%C4%8Da_massacres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fo\u010da massacres\">Fo\u010da massacres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Srebrenica\" title=\"Siege of Srebrenica\">Siege of Srebrenica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zvornik_massacre\" title=\"Zvornik massacre\">Zvornik massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Doboj_massacre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doboj massacre\">Doboj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Snagovo_massacre\" title=\"Snagovo massacre\">Snagovo massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prijedor_ethnic_cleansing\" title=\"Prijedor ethnic cleansing\">Prijedor ethnic cleansing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1992_Yugoslav_People%27s_Army_column_incident_in_Sarajevo\" title=\"1992 Yugoslav People&#39;s Army column incident in Sarajevo\">Sarajevo column incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Gora%C5%BEde\" title=\"Siege of Gora\u017ede\">Siege of Gora\u017ede</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Graz_agreement\" title=\"Graz agreement\">Graz agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Glogova_massacre\" title=\"Glogova massacre\">Glogova massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La%C5%A1va_Valley_ethnic_cleansing\" title=\"La\u0161va Valley ethnic cleansing\">La\u0161va Valley ethnic cleansing</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1992_Yugoslav_People%27s_Army_column_incident_in_Tuzla\" title=\"1992 Yugoslav People&#39;s Army column incident in Tuzla\">Tuzla column incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zaklopa%C4%8Da_massacre\" title=\"Zaklopa\u010da massacre\">Zaklopa\u010da massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vilina_Vlas\" title=\"Vilina Vlas\">Vilina Vlas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Doboj\" title=\"Siege of Doboj\">Siege of Doboj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bijeli_Potok_massacre\" title=\"Bijeli Potok massacre\">Bijeli Potok massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pionirska_Street_fire\" title=\"Pionirska Street fire\">Pionirska Street fire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Jackal\" title=\"Operation Jackal\">Operation Jackal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vi%C5%A1egrad_massacres\" title=\"Vi\u0161egrad massacres\">Vi\u0161egrad massacres</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosanska_Jagodina_massacre\" title=\"Bosanska Jagodina massacre\">Bosanska Jagodina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paklenik_massacre\" title=\"Paklenik massacre\">Paklenik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barimo_massacre\" title=\"Barimo massacre\">Barimo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sjeverin_massacre\" title=\"Sjeverin massacre\">Sjeverin</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Cemerno_massacre\" title=\"\u010cemerno massacre\">\u010cemerno massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Biha%C4%87\" title=\"Siege of Biha\u0107\">Siege of Biha\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahatovi%C4%87i_massacre\" title=\"Ahatovi\u0107i massacre\">Ahatovi\u0107i massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croat%E2%80%93Bosniak_War\" title=\"Croat\u2013Bosniak War\">Croat\u2013Bosniak War</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Vrbas_%2792\" title=\"Operation Vrbas &#39;92\">Operation Vrbas '92</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Corridor_92\" title=\"Operation Corridor 92\">Operation Corridor 92</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bikavac_fire\" title=\"Bikavac fire\">Bikavac fire</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/23px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/35px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg/46px-Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"300\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia\" title=\"Croatian Republic of Herzeg-Bosnia\">Croatian Republic of Herzeg-Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agreement_on_Friendship_and_Cooperation_between_Bosnia_and_Herzegovina_and_Croatia\" title=\"Agreement on Friendship and Cooperation between Bosnia and Herzegovina and Croatia\">Agreement on Friendship and Cooperation between Bosnia and Herzegovina and Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kori%C4%87ani_Cliffs_massacre\" title=\"Kori\u0107ani Cliffs massacre\">Kori\u0107ani Cliffs massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gornja_Jo%C5%A1anica_massacre\" title=\"Gornja Jo\u0161anica massacre\">Gornja Jo\u0161anica massacre</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1993</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kravica_attack_(1993)\" title=\"Kravica attack (1993)\">Kravica attack</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Du%C5%A1a_killings\" title=\"Du\u0161a killings\">Du\u0161a killings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Skelani_massacre\" title=\"Skelani massacre\">Skelani massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0trpci_massacre\" title=\"\u0160trpci massacre\">\u0160trpci</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Siege_of_Mostar\" title=\"Siege of Mostar\">Siege of Mostar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/12_April_1993_Srebrenica_shelling\" title=\"12 April 1993 Srebrenica shelling\">Srebrenica shelling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ahmi%C4%87i_massacre\" title=\"Ahmi\u0107i massacre\">Ahmi\u0107i massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trusina_killings\" title=\"Trusina killings\">Trusina killings</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sovi%C4%87i_and_Doljani_massacres\" title=\"Sovi\u0107i and Doljani massacres\">Sovi\u0107i and Doljani massacres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vranica_case\" title=\"Vranica case\">Vranica case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobrinja_mortar_attack\" title=\"Dobrinja mortar attack\">Dobrinja mortar attack</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_%C5%BDep%C4%8De\" title=\"Battle of \u017dep\u010de\">Battle of \u017dep\u010de</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Irma\" title=\"Operation Irma\">Operation Irma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Neretva_%2793\" title=\"Operation Neretva &#39;93\">Operation Neretva '93</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grabovica_massacre\" title=\"Grabovica massacre\">Grabovica massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mokronoge_massacre\" title=\"Mokronoge massacre\">Mokronoge massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stupni_Do_massacre\" title=\"Stupni Do massacre\">Stupni Do massacre</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg/23px-Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"11\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg/35px-Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg/46px-Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_%281993%E2%80%931995%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"707\" data-file-height=\"353\" /></span> <a href=\"/wiki/Autonomous_Province_of_Western_Bosnia\" title=\"Autonomous Province of Western Bosnia\">Autonomous Province of Western Bosnia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Deny_Flight\" title=\"Operation Deny Flight\">Operation Deny Flight</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kri%C5%BEan%C4%8Devo_Selo_killings\" title=\"Kri\u017ean\u010devo Selo killings\">Kri\u017ean\u010devo Selo killings</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1994</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Tvigi_94\" title=\"Operation Tvigi 94\">Operation Tvigi 94</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Markale_massacres\" title=\"Markale massacres\">First Markale massacre</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Banja Luka incident</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Washington_Agreement\" title=\"Washington Agreement\">Washington Agreement</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg/23px-Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg/35px-Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg/46px-Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_%281996-2007%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"1053\" data-file-height=\"640\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Federation of Bosnia and Herzegovina\">Federation of Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_B%C3%B8llebank\" title=\"Operation B\u00f8llebank\">Operation B\u00f8llebank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1994_roadside_attack_on_Spin_magazine_journalists\" title=\"1994 roadside attack on Spin magazine journalists\">Attack on Spin magazine journalists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Tiger_(1994)\" title=\"Operation Tiger (1994)\">Operation Tiger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Kupres_(1994)\" title=\"Battle of Kupres (1994)\">Battle of Kupres</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Amanda\" title=\"Operation Amanda\">Operation Amanda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scandinavian_Airlines_System_Flight_347\" title=\"Scandinavian Airlines System Flight 347\">Scandinavian Airlines System Flight 347</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Spider\" title=\"Operation Spider\">Operation Spider</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Winter_%2794\" title=\"Operation Winter &#39;94\">Operation Winter '94</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">1995</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Operation_Leap_1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Leap 1\">Operation Leap 1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Ora%C5%A1je\" title=\"Battle of Ora\u0161je\">Battle of Ora\u0161je</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Leap_2\" class=\"mw-redirect\" title=\"Operation Leap 2\">Operation Leap 2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Split_Agreement\" title=\"Split Agreement\">Split Agreement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Summer_%2795\" title=\"Operation Summer &#39;95\">Operation Summer '95</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1995_Pale_air_strikes\" title=\"1995 Pale air strikes\">Pale air strikes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/25_May_1995_Tuzla_shelling\" title=\"25 May 1995 Tuzla shelling\">Tuzla shelling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Vrbanja_Bridge\" title=\"Battle of Vrbanja Bridge\">Battle of Vrbanja Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srebrenica_massacre\" title=\"Srebrenica massacre\">Srebrenica massacre</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kravica_massacre_(1995)\" title=\"Kravica massacre (1995)\">Kravica</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_for_Vozu%C4%87a\" title=\"Battle for Vozu\u0107a\">Battle for Vozu\u0107a</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Miracle\" title=\"Operation Miracle\">Operation Miracle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Storm\" title=\"Operation Storm\">Operation Storm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Markale_massacres\" title=\"Markale massacres\">Second Markale massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Deliberate_Force\" title=\"Operation Deliberate Force\">NATO bombing campaign</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Mistral_2\" title=\"Operation Mistral 2\">Operation Mistral 2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Sana\" title=\"Operation Sana\">Operation Sana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Una\" title=\"Operation Una\">Operation Una</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Operation_Southern_Move\" title=\"Operation Southern Move\">Operation Southern Move</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Exodus_of_Sarajevo_Serbs\" title=\"Exodus of Sarajevo Serbs\">Exodus of Sarajevo Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dayton_Agreement\" title=\"Dayton Agreement\">Dayton Agreement</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/23px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/35px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg/46px-Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"400\" />&#160;</span><a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"Bosnia and Herzegovina\">Bosnia and Herzegovina</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Internment camps</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Silos_camp\" title=\"Silos camp\">Silos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manja%C4%8Da_camp\" title=\"Manja\u010da camp\">Manja\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liplje_camp\" title=\"Liplje camp\">Liplje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luka_camp\" title=\"Luka camp\">Luka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Omarska_camp\" title=\"Omarska camp\">Omarska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Keraterm_camp\" title=\"Keraterm camp\">Keraterm</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trnopolje_camp\" title=\"Trnopolje camp\">Trnopolje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Su%C5%A1ica_camp\" title=\"Su\u0161ica camp\">Su\u0161ica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C4%8Celebi%C4%87i_camp\" title=\"\u010celebi\u0107i camp\">\u010celebi\u0107i</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Batkovi%C4%87_camp\" title=\"Batkovi\u0107 camp\">Batkovi\u0107</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dretelj_camp\" title=\"Dretelj camp\">Dretelj</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uzamnica_camp\" title=\"Uzamnica camp\">Uzamnica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heliodrom_camp\" title=\"Heliodrom camp\">Heliodrom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabela_camp\" title=\"Gabela camp\">Gabela</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vojno_camp\" title=\"Vojno camp\">Vojno</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Aspects</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ethnic_cleansing_in_the_Bosnian_War\" title=\"Ethnic cleansing in the Bosnian War\">Ethnic cleansing</a> and <a href=\"/wiki/List_of_massacres_in_the_Bosnian_War\" title=\"List of massacres in the Bosnian War\">massacres</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosnian_genocide\" title=\"Bosnian genocide\">Bosnian genocide</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Internment_camps_in_the_Bosnian_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Internment camps in the Bosnian War\">Internment camps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rape_during_the_Bosnian_War\" title=\"Rape during the Bosnian War\">Rape</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peace_plans_proposed_before_and_during_the_Bosnian_War\" title=\"Peace plans proposed before and during the Bosnian War\">Peace plans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/NATO_intervention_in_Bosnia_and_Herzegovina\" title=\"NATO intervention in Bosnia and Herzegovina\">NATO intervention</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_support_in_the_Bosnian_War\" title=\"Foreign support in the Bosnian War\">Foreign support</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_fighters_in_the_Bosnian_War\" title=\"Foreign fighters in the Bosnian War\">Foreign fighters</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Bosnian_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Timeline of the Bosnian War\">Timeline of the Bosnian War</a> (<a href=\"/wiki/Timeline_of_the_Croat%E2%80%93Bosniak_War\" title=\"Timeline of the Croat\u2013Bosniak War\">Timeline of the Croat\u2013Bosniak War</a>)\n<ul><li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <b><a href=\"/wiki/Category:Bosnian_War\" title=\"Category:Bosnian War\">Category</a></b></li>\n<li><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Bosnian_War\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Bosnian War\">Commons</a></b></li></ul></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow hlist\" colspan=\"2\"><div>\n<li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <b><a href=\"/wiki/Category:Yugoslav_Wars\" title=\"Category:Yugoslav Wars\">Category</a></b></li>\n<li><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Yugoslav_wars\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Yugoslav wars\">Commons</a></b></li>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2198\nCached time: 20180921224904\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.436 seconds\nReal time usage: 0.568 seconds\nPreprocessor visited node count: 3035/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 275728/2097152 bytes\nTemplate argument size: 45474/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 8353/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.096/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.95 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  317.177      1 -total\n 46.95%  148.930      7 Template:Navbox\n 25.53%   80.977      1 Template:Reflist\n 23.30%   73.911      1 Template:Yugoslav_wars\n 22.17%   70.308      1 Template:Navbox_with_columns\n 16.93%   53.685      1 Template:Infobox_military_conflict\n 16.18%   51.310      2 Template:Bosnian_War\n 13.54%   42.947      4 Template:Cite_web\n  9.17%   29.073     15 Template:Flag\n  8.78%   27.846      1 Template:Coord\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8436184-0!canonical and timestamp 20180921224903 and revision id 845597835\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Incident_de_Banja_Luka","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Incident de Banja Luka"},{"lang":"ms","url":"https://ms.wikipedia.org/wiki/Peristiwa_Banja_Luka","langname":"Malay","autonym":"Bahasa Melayu","*":"Peristiwa Banja Luka"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D1%83%D1%88%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B1%D0%BE%D0%B9_%D0%BD%D0%B0%D0%B4_%D0%91%D0%B0%D0%BD%D1%8F-%D0%9B%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B9","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u043e\u0437\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439 \u0431\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0434 \u0411\u0430\u043d\u044f-\u041b\u0443\u043a\u043e\u0439"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B0%D1%9A%D0%B0%D0%BB%D1%83%D1%87%D0%BA%D0%B8_%D0%B8%D0%BD%D1%86%D0%B8%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0411\u0430\u045a\u0430\u043b\u0443\u0447\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Banjalu%C4%8Dki_incident","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Banjalu\u010dki incident"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Banya_Luka_olay%C4%B1","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Banya Luka olay\u0131"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%B2%D1%96%D1%82%D1%80%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%B1%D1%96%D0%B9_%D0%BD%D0%B0%D0%B4_%D0%91%D0%B0%D0%BD%D1%8F-%D0%9B%D1%83%D0%BA%D0%BE%D1%8E","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041f\u043e\u0432\u0456\u0442\u0440\u044f\u043d\u0438\u0439 \u0431\u0456\u0439 \u043d\u0430\u0434 \u0411\u0430\u043d\u044f-\u041b\u0443\u043a\u043e\u044e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"1994_in_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"","*":"20th-century_military_history_of_the_United_States"},{"sortkey":"","*":"Air-to-air_combat_operations_and_battles"},{"sortkey":"","*":"20th-century_aircraft_shootdown_incidents"},{"sortkey":"","*":"Aviation_accidents_and_incidents_in_1994"},{"sortkey":"","*":"Aviation_accidents_and_incidents_in_Bosnia_and_Herzegovina"},{"sortkey":"","*":"Banja_Luka"},{"sortkey":"","*":"Bosnian_War"},{"sortkey":"","*":"Combat_incidents"},{"sortkey":"","*":"Conflicts_in_1994"},{"sortkey":"","*":"History_of_Republika_Srpska"},{"sortkey":"","*":"February_1994_events_in_Europe"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aviation accidents and incidents in 1993"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aviation accidents and incidents in 1995"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Campaignbox Bosnian War"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aviation accidents and incidents in 1994"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bosnian War"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yugoslav Wars"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"NATO"},{"ns":0,"exists":"","*":"12 April 1993 Srebrenica shelling"},{"ns":0,"exists":"","*":"1991 Yugoslav campaign in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"1991 protest in Split"},{"ns":0,"exists":"","*":"1991 riot in Zadar"},{"ns":0,"exists":"","*":"1991 siege of Kijevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"1992 European Community Monitor Mission helicopter downing"},{"ns":0,"exists":"","*":"1992 Yugoslav People's Army column incident in Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"1992 Yugoslav People's Army column incident in Tuzla"},{"ns":0,"exists":"","*":"1992 anti-war protests in Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 Black Hawk shootdown incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 British Army Lynx shootdown"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 Fairchild Air Force Base B-52 crash"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 Iranian Air Force C-130 shootdown"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 Scotland RAF Chinook crash"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 Vanavara air disaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"1994 roadside attack on Spin magazine journalists"},{"ns":0,"exists":"","*":"1995 Pale air strikes"},{"ns":0,"exists":"","*":"1st Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"2001 insurgency in the Republic of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"25 May 1995 Tuzla shelling"},{"ns":0,"exists":"","*":"2nd Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"3rd Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"4th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"5th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"6th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"7th Corps of the Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"AIM-120 AMRAAM"},{"ns":0,"exists":"","*":"AIM-9 Sidewinder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adriatic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aerial refueling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aeroflot Flight 593"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agreement on Friendship and Cooperation between Bosnia and Herzegovina and Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agreement on Sub-Regional Arms Control"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahatovi\u0107i massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmi\u0107i massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Air Alg\u00e9rie Flight 702P"},{"ns":0,"exists":"","*":"Air France Flight 8969"},{"ns":0,"exists":"","*":"Air Mauritanie Flight 625"},{"ns":0,"exists":"","*":"Airbus Industrie Flight 129"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alas Chiricanas Flight 901"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alija Izetbegovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Eagle Flight 4184"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ante Gotovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ante Markovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ante Parad\u017eik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Serbian sentiment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-bureaucratic revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arkan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of Republika Srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of the Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Army of the Republic of Serb Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assassination of Juv\u00e9nal Habyarimana and Cyprien Ntaryamira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atif Dudakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autonomous Province of Western Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aviation accidents and incidents"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baikal Airlines Flight 130"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banja Luka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barimo massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batkovi\u0107 camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle for Vozu\u0107a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Borovo Selo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Bosanski Brod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Gospi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Konavle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kupres (1992)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kupres (1994)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kusonje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Logori\u0161te"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Ora\u0161je"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Osijek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Vrbanja Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Zadar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Barracks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Dalmatian channels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of the Miljevci Plateau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of \u0160ibenik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of \u017dep\u010de"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ba\u0107in massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Begejci camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bijeli Potok massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bijeljina massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bikavac fire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biljana Plav\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Swans (special forces)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blago Zadro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bla\u017e Kraljevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boeing E-3 Sentry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Banski dvori"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borisav Jovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosanska Jagodina massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian Serb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian independence referendum, 1992"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian mujahideen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breakup of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brioni Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brotherhood and unity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bru\u0161ka massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bu\u010dje camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"China Airlines Flight 140"},{"ns":0,"exists":"","*":"China Northwest Airlines Flight 2303"},{"ns":0,"exists":"","*":"Combined Air Operations Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contributions for the Slovenian National Program"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Defence Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Defence Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Ground Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Republic of Herzeg-Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Spring"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croat\u2013Bosniak War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrus Vance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalj massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daruvar Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Owen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dayton Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doboj massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobrinja mortar attack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobroslav Paraga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragan Vasiljkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragoljub Ojdani\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dretelj camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161a killings"},{"ns":0,"exists":"","*":"E-3 Sentry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erdut massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic cleansing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic cleansing in the Bosnian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exodus of Sarajevo Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"F-16"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Express Flight 705"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federation of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fikret Abdi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flagship Airlines Flight 3379"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign fighters in the Bosnian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign support in the Bosnian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fo\u010da massacres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franjo Tu\u0111man"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabela camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gazimestan speech"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Dynamics F-16 Fighting Falcon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glogova massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gojko \u0160u\u0161ak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goran Had\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gornja Jo\u0161anica massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gornje Jame massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gospi\u0107 massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grabovica massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graz agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Albania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek Volunteer Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Green Berets (Bosnian paramilitary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Green Ramp disaster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heat-seeking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heliodrom camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independence of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insurgency in the Pre\u0161evo Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Criminal Tribunal for the former Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internment camps in the Bosnian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iran Aseman Airlines Flight 746"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamophobia"},{"ns":0,"exists":"","*":"J-21 Jastreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"J-22 Orao"},{"ns":0,"exists":"","*":"JBTZ-trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jajce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janez Jan\u0161a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Janko Bobetko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joint Criminal Enterprise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joint Force Command Naples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Divjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Ra\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u0161evica massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"KC-135 Stratotanker"},{"ns":0,"exists":"","*":"KLM Cityhopper Flight 433"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kara\u0111or\u0111evo agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kara\u0111or\u0111evo meeting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keraterm camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Killed in action"},{"ns":0,"exists":"","*":"Klju\u010d, Una-Sana Canton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knin camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kori\u0107ani Cliffs massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kostri\u0107i massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kravica attack (1993)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kravica massacre (1995)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kri\u017ean\u010devo Selo killings"},{"ns":0,"exists":"","*":"La\u0161va Valley ethnic cleansing"},{"ns":0,"exists":"","*":"League of Communists of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liplje camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of ICTY indictees"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of massacres in the Bosnian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljubi\u0161a Savi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Log Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lojze Peterle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lora prison camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lovas massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luka camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manja\u010da camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Markale massacres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin \u0160pegelj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mate Boban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Babi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Ku\u010dan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Marti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Tepi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mile Mrk\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mile Novakovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo \u0110ukanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milorad Ulemek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mirko Jovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mokronoge massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Momir Bulatovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mom\u010dilo Kraji\u0161nik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mom\u010dilo Peri\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mrkonji\u0107 Grad incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"NATO intervention in Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naser Ori\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neboj\u0161a Pavkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nigeria Airways Flight 9805"},{"ns":0,"exists":"","*":"No-fly zone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi Travnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omarska camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Amanda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Backstop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Baranja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation B\u00f8llebank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Corridor 92"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Deliberate Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Deny Flight"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Devil's Beam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Flash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Irma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Jackal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Labrador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Leap 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Leap 2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Liberated Land"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Maslenica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Medak Pocket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Miracle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Mistral 2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Neretva '93"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Orkan 91"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Otkos 10"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Sana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Southern Move"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Spider"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Stinger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Storm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Summer '95"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Tiger (1992)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Tiger (1994)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Tvigi 94"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Una"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Vla\u0161tica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Vrbas '92"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Whirlwind"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Winter '94"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ov\u010dara camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paklenik massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pakrac clash"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriotic League (Bosnia and Herzegovina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulin Dvor massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peace plans proposed before and during the Bosnian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persecution of Croats in Serbia during the war in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Carington, 6th Baron Carrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippine Airlines Flight 434"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pionirska Street fire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plitvice Lakes incident"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prijedor ethnic cleansing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pulkovo Aviation Enterprise Flight 9045"},{"ns":0,"exists":"","*":"RAM Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radovan Karad\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rape during the Bosnian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rasim Deli\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ratko Mladi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Serbian Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republika Srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republika Srpska Air Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Holbrooke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Badinter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Role of the media in the Yugoslav wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Air Maroc Flight 630"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rules of engagement"},{"ns":0,"exists":"","*":"SANU Memorandum"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Bosanska Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Eastern Slavonia, Baranja and Western Syrmia"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Krajina"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO North-East Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO North-Eastern Bosnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Romanija"},{"ns":0,"exists":"","*":"SAO Western Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saborsko massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarajevo Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarajevo wedding shooting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavian Airlines System Flight 347"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scorpions (Serbia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scorpions (paramilitary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scott O'Grady"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sefer Halilovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Autonomous Regions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serb Volunteer Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Guard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian\u2013Montenegrin unionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Biha\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Bjelovar Barracks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Doboj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Dubrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Gora\u017ede"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Mostar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Sarajevo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Srebrenica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Vara\u017edin Barracks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sijekovac killings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silos camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sjeverin massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skelani massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodan Milo\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenian Territorial Defence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Snagovo massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovi\u0107i and Doljani massacres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Split Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Srebrenica massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sremska Mitrovica prison camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Staji\u0107evo camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stjepan Mesi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stupni Do massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Su\u0161ica camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"TWA Flight 427"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ten-Day War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Territorial Defence Force of the Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Territorial Defense Forces (Yugoslavia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Yugoslav breakup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of the Bosnian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of the Croatian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of the Croat\u2013Bosniak War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trnopolje camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trusina killings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Airlines Flight 278"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuzla massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"UN"},{"ns":0,"exists":"","*":"USAF"},{"ns":0,"exists":"","*":"USAir Flight 1016"},{"ns":0,"exists":"","*":"USAir Flight 427"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udbina"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Express Flight 6291"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Macedonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Confidence Restoration Operation"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Interim Administration Mission in Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Protection Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Transitional Authority for Eastern Slavonia, Baranja and Western Sirmium"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States Air Force"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uzamnica camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vance plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varivode massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velepromet camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veljko Kadijevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veljko Milankovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veselin \u0160ljivan\u010danin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilina Vlas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vi\u0161egrad massacres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Lazarevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojislav \u0160e\u0161elj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojno camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vo\u0107in massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vranica case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuk Dra\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vuka\u0161in \u0160o\u0161ko\u0107anin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Eagles (paramilitary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolves of Vu\u010djak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yellow Wasps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Army (FRY)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav People's Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslav Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z-4 Plan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb rocket attack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zaklopa\u010da massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zulfikarpa\u0161i\u0107\u2013Karad\u017ei\u0107 agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zvornik massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010celebi\u0107i camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010cemerno massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110or\u0111e Bo\u017eovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160iroka Kula massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160kabrnja massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160trpci massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017divota Pani\u0107"},{"ns":0,"*":"1OZ (HVO)"},{"ns":0,"*":"2OZ (HVO)"},{"ns":0,"*":"3OZ (HVO)"},{"ns":0,"*":"4OZ (HVO)"},{"ns":0,"*":"Knights (Croatian Defence Forces)"},{"ns":0,"*":"1st Krajina Corps"},{"ns":0,"*":"2nd Krajina Corps"},{"ns":0,"*":"3rd Corps (VRS)"},{"ns":0,"*":"East Bosnia Corps (VRS)"},{"ns":0,"*":"Herzegovina Corps (VRS)"},{"ns":0,"*":"Sarajevo-Romanija Corps"},{"ns":0,"*":"Drina Corps"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Aviation accidents and incidents in 1994"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Bosnian War"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Campaignbox Bosnian War"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Croatian War of Independence"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Yugoslav Wars"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Bosnian War"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Croatian War of Independence"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Yugoslav Wars"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox military conflict"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Campaignbox Bosnian War"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Campaignbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Military navigation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aka"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aviation accidents and incidents in 1994"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aviation accidents and incidents"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bosnian War"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Bosnia and Herzegovina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Herzeg-Bosnia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Croatian Republic of Herzeg-Bosnia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Republika Srpska"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flag/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Federation of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yugoslav wars"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yugoslav Wars"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with columns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Yugoslavia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Slovenia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Republic of Bosnia and Herzegovina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Republic of Macedonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Macedonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data FR Yugoslavia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Serbian Krajina"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data NATO"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:KIA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatian War of Independence"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox military conflict"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WPMILHIST Infobox style"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Military navigation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Flag_of_Republika_Srpska.svg","NATO_flag.svg","Flag_of_NATO.svg","Flag_of_the_United_States.svg","Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_(1992\u20131998).svg","Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina_(1992-1998).svg","Flag_of_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg","Flag_of_the_Croatian_Republic_of_Herzeg-Bosnia.svg","Flag_of_AP_Western_Bosnia_(1993-1995).svg","Flag_of_the_Autonomous_Province_of_Western_Bosnia_(1993\u20131995).svg","Flag_of_the_Federation_of_Bosnia_and_Herzegovina_(1996-2007).svg","Flag_of_Bosnia_and_Herzegovina.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Commons-logo.svg","Flag_of_Yugoslavia_(1946-1992).svg","Flag_of_Croatia.svg","Flag_of_Slovenia.svg","Flag_of_the_Republic_of_Macedonia_1991-1995.svg","Flag_of_the_Republic_of_Macedonia_(1992\u20131995).svg","Flag_of_Yugoslavia_(1992\u20132003).svg","Flag_of_Serbian_Krajina_(1991).svg","Flag_of_the_United_Nations.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20110713170817/http://www.krajinaforce.com/dokumenti/hronika_rsk_89_95.pdf","http://www.krajinaforce.com/kforce/knjige/hronika_rsk.html","http://www.f-16.net/f-16_forum_viewtopic-t-2006.html","http://www.afsouth.nato.int/operations/denyflight/DenyFlightFactSheet.htm#prof","https://web.archive.org/web/20060821091136/http://www.afsouth.nato.int/operations/DenyFlight/DenyFlightFactSheet.htm","http://www.f-16.net/aircraft-database/F-16/airframe-profile/2985/","http://www.f-16.net/aircraft-database/F-16/airframe-profile/2857","http://012station.bloger.hr/post/bushev-f16-u-praksi/696901.aspx","https://web.archive.org/web/20040320204505/http://www.avijacijabezgranica.com/jrvudesi.html#prof","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Banja_Luka_incident&params=44_32_8.54_N_16_34_57.42_E_type:event_region:BA","http://www.sharpshooter-maj.com/html/unit03.htm","http://www.afapo.hq.af.mil/Presentation/Common/artcollection.cfm?IMAGE_ID=8157","http://www.afapo.hq.af.mil/Presentation/Common/artcollection.cfm?IMAGE_ID=8040"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bombing of Novi Travnik","number":"1","index":"1","fromtitle":"Banja_Luka_incident","byteoffset":2071,"anchor":"Bombing_of_Novi_Travnik"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Air engagement","number":"2","index":"2","fromtitle":"Banja_Luka_incident","byteoffset":3748,"anchor":"Air_engagement"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bosnian Serb pilots","number":"3","index":"3","fromtitle":"Banja_Luka_incident","byteoffset":7195,"anchor":"Bosnian_Serb_pilots"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Banja_Luka_incident","byteoffset":8193,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"5","fromtitle":"Banja_Luka_incident","byteoffset":8237,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"6","fromtitle":"Banja_Luka_incident","byteoffset":8267,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Banja_Luka_incident","byteoffset":8403,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Banja Luka incident","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Bosnian_War","*":"commons:Category:Bosnian War"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Croatian_War_of_Independence","*":"commons:Category:Croatian War of Independence"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Yugoslav_wars","*":"commons:Category:Yugoslav wars"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1984410"}]}}