{"parse":{"title":"Academia Mexicana de Arquitectura","pageid":23019588,"revid":847137127,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Academia Mexicana de Arquitectura</b> (<b>AMA</b>, <i>Mexican Academy of Architecture</i>) is a <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexican</a> <a href=\"/wiki/Professional_body\" class=\"mw-redirect\" title=\"Professional body\">professional</a> architectural organization, that participates in all national debates of architects.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Presidents\">Presidents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Arquitectura&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Presidents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Joaquin_Alvarez_Ord%C3%B3%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquin Alvarez Ord\u00f3\u00f1ez (page does not exist)\">Joaquin Alvarez Ord\u00f3\u00f1ez</a><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jes%C3%BAs_Aguirre_C%C3%A1rdenas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jes\u00fas Aguirre C\u00e1rdenas (page does not exist)\">Jes\u00fas Aguirre C\u00e1rdenas</a> (1981-1984)<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Cobarrubias_Gayt%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Cobarrubias Gayt\u00e1n (page does not exist)\">Francisco Cobarrubias Gayt\u00e1n</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_members\">Notable members</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Arquitectura&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notable members\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antonio_Attolini_Lack\" title=\"Antonio Attolini Lack\">Antonio Attolini Lack</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aurelio_Nu%C3%B1o_Morales\" title=\"Aurelio Nu\u00f1o Morales\">Aurelio Nu\u00f1o Morales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Enrique_Carral_Icaza\" title=\"Enrique Carral Icaza\">Enrique Carral Icaza</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juan_Jos%C3%A9_D%C3%ADaz_Infante_N%C3%BA%C3%B1ez\" title=\"Juan Jos\u00e9 D\u00edaz Infante N\u00fa\u00f1ez\">Juan Jos\u00e9 D\u00edaz Infante N\u00fa\u00f1ez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sara_Topelson_de_Grinberg\" title=\"Sara Topelson de Grinberg\">Sara Topelson de Grinberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wiktor_Zin\" title=\"Wiktor Zin\">Wiktor Zin</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Arquitectura&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.coac.net/cgi-bin/java.cgi/INFitxes.class?taula=FITXES&amp;accio=PSELECT&amp;camp1=2&amp;camp2=80&amp;ncamps=55&amp;comptar=0\"><i>Mexico - Admittance to the profession</i></a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=YzO4wGQZeJAC&amp;pg=PA43&amp;lpg=PA43&amp;dq=%22Academia+Mexicana+de+Arquitectura%22+presidente&amp;source=bl&amp;ots=IY4I71Dw3e&amp;sig=LDOAbabxUSodpCl9wLhYaBq_aXw&amp;hl=de&amp;ei=HcghSon5IdWOsAa168i3Bg&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=6\"><i>Alvarez Ord\u00f3\u00f1ez, Joaquin</i></a> in Pedro L\u00f3pez D\u00edaz: <i>La clase pol\u00edtica mexicana</i> (Spanish), p. 43.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mireya P\u00e9rez Esta\u00f1ol: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.imcyc.com/cyt/octubre03/maestro.htm\"><i>Jes\u00fas Aguirre C\u00e1rdenas</i></a> (Spanish)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.presidencia.gob.mx/prensa/discursos/?contenido=34780\"><i>Diversas intervenciones en la Presentaci\u00f3n de la Casa Tipo Ciudad Rural, Nuevo Juan de Grijalva</i></a> (Spanish)</span>\n</li>\n</ol></div>\n<div style=\"clear:both;\"></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Column_impost.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Column_impost.svg/34px-Column_impost.svg.png\" width=\"34\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Column_impost.svg/51px-Column_impost.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Column_impost.svg/68px-Column_impost.svg.png 2x\" data-file-width=\"140\" data-file-height=\"123\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">architecture</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Arquitectura&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Architecture-stub\" title=\"Template:Architecture-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Architecture-stub\" title=\"Template talk:Architecture-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Architecture-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/35px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"35\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/53px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/70px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a></td><td><i>This article about an organization in Mexico is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Academia_Mexicana_de_Arquitectura&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mexico-org-stub\" title=\"Template:Mexico-org-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mexico-org-stub\" title=\"Template talk:Mexico-org-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mexico-org-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1321\nCached time: 20180905134500\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.060 seconds\nReal time usage: 0.093 seconds\nPreprocessor visited node count: 194/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6209/2097152 bytes\nTemplate argument size: 114/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1985/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.014/10.000 seconds\nLua memory usage: 802 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   69.434      1 -total\n 46.07%   31.985      1 Template:Reflist\n 25.49%   17.696      1 Template:Mexico-org-stub\n 24.15%   16.771      2 Template:Asbox\n 23.96%   16.637      1 Template:Architecture-stub\n  4.11%    2.852      1 Template:-\n  3.99%    2.773      1 Template:Main_other\n  2.18%    1.513      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23019588-0!canonical and timestamp 20180905134500 and revision id 847137127\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Meksyka%C5%84ska_Akademia_Architektury","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Meksyka\u0144ska Akademia Architektury"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Academia_Mexicana_de_Arquitetura","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Academia Mexicana de Arquitetura"}],"categories":[{"sortkey":"Academia","*":"Mexican_architecture"},{"sortkey":"","*":"Architecture-related_professional_associations"},{"sortkey":"","*":"Arts_organizations_based_in_Mexico"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Architecture_stubs"},{"sortkey":"","*":"Mexican_organization_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Architecture-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-org-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Attolini Lack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurelio Nu\u00f1o Morales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Carral Icaza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Jos\u00e9 D\u00edaz Infante N\u00fa\u00f1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professional body"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sara Topelson de Grinberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiktor Zin"},{"ns":0,"*":"Joaquin Alvarez Ord\u00f3\u00f1ez"},{"ns":0,"*":"Jes\u00fas Aguirre C\u00e1rdenas"},{"ns":0,"*":"Francisco Cobarrubias Gayt\u00e1n"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Architecture-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mexico-org-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:-"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Architecture-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-org-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Column_impost.svg","Flag_of_Mexico.svg"],"externallinks":["http://www.coac.net/cgi-bin/java.cgi/INFitxes.class?taula=FITXES&accio=PSELECT&camp1=2&camp2=80&ncamps=55&comptar=0","https://books.google.com/books?id=YzO4wGQZeJAC&pg=PA43&lpg=PA43&dq=%22Academia+Mexicana+de+Arquitectura%22+presidente&source=bl&ots=IY4I71Dw3e&sig=LDOAbabxUSodpCl9wLhYaBq_aXw&hl=de&ei=HcghSon5IdWOsAa168i3Bg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=6","http://www.imcyc.com/cyt/octubre03/maestro.htm","http://www.presidencia.gob.mx/prensa/discursos/?contenido=34780"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Presidents","number":"1","index":"1","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Arquitectura","byteoffset":408,"anchor":"Presidents"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable members","number":"2","index":"2","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Arquitectura","byteoffset":1193,"anchor":"Notable_members"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Academia_Mexicana_de_Arquitectura","byteoffset":1382,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Academia Mexicana de Arquitectura","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q4671078"}]}}