{"parse":{"title":"JEMS Architekci","pageid":56549405,"revid":834574889,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">JEMS Architekci</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:JEMS_Architects.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"JEMS Architects.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/JEMS_Architects.jpg/240px-JEMS_Architects.jpg\" width=\"240\" height=\"71\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/JEMS_Architects.jpg/360px-JEMS_Architects.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/89/JEMS_Architects.jpg 2x\" data-file-width=\"479\" data-file-height=\"141\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"navbox-title\" style=\"text-align:center;background-color:#ededed\">Practice information</th></tr><tr><th scope=\"row\">Key architects</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Olgierd_Jagie%C5%82%C5%82o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olgierd Jagie\u0142\u0142o (page does not exist)\">Olgierd Jagie\u0142\u0142o</a>, <a href=\"/wiki/Maciej_Mi%C5%82ob%C4%99dzki\" title=\"Maciej Mi\u0142ob\u0119dzki\">Maciej Mi\u0142ob\u0119dzki</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Szczepanik-Dzikowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Szczepanik-Dzikowski (page does not exist)\">Jerzy Szczepanik-Dzikowski</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Marcin_Sadowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcin Sadowski (page does not exist)\">Marcin Sadowski</a>, Marek Moskal, Pawe\u0142 Majkusiak and Andrzej Sidorowicz</td></tr><tr><th scope=\"row\">Founded</th><td>\n1988<span class=\"noprint\">&#59;&#32;30&#160;years ago</span><span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1988</span>)</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" class=\"navbox-title\" style=\"text-align:center;background-color:#ededed\">Significant works and honors</th></tr><tr><th scope=\"row\">Awards</th><td>\n<a href=\"/wiki/SARP_Honorary_Award\" title=\"SARP Honorary Award\">SARP Honorary Award</a> (2002)</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#ededed\">Website</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jems.pl\">www<wbr />.jems<wbr />.pl</a></span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>JEMS Architekci</b> \u2013 is a Polish studio for <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">architecture</a> with headquarters in <a href=\"/wiki/Warsaw\" title=\"Warsaw\">Warsaw</a>.\n</p><p>It was officially established in 1988 by <a href=\"/w/index.php?title=Olgierd_Jagie%C5%82%C5%82o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olgierd Jagie\u0142\u0142o (page does not exist)\">Olgierd Jagie\u0142\u0142o</a>, <a href=\"/wiki/Maciej_Mi%C5%82ob%C4%99dzki\" title=\"Maciej Mi\u0142ob\u0119dzki\">Maciej Mi\u0142ob\u0119dzki</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Szczepanik-Dzikowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Szczepanik-Dzikowski (page does not exist)\">Jerzy Szczepanik-Dzikowski</a> and Wojciech Zych (an economist and the CEO of JEMS) who had worked together a few years earlier within Sp\u00f3\u0142dzielnia Pracy Tw\u00f3rczej Architekt\u00f3w i Plastyk\u00f3w ESPEA (lit. Cooperative for Creative Work of Architects and Artists). In the following years <a href=\"/w/index.php?title=Marcin_Sadowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcin Sadowski (page does not exist)\">Marcin Sadowski</a>, Marek Moskal, Pawe\u0142 Majkusiak and Andrzej Sidorowicz joined the team.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Among their best-known designs are the Hoover Square in Warsaw (2012), the Polish Embassy in Berlin (2012) and the Raczy\u0144ski Library in Pozna\u0144 (2014). In 2015 they won the <a href=\"/wiki/SARP_Award_of_the_Year\" title=\"SARP Award of the Year\">SARP Award of the Year</a> for their design for the International Conference Centre in Katowice.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Selected_awards\">Selected awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=JEMS_Architekci&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Selected awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>\"<a href=\"/wiki/Polityka\" title=\"Polityka\">Polityka</a>\" magazine Architectural Award (2016) \u2013 International Congress Center in Katowice<sup id=\"cite_ref-jems_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jems-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/SARP_Award_of_the_Year\" title=\"SARP Award of the Year\">SARP Award of the Year</a> 2015 \u2013 ICC in Katowice<sup id=\"cite_ref-jems_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-jems-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/SARP_Honorary_Award\" title=\"SARP Honorary Award\">SARP Honorary Award</a> (2002) to JEMS Architekci team: <a href=\"/w/index.php?title=Olgierd_Jagie%C5%82%C5%82o&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olgierd Jagie\u0142\u0142o (page does not exist)\">Olgierd Jagie\u0142\u0142o</a>, <a href=\"/wiki/Maciej_Mi%C5%82ob%C4%99dzki\" title=\"Maciej Mi\u0142ob\u0119dzki\">Maciej Mi\u0142ob\u0119dzki</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jerzy_Szczepanik-Dzikowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jerzy Szczepanik-Dzikowski (page does not exist)\">Jerzy Szczepanik-Dzikowski</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Marcin_Sadowski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcin Sadowski (page does not exist)\">Marcin Sadowski</a><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=JEMS_Architekci&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://culture.pl/en/artist/jems-architekci\">\"JEMS Architekci - Artist - Culture.pl\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=JEMS+Architekci+-+Artist+-+Culture.pl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fculture.pl%2Fen%2Fartist%2Fjems-architekci&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJEMS+Architekci\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">LynMclaughlin. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gsa.ac.uk/life/gsa-events/events/m/maciej-milobedzki/?source=archive\">\"Maciej Milobedzki\"</a>. <i>www.gsa.ac.uk</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.gsa.ac.uk&amp;rft.atitle=Maciej+Milobedzki&amp;rft.au=LynMclaughlin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gsa.ac.uk%2Flife%2Fgsa-events%2Fevents%2Fm%2Fmaciej-milobedzki%2F%3Fsource%3Darchive&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJEMS+Architekci\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-jems-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-jems_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-jems_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jems.pl/en/awards.html\">\"JEMS ARCHITECTS\"</a>. <i>jems.pl</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=jems.pl&amp;rft.atitle=JEMS+ARCHITECTS&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjems.pl%2Fen%2Fawards.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJEMS+Architekci\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sarp.org.pl/pokaz/honorowa_nagroda_sarp,15/\">\"Stowarzyszenie Architekt\u00f3w Polskich - Honorowa Nagroda SARP\"</a>. <i>www.sarp.org.pl</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.sarp.org.pl&amp;rft.atitle=Stowarzyszenie+Architekt%C3%B3w+Polskich+-+Honorowa+Nagroda+SARP&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sarp.org.pl%2Fpokaz%2Fhonorowa_nagroda_sarp%2C15%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJEMS+Architekci\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Column_impost.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Column_impost.svg/34px-Column_impost.svg.png\" width=\"34\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Column_impost.svg/51px-Column_impost.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Column_impost.svg/68px-Column_impost.svg.png 2x\" data-file-width=\"140\" data-file-height=\"123\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">architecture</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=JEMS_Architekci&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Architecture-stub\" title=\"Template:Architecture-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Architecture-stub\" title=\"Template talk:Architecture-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Architecture-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2218\nCached time: 20180921121501\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.186 seconds\nPreprocessor visited node count: 579/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11377/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1006/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3454/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.064/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.43 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  160.573      1 -total\n 47.63%   76.477      1 Template:Reflist\n 39.48%   63.391      1 Template:Infobox_architectural_practice\n 37.18%   59.695      1 Template:Infobox\n 33.41%   53.647      4 Template:Cite_web\n  9.95%   15.970      1 Template:Architecture-stub\n  8.78%   14.094      1 Template:Asbox\n  7.45%   11.960      1 Template:Start_date_and_age\n  3.31%    5.316      1 Template:URL\n  2.75%    4.420      1 Template:Years_or_months_ago\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56549405-0!canonical and timestamp 20180921121501 and revision id 834574889\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/JEMS_Architekci","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"JEMS Architekci"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"Architecture_firms_of_Poland"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Architecture_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Architecture-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maciej Mi\u0142ob\u0119dzki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polityka"},{"ns":0,"exists":"","*":"SARP Award of the Year"},{"ns":0,"exists":"","*":"SARP Honorary Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Warsaw"},{"ns":0,"*":"Olgierd Jagie\u0142\u0142o"},{"ns":0,"*":"Jerzy Szczepanik-Dzikowski"},{"ns":0,"*":"Marcin Sadowski"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Architecture-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox architectural practice"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Years or months ago"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:URL"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Architecture-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":["JEMS_Architects.jpg","Column_impost.svg"],"externallinks":["http://culture.pl/en/artist/jems-architekci","http://www.gsa.ac.uk/life/gsa-events/events/m/maciej-milobedzki/?source=archive","http://jems.pl/en/awards.html","http://www.sarp.org.pl/pokaz/honorowa_nagroda_sarp,15/","http://www.jems.pl"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Selected awards","number":"1","index":"1","fromtitle":"JEMS_Architekci","byteoffset":1643,"anchor":"Selected_awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"JEMS_Architekci","byteoffset":2266,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"JEMS Architekci","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q11715055"}]}}