{"parse":{"title":"List of Remarkable Gardens of France","pageid":17476231,"revid":843459837,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Remarkable Gardens of France</b> is intended to be a list and description, by region, of the more than three hundred gardens classified as <i><b>\"Jardins remarquables\"</b></i>  by the <a href=\"/wiki/French_Ministry_of_Culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Ministry of Culture\">French Ministry of Culture</a> and the <b>Comit\u00e9 des Parcs et Jardins de France</b>. The complete list of  gardens can be found on: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr\">site of the Comit\u00e9 des Parcs et Jardins</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:109px;\"><a href=\"/wiki/File:Jardins-Remarquables.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9d/Jardins-Remarquables.jpg\" width=\"107\" height=\"107\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"107\" data-file-height=\"107\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jardins-Remarquables.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sign indicating one of the Remarkable Gardens of France, listed by the Committee of Parks and Gardens of the French Ministry of Culture</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Versailles_Garden.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Versailles_Garden.jpg/230px-Versailles_Garden.jpg\" width=\"230\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Versailles_Garden.jpg/345px-Versailles_Garden.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/86/Versailles_Garden.jpg/460px-Versailles_Garden.jpg 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"670\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Versailles_Garden.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_of_Versailles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ch\u00e2teau of Versailles\">Ch\u00e2teau of Versailles</a> (\u00cele-de-France), <i>Parterre du Midi</i></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_Villandry_garden,_Loire_Valley,_2004.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Chateau_Villandry_garden%2C_Loire_Valley%2C_2004.JPG/230px-Chateau_Villandry_garden%2C_Loire_Valley%2C_2004.JPG\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Chateau_Villandry_garden%2C_Loire_Valley%2C_2004.JPG/345px-Chateau_Villandry_garden%2C_Loire_Valley%2C_2004.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Chateau_Villandry_garden%2C_Loire_Valley%2C_2004.JPG/460px-Chateau_Villandry_garden%2C_Loire_Valley%2C_2004.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_Villandry_garden,_Loire_Valley,_2004.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Villandry\" title=\"Ch\u00e2teau de Villandry\">Ch\u00e2teau de Villandry</a> (Indre-et-Loire), <i>Salon de Musique</i></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Eyrignac_Manor_-_Gardens-03.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Eyrignac_Manor_-_Gardens-03.JPG/230px-Eyrignac_Manor_-_Gardens-03.JPG\" width=\"230\" height=\"307\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Eyrignac_Manor_-_Gardens-03.JPG/345px-Eyrignac_Manor_-_Gardens-03.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ab/Eyrignac_Manor_-_Gardens-03.JPG/460px-Eyrignac_Manor_-_Gardens-03.JPG 2x\" data-file-width=\"1712\" data-file-height=\"2288\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Eyrignac_Manor_-_Gardens-03.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Manoir of Eyrignac (Dordogne)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Chparterre.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Chparterre.jpg/230px-Chparterre.jpg\" width=\"230\" height=\"119\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Chparterre.jpg/345px-Chparterre.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/34/Chparterre.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"207\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chparterre.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gardens of the Ch\u00e2teau de Vendeuvre, (Calvados)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Giverny_nympheas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Giverny_nympheas.jpg/230px-Giverny_nympheas.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Giverny_nympheas.jpg/345px-Giverny_nympheas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Giverny_nympheas.jpg/460px-Giverny_nympheas.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Giverny_nympheas.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Water Lily pond of <a href=\"/wiki/Claude_Monet\" title=\"Claude Monet\">Claude Monet</a> at <a href=\"/wiki/Fondation_Monet_in_Giverny\" title=\"Fondation Monet in Giverny\">his home and gardens</a> in <a href=\"/wiki/Giverny\" title=\"Giverny\">Giverny</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Villa_Ephrussi_de_Rothschild_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Villa_Ephrussi_de_Rothschild_2.jpg/230px-Villa_Ephrussi_de_Rothschild_2.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Villa_Ephrussi_de_Rothschild_2.jpg/345px-Villa_Ephrussi_de_Rothschild_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7e/Villa_Ephrussi_de_Rothschild_2.jpg/460px-Villa_Ephrussi_de_Rothschild_2.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Villa_Ephrussi_de_Rothschild_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gardens of the <a href=\"/wiki/Villa_Ephrussi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Villa Ephrussi\">Villa Ephrussi</a> de Rothschild  (Alpes-Maritimes)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Ch%C3%A2teau_de_la_Napoule_jardins_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Ch%C3%A2teau_de_la_Napoule_jardins_01.jpg/230px-Ch%C3%A2teau_de_la_Napoule_jardins_01.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Ch%C3%A2teau_de_la_Napoule_jardins_01.jpg/345px-Ch%C3%A2teau_de_la_Napoule_jardins_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Ch%C3%A2teau_de_la_Napoule_jardins_01.jpg/460px-Ch%C3%A2teau_de_la_Napoule_jardins_01.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ch%C3%A2teau_de_la_Napoule_jardins_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ch\u00e2teau de la Napoule (Alpes-Maritimes)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_555.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_555.JPG/230px-Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_555.JPG\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_555.JPG/345px-Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_555.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_555.JPG/460px-Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_555.JPG 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_555.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Parc_du_Mugel\" title=\"Parc du Mugel\">Parc du Mugel</a>, La Ciotat (Bouches-du-Rh\u00f4ne)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Cubist_Garden_Villa_de_Noailles_Hyeres.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Cubist_Garden_Villa_de_Noailles_Hyeres.JPG/230px-Cubist_Garden_Villa_de_Noailles_Hyeres.JPG\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Cubist_Garden_Villa_de_Noailles_Hyeres.JPG/345px-Cubist_Garden_Villa_de_Noailles_Hyeres.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ef/Cubist_Garden_Villa_de_Noailles_Hyeres.JPG/460px-Cubist_Garden_Villa_de_Noailles_Hyeres.JPG 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cubist_Garden_Villa_de_Noailles_Hyeres.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Cubist Garden of the <a href=\"/wiki/Villa_Noailles\" title=\"Villa Noailles\">Villa Noailles</a>, Parc Saint Berard, Hy\u00e8res (Var)</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Pont_rouge_du_Jardin_du_soleil_levant.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Pont_rouge_du_Jardin_du_soleil_levant.JPG/230px-Pont_rouge_du_Jardin_du_soleil_levant.JPG\" width=\"230\" height=\"153\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Pont_rouge_du_Jardin_du_soleil_levant.JPG/345px-Pont_rouge_du_Jardin_du_soleil_levant.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Pont_rouge_du_Jardin_du_soleil_levant.JPG/460px-Pont_rouge_du_Jardin_du_soleil_levant.JPG 2x\" data-file-width=\"4288\" data-file-height=\"2848\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pont_rouge_du_Jardin_du_soleil_levant.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Botanical_garden_of_Upper_Brittany\" title=\"Botanical garden of Upper Brittany\">Botanical garden of Upper Brittany</a></div></div></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Gardens_of_Alsace\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Alsace</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Bas-Rhin\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Bas-Rhin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Haut-Rhin\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Haut-Rhin</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Gardens_of_Aquitaine\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Aquitaine</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Dordogne\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Dordogne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Gironde\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Gironde</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Landes\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Landes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Lot-et-Garonne\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Lot-et-Garonne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Gardens_of_the_Auvergne\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Gardens of the Auvergne</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Allier\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Allier</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Puy-de-D\u00f4me\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Puy-de-D\u00f4me</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Gardens_of_Burgundy\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Burgundy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#C\u00f4te_d&#39;Or\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">C\u00f4te d'Or</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Ni\u00e8vre\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Ni\u00e8vre</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Sa\u00f4ne-et-Loire\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Sa\u00f4ne-et-Loire</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#Yonne\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Yonne</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Gardens_of_Brittany\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Brittany</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#C\u00f4tes-d&#39;Armor\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">C\u00f4tes-d'Armor</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Finist\u00e8re\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Finist\u00e8re</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Ille-et-Vilaine\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Ille-et-Vilaine</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Morbihan\"><span class=\"tocnumber\">5.4</span> <span class=\"toctext\">Morbihan</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#Gardens_of_the_Centre-Val_de_Loire\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Gardens of the Centre-Val de Loire</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Cher\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Cher</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#Eure-et-Loir\"><span class=\"tocnumber\">6.2</span> <span class=\"toctext\">Eure-et-Loir</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Indre\"><span class=\"tocnumber\">6.3</span> <span class=\"toctext\">Indre</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-27\"><a href=\"#Indre-et-Loire\"><span class=\"tocnumber\">6.4</span> <span class=\"toctext\">Indre-et-Loire</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-28\"><a href=\"#Loir-et-Cher\"><span class=\"tocnumber\">6.5</span> <span class=\"toctext\">Loir-et-Cher</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-29\"><a href=\"#Loiret\"><span class=\"tocnumber\">6.6</span> <span class=\"toctext\">Loiret</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-30\"><a href=\"#Gardens_of_Champagne-Ardenne\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Champagne-Ardenne</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-31\"><a href=\"#Aube\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Aube</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-32\"><a href=\"#Marne\"><span class=\"tocnumber\">7.2</span> <span class=\"toctext\">Marne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-33\"><a href=\"#Haute-Marne\"><span class=\"tocnumber\">7.3</span> <span class=\"toctext\">Haute-Marne</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-34\"><a href=\"#Gardens_of_Franche-Comt\u00e9\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Franche-Comt\u00e9</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-35\"><a href=\"#Jura\"><span class=\"tocnumber\">8.1</span> <span class=\"toctext\">Jura</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-36\"><a href=\"#Haute-Sa\u00f4ne\"><span class=\"tocnumber\">8.2</span> <span class=\"toctext\">Haute-Sa\u00f4ne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-37\"><a href=\"#Territoire-de-Belfort\"><span class=\"tocnumber\">8.3</span> <span class=\"toctext\">Territoire-de-Belfort</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-38\"><a href=\"#Gardens_of_the_\u00cele-de-France\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Gardens of the \u00cele-de-France</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-39\"><a href=\"#Paris\"><span class=\"tocnumber\">9.1</span> <span class=\"toctext\">Paris</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-40\"><a href=\"#Seine-et-Marne\"><span class=\"tocnumber\">9.2</span> <span class=\"toctext\">Seine-et-Marne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-41\"><a href=\"#Yvelines\"><span class=\"tocnumber\">9.3</span> <span class=\"toctext\">Yvelines</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-42\"><a href=\"#Essonne\"><span class=\"tocnumber\">9.4</span> <span class=\"toctext\">Essonne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-43\"><a href=\"#Hauts-de-Seine\"><span class=\"tocnumber\">9.5</span> <span class=\"toctext\">Hauts-de-Seine</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-44\"><a href=\"#Val_d&#39;Oise\"><span class=\"tocnumber\">9.6</span> <span class=\"toctext\">Val d'Oise</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-45\"><a href=\"#Gardens_of_Languedoc-Roussillon\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Languedoc-Roussillon</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-46\"><a href=\"#Gard\"><span class=\"tocnumber\">10.1</span> <span class=\"toctext\">Gard</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-47\"><a href=\"#H\u00e9rault\"><span class=\"tocnumber\">10.2</span> <span class=\"toctext\">H\u00e9rault</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-48\"><a href=\"#Gardens_of_Limousin\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Limousin</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-49\"><a href=\"#Corr\u00e8ze\"><span class=\"tocnumber\">11.1</span> <span class=\"toctext\">Corr\u00e8ze</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-50\"><a href=\"#Creuse\"><span class=\"tocnumber\">11.2</span> <span class=\"toctext\">Creuse</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-51\"><a href=\"#Haute-Vienne\"><span class=\"tocnumber\">11.3</span> <span class=\"toctext\">Haute-Vienne</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-52\"><a href=\"#Gardens_of_Lorraine\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Lorraine</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-53\"><a href=\"#Meurthe-et-Moselle\"><span class=\"tocnumber\">12.1</span> <span class=\"toctext\">Meurthe-et-Moselle</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-54\"><a href=\"#Meuse\"><span class=\"tocnumber\">12.2</span> <span class=\"toctext\">Meuse</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-55\"><a href=\"#Moselle\"><span class=\"tocnumber\">12.3</span> <span class=\"toctext\">Moselle</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-56\"><a href=\"#Vosges\"><span class=\"tocnumber\">12.4</span> <span class=\"toctext\">Vosges</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-57\"><a href=\"#Gardens_of_the_Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">Gardens of the Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-58\"><a href=\"#Ari\u00e8ge\"><span class=\"tocnumber\">13.1</span> <span class=\"toctext\">Ari\u00e8ge</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-59\"><a href=\"#Aveyron\"><span class=\"tocnumber\">13.2</span> <span class=\"toctext\">Aveyron</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-60\"><a href=\"#Haute-Garonne\"><span class=\"tocnumber\">13.3</span> <span class=\"toctext\">Haute-Garonne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-61\"><a href=\"#Gers\"><span class=\"tocnumber\">13.4</span> <span class=\"toctext\">Gers</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-62\"><a href=\"#Lot\"><span class=\"tocnumber\">13.5</span> <span class=\"toctext\">Lot</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-63\"><a href=\"#Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es\"><span class=\"tocnumber\">13.6</span> <span class=\"toctext\">Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-64\"><a href=\"#Tarn\"><span class=\"tocnumber\">13.7</span> <span class=\"toctext\">Tarn</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-65\"><a href=\"#Gardens_of_the_Nord-Pas-de-Calais\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">Gardens of the Nord-Pas-de-Calais</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-66\"><a href=\"#Nord\"><span class=\"tocnumber\">14.1</span> <span class=\"toctext\">Nord</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-67\"><a href=\"#Pas-de-Calais\"><span class=\"tocnumber\">14.2</span> <span class=\"toctext\">Pas-de-Calais</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-68\"><a href=\"#Gardens_of_Lower_Normandy\"><span class=\"tocnumber\">15</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Lower Normandy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-69\"><a href=\"#Calvados\"><span class=\"tocnumber\">15.1</span> <span class=\"toctext\">Calvados</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-70\"><a href=\"#Manche\"><span class=\"tocnumber\">15.2</span> <span class=\"toctext\">Manche</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-71\"><a href=\"#Orne\"><span class=\"tocnumber\">15.3</span> <span class=\"toctext\">Orne</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-72\"><a href=\"#Gardens_of_Upper_Normandy\"><span class=\"tocnumber\">16</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Upper Normandy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-73\"><a href=\"#Eure\"><span class=\"tocnumber\">16.1</span> <span class=\"toctext\">Eure</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-74\"><a href=\"#Seine-Maritime\"><span class=\"tocnumber\">16.2</span> <span class=\"toctext\">Seine-Maritime</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-75\"><a href=\"#Gardens_of_the_Pays_de_la_Loire\"><span class=\"tocnumber\">17</span> <span class=\"toctext\">Gardens of the Pays de la Loire</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-76\"><a href=\"#Loire-Atlantique\"><span class=\"tocnumber\">17.1</span> <span class=\"toctext\">Loire-Atlantique</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-77\"><a href=\"#Maine-et-Loire\"><span class=\"tocnumber\">17.2</span> <span class=\"toctext\">Maine-et-Loire</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-78\"><a href=\"#Mayenne\"><span class=\"tocnumber\">17.3</span> <span class=\"toctext\">Mayenne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-79\"><a href=\"#Sarthe\"><span class=\"tocnumber\">17.4</span> <span class=\"toctext\">Sarthe</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-80\"><a href=\"#Vend\u00e9e\"><span class=\"tocnumber\">17.5</span> <span class=\"toctext\">Vend\u00e9e</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-81\"><a href=\"#Gardens_of_Picardy\"><span class=\"tocnumber\">18</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Picardy</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-82\"><a href=\"#Aisne\"><span class=\"tocnumber\">18.1</span> <span class=\"toctext\">Aisne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-83\"><a href=\"#Oise\"><span class=\"tocnumber\">18.2</span> <span class=\"toctext\">Oise</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-84\"><a href=\"#Somme\"><span class=\"tocnumber\">18.3</span> <span class=\"toctext\">Somme</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-85\"><a href=\"#Gardens_of_Poitou-Charentes\"><span class=\"tocnumber\">19</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Poitou-Charentes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-86\"><a href=\"#Charente\"><span class=\"tocnumber\">19.1</span> <span class=\"toctext\">Charente</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-87\"><a href=\"#Charente-Maritime\"><span class=\"tocnumber\">19.2</span> <span class=\"toctext\">Charente-Maritime</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-88\"><a href=\"#Deux-S\u00e8vres\"><span class=\"tocnumber\">19.3</span> <span class=\"toctext\">Deux-S\u00e8vres</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-89\"><a href=\"#Vienne\"><span class=\"tocnumber\">19.4</span> <span class=\"toctext\">Vienne</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-90\"><a href=\"#Gardens_of_Provence-Alpes-C\u00f4te_d&#39;Azur\"><span class=\"tocnumber\">20</span> <span class=\"toctext\">Gardens of Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-91\"><a href=\"#Alpes-de-Haute-Provence\"><span class=\"tocnumber\">20.1</span> <span class=\"toctext\">Alpes-de-Haute-Provence</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-92\"><a href=\"#Hautes-Alpes\"><span class=\"tocnumber\">20.2</span> <span class=\"toctext\">Hautes-Alpes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-93\"><a href=\"#Alpes-Maritimes\"><span class=\"tocnumber\">20.3</span> <span class=\"toctext\">Alpes-Maritimes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-94\"><a href=\"#Bouches-du-Rh\u00f4ne\"><span class=\"tocnumber\">20.4</span> <span class=\"toctext\">Bouches-du-Rh\u00f4ne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-95\"><a href=\"#Var\"><span class=\"tocnumber\">20.5</span> <span class=\"toctext\">Var</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-96\"><a href=\"#Vaucluse\"><span class=\"tocnumber\">20.6</span> <span class=\"toctext\">Vaucluse</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-97\"><a href=\"#Gardens_of_the_Rh\u00f4ne-Alpes\"><span class=\"tocnumber\">21</span> <span class=\"toctext\">Gardens of the Rh\u00f4ne-Alpes</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-98\"><a href=\"#Dr\u00f4me\"><span class=\"tocnumber\">21.1</span> <span class=\"toctext\">Dr\u00f4me</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-99\"><a href=\"#Is\u00e8re\"><span class=\"tocnumber\">21.2</span> <span class=\"toctext\">Is\u00e8re</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-100\"><a href=\"#Loire\"><span class=\"tocnumber\">21.3</span> <span class=\"toctext\">Loire</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-101\"><a href=\"#Rh\u00f4ne\"><span class=\"tocnumber\">21.4</span> <span class=\"toctext\">Rh\u00f4ne</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-102\"><a href=\"#Savoie\"><span class=\"tocnumber\">21.5</span> <span class=\"toctext\">Savoie</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-103\"><a href=\"#Haute-Savoie\"><span class=\"tocnumber\">21.6</span> <span class=\"toctext\">Haute-Savoie</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-104\"><a href=\"#Gardens_of_DOM-TOM\"><span class=\"tocnumber\">22</span> <span class=\"toctext\">Gardens of DOM-TOM</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-105\"><a href=\"#Guadeloupe\"><span class=\"tocnumber\">22.1</span> <span class=\"toctext\">Guadeloupe</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-106\"><a href=\"#Martinique\"><span class=\"tocnumber\">22.2</span> <span class=\"toctext\">Martinique</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-107\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">23</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-108\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">24</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-109\"><a href=\"#Notes_and_Citations\"><span class=\"tocnumber\">25</span> <span class=\"toctext\">Notes and Citations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-110\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">26</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Alsace\">Gardens of Alsace</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Gardens of Alsace\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Gardens_of_Alsace\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gardens of Alsace\">Gardens of Alsace</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bas-Rhin\">Bas-Rhin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Bas-Rhin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Kintzheim_B_029.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Kintzheim_B_029.JPG/230px-Kintzheim_B_029.JPG\" width=\"230\" height=\"129\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Kintzheim_B_029.JPG/345px-Kintzheim_B_029.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Kintzheim_B_029.JPG/460px-Kintzheim_B_029.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1440\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Kintzheim_B_029.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>View of the ch\u00e2teaux of Kintzheim and of <a href=\"/wiki/Haut-K%C5%93nigsbourg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haut-K\u0153nigsbourg\">Haut-K\u0153nigsbourg</a> from the road between Ch\u00e2tenois and Kintzheim</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Brumath\" title=\"Brumath\">Brumath</a> -<b> Jardin de l'Escalier</b>.  (1973)  Small private modern romantic floral garden. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/jardin_de_l_escalier-821.html\">(See Photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kintzheim\" title=\"Kintzheim\">Kintzheim</a> - <b>The Park of Ruins</b> of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Kintzheim\" title=\"Ch\u00e2teau de Kintzheim\">Ch\u00e2teau de Kintzheim</a>.  An early 19th century romantic landscape garden. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/parc_des_ruines_du_ch_teau_de_kintzheim-781.html\">(See photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kolbsheim\" title=\"Kolbsheim\">Kolbsheim</a>  - The <b>Garden of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Kolbsheim\" title=\"Ch\u00e2teau de Kolbsheim\">Ch\u00e2teau de Kolbsheim</a></b>.  (1703)  French garden and English landscape park.  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/parc_et_jardin_du_ch_teau_de_kolbsheim-349.html\">(See photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ottrott\" title=\"Ottrott\">Ottrott</a> - <b>Le Domaine de Windeck</b>.  (1835). Romantic landscape park, with views of the ruined castle of Ottrott. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/le_domaine_de_windeck-867.html\">(See photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plobsheim\" title=\"Plobsheim\">Plobsheim</a> - <b>Le Jardin de Marguerite</b>.  (1990) Small private English \"secret\" garden in the Alsatian village of Plobsheim. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/le_jardin_de_marguerite-370.html\">(See photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saverne\" title=\"Saverne\">Saverne</a> - <b><a href=\"/wiki/Jardin_botanique_du_col_de_Saverne\" title=\"Jardin botanique du col de Saverne\">Jardin botanique du col de Saverne</a></b>.  Botanical garden in an enclave in the <a href=\"/wiki/Vosges\" title=\"Vosges\">Vosges</a> Forest.  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/jardin_botanique_du_col_de_saverne-412.html\">(See Photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Strasbourg\" title=\"Strasbourg\">Strasbourg</a> - <b><a href=\"/wiki/Jardin_botanique_de_l%27Universit%C3%A9_de_Strasbourg\" title=\"Jardin botanique de l&#39;Universit\u00e9 de Strasbourg\">Jardin botanique de l'Universit\u00e9 de Strasbourg</a></b>.  Founded in 1619, the second-oldest botanical garden in France. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/jardin_botanique_de_l_universitE_louis_pasteur-382.html\">(See photos of the garden)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uttenhoffen\" title=\"Uttenhoffen\">Uttenhoffen</a>  - <b>Jardin de la Ferme Bleue</b>.    Modern garden on the site of a 17th-century farm. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/jardin_de_la_ferme_bleue-352.html\">(See photos)</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Haut-Rhin\">Haut-Rhin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Haut-Rhin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Guebwiller\" title=\"Guebwiller\">Guebwiller</a>  - <a href=\"/wiki/Parc_de_la_Marseillaise\" title=\"Parc de la Marseillaise\">Parc de la Marseillaise</a>. Public arboretum and botanical garden, designed by <a href=\"/wiki/%C3%89douard_Andr%C3%A9\" title=\"\u00c9douard Andr\u00e9\">\u00c9douard Andr\u00e9</a> between 1897 and 1899. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/haut_rhin/parc_de_la_marseillaise-1125.html\">(See photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Husseren-Wesserling\" title=\"Husseren-Wesserling\">Husseren-Wesserling</a> - <a href=\"/wiki/Parc_de_Wesserling\" title=\"Parc de Wesserling\">Parc de Wesserling</a>   (17 hectares) Private garden at the site of a hunting lodge of the prince-abbey of Murbach (1699).  Formal French garden, <a href=\"/wiki/Flower_garden\" title=\"Flower garden\">flower garden</a>, kitchen garden, field garden and contemporary garden. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/haut_rhin/parc_de_wesserling-420.html\">(see photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mulhouse\" title=\"Mulhouse\">Mulhouse</a>  - <a href=\"/wiki/Parc_Zoologique_et_Botanique_de_Mulhouse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parc Zoologique et Botanique de Mulhouse\">Parc Zoologique et Botanique de Mulhouse</a>. (25 hectares)  Public botanical gardens and zoo, English landscape park. .<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/haut_rhin/parc_zoologique_et_botanique_de_mulhouse-443.html\">(See photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riedisheim\" title=\"Riedisheim\">Riedisheim</a> - <b>Park Alfred Wallach.</b>  Created in 1935 by Paris landscape architect Achille Duch\u00eane; stairways connecting the different parts of the garden; and tree-shaded <a href=\"/wiki/Avenue_(landscape)\" title=\"Avenue (landscape)\">all\u00e9es</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/alsace/haut_rhin/parc_alfred_wallach-414.html\">(See photos)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Aquitaine\">Gardens of <a href=\"/wiki/Aquitaine\" title=\"Aquitaine\">Aquitaine</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Gardens of Aquitaine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Dordogne\">Dordogne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Dordogne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Domme,_Dordogne\" title=\"Domme, Dordogne\">Domme</a> - <b>Park and Boxwood Garden of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Caudon\" title=\"Ch\u00e2teau de Caudon\">Ch\u00e2teau de Caudon</a></b>.  A <a href=\"/wiki/Garden_%C3%A0_la_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise\">garden \u00e0 la fran\u00e7aise</a>  and  <a href=\"/wiki/French_landscape_garden\" title=\"French landscape garden\">French landscape garden</a>, created between 1808 and 1814 by the Marquis Jacques de Malville, one of the authors of the <a href=\"/wiki/French_Civil_Code\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Civil Code\">French Civil Code</a>.   <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/parc_et_jardin_de_buis_de_caudon-946.html\">See pictures</a></li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Eyrignac_Manor_-_Gardens-02.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Eyrignac_Manor_-_Gardens-02.JPG/230px-Eyrignac_Manor_-_Gardens-02.JPG\" width=\"230\" height=\"172\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Eyrignac_Manor_-_Gardens-02.JPG/345px-Eyrignac_Manor_-_Gardens-02.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/Eyrignac_Manor_-_Gardens-02.JPG/460px-Eyrignac_Manor_-_Gardens-02.JPG 2x\" data-file-width=\"2288\" data-file-height=\"1712\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Eyrignac_Manor_-_Gardens-02.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Manoir d'Eyrignac (Dordogne)</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eymet\" title=\"Eymet\">Eymet</a> - <b>Park and Kitchen Garden of Pouthet</b>.  A small 18th century ch\u00e2teau in the valley of  the Dropt River  features an avenue of <a href=\"/wiki/Cedar_wood\" title=\"Cedar wood\">cedar</a> planted in 1860; <a href=\"/wiki/Cyclamen\" title=\"Cyclamen\">cyclamen</a>, <a href=\"/wiki/Crocus\" title=\"Crocus\">crocus</a> and <a href=\"/wiki/Narcissus_(genus)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Narcissus (genus)\">jonquil</a> in season; and a garden of vegetables and flowers grouped by color. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/pouthet-354.html\">(See pictures.)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hautefort\" title=\"Hautefort\">Hautefort</a> - <b>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Hautefort\" title=\"Ch\u00e2teau de Hautefort\">Ch\u00e2teau de Hautefort</a></b>.  The ch\u00e2teau was reconstructed in the 17th century, and embellished with a <a href=\"/wiki/Garden_%C3%A0_la_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise\">garden \u00e0 la fran\u00e7aise</a> (<i>jardin \u00e0 la fran\u00e7aise</i>). In 1853, the gardens were redone by the celebrated landscape architect the Count of Choulot, and the ch\u00e2teau, gardens and landscape were unified, with geometric flower gardens, topiary gardens imitating the domes of the ch\u00e2teau, and a long tunnel of greenery. Next to the formal gardens is a hill with an Italian garden with winding shaded paths.  Notable trees in the park include a <i><a href=\"/wiki/Magnolia_grandiflora\" title=\"Magnolia grandiflora\">Magnolia grandiflora</a></i> and a <a href=\"/wiki/Lebanon_Cedar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lebanon Cedar\">Cedar of Lebanon</a>.  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/parc_et_jardin_du_ch_teau_de_hautefort-345.html\">(See pictures)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Buisson-de-Cadouin\" title=\"Le Buisson-de-Cadouin\">Le Buisson-de-Cadouin</a> - <b>Garden of Planbuisson</b>.  The garden presents two hundred and sixty four different types of <a href=\"/wiki/Bamboo\" title=\"Bamboo\">bamboo</a>, from dwarf bamboo to giant, as well as exotic trees, such as <i>Paulownia fortunei</i>. The garden is particularly attractive at the end of summer, autumn and winter. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/jardin_de_planbuisson_parc_aux_bambous_du_pErigord-784.html\">(See photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Cybranet\" title=\"Saint-Cybranet\">Saint-Cybranet</a> - <b>Gardens of Albar\u00e8de</b>  An unusual modern garden, created by landscape architect Serge Lapouge. The garden features one thousand species adapted to the dry and rigorous climate and poor soil of the region. It presents fruit trees, aromatic plants, a <a href=\"/wiki/Topiary\" title=\"Topiary\">topiary</a> garden, old types of vegetables and roses, as well as examples of the rural architecture of the <a href=\"/wiki/P%C3%A9rigord\" title=\"P\u00e9rigord\">P\u00e9rigord</a> region. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/les_jardins_de_l_albarede-1209.html\">(see photos)</a></li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_et_Jardins_de_Losse_-_Montignac_Lascaux_-_P%C3%A9rigord_Dordogne.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Chateau_et_Jardins_de_Losse_-_Montignac_Lascaux_-_P%C3%A9rigord_Dordogne.jpg/230px-Chateau_et_Jardins_de_Losse_-_Montignac_Lascaux_-_P%C3%A9rigord_Dordogne.jpg\" width=\"230\" height=\"174\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Chateau_et_Jardins_de_Losse_-_Montignac_Lascaux_-_P%C3%A9rigord_Dordogne.jpg/345px-Chateau_et_Jardins_de_Losse_-_Montignac_Lascaux_-_P%C3%A9rigord_Dordogne.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Chateau_et_Jardins_de_Losse_-_Montignac_Lascaux_-_P%C3%A9rigord_Dordogne.jpg/460px-Chateau_et_Jardins_de_Losse_-_Montignac_Lascaux_-_P%C3%A9rigord_Dordogne.jpg 2x\" data-file-width=\"1017\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_et_Jardins_de_Losse_-_Montignac_Lascaux_-_P%C3%A9rigord_Dordogne.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Rose Garden, Chateau de Losse (Dordogne)</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint-Germain-de-Belv%C3%A8s\" title=\"Saint-Germain-de-Belv\u00e8s\">Saint-Germain-de-Belv\u00e8s</a> - <b>Garden of Conty</b>. A French hilltop garden in P\u00e9rigord, inspired by the gardens of Tuscany. The garden features <a href=\"/wiki/Cypress\" title=\"Cypress\">cypress</a> trees from Italy, <a href=\"/wiki/Chestnut\" title=\"Chestnut\">chestnut</a>, <a href=\"/wiki/Plane_trees\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plane trees\">plane trees</a>, <a href=\"/wiki/Walnut\" title=\"Walnut\">walnut</a> and <a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">oak</a>, a wide variety of fruit trees, and a Medieval kitchen garden. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/chartreuse_de_conty-871.html\">(See Photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manor_d%27Eyrignac\" title=\"Manor d&#39;Eyrignac\">Manor d'Eyrignac</a> in <a href=\"/wiki/Salignac-Eyvigues\" title=\"Salignac-Eyvigues\">Salignac-Eyvigues</a> -  A <a href=\"/wiki/Garden_%C3%A0_la_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise\">garden \u00e0 la fran\u00e7aise</a> and <a href=\"/wiki/French_landscape_garden\" title=\"French landscape garden\">French landscape garden</a> from the 18th century, recreated in the 20th century, surround a 17th-century manor house on a hill, with water coming from seven springs.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/jardins_du_manoir_d_eyrignac-341.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thonac\" title=\"Thonac\">Thonac</a> - <b>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Losse\" title=\"Ch\u00e2teau de Losse\">Ch\u00e2teau de Losse</a>. </b> The pleasure garden of a Renaissance ch\u00e2teau next to the <a href=\"/wiki/V%C3%A9z%C3%A8re\" title=\"V\u00e9z\u00e8re\">V\u00e9z\u00e8re</a> River, with gardens atop the walls overlooking the river, a tunnel of vines, a fine rose garden, a courtyard with squares planted with <a href=\"/wiki/Lavender\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lavender\">lavender</a>, edged with <a href=\"/wiki/Rosemary\" title=\"Rosemary\">rosemary</a>, and guarded by <a href=\"/wiki/Cypress\" title=\"Cypress\">cypress</a> trees.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/jardins_du_ch_teau_de_losse-1148.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Marqueyssac_bastion.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Marqueyssac_bastion.jpg/230px-Marqueyssac_bastion.jpg\" width=\"230\" height=\"127\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/47/Marqueyssac_bastion.jpg/345px-Marqueyssac_bastion.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/47/Marqueyssac_bastion.jpg 2x\" data-file-width=\"425\" data-file-height=\"234\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Marqueyssac_bastion.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gardens of Marqueyssac (Dordogne)</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/V%C3%A9zac,_Dordogne\" title=\"V\u00e9zac, Dordogne\">V\u00e9zac</a> - <b><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Marqueyssac\" title=\"Ch\u00e2teau de Marqueyssac\">Gardens of Marqueyssac</a></b>. Built in the 17th century by Bertrand Vernet, Counselor to the King.  The original garden was created by a pupil of <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Le_N%C3%B4tre\" title=\"Andr\u00e9 Le N\u00f4tre\">Andr\u00e9 Le N\u00f4tre</a>, and featured gardens, terraces, and a kitchen garden surrounding the ch\u00e2teau. A grand promenade one hundred meters long was added at the end of the 18th century.  Beginning in 1866, the new owner, Julien de Cerval, who was inspired by Italian gardens, built rustic structures, redesigned the parterres, laid out five kilometers of walks, and planted pines and cypress trees. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/jardins_de_marqueyssac-356.html\">(See Photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terrasson-Lavilledieu\" title=\"Terrasson-Lavilledieu\">Terrasson-Lavilledieu</a> - <b><a href=\"/wiki/Gardens_of_the_Imagination\" title=\"Gardens of the Imagination\">Gardens of the Imagination</a></b> (fr: <i>Jardins de l'Imaginaire</i>).  This contemporary garden, a public park of the town of Terrasson, was designed in 1996 by landscape architect <a href=\"/wiki/Kathryn_Gustafson\" title=\"Kathryn Gustafson\">Kathryn Gustafson</a> to present thirteen tableaux of the myths and legends of the history of gardens.  It uses simple natural elements; trees, flowers, water and  stone to suggest the passage of mankind from nature to agriculture to the city. It uses a symbolic sacred wood, a rose garden, topiary art, and fountains to tell the story. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/les_jardins_de_l_imaginaire-365.html\">(See Pictures)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A9lines\" title=\"V\u00e9lines\">V\u00e9lines</a> - <b>Gardens of Sardy</b>. A small garden from the 1950s built around a country house, with a shaded terrace for tea, and intimate landscapes and views inspired by English and Italian gardens.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Issac\" title=\"Issac\">Issac</a> - <b>Gardens of the Ch\u00e2teau de Montr\u00e9al</b>.  The ch\u00e2teau was built in 1535, in the Renaissance style, on the site of a fortress dating to the 13th and 14th centuries. The gardens were built upon the ramparts of the fortress at the beginning of the 20th century by Achille Duch\u00eane. The lower garden is in the Italian style, and features <a href=\"/wiki/Hibiscus\" title=\"Hibiscus\">hibiscus</a> and <a href=\"/wiki/Taxus\" title=\"Taxus\">yew</a> trees, and walls covered with white roses and white <a href=\"/wiki/Clematis\" title=\"Clematis\">clematis</a>. The upper garden is a <i>jardin \u00e0 la fran\u00e7aise</i>, with ornamental flower beds and a topiary garden.  The garden was badly damaged by a storm in 1999, and has been replanted.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/jardins_du_ch_teau_de_montrEal-785.html\">(see pictures)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urval\" title=\"Urval\">Urval</a> - <b><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_la_Bourlie\" title=\"Ch\u00e2teau de la Bourlie\">Gardens of la Bourlie</a></b>. Originating as the gardens of the ch\u00e2teau of a noble family of <a href=\"/wiki/P%C3%A9rigord\" title=\"P\u00e9rigord\">P\u00e9rigord</a> in the 14th century, the original 17th-century gardens featured a kitchen garden and an early French ornamental garden surrounded by a wall. Later, in the 18th century, a grand axis between the village and the woods was created, along with an alley of <a href=\"/wiki/Tilia\" title=\"Tilia\">linden</a> trees, and a topiary <a href=\"/wiki/Avenue_(landscape)\" title=\"Avenue (landscape)\">all\u00e9e</a> of yew trees. In the 19th century a <a href=\"/wiki/French_landscape_garden\" title=\"French landscape garden\">French landscape garden</a> was added, with coniferous trees and varied plants.  The ch\u00e2teau also has fine collection of old roses and fruit trees.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Gironde\">Gironde</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Gironde\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cussac-Fort-M%C3%A9doc\" title=\"Cussac-Fort-M\u00e9doc\">Cussac-Fort-M\u00e9doc</a> - <b>Park of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_Lanessan\" title=\"Ch\u00e2teau Lanessan\">Ch\u00e2teau Lanessan</a></b>.  The garden is surrounded by the vineyards of the ch\u00e2teau, in the <a href=\"/wiki/M%C3%A9doc\" title=\"M\u00e9doc\">M\u00e9doc</a> wine region of <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>.  The ch\u00e2teau and gardens were built in 1878 by the architect Duphot.  The gardens are in the English style, with avenues, lawns, and cedar, <a href=\"/wiki/Cypress\" title=\"Cypress\">cypress</a> and <a href=\"/wiki/Platanus\" title=\"Platanus\">plane</a> trees.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/recherche-criteres.php\">(see photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portets\" title=\"Portets\">Portets</a> - <b>Gardens of the Ch\u00e2teau de Mong\u00e9nan</b>. The ch\u00e2teau was built in 1736 and the botanical gardens created in 1741 by the Baron de Gasq, inspired by his friend and music teacher <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a> and the theories of the botanist <a href=\"/wiki/Linnaeus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Linnaeus\">Linnaeus</a>, who believed that all plants were valuable, whether they were ornamental, medicinal, wild, or for food. The garden was made to resemble the ideal pre-romantic garden Rousseau described in <i>La Nouvelle H\u00e9lo\u00efse</i>, full of aromas and colors. The current garden is kept as it was in the 18th century, with vegetables of the era, local varieties of fruit trees, 18th century varieties of roses, <a href=\"/wiki/Asters\" class=\"mw-redirect\" title=\"Asters\">asters</a>, <a href=\"/wiki/Iris_(plant)\" title=\"Iris (plant)\">irises</a>, <a href=\"/wiki/Dahlia\" title=\"Dahlia\">dahlias</a>, aromatic plants, and plants used to make <a href=\"/wiki/Perfume\" title=\"Perfume\">perfume</a>. The <a href=\"/wiki/Tuberose\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tuberose\">tuberoses</a> and <a href=\"/wiki/Jasmine\" title=\"Jasmine\">jasmine</a> fill the gardens with their aromas.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Preignac\" title=\"Preignac\">Preignac</a> - <b>Gardens of the Ch\u00e2teau de Malle</b>.  These gardens, adjoining a ch\u00e2teau famous for its <a href=\"/wiki/Sauternes_(wine)\" title=\"Sauternes (wine)\">sauterne</a> wines, were designed between 1717 and 1724 by Alexandre Eutrope de Lur Saluces, and are considered among the finest gardens of the French classical age.  They were inspired by the gardens that he saw in <a href=\"/wiki/Florence\" title=\"Florence\">Florence</a> during his grand tour of Italy and his time spent at the court in <a href=\"/wiki/Palace_of_Versailles\" title=\"Palace of Versailles\">Versailles</a>.  The park has a wide central axis and two terraces, with groups of statues and vases.  The statues were done by Italian artists brought there for that purpose in the early part of the 18th century, and represent figures from <a href=\"/wiki/Greek_mythology\" title=\"Greek mythology\">Greek mythology</a>: <a href=\"/wiki/Cephalus\" title=\"Cephalus\">Cephalus</a>, <a href=\"/wiki/Aurora_(mythology)\" title=\"Aurora (mythology)\">Aurora</a>, <a href=\"/wiki/Cupid\" title=\"Cupid\">Cupid</a>, <a href=\"/wiki/Aphrodite\" title=\"Aphrodite\">Aphrodite</a> (<a href=\"/wiki/Venus_(mythology)\" title=\"Venus (mythology)\">Venus</a>), <a href=\"/wiki/Adonis\" title=\"Adonis\">Adonis</a>, and <a href=\"/wiki/Flora\" title=\"Flora\">Flora</a>, the goddess of flowers and gardens. Other statues represent wine-making, the joys of the hunt and fishing, wine and intoxication. To the east of the first terrace is a small theatre, decorated with figures from the Italian <a href=\"/wiki/Commedia_dell%27arte\" title=\"Commedia dell&#39;arte\">commedia dell'arte</a>: <a href=\"/wiki/Pantalone\" title=\"Pantalone\">Pantalone</a>, <a href=\"/wiki/Scaramuccia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scaramuccia\">Scaramouche</a> and <a href=\"/wiki/Harlequin\" title=\"Harlequin\">Harlequin</a>.  A stairway leads to a second terrace decorated with statues symbolising of earth, wind, air and fire.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/gironde/jardins_du_ch_teau_de_malle-695.html\">(see photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vayres,_Gironde\" title=\"Vayres, Gironde\">Vayres</a> - <b>Gardens of the Ch\u00e2teau de Vayres.</b>  The ch\u00e2teau was built on a mound on the edge of the Dordogne River in the 15th century, then rebuilt in the Renaissance when it was given by King <a href=\"/wiki/Henry_IV_of_France\" title=\"Henry IV of France\">Henry IV</a> to the Gourgues family. It was rebuilt one more time at the end of the 17th century. The gardens were rebuilt in 1938 by the landscape architect Ferdinand Duprat.  A monumental stairway leads from the ch\u00e2teau across the old moat to the French gardens by the river, where there are <a href=\"/wiki/Parterres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parterres\">parterres</a>  bordered with hedges of <a href=\"/wiki/Taxus\" title=\"Taxus\">yew</a>, and <a href=\"/wiki/Buxus\" title=\"Buxus\">boxwood</a> trees clipped into cone shapes. There is also a flower garden of medieval inspiration, and an English-style park, with cedar, <a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">oak</a>, <a href=\"/wiki/Tilia\" title=\"Tilia\">linden</a>, <a href=\"/wiki/Hornbeam\" title=\"Hornbeam\">hornbeam</a> and <a href=\"/wiki/European_Beech#Uses\" class=\"mw-redirect\" title=\"European Beech\">copper beech</a> trees.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/gironde/jardins_du_ch_teau_de_vayres-372.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Landes\">Landes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Landes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dax,_Landes\" title=\"Dax, Landes\">Dax</a> - <b>Park of Sarrat.</b>  The park, formerly the home and garden of architect Ren\u00e9 Guichemerre, was created by him from the 1950s until his death in 1988.  It contains his modern house, inspired by the architects <a href=\"/wiki/Richard_Neutra\" title=\"Richard Neutra\">Richard Neutra</a> and <a href=\"/wiki/Frank_Lloyd_Wright\" title=\"Frank Lloyd Wright\">Frank Lloyd Wright</a>; an impressive alley of <a href=\"/wiki/Platanus\" title=\"Platanus\">plane trees</a>; a French garden with fountain and cascade; an extensive kitchen garden; and a botanical garden with 320 kinds of trees, many of them rare.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/landes/parc_du_sarrat-774.html\">(See photos)</a>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Lot-et-Garonne\">Lot-et-Garonne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Lot-et-Garonne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Le_Temple-sur-Lot\" title=\"Le Temple-sur-Lot\">Le Temple-sur-Lot</a> - The <b>Gardens of Latour-Marliac,</b>  created in 1870 by <a href=\"/wiki/Joseph_Bory_Latour-Marliac\" title=\"Joseph Bory Latour-Marliac\">Joseph Bory Latour-Marliac</a>, are devoted entirely to different species of <a href=\"/wiki/Aquatic_plant\" title=\"Aquatic plant\">aquatic plants</a>, particularly the <a href=\"/wiki/Nymphaeaceae\" title=\"Nymphaeaceae\">water lily</a>. The gardens feature a <a href=\"/wiki/Grotto\" title=\"Grotto\">grotto</a>, a cascade, thermal springs, a wide variety of tropical vegetation, and the oldest nursery for aquatic plants in the world.  In 1894, The Gardens of Latour-Marliac furnished the water lilies for the garden of <a href=\"/wiki/Claude_Monet\" title=\"Claude Monet\">Claude Monet</a> in <a href=\"/wiki/Giverny\" title=\"Giverny\">Giverny</a>.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/lot_et_garonne/latour_marliac-1206.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<h3><span id=\"Pyr.C3.A9n.C3.A9es-Atlantiques\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cambo-les-Bains\" title=\"Cambo-les-Bains\">Cambo-les-Bains</a> - <b>Gardens of the Villa Arnaga.</b>  These gardens were created beginning in 1903 by the French playwright <a href=\"/wiki/Edmond_Rostand\" title=\"Edmond Rostand\">Edmond Rostand</a>, the author of <i><a href=\"/wiki/Cyrano_de_Bergerac_(play)\" title=\"Cyrano de Bergerac (play)\">Cyrano de Bergerac</a></i>, next to his home, which is now the Edmond Rostand Museum. The house, in the <a href=\"/wiki/Basque_Country_(historical_territory)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Basque Country (historical territory)\">Basque</a> style, looks out at the <a href=\"/wiki/Pyrenees\" title=\"Pyrenees\">Pyrenees</a>. To the east of the house is a formal geometric French garden, with fountains, statues, three basins, a <a href=\"/wiki/Topiary\" title=\"Topiary\">topiary</a> garden, an <a href=\"/wiki/Orangerie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orangerie\">orangerie</a>, a <a href=\"/wiki/Belvedere_(structure)\" title=\"Belvedere (structure)\">belvedere</a> a <a href=\"/wiki/Pergola\" title=\"Pergola\">pergola</a>, and a  \"poet's corner\".  The garden has colorful annual displays of <a href=\"/wiki/Rhododendron\" title=\"Rhododendron\">rhododendrons</a> and <a href=\"/wiki/Azalea\" title=\"Azalea\">azaleas</a>. Around the French garden is a wooded English landscape garden, with clusters of <a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">oak</a>, <a href=\"/wiki/Maple\" title=\"Maple\">maple</a>, <a href=\"/wiki/Chestnut\" title=\"Chestnut\">chestnut</a>, <a href=\"/wiki/Walnut\" title=\"Walnut\">walnut</a>, <a href=\"/wiki/Tilia\" title=\"Tilia\">linden</a>, and <a href=\"/wiki/Fir\" title=\"Fir\">fir</a> trees. The park descends to banks of the River Arraga, where there is a picturesque water mill.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/pyrenees_atlantiques/les_jardins_d_arnaga-383.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Momas\" title=\"Momas\">Momas</a> - <b>Garden of the Ch\u00e2teau de Momas.</b>  The ch\u00e2teau is surrounded by gardens inspired by medieval gardens; with sculptures, fountains, a kitchen garden and an aromatic garden; old varieties of fruits and vegetables, and two-hundred-year-old oak and fig trees.  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/pyrenees_atlantiques/jardins_du_ch_teau_de_momas-760.html\">(see photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Viven\" title=\"Viven\">Viven</a> - <b>Gardens of the Ch\u00e2teau de Viven</b>. The ch\u00e2teau was first mentioned in the 11th century; it was completely rebuilt in the 18th century. The gardens were redesigned after the original plan in 1988. The French garden features a colorful mosaic of 2,500 <a href=\"/wiki/Begonia\" title=\"Begonia\">begonias</a>, and more than a thousand <a href=\"/wiki/Rose\" title=\"Rose\">roses</a>, adorned with hedges and topiary gardens, a fountain and a pavilion. There are annual displays of <a href=\"/wiki/Camellia\" title=\"Camellia\">camellias</a>, <a href=\"/wiki/Azalea\" title=\"Azalea\">azaleas</a>, <a href=\"/wiki/Rhododendron\" title=\"Rhododendron\">rhododendrons</a>, <a href=\"/wiki/Hydrangea\" title=\"Hydrangea\">hydrangeas</a>, and <a href=\"/wiki/Bougainvillea\" title=\"Bougainvillea\">bougainvilleas</a>.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/pyrenees_atlantiques/les_jardins_du_ch_teau_de_viven-995.html\">(see pictures)</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_the_Auvergne\">Gardens of the <a href=\"/wiki/Auvergne_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auvergne (region)\">Auvergne</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Gardens of the Auvergne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Allier\">Allier</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Allier\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Villeneuve-sur-Allier\" title=\"Villeneuve-sur-Allier\">Villeneuve-sur-Allier</a> - The <b><a href=\"/wiki/Arboretum_de_Balaine\" title=\"Arboretum de Balaine\">Arboretum de Balaine</a></b> is the oldest private botanical garden in France. It was begun in 1804, but largely was the creation of Agla\u00e9 Adanson, the daughter of French naturalist <a href=\"/wiki/Michel_Adanson\" title=\"Michel Adanson\">Michel Adanson</a>, who was responsible for the <a href=\"/wiki/Petit_Trianon\" title=\"Petit Trianon\">Petit Trianon</a> botanical garden of <a href=\"/wiki/Louis_XV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XV\">Louis XV</a>.  She settled there in 1812, at the age of thirty, and established it as one of the earliest acclimatization gardens in France, designed to accustom exotic plants from France's colonies to the climate of France. Despite the blockade of <a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleon</a>'s Europe by the British fleet, Adanson was able to assemble a remarkable collection of plants from around the world. The garden features a romantic promenade around a pond, and more than 2,500 specimens of trees and plants, including a <a href=\"/wiki/Giant_sequoia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Giant sequoia\">giant sequoia</a> tree from <a href=\"/wiki/California\" title=\"California\">California</a> six and a half metres in diameter, a <a href=\"/wiki/Taxodium_distichum\" title=\"Taxodium distichum\">bald cypress</a> thirty-five metres high, and a <a href=\"/wiki/Abies_pinsapo\" title=\"Abies pinsapo\">Spanish fir</a> planted before 1850.  In spring, the garden has colorful displays of <a href=\"/wiki/Camellia\" title=\"Camellia\">camellias</a>, <a href=\"/wiki/Rhododendron\" title=\"Rhododendron\">rhododendrons</a>, <a href=\"/wiki/Magnolia\" title=\"Magnolia\">magnolias</a>, <a href=\"/wiki/Davidia_involucrata\" title=\"Davidia involucrata\">dove tree</a>, <a href=\"/wiki/Viburnum\" title=\"Viburnum\">viburnum</a>, and <a href=\"/wiki/Cornus_(genus)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cornus (genus)\">dogwoods</a>. In the fall the garden is noted for its <a href=\"/wiki/Iris_(plant)\" title=\"Iris (plant)\">irises</a>, old varieties of roses, and <a href=\"/wiki/Hydrangea\" title=\"Hydrangea\">hydrangeas</a>.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/auvergne/allier/arboretum_de_balaine-433.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<h3><span id=\"Puy-de-D.C3.B4me\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Puy-de-D\u00f4me\">Puy-de-D\u00f4me</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Puy-de-D\u00f4me\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_de_Cordes-2.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Chateau_de_Cordes-2.JPG/230px-Chateau_de_Cordes-2.JPG\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Chateau_de_Cordes-2.JPG/345px-Chateau_de_Cordes-2.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Chateau_de_Cordes-2.JPG/460px-Chateau_de_Cordes-2.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_de_Cordes-2.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Chateau de Cordes, Puy-de-D\u00f4me</div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Issoire\" title=\"Issoire\">Issoire</a> - The <b>Gardens of the Ch\u00e2teau d'Hauterive</b> were originally part of the domaine of the Abbey of Issoire, founded in the 10th century. The present buildings date to the late 17th century; documents and old watercolors show that the gardens existed in 1680\u20131691, with much the same plan as today. The gardens are a classical composition of lawns, avenues, eight <a href=\"/wiki/Parterre\" title=\"Parterre\">parterres</a> around a central basin, hedges, and small groves of trees. Flowers include <a href=\"/wiki/Peony\" title=\"Peony\">peonies</a>, <a href=\"/wiki/Iris_(plant)\" title=\"Iris (plant)\">irises</a>, <a href=\"/wiki/Lilium\" title=\"Lilium\">lilies</a>, <a href=\"/wiki/Delphinium\" title=\"Delphinium\">delphiniums</a>, <a href=\"/wiki/Salvia_officinalis\" title=\"Salvia officinalis\">sage</a>, <a href=\"/wiki/Lupin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lupin\">lupins</a> and <a href=\"/wiki/Dahlia\" title=\"Dahlia\">dahlias</a>.   The gardens were badly damaged in the storm of December 1999, when 500 to 700 trees were uprooted or broken.  The gardens are being restored.\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/auvergne/puy_de_dome/parc_et_jardins_du_ch_teau_d_hauterive-386.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Cord%C3%A8s\" title=\"Ch\u00e2teau de Cord\u00e8s\">Ch\u00e2teau de Cord\u00e8s</a> in <a href=\"/wiki/Orcival\" title=\"Orcival\">Orcival</a>.  A fifteenth-century chateau with a recreated <a href=\"/wiki/Garden_%C3%A0_la_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise\">Garden \u00e0 la fran\u00e7aise</a> at an altitude of nine hundred meters in the Massif of Mont-Dor\u00e9.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Romagnat\" title=\"Romagnat\">Romagnat</a> - <b>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_d%27Opme\" title=\"Ch\u00e2teau d&#39;Opme\">Ch\u00e2teau d'Opme</a></b>.  The ch\u00e2teau was first built in the 11th century, and belonged to the Counts and then the Dauphins of <a href=\"/wiki/Auvergne_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auvergne (province)\">Auvergne</a>. It was rebuilt in the 17th century by Antoine de Ribeyre, treasurer to the King.  The garden dates to 1617.  The garden has two parts;  a classical garden in the French style, with a circular basin, fountain, and lawns and tree-shaded alleys; and a lower <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> garden with fruit trees, flower beds and vegetable gardens laid out in geometric designs.  The two parts of the garden are connected by an unusual stone stairway with two revolutions. The fountain with two basins dates to 1617, and is attributed to <a href=\"/wiki/Androuet_du_Cerceau\" title=\"Androuet du Cerceau\">Androuet du Cerceau</a>.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/auvergne/puy_de_dome/jardins_d_opme-403.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Burgundy\">Gardens of <a href=\"/wiki/Burgundy_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Burgundy (region)\">Burgundy</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Gardens of Burgundy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"C.C3.B4te_d.27Or\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"C\u00f4te_d'Or\">C\u00f4te d'Or</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: C\u00f4te d&#039;Or\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arceau\" title=\"Arceau\">Arceau</a> - <b>Gardens of the Ch\u00e2teau d'Arcelot</b>.  The gardens, located on a gentle slope between the ch\u00e2teau and a large pond, were created in 1805 by architect Jean-Marie Morel. They feature a Chinese pavilion, old trees, including a giant <a href=\"/wiki/Taxodium_distichum\" title=\"Taxodium distichum\">bald cypress</a> large enough to hold a man inside; and an <a href=\"/wiki/Orangerie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orangerie\">orangerie</a>, with vegetable gardens and an orchard.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/cote_d_or/chateau_d_arcelot-561.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Athie,_C%C3%B4te-d%27Or\" title=\"Athie, C\u00f4te-d&#39;Or\">Athie</a> - <b>The Mill of Athie</b>.  The mill was built in the 16th century and continued to operate until the early 20th century, when it was converted into a cheese-dairy. The garden was created in the late 1970s. It contains a large variety of trees, including <a href=\"/wiki/Chestnut\" title=\"Chestnut\">chestnuts</a>, <a href=\"/wiki/Maple\" title=\"Maple\">maples</a>, and <a href=\"/wiki/Sequoia_sempervirens\" title=\"Sequoia sempervirens\">sequoias</a>;  four hundred fifty varieties of <a href=\"/wiki/Rose\" title=\"Rose\">roses</a>, including three hundred old varieties; one hundred kinds of <a href=\"/wiki/Peony\" title=\"Peony\">peonies</a>; a <a href=\"/wiki/Gloriette\" title=\"Gloriette\">gloriette</a>; a pond of <a href=\"/wiki/Nymphaeaceae\" title=\"Nymphaeaceae\">water lilies</a>; and <a href=\"/wiki/Topiary\" title=\"Topiary\">topiary</a> shrubs.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/cote_d_or/le_moulin_d_athie-545.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Barbirey-sur-Ouche\" title=\"Barbirey-sur-Ouche\">Barbirey-sur-Ouche</a> - <b>Garden of the Ch\u00e2teau de Barbirey</b>. A 19th-century English landscape garden surrounding an 18th-century country house. The garden features terraces, kitchen gardens, an orchard, belvedere, and grotto. Trees include plane trees, <a href=\"/wiki/Cedrus\" title=\"Cedrus\">cedars</a>, <a href=\"/wiki/Maple\" title=\"Maple\">maples</a>, <a href=\"/wiki/Chestnut\" title=\"Chestnut\">chestnuts</a>, and <a href=\"/wiki/Sequoia_sempervirens\" title=\"Sequoia sempervirens\">coast sequoias</a>. The orchard contains <a href=\"/wiki/Pear\" title=\"Pear\">pear</a>, <a href=\"/wiki/Plum\" title=\"Plum\">plum</a>, <a href=\"/wiki/Apple\" title=\"Apple\">apple</a>, <a href=\"/wiki/Cherry\" title=\"Cherry\">cherry</a>, <a href=\"/wiki/Apricot\" title=\"Apricot\">apricot</a>, and <a href=\"/wiki/Quince\" title=\"Quince\">quince</a> trees. Seasonal flowers include <a href=\"/wiki/Dahlia\" title=\"Dahlia\">dahlias</a>, <a href=\"/wiki/Peony\" title=\"Peony\">peonies</a>, irises and <a href=\"/wiki/Tulip\" title=\"Tulip\">tulips</a>.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/cote_d_or/les_jardins_du_ch_teau_de_barbirey-682.html\">(See photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lantilly\" title=\"Lantilly\">Lantilly</a> - <b>Kitchen Garden of the Ch\u00e2teau de Lantilly</b>. A garden from the mid-19th century which contains groves of century-old plane trees, <a href=\"/wiki/Cedrus\" title=\"Cedrus\">cedar</a>, <a href=\"/wiki/Sycamore_Maple\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sycamore Maple\">sycamore</a> and <a href=\"/wiki/Catalpa\" title=\"Catalpa\">catalpa</a> trees; <a href=\"/wiki/Taxus\" title=\"Taxus\">yew</a> trees pruned into fantastic shapes; a large variety of <a href=\"/wiki/Rose\" title=\"Rose\">roses</a>, fruit trees, <a href=\"/wiki/Heliotropium\" title=\"Heliotropium\">heliotropes</a>, <a href=\"/wiki/Zinnia\" title=\"Zinnia\">zinnias</a>, <a href=\"/wiki/Peony\" title=\"Peony\">peonies</a>, <a href=\"/wiki/Geranium\" title=\"Geranium\">geraniums</a>, <a href=\"/wiki/Astrantia\" title=\"Astrantia\">astrantias</a>, and  <a href=\"/wiki/Anemone\" title=\"Anemone\">Japanese anemones</a>.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/cote_d_or/parc_et_jardin_du_ch_teau_de_lantilly-804.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saulieu\" title=\"Saulieu\">Saulieu</a> - <b>Park of Saint-L\u00e9ger de Fourches.</b> The park once surrounded a large 15th century ch\u00e2teau, which is now more modest in size.  The present park, created in 1840 and enlarged since 1972, features many old local trees; <a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">oaks</a>, <a href=\"/wiki/Hornbeam\" title=\"Hornbeam\">hornbeams</a>, <a href=\"/wiki/Beech\" title=\"Beech\">beeches</a> and <a href=\"/wiki/Fagus_sylvatica\" title=\"Fagus sylvatica\">copper beeches</a>; <a href=\"/wiki/Holly\" title=\"Holly\">holly</a> and  <a href=\"/wiki/Larch\" title=\"Larch\">larches</a>;  more exotic trees, such as <a href=\"/wiki/Sequoia_sempervirens\" title=\"Sequoia sempervirens\">coast sequoias</a>, <a href=\"/wiki/Tsuga_canadensis\" title=\"Tsuga canadensis\">Canadian hemlocks</a> and <a href=\"/wiki/Cladrastis\" title=\"Cladrastis\">American yellowwood</a>; and a spectacular display of <a href=\"/wiki/Rhododendron\" title=\"Rhododendron\">rhododendrons</a> in bloom between 15 May and 15 June. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/cote_d_or/parc_de_saint_lEger_de_fourches-592.html\">(see photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Talmay\" title=\"Talmay\">Talmay</a> - <b>Garden of the Ch\u00e2teau de Talmay</b>. The ch\u00e2teau is from the mid-18th century; the gardens date to 1752.  The gardens have 280 apple and pear trees carved into the shape of bowls; a <a href=\"/wiki/Labyrinth\" title=\"Labyrinth\">labyrinth</a> of box trees; hedges of <a href=\"/wiki/Hornbeam\" title=\"Hornbeam\">hornbeam</a>;  eight giant plane trees planted in 1752; and alleys of <a href=\"/wiki/Peony\" title=\"Peony\">peonies</a>, irises and <a href=\"/wiki/Rose\" title=\"Rose\">roses</a>.</li></ul>\n<h3><span id=\"Ni.C3.A8vre\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ni\u00e8vre\">Ni\u00e8vre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Ni\u00e8vre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alligny-en-Morvan\" title=\"Alligny-en-Morvan\">Alligny-en-Morvan</a> - <b>Park and Garden of the Ch\u00e2teau de La Chaux</b>.</li></ul>\n<p>A pastoral garden created in the mid-19th century, around a small ch\u00e2teau and a hamlet of farm buildings.  The garden features many trees planted in 1850, including a double alley of <a href=\"/wiki/Sequoiadendron_giganteum\" title=\"Sequoiadendron giganteum\">giant sequoias</a>; a grove of <a href=\"/wiki/Cedar_of_Lebanon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cedar of Lebanon\">Cedar of Lebanon</a>; <a href=\"/wiki/Fagus_sylvatica\" title=\"Fagus sylvatica\">Copper beeches</a>, <a href=\"/wiki/Ash_trees\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ash trees\">ash trees</a> and tulip trees; as well as beds of <a href=\"/wiki/Wisteria\" title=\"Wisteria\">wisterias</a>, <a href=\"/wiki/Rose\" title=\"Rose\">roses</a>, <a href=\"/wiki/Hortensia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hortensia\">hortensias</a>, alleys of pink <a href=\"/wiki/Peony\" title=\"Peony\">peonies</a> and blue irises; <a href=\"/wiki/Lavender\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lavender\">lavender</a>; a <a href=\"/wiki/Medicinal_herb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medicinal herb\">medicinal herb</a> garden; <a href=\"/wiki/Magnolia\" title=\"Magnolia\">magnolias</a>, <a href=\"/wiki/Rhododendrons\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rhododendrons\">rhododendrons</a>, and a carpet of <a href=\"/wiki/Calluna\" title=\"Calluna\">heather</a>.  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/nievre/parc_et_jardin_de_la_chaux-671.html\">(See photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2tillon-en-Bazois\" title=\"Ch\u00e2tillon-en-Bazois\">Ch\u00e2tillon-en-Bazois</a> - <b>Park and Garden of the Ch\u00e2teau de Ch\u00e2tillon-en-Bazois</b>.</li></ul>\n<p>An English landscape park, a classic French garden, and a modern garden of fountains and basins are placed between a medieval ch\u00e2teau and a busy canal. The garden has an <a href=\"/wiki/Orangerie\" class=\"mw-redirect\" title=\"Orangerie\">orangerie</a> with rows of fruit trees and hedges beside the canal; a traditional kitchen garden; and boxwood hedges sculpted into shapes like flocks of sheep. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/nievre/parc_et_jardins_du_ch_teau_de_ch_tillon_en_bazois-439.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Coulanges-l%C3%A8s-Nevers\" title=\"Coulanges-l\u00e8s-Nevers\">Coulanges-l\u00e8s-Nevers</a> - <b>Gardens of Forgeneuve</b>.</li></ul>\n<p>A site of an old iron <a href=\"/wiki/Forge\" title=\"Forge\">forge</a>, dating from 1660 and 1820, beside the river <a href=\"/wiki/Ni%C3%A8vre\" title=\"Ni\u00e8vre\">Ni\u00e8vre</a>, restored in 1981\u20131990 and turned into gardens. They feature an English landscape garden, a kitchen garden, flower beds, and many monumental old trees, including a two hundred and fifty year old <a href=\"/wiki/Plane_tree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plane tree\">plane tree</a>.\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Limanton\" title=\"Limanton\">Limanton</a> - <b>Garden of the Ch\u00e2teau de Limanton</b>.</li></ul>\n<p>The original gardens had been completely abandoned, and were recreated beginning in 1994 following the inspiration of the 17th century and 18th century gardens of the school of <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Le_N%C3%B4tre\" title=\"Andr\u00e9 Le N\u00f4tre\">Le N\u00f4tre</a>. The garden is laid out in three terraces;  the first terrace contains two lawns with sculpted <a href=\"/wiki/Taxus\" title=\"Taxus\">yew</a> trees at the angles; the second has a secret garden, with <a href=\"/wiki/Buxus\" title=\"Buxus\">boxwood</a> hedges, old roses, and a palisaded <a href=\"/wiki/Ficus\" title=\"Ficus\">fig</a> tree; and the third is divided into flower beds and lawns separated by pallisades and rows of fruit trees.\n</p>\n<h3><span id=\"Sa.C3.B4ne-et-Loire\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Sa\u00f4ne-et-Loire\">Sa\u00f4ne-et-Loire</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Sa\u00f4ne-et-Loire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anglure-sous-Dun\" title=\"Anglure-sous-Dun\">Anglure-sous-Dun</a> - <b>The Garden of the Z\u00e9phyr</b>.</li></ul>\n<p>A private garden of one hectare in the English and contemporary styles, created beginning in 2000 by a couple passionate about gardening, which takes perfect advantage of its hilly site. The wooded portions contain twenty varieties of <a href=\"/wiki/Maple\" title=\"Maple\">maple</a>, 10 varieties of <a href=\"/wiki/Birch\" title=\"Birch\">birch</a>, and <a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">oak</a>, conifers, <a href=\"/wiki/Beech\" title=\"Beech\">beech</a>, and <a href=\"/wiki/Hornbeam\" title=\"Hornbeam\">hornbeam</a>.  Bushes and flowers include hydrangeas, dogwood, dahlias and three hundred varieties of roses.\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/saone_et_loire/le_jardin_du_zEphyr-745.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_de_Dree_20.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Chateau_de_Dree_20.jpg/230px-Chateau_de_Dree_20.jpg\" width=\"230\" height=\"172\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Chateau_de_Dree_20.jpg/345px-Chateau_de_Dree_20.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Chateau_de_Dree_20.jpg/460px-Chateau_de_Dree_20.jpg 2x\" data-file-width=\"2302\" data-file-height=\"1726\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_de_Dree_20.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ch\u00e2teau de Dr\u00e9e</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Curbigny\" title=\"Curbigny\">Curbigny</a> - <b>Gardens of the Ch\u00e2teau de Dr\u00e9e</b>.</li></ul>\n<p>The ch\u00e2teau was built in the 17th century, rebuilt in the 19th century, then restored in the 20th century to the way it looked in the 18th century. The gardens, in the French style, feature squares of white and pink roses and lavender; large terraces of flower beds;  a fountain with statues by Jean de Bologne from the fountain of Neptune in Florence;  a long perspective;  a folly called \"The Tower of the Demoiselles\"; and an elliptical rose garden, with over 1300 rosebushes in pastel colors around a basin.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Ch%C3%A2teau_de_Chaumont_(71)_-_1.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Ch%C3%A2teau_de_Chaumont_%2871%29_-_1.JPG/230px-Ch%C3%A2teau_de_Chaumont_%2871%29_-_1.JPG\" width=\"230\" height=\"89\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Ch%C3%A2teau_de_Chaumont_%2871%29_-_1.JPG/345px-Ch%C3%A2teau_de_Chaumont_%2871%29_-_1.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Ch%C3%A2teau_de_Chaumont_%2871%29_-_1.JPG/460px-Ch%C3%A2teau_de_Chaumont_%2871%29_-_1.JPG 2x\" data-file-width=\"3646\" data-file-height=\"1415\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ch%C3%A2teau_de_Chaumont_(71)_-_1.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ch\u00e2teau de Chaumont</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Oy%C3%A9\" title=\"Oy\u00e9\">Oy\u00e9</a> - <b>Gardens of the Ch\u00e2teau de Chaumont</b> .</li></ul>\n<p>The present ch\u00e2teau and gardens in the French style were created in the 18th century, and restored in the 20th century. Parts of ch\u00e2teau date to the 16th century.  The principal feature of the garden is a grand avenue from the gate to the ch\u00e2teau lined by yew trees shaped into cones, alternating with statues and vases. There are two secondary avenues of double rows of linden trees.  The gardens also feature a large rectangle of chestnut trees providing shade, and avenues of hornbeam hedges 350 metres long on the west and  south.\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Palinges\" title=\"Palinges\">Palinges</a> - <b>Gardens of the Ch\u00e2teau de Digoine</b></li></ul>\n<p>The 18th century ch\u00e2teau is set in a French garden and a 35-hectare English landscape park, designed by the architect <a href=\"/w/index.php?title=Veringuet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Veringuet (page does not exist)\">Veringuet</a>. A notable feature is the neo-classical greenhouse, built in the 1830s. The French garden has boxed <a href=\"/wiki/Palm_tree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palm tree\">palm</a> trees and orange trees carved into the shape of half-domes and colombiers, copying the shape of the domes of the ch\u00e2teau. The English landscape park has four km of avenues, a variety of forest trees and exotic ornamental trees, a lake, a river and a <a href=\"/wiki/Grotto\" title=\"Grotto\">grotto</a>.  The flower garden next to the greenhouse was redesigned in the 1920s by landscape architect <a href=\"/wiki/Achille_Duch%C3%AAne\" title=\"Achille Duch\u00eane\">Achille Duch\u00eane</a>, and the kitchen garden occupies the place of the former cemetery of the convent of the <a href=\"/wiki/Congregation_of_the_Sacred_Hearts_of_Jesus_and_Mary\" title=\"Congregation of the Sacred Hearts of Jesus and Mary\">Brothers of Picpus</a>, from the 18th century.\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sully,_Sa%C3%B4ne-et-Loire\" title=\"Sully, Sa\u00f4ne-et-Loire\">Sully</a> -<b>Park and Kitchen Gardens of the Ch\u00e2teau de Sully</b>.</li></ul>\n<p>The ch\u00e2teau and gardens date to the 18th and 19th centuries, and combine elements of an English park forested avenues and <a href=\"/wiki/Giant_sequoia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Giant sequoia\">giant sequoias</a>, with a classical 18th century French garden (a kitchen garden, fruit trees, a grand avenue leading to the house, an ornamental forecourt and flower beds.)\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Varenne-l%27Arconce\" title=\"Varenne-l&#39;Arconce\">Varenne-l'Arconce</a> - <b>The Romanesque Gardens (fr: Jardins Romans)</b></li></ul>\n<p>A contemporary botanical garden with five themes;  an <b>ethnobotanic garden</b>, with historical plants useful to mankind;  the <b>Garden of <a href=\"/wiki/Charlemagne\" title=\"Charlemagne\">Charlemagne</a></b>, with plants which the Emperor Charlemagne decreed be planted at every monastery in the Empire, as well as plants imported from the Americas (<a href=\"/wiki/Maize\" title=\"Maize\">corn</a>, <a href=\"/wiki/Tomato\" title=\"Tomato\">tomatoes</a>, <a href=\"/wiki/Potato\" title=\"Potato\">potatoes</a>);  The <b>garden of acclimatization</b>, with new, unusual and forgotten kinds of plants; the <b>garden of scents</b>, with wide variety of aromatic plants, and a tunnel of <a href=\"/wiki/Rose\" title=\"Rose\">roses</a>, <a href=\"/wiki/Jasmine\" title=\"Jasmine\">jasmine</a> and <a href=\"/wiki/Clematis\" title=\"Clematis\">clematis</a>; and an <b>aquatic garden</b>, with both local aquatic plants and exotic water plants, such as <a href=\"/wiki/Nymphaeaceae\" title=\"Nymphaeaceae\">water lilies</a>, <a href=\"/wiki/Lotus_(plant)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lotus (plant)\">lotus</a> and <a href=\"/wiki/Papyrus\" title=\"Papyrus\">papyrus</a> of the <a href=\"/wiki/Nile\" title=\"Nile\">Nile</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Yonne\">Yonne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Yonne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thorigny-sur-Oreuse\" title=\"Thorigny-sur-Oreuse\">Thorigny-sur-Oreuse</a> - <b>Park of the Ch\u00e2teau de Thorigny</b>.</li></ul>\n<p>The park was originally the domaine of the <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Baptiste_Lambert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Baptiste Lambert (page does not exist)\">Jean-Baptiste Lambert</a>, the treasurer of the superintendent of finances of <a href=\"/wiki/Louis_XIV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XIV\">Louis XIV</a>, who built a ch\u00e2teau there around 1641, and who commissioned <a href=\"/wiki/Le_N%C3%B4tre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le N\u00f4tre\">Le N\u00f4tre</a> to design the gardens. The ch\u00e2teau was destroyed during the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a> of 1789. The park was purchased in 1843 by Pierre Carlier, the Chief of the French Police from 1849 to 1851, who helped organize the <a href=\"/wiki/Coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"Coup d&#39;\u00e9tat\">coup d'\u00e9tat</a> of <a href=\"/wiki/Napoleon_III_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleon III of France\">Louis Napol\u00e9on Bonaparte</a> in 1852.  He re-created the garden as it is today, with canals, a stream and cascade, hedges, roses, plane trees, fruit trees and flower beds.\n</p><p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/yonne/parc_de_thorigny_sur_oreuse-636.html\">(see pictures)</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Brittany\">Gardens of <a href=\"/wiki/Brittany_(administrative_region)\" title=\"Brittany (administrative region)\">Brittany</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Gardens of Brittany\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"C.C3.B4tes-d.27Armor\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"C\u00f4tes-d'Armor\">C\u00f4tes-d'Armor</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: C\u00f4tes-d&#039;Armor\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:France_Cotes_d_Armor_Roche_Jagu_jardin_04.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/France_Cotes_d_Armor_Roche_Jagu_jardin_04.jpg/230px-France_Cotes_d_Armor_Roche_Jagu_jardin_04.jpg\" width=\"230\" height=\"155\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/France_Cotes_d_Armor_Roche_Jagu_jardin_04.jpg/345px-France_Cotes_d_Armor_Roche_Jagu_jardin_04.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/France_Cotes_d_Armor_Roche_Jagu_jardin_04.jpg/460px-France_Cotes_d_Armor_Roche_Jagu_jardin_04.jpg 2x\" data-file-width=\"3271\" data-file-height=\"2209\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:France_Cotes_d_Armor_Roche_Jagu_jardin_04.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Garden of the Ch\u00e2teau de la Roche-Jagu, C\u00f4tes d'Armor</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Plo%C3%ABzal\" title=\"Plo\u00ebzal\">Plo\u00ebzal</a> - <b>Garden of the ch\u00e2teau de la Roche-Jagu.</b></li></ul>\n<p>A contemporary garden, inspired by medieval gardens, overlooking the estuary of the Trieux River. The centerpiece is a great oak, 350 years old, in the courtyard of the ch\u00e2teau. The garden features a medieval kitchen garden; a medicinal garden, a medieval flower garden; an avenue of <a href=\"/wiki/Camellia\" title=\"Camellia\">camellias</a>, with one thousand plants of 350 varieties; <a href=\"/wiki/Palm_tree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palm tree\">palm</a> trees; a rose garden; <a href=\"/wiki/Jasmine\" title=\"Jasmine\">jasmine</a>, <a href=\"/wiki/Wisteria\" title=\"Wisteria\">wisterias</a>, grapevines, and an alley of <a href=\"/wiki/Pergolas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pergolas\">pergolas</a> with <a href=\"/wiki/Honeysuckle\" title=\"Honeysuckle\">honeysuckle</a>.\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/cotes_d_armor/domaine_dEpartemental_de_la_roche_jagu-530.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tr%C3%A9darzec\" title=\"Tr\u00e9darzec\">Tr\u00e9darzec</a> - <b>Garden of Kerdalo</b>.</li></ul>\n<p>A romantic English garden and botanical garden, created in 1965.  It includes basins, cascades and a water staircase; Italian terraces; and a fine collection of <a href=\"/wiki/Magnolia\" title=\"Magnolia\">magnolias</a>, <a href=\"/wiki/Camellia\" title=\"Camellia\">camellias</a>, <a href=\"/wiki/Rhododendron\" title=\"Rhododendron\">rhododendrons</a>, and plants of Australia, New Zealand and the Mediterranean.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/cotes_d_armor/les_jardins_de_kerdalo-98.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<h3><span id=\"Finist.C3.A8re\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Finist\u00e8re\">Finist\u00e8re</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Finist\u00e8re\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%8Ele_de_Batz\" title=\"\u00cele de Batz\">\u00cele de Batz</a> - <b><a href=\"/wiki/Jardin_Georges_Delaselle\" title=\"Jardin Georges Delaselle\">Garden of George Delasselle</a></b>.  Windswept sand dunes on the Breton coast were transformed into a subtropical oasis and garden in 1897, with many varieties of <a href=\"/wiki/Cactus\" title=\"Cactus\">cacti</a>, <a href=\"/wiki/Palm_tree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palm tree\">palms</a> and other plants from the northern and southern hemispheres. The garden was abandoned for thirty years, then restored beginning in 1987. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/jardin_georges_delaselle-534.html\">(see photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Combrit\" title=\"Combrit\">Combrit</a> - <b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcbotanique.com\">The Botanical Garden of Cornouaille</a>.</b>  A private botanical garden created in 1983, with more than two thousand varieties of trees, bushes and plants from around the world. The garden features a large water garden with many varieties of aquatic plants. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/parc_botanique_de_cornouaille-374.html\">(see photos)</a> Bonus&#160;: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museedesmineraux.com\">A very rich minerals museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Huelgoat\" title=\"Huelgoat\">Huelgoat</a> - <b>The <a href=\"/wiki/Po%C3%ABrop_Arboretum\" title=\"Po\u00ebrop Arboretum\">Po\u00ebrop Arboretum</a></b>.  The arboretum was begun in 1993, in a hilly setting in the interior of Brittany. The most unusual feature is a garden of medicinal plants from <a href=\"/wiki/Nepal\" title=\"Nepal\">Nepal</a> and from the <a href=\"/wiki/Yunnan\" title=\"Yunnan\">Yunnan</a> Province in China, which recreates a valley in the <a href=\"/wiki/Himalaya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Himalaya\">Himalaya</a> mountains. It also includes <a href=\"/wiki/Eucalyptus\" title=\"Eucalyptus\">eucalyptus</a> trees and plants from  Australia; a water garden with ducks and other water birds; sixty kinds of <a href=\"/wiki/Bamboo\" title=\"Bamboo\">bamboo</a>; and a rose garden.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/arboretum_du_poErop-479.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Quimper\" title=\"Quimper\">Quimper</a> - <b>Garden of the Ch\u00e2teau de Lanniron.</b>  The <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Lanniron&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Lanniron (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Lanniron</a> was the former palace of the bishop of <a href=\"/wiki/Quimper\" title=\"Quimper\">Quimper</a>. The gardens were created in the 17th century by Monseigneur de Co\u00ebtlogon between 1668 and 1670. They lie next to the River Odet, and retain their original 17th-century layout- three terraces, including one for flowers and one for vegetables, descending to the river; several basins, fountains and a canal.  The gardens now include an arboretum, with an exceptional assortment of trees, including a <i><a href=\"/wiki/Magnolia_grandiflora\" title=\"Magnolia grandiflora\">Magnolia grandiflora</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Ginkgo_biloba\" title=\"Ginkgo biloba\">Ginkgo biloba</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Cryptomeria\" title=\"Cryptomeria\">Cryptomeria japonica</a></i> and a <a href=\"/wiki/Sequoiadendron_giganteum\" title=\"Sequoiadendron giganteum\">giant sequoia</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/parc_du_ch_teau_de_lanniron-85.html\">(see photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roscoff\" title=\"Roscoff\">Roscoff</a> - <b>The <a href=\"/wiki/Exotic_Garden_of_Roscoff\" class=\"mw-redirect\" title=\"Exotic Garden of Roscoff\">Exotic Garden of Roscoff</a>.</b>  The exotic garden of the town of Roscoff was created beginning in 1986, around a massive rock eighteen meters high.  It is dedicated to <a href=\"/wiki/Subtropical\" class=\"mw-redirect\" title=\"Subtropical\">subtropical</a> and <a href=\"/wiki/Introduced_species\" title=\"Introduced species\">exotic</a> plants, and contains over three thousand different plants from Africa, Asia, the Americas and Australia, including many rare and endangered plants. The trees include one hundred <a href=\"/wiki/Eucalyptus\" title=\"Eucalyptus\">eucalyptus</a> from Australia.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/jardin_exotique_de_roscoff-94.html\">(See photos)</a>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Fa%C3%A7ade_Tr%C3%A9varez.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Fa%C3%A7ade_Tr%C3%A9varez.JPG/230px-Fa%C3%A7ade_Tr%C3%A9varez.JPG\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Fa%C3%A7ade_Tr%C3%A9varez.JPG/345px-Fa%C3%A7ade_Tr%C3%A9varez.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/44/Fa%C3%A7ade_Tr%C3%A9varez.JPG/460px-Fa%C3%A7ade_Tr%C3%A9varez.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fa%C3%A7ade_Tr%C3%A9varez.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ch\u00e2teau de Trevarez</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint-Goazec\" title=\"Saint-Goazec\">Saint-Goazec</a> - <b>Park of the Ch\u00e2teau de Trevarez.</b>  The Ch\u00e2teau of red brick and gardens were created between 1894 and 1906 by the industrialist James Montjarret de Kerj\u00e9gu. During World War II the ch\u00e2teau was requisitioned by the German <a href=\"/wiki/U-boat\" title=\"U-boat\">U-boat</a> fleet.  It was bombed by the <a href=\"/wiki/RAF\" class=\"mw-redirect\" title=\"RAF\">RAF</a> in 1944, and the holes in the roof were not restored until the 1990s.</li></ul>\n<p>The ch\u00e2teau is best known for its flower gardens, on the esplanade by the ch\u00e2teau and the stables. It also has an English-style park, fountains, sculpture and a cascade, all recently restored.\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/domaine_de_trEvarez-86.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Ille-et-Vilaine\">Ille-et-Vilaine</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Ille-et-Vilaine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Caradeuc_Facade_Sud.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Caradeuc_Facade_Sud.JPG/230px-Caradeuc_Facade_Sud.JPG\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Caradeuc_Facade_Sud.JPG/345px-Caradeuc_Facade_Sud.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Caradeuc_Facade_Sud.JPG/460px-Caradeuc_Facade_Sud.JPG 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Caradeuc_Facade_Sud.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Park of the ch\u00e2teau de Caradeuc.</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antrain\" title=\"Antrain\">Antrain</a> - The <b>Park of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Bonnefontaine_(Ille-et-Vilaine)\" title=\"Ch\u00e2teau de Bonnefontaine (Ille-et-Vilaine)\">Ch\u00e2teau de Bonnefontaine</a></b> is a large <a href=\"/wiki/French_landscape_garden\" title=\"French landscape garden\">French landscape garden</a> surrounding a restored 15th\u201316th century ch\u00e2teau in the Breton Renaissance style. The garden was created beginning in 1860, when the ch\u00e2teau was restored.  The garden and ch\u00e2teau are presently owned by the Count Merendec de Rohan Chabot. The 25-hectare garden consists of large natural spaces with perspectives and groves of trees, both local and exotic.  The trees in the park include <a href=\"/wiki/Sequoioideae\" title=\"Sequoioideae\">sequoias</a>, <a href=\"/wiki/Taxodium_distichum\" title=\"Taxodium distichum\">bald cypresses</a>, <a href=\"/wiki/Magnolia\" title=\"Magnolia\">magnolias</a>, cedars, <a href=\"/wiki/Palm_tree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palm tree\">palms</a>, some three-hundred-year-old <a href=\"/wiki/Chestnut\" title=\"Chestnut\">chestnut</a> and <a href=\"/wiki/Plane_trees\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plane trees\">plane trees</a>, <a href=\"/wiki/Fuchsia\" title=\"Fuchsia\">fuchsias</a>, roses, <a href=\"/wiki/Hortensia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hortensia\">hortensias</a>, and <a href=\"/wiki/Rhododendron\" title=\"Rhododendron\">rhododendrons</a>.  The park is known for the chestnut tree of Duchess <a href=\"/wiki/Anne_of_Brittany\" title=\"Anne of Brittany\">Anne of Brittany</a>, the last Duchess of the region, who used to sit under the tree. The tree was uprooted by a storm in 1987.  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/ille_et_vilaine/ch_teau_de_bonnefontaine-848.html\">(see photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bazouges-la-P%C3%A9rouse\" title=\"Bazouges-la-P\u00e9rouse\">Bazouges-la-P\u00e9rouse</a> - <b>Garden of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_la_Ballue&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de la Ballue (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de la Ballue</a>.</b>  An unusual <a href=\"/wiki/Italian_garden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Italian garden\">Italian garden</a> in the <a href=\"/wiki/Mannerist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mannerist\">mannerist</a> style, created in 1973 by the <a href=\"/wiki/Futurist\" title=\"Futurist\">futurist</a> architects <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Maymont&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Maymont (page does not exist)\">Paul Maymont</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois-H%C3%A9bert_Stevens&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois-H\u00e9bert Stevens (page does not exist)\">Fran\u00e7ois-H\u00e9bert Stevens</a>.  The ch\u00e2teau dates to the 17th and 18th centuries, and originally had a <a href=\"/wiki/Garden_%C3%A0_la_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise\">garden \u00e0 la fran\u00e7aise</a> on the south terrace, which was later demolished and made into a potato field.  The garden today features an alley of <a href=\"/wiki/Wisteria\" title=\"Wisteria\">wisterias</a> supported by <a href=\"/wiki/Taxus\" title=\"Taxus\">yew</a> trees, and a picturesque winding <a href=\"/wiki/Labyrinth\" title=\"Labyrinth\">labyrinth</a>.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/ille_et_vilaine/jardins_du_ch_teau_de_la_ballue-9.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/B%C3%A9cherel\" title=\"B\u00e9cherel\">B\u00e9cherel</a> - <b>Park of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Caradeuc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Caradeuc (page does not exist)\">ch\u00e2teau de Caradeuc</a>.</b>  The ch\u00e2teau was built around 1723 by the father of the Procureur of Brittany, <a href=\"/w/index.php?title=Louis-Ren%C3%A9_Caradeuc_de_la_Chatolais&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Louis-Ren\u00e9 Caradeuc de la Chatolais (page does not exist)\">Louis-Ren\u00e9 Caradeuc de la Chatolais</a> (1701\u20131785) in the classical <a href=\"/wiki/Regency_style\" class=\"mw-redirect\" title=\"Regency style\">regency style</a>, French  landscape park. At the end of the 19th century, the new owner, Count Ren\u00e9 de Kernier, ancestor of the present owner, asked the famed landscape architect <a href=\"/wiki/%C3%89douard_Andr%C3%A9\" title=\"\u00c9douard Andr\u00e9\">\u00c9douard Andr\u00e9</a>, best known for the <a href=\"/wiki/Parc_des_Buttes_Chaumont\" title=\"Parc des Buttes Chaumont\">Parc des Buttes Chaumont</a> in Paris, to design the garden you see today.  In the 20th century, many pieces of sculpture were added to the garden, including a rare statue of <a href=\"/wiki/Louis_XVI_of_France\" title=\"Louis XVI of France\">Louis XVI of France</a> by the sculptor <a href=\"/w/index.php?title=Molchenet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Molchenet (page does not exist)\">Molchenet</a> and many figures from mythology, placed on the lawns and in niches in the boxwood hedges. The garden has long perspectives, lawns, avenues, a pavilion, kiosks and a grotto, as well as many fine stands of old trees, including <a href=\"/wiki/Tilia\" title=\"Tilia\">lindens</a> and <a href=\"/wiki/Quercus_rubra\" title=\"Quercus rubra\">American red oaks</a>, and parterres of red and white roses.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/ille_et_vilaine/parc_du_ch_teau_de_caradeuc-373.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Br%C3%A9al-sous-Montfort\" title=\"Br\u00e9al-sous-Montfort\">Br\u00e9al-sous-Montfort</a> - <b>Gardens of Broceliande</b>  Created in 1995, this 24-hectare park contains French, English, botanical, flower and kitchen gardens. Highlights include 1000 varieties of irises, 400 kinds of <a href=\"/wiki/Lilac\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lilac\">lilacs</a>; 150 old <a href=\"/wiki/Apple\" title=\"Apple\">apple</a> trees;  60 types of <a href=\"/wiki/Hortensia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hortensia\">hortensias</a>; 150 kinds of <a href=\"/wiki/Dahlia\" title=\"Dahlia\">dahlias</a>; and 150 <a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">oak</a> and <a href=\"/wiki/Maple\" title=\"Maple\">maple</a> trees.</li></ul>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Bambous_et_lanterne_du_jardin_du_soleil_levant.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Bambous_et_lanterne_du_jardin_du_soleil_levant.JPG/230px-Bambous_et_lanterne_du_jardin_du_soleil_levant.JPG\" width=\"230\" height=\"153\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Bambous_et_lanterne_du_jardin_du_soleil_levant.JPG/345px-Bambous_et_lanterne_du_jardin_du_soleil_levant.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/Bambous_et_lanterne_du_jardin_du_soleil_levant.JPG/460px-Bambous_et_lanterne_du_jardin_du_soleil_levant.JPG 2x\" data-file-width=\"4222\" data-file-height=\"2804\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bambous_et_lanterne_du_jardin_du_soleil_levant.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Botanical_garden_of_Upper_Brittany\" title=\"Botanical garden of Upper Brittany\">Botanical garden of Upper Brittany</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Le_Ch%C3%A2tellier,_Ille-et-Vilaine\" title=\"Le Ch\u00e2tellier, Ille-et-Vilaine\">Le Ch\u00e2tellier</a> - The  <b>Gardens of Haute-Bretagne</b>, <a href=\"/wiki/Botanical_garden_of_Upper_Brittany\" title=\"Botanical garden of Upper Brittany\">Botanical garden of Upper Brittany</a>.  The Manor of Folti\u00e8re, which stood in the gardens, was the headquarters of an uprising against the government of the French Republic in 1796 led by the <a href=\"/wiki/Joseph-Genevi%C3%A8ve_de_Puisaye\" title=\"Joseph-Genevi\u00e8ve de Puisaye\">comte de Puisaye</a>. In 1847, the land surrounding the pond in the park was redesigned as an English romantic landscape garden, with winding paths that followed the terrain, and a perspective from the lawn in front of the manor to the church tower of the village.</li></ul>\n<p>The botanical park is made up of 24 gardens and three parts&#160;: the Arcadia' gardens that refer to classical antiquity and recall   the youth, the romantic gardens represent maturity and plenitude, the twilight' gardens offer a timeless composition which represents the old age. The gardens have over seven thousand varieties of plants, particularly those that grow well in an acid soil, including <a href=\"/wiki/Camellia\" title=\"Camellia\">camellias</a>, <a href=\"/wiki/Magnolia\" title=\"Magnolia\">magnolias</a>, <a href=\"/wiki/Rhododendron\" title=\"Rhododendron\">rhododendrons</a> and <a href=\"/wiki/Hydrangea\" title=\"Hydrangea\">hydrangeas</a>.  The four hundred camellias reach their peak around 20 March, while the <a href=\"/wiki/Azaleas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Azaleas\">azaleas</a> flower in April.\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/ille_et_vilaine/parc_floral_de_haute_bretagne-307.html\">(see photos)</a>\n|<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jardin-garden.com\">Parc Botanique de Haute-Bretagne</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pleurtuit\" title=\"Pleurtuit\">Pleurtuit</a> - <b>Gardens of Montmarin.</b>  A manor in the picturesque <a href=\"/wiki/Saint-Malo\" title=\"Saint-Malo\">Saint-Malo</a> style was built in 1760 by the Aaaron Pierre Magon, Seigneur de Bosc, then sold to shipbuilder Benjamin Dubois in 1782. The original garden had four terraces of French gardens descending to the <a href=\"/wiki/Rance_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rance River\">Rance River</a>.  In 1885, the lower two terraces were turned into romantic gardens with many exotic plants, including palms and a 250-year-old <a href=\"/wiki/Magnolia\" title=\"Magnolia\">magnolia</a>. The  garden was badly damaged by a storm in 1987, but has been restored. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/ille_et_vilaine/jardins_du_montmarin-457.html\">(see photos)</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Morbihan\">Morbihan</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Morbihan\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Landaul\" title=\"Landaul\">Landaul</a> - <b>Gardens of the Ch\u00e2teau de Kerambar'h</b>. The ch\u00e2teau dates to the Middle Ages, when <a href=\"/wiki/Brittany\" title=\"Brittany\">Brittany</a> was an independent state. The gardens were recreated from medieval manuscripts to the way they were between the 14th century and 16th century, laid out in a symmetrical pattern inspired by the <a href=\"/wiki/Cross_of_St._George\" title=\"Cross of St. George\">Cross of St. George</a> and the <a href=\"/wiki/Saltire\" title=\"Saltire\">Cross of St. Andrew</a>. The vegetable garden allowed the ch\u00e2teau to be independent. The liturgical garden provided flowers for the altar of the chapel. The Garden of the Third Flower was a reminder that flowers were a medieval symbol of virtue. The Capitulary Garden contained medicinal plants as well as edible plants. The Garden of Courtly Pleasures was designed to elevate the spirit.  The garden contains ancient roses and a number of oak trees more than three hundred years old.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/morbihan/les_jardins_du_ch_teau_de_kerambar_h-376.html\">(see pictures)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lorient\" title=\"Lorient\">Lorient</a> - <b>Park Victor Chevassu</b>. This English-style and botanical garden is on the site of former quarry and the early 20th century estate of Lorient businessman Victor Chevassu.  It was bought by the city of Lorient in 1973 for development, but after protests it was turned into a park and the old house and garden restored. Today it features a stream which flows into two ponds; a collection of exotic tropical ferns and giant <a href=\"/wiki/Bamboo\" title=\"Bamboo\">bamboo</a>; collections of <a href=\"/wiki/Camellia\" title=\"Camellia\">camellias</a> and <a href=\"/wiki/Rhododendron\" title=\"Rhododendron\">rhododendrons</a>; an animal park for children; large old oak trees; and colorful seasonal flowers in spring and summer. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/morbihan/jardin_victor_chevassu-1198.html\">(see pictures)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_the_Centre-Val_de_Loire\">Gardens of the <a href=\"/wiki/Centre-Val_de_Loire\" title=\"Centre-Val de Loire\">Centre-Val de Loire</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: Gardens of the Centre-Val de Loire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cher\">Cher</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Cher\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ainay-le-Vieil\" title=\"Ainay-le-Vieil\">Ainay-le-Vieil</a> - <b>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_d%27Ainay-le-Vieil\" title=\"Ch\u00e2teau d&#39;Ainay-le-Vieil\">Ch\u00e2teau d'Ainay-le-Vieil</a>.</b>  The gardens feature a large collection of roses, a one-hectare island garden, a meditation garden, and a topiary garden of trees and shrubs carved into ornamental shapes.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Apremont-sur-Allier\" title=\"Apremont-sur-Allier\">Apremont-sur-Allier</a> - <b>Flower gardens of Apremont.</b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bourges\" title=\"Bourges\">Bourges</a> - <b>Garden of Pr\u00e9s Fichaux.</b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chassy,_Cher\" title=\"Chassy, Cher\">Chassy</a> - <b>Gardens of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Villiers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Villiers (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Villiers</a>. </b> The ch\u00e2teau dates to the 17th and 18th centuries, and originally had a formal French floral garden laid out in parterres. The ch\u00e2teau and gardens were abandoned after the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>, and restored beginning in 1985.  Features include the floral gardens, roses, and a lake with wild <a href=\"/wiki/Heron\" title=\"Heron\">herons</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maisonnais\" title=\"Maisonnais\">Maisonnais</a> - <b>Gardens of the Priory of Notre-Dame-d'Orsan.</b>  The Priory was built in the 12th century, and rebuilt in the 16th and 17th centuries, then abandoned after the French Revolution.  It was bought by two architects in 1992, who recreated the gardens in a modern form following the inspiration of medieval monasteries. It features a labyrinth of fruit trees, a pergola, and a cloister garden with a fountain symbolizing the source of the four rivers of <a href=\"/wiki/Paradise\" title=\"Paradise\">Paradise</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Loye-sur-Arnon\" title=\"Loye-sur-Arnon\">Loye-sur-Arnon</a> - <b>The Gardens of Drulon.</b>  The 15-hectare park is composed of six gardens on different themes, ornamented with modern sculpture. Features include the secret garden of the ch\u00e2teau, 500 different kinds of roses, and a marsh surrounded by paths and natural labyrinths created by grazing sheep. In 2004 and 2006 a <a href=\"/wiki/Peony\" title=\"Peony\">peony</a> garden with over 300 different tree peonies was created, making Drulon one of the biggest peony gardens of France. This new garden was completed with a large collection of <a href=\"/wiki/David_C.H._Austin\" title=\"David C.H. Austin\">David Austin</a> roses and an enormous number of <a href=\"/wiki/Hemerocallis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hemerocallis\">hemerocallis</a> (day-lilies).</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Eure-et-Loir\">Eure-et-Loir</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Eure-et-Loir\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Illiers-Combray\" title=\"Illiers-Combray\">Illiers-Combray</a> - <b>The Pr\u00e9 Catelan</b>.  The forested park along the <a href=\"/wiki/Loire_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Loire River\">Loire River</a> was created in the 19th century by Jules Amiot, the uncle of author <a href=\"/wiki/Marcel_Proust\" title=\"Marcel Proust\">Marcel Proust</a>. Proust played there as a child&#160;\u2013 in Proust's novel <a href=\"/wiki/In_Search_of_Lost_Time\" title=\"In Search of Lost Time\">In Search of Lost Time</a>, the park is called <i>Le Parc de Swann</i>.  The lower part of the park has several small exotic ornamental structures, recalling <a href=\"/wiki/Algeria\" title=\"Algeria\">Algeria</a>, where Amiot spent part of his life.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Indre\">Indre</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Indre\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_de_Bouges_Cover_Shot.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Chateau_de_Bouges_Cover_Shot.jpg/230px-Chateau_de_Bouges_Cover_Shot.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Chateau_de_Bouges_Cover_Shot.jpg/345px-Chateau_de_Bouges_Cover_Shot.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Chateau_de_Bouges_Cover_Shot.jpg/460px-Chateau_de_Bouges_Cover_Shot.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_de_Bouges_Cover_Shot.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Ch\u00e2teau de Bouges</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bouges-le-Ch%C3%A2teau\" title=\"Bouges-le-Ch\u00e2teau\">Bouges-le-Ch\u00e2teau</a> - <b>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Bouges\" title=\"Ch\u00e2teau de Bouges\">Ch\u00e2teau de Bouges</a>.</b> The ch\u00e2teau was built in 1765 on lands acquired by Charles-Fran\u00e7ois Leblanc de Manarval, the master of the royal forges and the director of the royal manufacturer of cloth in <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teauroux\" title=\"Ch\u00e2teauroux\">Ch\u00e2teauroux</a>, and was modeled after the <a href=\"/wiki/Petit_Trianon\" title=\"Petit Trianon\">Petit Trianon</a> Palace in the domain of Versailles. After the French Revolution, the ch\u00e2teau became the property of <a href=\"/wiki/Charles-Maurice_de_Talleyrand-P%C3%A9rigord\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles-Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord\">Charles-Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord</a>, the Foreign Minister of <a href=\"/wiki/Napoleon_Bonaparte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleon Bonaparte\">Napoleon Bonaparte</a>. Talleyrand put it at the disposition of <a href=\"/wiki/Doroth%C3%A9e_de_Courlande\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doroth\u00e9e de Courlande\">Doroth\u00e9e de Courlande</a> (1793\u20131862), a wealthy heiress who had been Talleyrand's mistress. and married Talleyrand's nephew. In 1917, the ch\u00e2teau was purchased by the industrialist Henry Viguier and his wife, Ren\u00e9e Normant, who restored it, decorated and refurnished it.  The Viguiers, who had no children, left the house and its furniture to the French State.</li></ul>\n<p>The ch\u00e2teau has a park of eighty hectares, which include a landscape garden, an arboretum, large greenhouses, and a formal French garden. The ch\u00e2teau and the park were used as sets for scenes of the film <i><a href=\"/wiki/Colonel_Chabert_(1994_film)\" title=\"Colonel Chabert (1994 film)\">Colonel Chabert</a></i> with <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_Depardieu\" title=\"G\u00e9rard Depardieu\">G\u00e9rard Depardieu</a> and <a href=\"/wiki/Fanny_Ardant\" title=\"Fanny Ardant\">Fanny Ardant</a><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/centre/indre/parc_et_jardins_de_bouges-208.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nohant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nohant\">Nohant</a> - The <b>Garden of the <a href=\"/wiki/House_of_George_Sand\" title=\"House of George Sand\">House of George Sand</a>.</b>  The home and garden of writer <a href=\"/wiki/George_Sand\" title=\"George Sand\">George Sand</a>, purchased by the French State in 1961 and carefully restored to the way it was during the writer's life, when she hosted Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin, Delacroix, Balzac, and other great writers and artists of her time.  It combines features of a utopian 18th century French garden and a romantic English garden. It has a court of honor under a large <a href=\"/wiki/Taxus\" title=\"Taxus\">yew</a> tree; an avenue that crosses the wooded park to a lake; a garden of <a href=\"/wiki/Aromatic_plants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aromatic plants\">aromatic plants</a>; a garden of cedar trees; and a garden of climbing roses.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Indre-et-Loire\">Indre-et-Loire</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Indre-et-Loire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:219px;\"><a href=\"/wiki/File:CHATEAU_DU_RIVAU_COC.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ec/CHATEAU_DU_RIVAU_COC.jpg\" width=\"217\" height=\"319\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"217\" data-file-height=\"319\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:CHATEAU_DU_RIVAU_COC.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ch\u00e2teau du Rivau</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Ch%C3%A2teau_de_Villandry_01746.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Ch%C3%A2teau_de_Villandry_01746.JPG/230px-Ch%C3%A2teau_de_Villandry_01746.JPG\" width=\"230\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Ch%C3%A2teau_de_Villandry_01746.JPG/345px-Ch%C3%A2teau_de_Villandry_01746.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Ch%C3%A2teau_de_Villandry_01746.JPG/460px-Ch%C3%A2teau_de_Villandry_01746.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1072\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ch%C3%A2teau_de_Villandry_01746.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ch\u00e2teau de Villandry</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Azay-le-Rideau\" title=\"Azay-le-Rideau\">Azay-le-Rideau</a> - The <b>Gardens of la Chatonni\u00e8re</b>  are located three kilometers from the ch\u00e2teau of <a href=\"/wiki/Azay-le-Rideau\" title=\"Azay-le-Rideau\">Azay-le-Rideau</a>.  They were created beginning in 1993 around the restored medieval ch\u00e2teau de la Chatonni\u00e8re by gardener Ahmed Azeroual, who was head gardener at the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Villandry\" title=\"Ch\u00e2teau de Villandry\">Ch\u00e2teau de Villandry</a> for twenty years. They are composed of ten gardens, each with a different theme: Silence, the Senses, Fragrance, Intelligence, Elegance, Abundance, Water, Wonder, Luxuriance, and Romance.  Features include a <a href=\"/wiki/Pergola\" title=\"Pergola\">pergola</a> covered with roses, and an abundance of <a href=\"/wiki/Clematis\" title=\"Clematis\">clematis</a> and <a href=\"/wiki/Wisteria\" title=\"Wisteria\">wisterias</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chenonceaux\" title=\"Chenonceaux\">Chenonceaux</a> - <b>Park and Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Chenonceau\" title=\"Ch\u00e2teau de Chenonceau\">Ch\u00e2teau de Chenonceau</a>.</b>  The ch\u00e2teau has two carefully restored <a href=\"/wiki/Renaissance\" title=\"Renaissance\">Renaissance</a> gardens; that of <a href=\"/wiki/Diane_de_Poitiers\" title=\"Diane de Poitiers\">Diane de Poitiers</a> (1499\u20131566), which still has its original fountain, and that of <a href=\"/wiki/Catherine_de_M%C3%A9dicis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catherine de M\u00e9dicis\">Catherine de M\u00e9dicis</a> (1519\u20131589). It also possesses a circular <a href=\"/wiki/Maze\" title=\"Maze\">maze</a> one hectare in area, created with two thousand yew trees a meter and thirty centimeters high, with a <a href=\"/wiki/Gloriette\" title=\"Gloriette\">gloriette</a> in the middle, so those who reach the center can see the entire maze.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Chan%C3%A7ay\" title=\"Chan\u00e7ay\">Chan\u00e7ay</a> - The <b>Park and Gardens of the Ch\u00e2teau de Valmer</b> belong to a domaine which produces the local <a href=\"/wiki/Vouvray\" title=\"Vouvray\">Vouvray</a> wine. The gardens, in the French and Italian style, feature a colorful mixture of fruit trees, vegetable gardens and floral displays, ornamented with balustrades and fountains and a labyrinth. From August to October visitors can find a garden filled with giant <a href=\"/wiki/Squash_(plant)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Squash (plant)\">squash</a>.  There is also an underground chapel dating from 1524 in the garden.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/centre/indre_et_loire/parc_et_jardins_du_ch_teau_de_valmer-223.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/La_Riche\" title=\"La Riche\">La Riche</a> - <b>The Gardens of the Priory of Saint-Cosme.</b></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9mer%C3%A9\" title=\"L\u00e9mer\u00e9\">L\u00e9mer\u00e9</a> - The <b>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_du_Rivau\" title=\"Ch\u00e2teau du Rivau\">Ch\u00e2teau du Rivau</a></b> surround a restored white stone castle built from the 13th century to the 15th century. They are composed of twelve different gardens, and feature a 16th-century fountain, modern sculpture, and a <a href=\"/wiki/Maze\" title=\"Maze\">maze</a>. Six thousand irises are in bloom in May, four hundred types of <a href=\"/wiki/Rose\" title=\"Rose\">roses</a> in June, and <a href=\"/wiki/Poppy_(flower)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Poppy (flower)\">poppies</a> and other flowers cover the fields around the ch\u00e2teau in summer.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120313011945/http://www.chateaudurivau.com/en/jardins.php\">(see photos of the Gardens of Chateau Le Rivau)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tours\" title=\"Tours\">Tours</a> - <b>The Pr\u00e9bendes d'O\u00eb</b> is a municipal landscape park and <a href=\"/wiki/Arboretum\" title=\"Arboretum\">arboretum</a> in the city of <a href=\"/wiki/Tours\" title=\"Tours\">Tours</a>.  It was created by the B\u00fchler brothers in 1874. It features a group of <a href=\"/wiki/Taxodium_distichum\" title=\"Taxodium distichum\">bald cypresses</a>, statues, and a bandstand.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Villandry\" title=\"Villandry\">Villandry</a> - <b>The gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Villandry\" title=\"Ch\u00e2teau de Villandry\">Ch\u00e2teau de Villandry</a>.</b>  One of the grandest and most-visited of French gardens.  The ch\u00e2teau was built in 1536 by Jean Le Breton, Minister of Finance of <a href=\"/wiki/Francis_I_of_France\" title=\"Francis I of France\">Francis I of France</a>.  It was modified in the 18th century, then purchased in 1906 by <a href=\"/wiki/Joachim_Carvallo\" title=\"Joachim Carvallo\">Joachim Carvallo</a>.  He and his descendants devoted their attention lavishly to the gardens over the last century.  The gardens are laid out on three terraces, and feature a water garden, an ornamental vegetable garden, and several <i>salons</i> of ornamental plants, as well as a maze and a forest.  Nine gardeners work full-time on the 1,200 <a href=\"/wiki/Tilia\" title=\"Tilia\">linden trees</a>, nine hectares of garden, and fiFty-two kilometers of hedges.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/centre/indre_et_loire/jardins_du_ch_teau_de_villandry-100.html\">(See photos)</a>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Loir-et-Cher\">Loir-et-Cher</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Loir-et-Cher\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Beauregard01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Beauregard01.jpg/230px-Beauregard01.jpg\" width=\"230\" height=\"178\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Beauregard01.jpg/345px-Beauregard01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Beauregard01.jpg/460px-Beauregard01.jpg 2x\" data-file-width=\"1152\" data-file-height=\"891\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Beauregard01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ch\u00e2teau de Beauregard</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Castle_of_Talcy_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Castle_of_Talcy_01.jpg/230px-Castle_of_Talcy_01.jpg\" width=\"230\" height=\"153\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Castle_of_Talcy_01.jpg/345px-Castle_of_Talcy_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/2b/Castle_of_Talcy_01.jpg/460px-Castle_of_Talcy_01.jpg 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"1024\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Castle_of_Talcy_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Kitchen garden at Talcy</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Blois\" title=\"Blois\">Blois</a> - Rose gardens and terraces of the bishop's residence.</li>\n<li>Cellettes - <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Beauregard,_Loire_Valley\" title=\"Ch\u00e2teau de Beauregard, Loire Valley\">Ch\u00e2teau de Beauregard</a>.  The Renaissance ch\u00e2teau features a Gallery of the Illustrious, 327 portraits of important personalities over three centuries. The contemporary garden, created by landscape architect Gilles Cl\u00e9ment, is inspired by the gallery, and  presents the colors, plant varieties and symbols of three centuries of gardens, in twelve different chambers of the garden.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sasni%C3%A8res\" title=\"Sasni\u00e8res\">Sasni\u00e8res</a> - <b>Garden of Plessis Sasni\u00e8res</b>.  A private botantical and English garden in a small valley, around a pond.  The flower gardens are organized on the theme of colors. Other features include, basins full of trout, Japanese <a href=\"/wiki/Primula\" title=\"Primula\">primroses</a>, and colorful bushes in bloom in the spring.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Talcy,_Loir-et-Cher\" title=\"Talcy, Loir-et-Cher\">Talcy</a> - The <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Talcy\" title=\"Ch\u00e2teau de Talcy\">Ch\u00e2teau de Talcy</a>.  Talcy is not a large ch\u00e2teau, but a Renaissance country house of the style typical to the Loire Valley. The garden is a recreation of an 18th-century fruit orchard, largely of pear and apple trees, including many old varieties, with the trees cultivated in a variety of ornamental shapes and forms.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Loiret\">Loiret</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Loiret\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ingrannes\" title=\"Ingrannes\">Ingrannes</a> - <b><a href=\"/wiki/Arboretum_des_Grandes_Bruy%C3%A8res\" title=\"Arboretum des Grandes Bruy\u00e8res\">Arboretum des Grandes Bruy\u00e8res</a></b>.  A contemporary <a href=\"/wiki/Arboretum\" title=\"Arboretum\">arboretum</a> of 12 hectares created within the forest of <a href=\"/wiki/Orl%C3%A9ans\" title=\"Orl\u00e9ans\">Orl\u00e9ans</a> in 1968, inspired by the work of British landscape architect <a href=\"/wiki/Gertrude_Jekyll\" title=\"Gertrude Jekyll\">Gertrude Jekyll</a>.  The park features a topiary garden and a classic garden <i>\u00e0 la fran\u00e7aise</i>; tunnels covered with rose and clematis; and 4500 plants from the temperate zones of Europe, North America and Asia.</li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Bussi%C3%A8re,_Loiret\" title=\"La Bussi\u00e8re, Loiret\">La Bussi\u00e8re</a> - <b>Garden of the Ch\u00e2teau de la Bussi\u00e8re.</b>  The garden adjoins a brick ch\u00e2teau built in the 17th century.  The park was originally designed by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Le_N%C3%B4tre\" title=\"Andr\u00e9 Le N\u00f4tre\">Andr\u00e9 Le N\u00f4tre</a>, and restored in about 1911 by the landscape architect <a href=\"/wiki/%C3%89douard_Andr%C3%A9\" title=\"\u00c9douard Andr\u00e9\">\u00c9douard Andr\u00e9</a>.  The park features a recreation of an 18th-century kitchen garden, enclosed by walls, with old varieties of vegetables and fruits; and a large <a href=\"/wiki/French_landscape_garden\" title=\"French landscape garden\">French landscape garden</a>, with a promenade beside a lake, and groves of old cedars, <a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">oaks</a>, <a href=\"/wiki/Tilia\" title=\"Tilia\">lindens</a> trees and <i>pourpres</i>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Meung-sur-Loire\" title=\"Meung-sur-Loire\">Meung-sur-Loire</a> - The <b><a href=\"/wiki/Arboretum_des_Pr%C3%A9s_des_Culands\" title=\"Arboretum des Pr\u00e9s des Culands\">Arboretum des Pr\u00e9s des Culands</a></b>, also called the <i>Conservatoire National d'Ilex</i>, is a two-hectare landscape garden created in 1987 in a marsh along the <a href=\"/wiki/Loire_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Loire River\">Loire River</a> between <a href=\"/wiki/Orl%C3%A9ans\" title=\"Orl\u00e9ans\">Orl\u00e9ans</a> and <a href=\"/wiki/Blois\" title=\"Blois\">Blois</a>. It is composed of small islands connected by wooden bridges, featuring trees, bushes, flowers, and aquatic and semi-aquatic plants from Europe, China and Japan. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/centre/loiret/arboretum_des_prEs_des_culands_conservatoire_national_d_ilex-204.html\">See Photos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nogent-sur-Vernisson\" title=\"Nogent-sur-Vernisson\">Nogent-sur-Vernisson</a> - <b><a href=\"/wiki/Arboretum_national_des_Barres\" title=\"Arboretum national des Barres\">The Arboretum National des Barres</a></b>.  Formerly, the domain of the seed growers, the de Vilmorin family, the Arboretum has 35 hectares containing 2700 species of trees, bushes and plants, including a 46-meter high <a href=\"/wiki/Sequoiadendron_giganteum\" title=\"Sequoiadendron giganteum\">giant sequoia</a> and 70 varieties of oak and other venerable trees.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Orl%C3%A9ans\" title=\"Orl\u00e9ans\">Orl\u00e9ans</a> - <b><a href=\"/wiki/Parc_Floral_de_la_Source\" title=\"Parc Floral de la Source\">Parc Floral de la Source</a></b> at <a href=\"/w/index.php?title=Orl%C3%A9ans-la-Source&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orl\u00e9ans-la-Source (page does not exist)\">Orl\u00e9ans-la-Source</a>. Source of the <a href=\"/wiki/Loiret_(river)\" title=\"Loiret (river)\">Loiret</a>. Created as the site of the <i>Floralies internationales d'Orl\u00e9ans</i> in 1967 and the most visited attraction in the <a href=\"/wiki/Loiret\" title=\"Loiret\">Loiret</a> <a href=\"/wiki/Departments_of_France\" title=\"Departments of France\">d\u00e9partement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trigu%C3%A8res\" title=\"Trigu\u00e8res\">Trigu\u00e8res</a> - <b>Gardens of the Manor of Grand Courtoiseau</b>.  Six hectares of French, Italian and exotic gardens surround the 17th century manor of Grand Courtoiseau.  Features include old varieties of roses, a <a href=\"/wiki/Topiary\" title=\"Topiary\">topiary</a> garden, and an avenue of three-century-old <a href=\"/wiki/Tilia\" title=\"Tilia\">linden</a> trees. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/centre/loiret/jardins_du_manoir_le_grand_courtoiseau-215.html\">See photos</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Champagne-Ardenne\">Gardens of <a href=\"/wiki/Champagne-Ardenne\" title=\"Champagne-Ardenne\">Champagne-Ardenne</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Gardens of Champagne-Ardenne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Aube\">Aube</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Aube\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Barberey-Saint-Sulpice\" title=\"Barberey-Saint-Sulpice\">Barberey-Saint-Sulpice</a> - <b>Park and Garden of the Ch\u00e2teau de Barbery</b>.  The ch\u00e2teau was built in 1626 by Jean Ier de Mairat, in the <a href=\"/wiki/Louis_XIII_of_France\" title=\"Louis XIII of France\">Louis XIII of France</a> style. The gardens were restored in 1965, and feature a French garden with hedges and topiary trees and hedges, and an English-style park with Italian <a href=\"/wiki/Populus\" title=\"Populus\">poplars</a>, <a href=\"/wiki/Tilia\" title=\"Tilia\">lindens</a>, <a href=\"/wiki/Atlas_cedar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Atlas cedar\">Atlas cedar</a> <i>(Cedrus atlantica 'glauca')</i>, American <a href=\"/wiki/Oak\" title=\"Oak\">oaks</a>, and Virginia <a href=\"/wiki/Liriodendron_tulipifera\" title=\"Liriodendron tulipifera\">tulip trees</a>.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/champagne_ardenne/aube/parc_et_jardin_de_barberey_saint_sulpice-429.html\">(See photos)</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Marne\">Marne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Marne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nanteuil-la-For%C3%AAt\" title=\"Nanteuil-la-For\u00eat\">Nanteuil-la-For\u00eat</a> - <b><a href=\"/wiki/Jardin_botanique_de_la_Presle\" title=\"Jardin botanique de la Presle\">Jardin botanique de la Presle</a></b>. A private botanical garden of two hectares created in 1998, featuring five hundred varieties of roses, and plants from North America, Europe and Asia.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/champagne_ardenne/marne/jardin_botanique_de_la_presle-483.html\">(See photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/S%C3%A9zanne\" title=\"S\u00e9zanne\">S\u00e9zanne</a> - <b>Entre Cour et Jardin. </b>  A private garden surrounding an 18th-century residence in the vineyards of Champagne which once belonged to the Marquise de la Forge. The garden in the French classic style features sculpted hedges and bushes, fountains, and a colorful variety of seasonal flowers.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/champagne_ardenne/marne/entre_cour_et_jardin-754.html\">(see Photos)</a>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Haute-Marne\">Haute-Marne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Haute-Marne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thonnance-l%C3%A8s-Joinville\" title=\"Thonnance-l\u00e8s-Joinville\">Thonnance-l\u00e8s-Joinville</a> (Haute-Marne) - <b>Les Jardins de mon Moulin.</b> Located next to an old mill, this one-hectare garden features a rose garden with 500 rosebushes; a water garden; a garden of white flowers; and a recreation of a medieval garden.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/champagne_ardenne/haute_marne/les_jardins_de_mon_moulin-690.html\">(See Photos)</a>\n</p>\n<h2><span id=\"Gardens_of_Franche-Comt.C3.A9\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Franche-Comt\u00e9\">Gardens of <a href=\"/wiki/Franche-Comt%C3%A9\" title=\"Franche-Comt\u00e9\">Franche-Comt\u00e9</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: Gardens of Franche-Comt\u00e9\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Jura\">Jura</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: Jura\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Arlay_castle_08_2006_018.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Arlay_castle_08_2006_018.jpg/230px-Arlay_castle_08_2006_018.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Arlay_castle_08_2006_018.jpg/345px-Arlay_castle_08_2006_018.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Arlay_castle_08_2006_018.jpg/460px-Arlay_castle_08_2006_018.jpg 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Arlay_castle_08_2006_018.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The ch\u00e2teau d'Arlay</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arlay\" title=\"Arlay\">Arlay</a> - <b>The Park and the \"Garden of Games\" of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_d%27Arlay\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ch\u00e2teau d&#39;Arlay\">ch\u00e2teau d'Arlay</a>.</b>  The pre-romantic park was created in 1780, around the ruins of a ch\u00e2teau which had belonged to the <a href=\"/wiki/House_of_Chalon-Arlay\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Chalon-Arlay\">lords of Chalon-Arlay</a>, princes of the <a href=\"/wiki/House_of_Orange\" class=\"mw-redirect\" title=\"House of Orange\">House of Orange</a>.  An avenue of linden trees leads to a hill where the ruins of the ch\u00e2teau overlook the vineyards.  In 1996, the Garden of Games was created beside the ch\u00e2teau, with a bowling green, cascades of plants and flower gardens illustrating the theme of amusement.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dole,_Jura\" title=\"Dole, Jura\">Dole</a> - <b>Le Jardin \u00e0 la Faulx</b>. A contemporary private garden of one hectare, begun in 1983, devoted to the harmony of textures, colors, and compositions of both native and rare flowers, trees and bushes.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/champagne_ardenne/marne/entre_cour_et_jardin-754.html\">(see pictures)</a>\n</p>\n<h3><span id=\"Haute-Sa.C3.B4ne\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Haute-Sa\u00f4ne\">Haute-Sa\u00f4ne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=36\" title=\"Edit section: Haute-Sa\u00f4ne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Battrans\" title=\"Battrans\">Battrans</a> - <b><a href=\"/wiki/Parc_de_l%27%C3%89tang\" title=\"Parc de l&#39;\u00c9tang\">Parc de l'\u00c9tang</a>.</b>  A private arboretum of three hectares beside a pond, with 350 varieties of trees, bushes and flowers, created beginning in 1972.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/franche_comte/haute_saone/parc_de_l_etang-440.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Territoire-de-Belfort\">Territoire-de-Belfort</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=37\" title=\"Edit section: Territoire-de-Belfort\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anjoutey\" title=\"Anjoutey\">Anjoutey</a> - <b>Roseraie du Ch\u00e2telet</b>.  A private contemporary arboretum begun in 1990, located in an old glacial valley, featuring six hundred varieties of roses and a water garden with sixty-five types of bamboo.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/franche_comte/territoire_de_belfort/parc_de_la_roseraie_du_ch_telet-10.html\">(See Pictures)</a>\n</p>\n<h2><span id=\"Gardens_of_the_.C3.8Ele-de-France\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_the_\u00cele-de-France\">Gardens of the <a href=\"/wiki/%C3%8Ele-de-France\" title=\"\u00cele-de-France\">\u00cele-de-France</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=38\" title=\"Edit section: Gardens of the \u00cele-de-France\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:01_Palais-Royal.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/01_Palais-Royal.jpg/230px-01_Palais-Royal.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/01_Palais-Royal.jpg/345px-01_Palais-Royal.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/01_Palais-Royal.jpg/460px-01_Palais-Royal.jpg 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:01_Palais-Royal.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Garden of the <a href=\"/wiki/Palais-Royal\" title=\"Palais-Royal\">Palais-Royal</a>, Paris</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Paris\">Paris</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=39\" title=\"Edit section: Paris\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Paris - <b>The Garden of the <a href=\"/wiki/Palais-Royal\" title=\"Palais-Royal\">Palais-Royal</a>.</b>  The Palais-Royal was the residence of <a href=\"/wiki/Cardinal_Richelieu\" title=\"Cardinal Richelieu\">Cardinal Richelieu</a> in the 17th century until his death in 1642.  It was then the residence of the young King <a href=\"/wiki/Louis_XIV_of_France\" title=\"Louis XIV of France\">Louis XIV</a> and his brother, then of the <a href=\"/wiki/House_of_Orl%C3%A9ans\" title=\"House of Orl\u00e9ans\">Orl\u00e9ans</a> family, until the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>, when it was confiscated in 1793.  The garden was created in 1731 by the architect <a href=\"/wiki/Victor_Louis\" title=\"Victor Louis\">Victor Louis</a> and renovated in 1992 by landscape architect Mark Rudkin, who added new promenades and spaces for contemplation. The courtyard of columns designed by <a href=\"/wiki/Daniel_Buren\" title=\"Daniel Buren\">Daniel Buren</a> was installed in 1986.  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/paris/jardin_du_palais_royal-811.html\">(see photos)</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Seine-et-Marne\">Seine-et-Marne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=40\" title=\"Edit section: Seine-et-Marne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Ch%C3%A2teau_de_Champs-sur-Marne,_France.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Ch%C3%A2teau_de_Champs-sur-Marne%2C_France.jpg/230px-Ch%C3%A2teau_de_Champs-sur-Marne%2C_France.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Ch%C3%A2teau_de_Champs-sur-Marne%2C_France.jpg/345px-Ch%C3%A2teau_de_Champs-sur-Marne%2C_France.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Ch%C3%A2teau_de_Champs-sur-Marne%2C_France.jpg/460px-Ch%C3%A2teau_de_Champs-sur-Marne%2C_France.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ch%C3%A2teau_de_Champs-sur-Marne,_France.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ch\u00e2teau de Champs-sur-Marne</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Champs-sur-Marne\" title=\"Champs-sur-Marne\">Champs-sur-Marne</a> - <b>Garden of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Champs-sur-Marne\" title=\"Ch\u00e2teau de Champs-sur-Marne\">Ch\u00e2teau de Champs-sur-Marne</a></b>.  The ch\u00e2teau and gardens were created in 1703, in the reign of <a href=\"/wiki/Louis_XIV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XIV\">Louis XIV</a>, by a businessman, Monsieur Bourvallais, who commissioned Claude Desgots, grandnephew of <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Le_N%C3%B4tre\" title=\"Andr\u00e9 Le N\u00f4tre\">Andr\u00e9 Le N\u00f4tre</a>, to design a classical garden with a grand perspective of the Marne Valley. In 1739, it became the property of the <a href=\"/w/index.php?title=Louis_C%C3%A9sar_de_La_Baume_Le_Blanc,_duc_de_La_Valli%C3%A8re&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Louis C\u00e9sar de La Baume Le Blanc, duc de La Valli\u00e8re (page does not exist)\"><i>duc de La Valli\u00e9re</i></a>, who had the garden modified by Garnier d'Isle. During the French Revolution the garden was abandoned and used to grow vegetables. In 1801, the park was inherited by the <a href=\"/wiki/Francis_de_Gaston,_Chevalier_de_Levis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francis de Gaston, Chevalier de Levis\"><i>duc de L\u00e9vis</i></a>, who combined it with the park of a neighboring estate and laid out an English-style park, with meadows, groves of trees and winding alleys.  In 1895, it was purchased by the <a href=\"/wiki/Louis_Cahen_d%27Anvers\" title=\"Louis Cahen d&#39;Anvers\">Count Louis Cahen d'Anvers</a>, who commissioned landscape architects <a href=\"/wiki/Achille_Duch%C3%AAne\" title=\"Achille Duch\u00eane\">Achille Duch\u00eane and Heni Duch\u00eane</a> to recreate the original garden <i>\u00e0 la fran\u00e7aise</i>.  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/seine_et_marne/ch_teau_de_champs_sur_marne-852.html\">(see photos)</a></li></ul>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Fontainebleau_1993.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Fontainebleau_1993.jpg/230px-Fontainebleau_1993.jpg\" width=\"230\" height=\"157\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Fontainebleau_1993.jpg/345px-Fontainebleau_1993.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Fontainebleau_1993.jpg/460px-Fontainebleau_1993.jpg 2x\" data-file-width=\"1748\" data-file-height=\"1192\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fontainebleau_1993.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gardens of the Ch\u00e2teau de Fontainebleau</div></div></div><p>.\n</p><ul><li><a href=\"/wiki/Fontainebleau\" title=\"Fontainebleau\">Fontainebleau</a> - <b>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Fontainebleau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ch\u00e2teau de Fontainebleau\">Ch\u00e2teau de Fontainebleau</a></b>.  The park of the royal residence, covering 130 hectares, is one of the largest and most famous landscape gardens in France. East of the palace is the forest and a 1200 meter long canal created by <a href=\"/wiki/Henry_IV_of_France\" title=\"Henry IV of France\">Henry IV of France</a>. Near the palace is the <i>Grand Parterre</i>, a garden <i>\u00e0 la fran\u00e7aise</i> created for <a href=\"/wiki/Louis_XIV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XIV\">Louis XIV</a>, decorated with two large basins, one square and the other circular.  Nearby is the Garden of Diane, which was the garden of the Queen, with the fountain of Diane in the center;  a pavilion created for King <a href=\"/wiki/Louis_XV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XV\">Louis XV</a> of France by the architect <a href=\"/wiki/Louis_Le_Vau\" title=\"Louis Le Vau\">Louis Le Vau</a>; and the English garden, created at the time of Napoleon I, crossed by a river, with a large pond and a collection of ornamental sculpture.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/seine_et_marne/ch_teau_de_fontainebleau-446.html\">(See photos)</a>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:VauxC17engraving.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/VauxC17engraving.jpg/230px-VauxC17engraving.jpg\" width=\"230\" height=\"151\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/VauxC17engraving.jpg/345px-VauxC17engraving.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c5/VauxC17engraving.jpg 2x\" data-file-width=\"441\" data-file-height=\"290\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:VauxC17engraving.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>17th-century engraving of the <a href=\"/wiki/Parterre\" title=\"Parterre\">parterres</a> of the Chateau de <a href=\"/wiki/Vaux-le-Vicomte\" title=\"Vaux-le-Vicomte\">Vaux-le-Vicomte</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Vaux-le-Vicomte_Panorama.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Vaux-le-Vicomte_Panorama.jpg/230px-Vaux-le-Vicomte_Panorama.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Vaux-le-Vicomte_Panorama.jpg/345px-Vaux-le-Vicomte_Panorama.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Vaux-le-Vicomte_Panorama.jpg/460px-Vaux-le-Vicomte_Panorama.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vaux-le-Vicomte_Panorama.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Garden of Vaux-le-Vicomte Today</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Maincy\" title=\"Maincy\">Maincy</a> - The <b>Park of the Ch\u00e2teau de <a href=\"/wiki/Vaux-le-Vicomte\" title=\"Vaux-le-Vicomte\">Vaux-le-Vicomte</a></b> was the garden that inspired the gardens of Versailles.  The 40 hectares of terraces and fountains were created by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Le_N%C3%B4tre\" title=\"Andr\u00e9 Le N\u00f4tre\">Andr\u00e9 Le N\u00f4tre</a>, working with <a href=\"/wiki/Louis_Le_Vau\" title=\"Louis Le Vau\">Louis Le Vau</a>, the architect of the ch\u00e2teau, for <a href=\"/wiki/Nicolas_Fouquet\" title=\"Nicolas Fouquet\">Nicolas Fouquet</a> (1615\u20131680), the surintendant of finances of <a href=\"/wiki/Louis_XIV_of_France\" title=\"Louis XIV of France\">Louis XIV of France</a>.  The distance from the gate to the statue of Hercules is 1500 meters, and the carefully ordered perspective from the castle is three kilometers long.  The magnificence of the gardens and their opening festivities inspired the envy and anger of Louis XIV, who fifteen days later had Fouquet arrested and imprisoned for the rest of his life.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/seine_et_marne/parc_et_jardin_du_ch_teau_de_vaux_le_vicomte-445.html\">(see photos)</a>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Orangerie.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Orangerie.jpg/230px-Orangerie.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Orangerie.jpg/345px-Orangerie.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a1/Orangerie.jpg/460px-Orangerie.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Orangerie.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Orangerie, Versailles</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Vaux-le-Vicomte_Garten.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Vaux-le-Vicomte_Garten.jpg/230px-Vaux-le-Vicomte_Garten.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Vaux-le-Vicomte_Garten.jpg/345px-Vaux-le-Vicomte_Garten.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/26/Vaux-le-Vicomte_Garten.jpg/460px-Vaux-le-Vicomte_Garten.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vaux-le-Vicomte_Garten.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Chateau de Vaux-le-Vicomte</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Yvelines\">Yvelines</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=41\" title=\"Edit section: Yvelines\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Choisel\" title=\"Choisel\">Choisel</a> - Park of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Breteuil\" title=\"Ch\u00e2teau de Breteuil\">Ch\u00e2teau de Breteuil</a>.  A private park and garden of 75 hectares, surrounding the ch\u00e2teau. The French garden was begun in the 17th century, an English park added in the 18th century, and the French garden was redesigned in 1895 by the owner, Henri de Breteuil, and the landscape architect <a href=\"/wiki/Achille_Duch%C3%AAne\" title=\"Achille Duch\u00eane\">Achille Duch\u00eane</a>.  Major features, including a labyrinth, were added since 1990 by the current owners, Henri-Fran\u00e7ois and S\u00e9verine de Breteuil.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/yvelines/jardins_de_breteuil-411.html\">See photos</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rambouillet\" title=\"Rambouillet\">Rambouillet</a> - Domaine national.  The <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_of_Rambouillet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ch\u00e2teau of Rambouillet\">Ch\u00e2teau of Rambouillet</a> is the summer residence of the <a href=\"/wiki/Presidents_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Presidents of France\">Presidents of the French Republic</a>, surrounded by 147 hectares of French and English-style gardens. The gardens are open to the public when the French President is not in residence.  The ch\u00e2teau began as a simple fortified manor house, purchased by a French knight, Jehan Bernier, in 1368.  The avenues of the park led directly into the renowned game-rich <a href=\"/wiki/Forest_of_Rambouillet\" title=\"Forest of Rambouillet\">forest of Rambouillet</a>.  In 1783, it was purchased by <a href=\"/wiki/King_Louis_XVI\" class=\"mw-redirect\" title=\"King Louis XVI\">King Louis XVI</a> whose wife, Queen <a href=\"/wiki/Marie_Antoinette\" title=\"Marie Antoinette\">Marie Antoinette</a>, referred to the ch\u00e2teau as a \"gothic toadhouse\" (fr: <i>gothique crapaudi\u00e8re</i>).  Her husband had an elegant dairy built for her in the park, with milk pails made of <a href=\"/wiki/Manufacture_nationale_de_S%C3%A8vres\" title=\"Manufacture nationale de S\u00e8vres\">S\u00e8vres porcelain</a>.  The ch\u00e2teau and gardens became the property of the French State during the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>.  Emperor <a href=\"/wiki/Napoleon_I_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleon I of France\">Napoleon I</a> stayed there several times, the last time on the night of 29\u201330 June 1815, on his way to exile on <a href=\"/wiki/Saint_Helena\" title=\"Saint Helena\">Saint Helena</a>.  In 1810, Napoleon created an avenue of bald cypress trees (<i><a href=\"/wiki/Taxodium_distichum\" title=\"Taxodium distichum\">Taxodium distichum</a></i>).  During the hurricane that ravaged the northern half of France on 26 December 1999, the park lost nearly five thousand trees, including the handsome avenue of bald cypresses.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Germain-en-Laye\" title=\"Saint-Germain-en-Laye\">Saint-Germain-en-Laye</a> - <b>The Domaine National of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Saint-Germain-en-Laye\" title=\"Ch\u00e2teau de Saint-Germain-en-Laye\">Ch\u00e2teau de Saint-Germain-en-Laye</a></b> was originally the site of a castle of King <a href=\"/wiki/Louis_VI_of_France\" title=\"Louis VI of France\">Louis VI</a> (Louis Le Gros). A chapel was added by <a href=\"/wiki/Louis_IX_of_France\" title=\"Louis IX of France\">Louis IX of France</a> in 1238. The present ch\u00e2teau was built by Pierre de Chambiges in 1537.  It became a residence of the kings of France until 1682, when <a href=\"/wiki/Louis_XIV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XIV\">Louis XIV</a> moved his residence to <a href=\"/wiki/Palace_of_Versailles\" title=\"Palace of Versailles\">Versailles</a>.  Today the ch\u00e2teau contains the <i>Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie nationale</i> (French National Museum of Archeology).  The park was created by <a href=\"/wiki/Le_N%C3%B4tre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le N\u00f4tre\">Le N\u00f4tre</a> in 1663.  He added a grand terrace overlooking the valley of the Seine in 1669.  In 1845, the landscape garden was added by <a href=\"/w/index.php?title=Loaisel_de_Treogate&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Loaisel de Treogate (page does not exist)\">Loaisel de Treogate</a>.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/yvelines/domaine_national_de_saint_germain_en_laye-943.html\">See photos</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Palace_of_Versailles\" title=\"Palace of Versailles\">Versailles</a> - The <a href=\"/wiki/Gardens_of_Versailles\" title=\"Gardens of Versailles\">Gardens of Versailles</a> (850 hectares), created by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Le_N%C3%B4tre\" title=\"Andr\u00e9 Le N\u00f4tre\">Andr\u00e9 Le N\u00f4tre</a> for <a href=\"/wiki/Louis_XIV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XIV\">Louis XIV</a> between 1661 and 1700, are the best-known and most visited gardens in France, and a <a href=\"/wiki/UNESCO_World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"UNESCO World Heritage Site\">UNESCO World Heritage Site</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_of_Versailles\" title=\"Palace of Versailles\">Versailles</a> -  The <a href=\"/wiki/Potager_du_roi\" title=\"Potager du roi\">Potager du roi</a>, the kitchen gardens of King <a href=\"/wiki/Louis_XIV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XIV\">Louis XIV</a>,  located near the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_of_Versailles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ch\u00e2teau of Versailles\">Ch\u00e2teau of Versailles</a>, were  originally created between 1678 and 1683 by <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Baptiste_de_la_Quintinie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Baptiste de la Quintinie (page does not exist)\">Jean Baptiste de la Quintinie</a> at the request of <a href=\"/wiki/Louis_XIV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XIV\">Louis XIV</a>, on a swampy section of 9 hectares called the \"stinking pond.\"  They were composed of thirty different walled gardens and orchards producing fruit and vegetables for the Court.  Today the gardens belong to the National Higher School of Landscape Architecture (Fr: <i>\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure du Paysage</i>).  Twelve gardens remain, with 5000 fruit trees belonging to 350 different varieties, plus a wide variety of vegetables and other plants.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/yvelines/potager_du_roi_ecole_nationale_supErieure_du_paysage-428.html\">See Photos</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thoiry,_Yvelines\" title=\"Thoiry, Yvelines\">Thoiry</a> -The <b>Ch\u00e2teau de Thoiry</b> (450 hectares) and its gardens are privately owned by Annabelle and Paul de la Panouse. They were originally created in the 16th century by alchemist <a href=\"/w/index.php?title=Raoul_Moreau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raoul Moreau (page does not exist)\">Raoul Moreau</a>. The gardens were built as a setting for the ch\u00e2teau, designed by <a href=\"/wiki/Philibert_de_l%27Orme\" title=\"Philibert de l&#39;Orme\">Philibert de l'Orme</a>,  They were redone 150 years later by landscape architect <a href=\"/w/index.php?title=Claude_Desgot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claude Desgot (page does not exist)\">Claude Desgot</a>, the nephew of <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Le_N%C3%B4tre\" title=\"Andr\u00e9 Le N\u00f4tre\">Andr\u00e9 Le N\u00f4tre</a>, who included optical illusions in the perspectives of the long axes, making distances seem greater.  In the 19th century, an English landscape garden was added, including 51 <a href=\"/wiki/Sequoiadendron_giganteum\" title=\"Sequoiadendron giganteum\">giant sequoias</a> planted in 1852, which obscured many of the original perspectives. Masses of <a href=\"/wiki/Rhododendron\" title=\"Rhododendron\">rhododendron</a> and <a href=\"/wiki/Azalea\" title=\"Azalea\">azalea</a> bushes were also added for color.  In the 1970s, the owners restored the original axes of the park, and added modern features, including a new labyrinth by <a href=\"/wiki/Adrian_Fisher\" title=\"Adrian Fisher\">Adrian Fisher</a>; an autumn garden by <a href=\"/w/index.php?title=Timothy_Vaughn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Timothy Vaughn (page does not exist)\">Timothy Vaughn</a>; and a floral border by <a href=\"/w/index.php?title=Alain_Richert&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alain Richert (page does not exist)\">Alain Richert</a>.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/yvelines/jardins_du_ch_teau_de_thoiry-319.html\">See Photos</a>\n</p>\n<ul><li>Montfort L'Amaury. <b>Gardens of the  <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Groussay\" title=\"Ch\u00e2teau de Groussay\">Ch\u00e2teau de Groussay</a></b>.  A contemporary garden, created between 1950 and 1970 by the French esthete <a href=\"/wiki/Carlos_de_Beistegui\" title=\"Carlos de Beistegui\">Carlos de Beistegui</a> (who owned the property since 1939).  The garden was inspired by Anglo-Chinese gardens of the 18th century, and by the gardens of Swedish ch\u00e2teaux, and is decorated with <a href=\"/wiki/Follies\" title=\"Follies\">follies</a>, including a Chinese pagoda, a Tatar tent, and a <i>th\u00e9\u00e2tre de verdure</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/yvelines/parc_du_ch_teau_de_groussay-471.html\">See photos</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Essonne\">Essonne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=42\" title=\"Edit section: Essonne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Courances_chateau_cote_jardin_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Courances_chateau_cote_jardin_01.jpg/230px-Courances_chateau_cote_jardin_01.jpg\" width=\"230\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Courances_chateau_cote_jardin_01.jpg/345px-Courances_chateau_cote_jardin_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/38/Courances_chateau_cote_jardin_01.jpg/460px-Courances_chateau_cote_jardin_01.jpg 2x\" data-file-width=\"1800\" data-file-height=\"1176\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Courances_chateau_cote_jardin_01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ch\u00e2teau de Courances</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chamarande\" title=\"Chamarande\">Chamarande</a> - <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Chamarande\" title=\"Ch\u00e2teau de Chamarande\">Ch\u00e2teau de Chamarande</a>. The original Renaissance-style garden (1654) was enlarged between 1739 and 1763, and transformed into a <a href=\"/wiki/French_landscape_garden\" title=\"French landscape garden\">French landscape garden</a> in the 1780s.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/essonne/domaine_dEpartemental_de_chamarande-421.html\">(See photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Courances\" title=\"Courances\">Courances</a> - <b>The Park of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Courances\" title=\"Ch\u00e2teau de Courances\">Ch\u00e2teau de Courances</a></b>.  17th century water garden and <a href=\"/wiki/Garden_%C3%A0_la_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise\">Garden \u00e0 la fran\u00e7aise</a>. . In 1870 landscape architect <a href=\"/wiki/Achille_Duch%C3%AAne\" title=\"Achille Duch\u00eane\">Achille Duch\u00eane</a> restored the formal garden and added a <a href=\"/wiki/French_landscape_garden\" title=\"French landscape garden\">French landscape garden</a>. The ch\u00e2teau dates to <a href=\"/wiki/Louis_XIII_of_France\" title=\"Louis XIII of France\">Louis XIII of France</a>.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/essonne/parc_ch_teau_de_courances-317.html\">(See photos)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Courson-Monteloup\" title=\"Courson-Monteloup\">Courson-Monteloup</a> -  <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Courson\" title=\"Ch\u00e2teau de Courson\">Ch\u00e2teau de Courson</a>. The house and formal French park dates to 1680, the <a href=\"/wiki/French_landscape_garden\" title=\"French landscape garden\">French landscape garden</a> to 1820.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/essonne/domaine_de_courson-733.html\">(see Photos)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Saint-Jean-de-Beauregard\" title=\"Saint-Jean-de-Beauregard\">Saint-Jean-de-Beauregard</a> - <b>Domaine de Saint-Jean-de-Beauregard</b>.  A 17th-century floral and kitchen garden, enclosed by walls, along with a <a href=\"/wiki/Garden_%C3%A0_la_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise\">Garden \u00e0 la fran\u00e7aise</a> and a <a href=\"/wiki/French_landscape_garden\" title=\"French landscape garden\">French landscape garden</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/essonne/domaine_de_saint_jean_de_beauregard-105.html\">(See Photos)</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hauts-de-Seine\">Hauts-de-Seine</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=43\" title=\"Edit section: Hauts-de-Seine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2tenay-Malabry\" title=\"Ch\u00e2tenay-Malabry\">Ch\u00e2tenay-Malabry</a> - <b><a href=\"/wiki/Arboretum_de_la_Vall%C3%A9e-aux-Loups\" title=\"Arboretum de la Vall\u00e9e-aux-Loups\">Arboretum de la Vall\u00e9e-aux-Loups</a></b>. A public <a href=\"/wiki/French_landscape_garden\" title=\"French landscape garden\">French landscape garden</a>, <a href=\"/wiki/Botanical_garden\" title=\"Botanical garden\">botanical garden</a> and <a href=\"/wiki/Arboretum\" title=\"Arboretum\">arboretum</a>, created at the end of the 18th century by the <i>chevalier de Bignon</i>. Later, Charles-Louis Cadet de Gassicourt, the pharmacist of <a href=\"/wiki/Napoleon_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleon I\">Napoleon I</a>, added a garden of rare plants. The aboretum was enlarged in the 19th century, and now has 500 types of trees and bushes.  The park adjoins the park and residence of the writer <a href=\"/wiki/Chateaubriand\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chateaubriand\">Chateaubriand</a>.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/hauts_de_seine/arboretum_de_la_vallEe_aux_loups-827.html\">See Photos</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rueil-Malmaison\" title=\"Rueil-Malmaison\">Rueil-Malmaison</a> - <b>The Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Malmaison\" title=\"Ch\u00e2teau de Malmaison\">Ch\u00e2teau de Malmaison</a></b>, the residence of <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9phine_de_Beauharnais\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9phine de Beauharnais\">Jos\u00e9phine de Beauharnais</a> who bought the manor house in April 1799 for herself and her husband, General Napol\u00e9on Bonaparte, the future <a href=\"/wiki/Napol%C3%A9on_I_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napol\u00e9on I of France\">Napol\u00e9on I of France</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Cloud\" title=\"Saint-Cloud\">Saint-Cloud</a> - <b>The French landscape garden, <a href=\"/wiki/Parc_de_Saint-Cloud\" title=\"Parc de Saint-Cloud\">Parc de Saint-Cloud</a></b> of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Saint-Cloud\" title=\"Ch\u00e2teau de Saint-Cloud\">Ch\u00e2teau de Saint-Cloud</a>, a royal residence destroyed during the <a href=\"/wiki/Franco-Prussian_War\" title=\"Franco-Prussian War\">Franco-Prussian War</a> of 1870.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sceaux,_Hauts-de-Seine\" title=\"Sceaux, Hauts-de-Seine\">Sceaux</a> - <b>The Park of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Sceaux\" title=\"Ch\u00e2teau de Sceaux\">Ch\u00e2teau de Sceaux</a></b>. The vestiges of the formal French-style gardens designed by <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Le_N%C3%B4tre\" title=\"Andr\u00e9 Le N\u00f4tre\">Andr\u00e9 Le N\u00f4tre</a> for <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Colbert\" title=\"Jean-Baptiste Colbert\">Jean-Baptiste Colbert</a>, <a href=\"/wiki/Louis_XIV_of_France\" title=\"Louis XIV of France\">Louis XIV</a>'s minister of finance, who purchased the <i>domaine</i> in 1670.</li></ul>\n<h3><span id=\"Val_d.27Oise\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Val_d'Oise\">Val d'Oise</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=44\" title=\"Edit section: Val d&#039;Oise\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Ambleville6.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Ambleville6.JPG/230px-Ambleville6.JPG\" width=\"230\" height=\"307\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Ambleville6.JPG/345px-Ambleville6.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/Ambleville6.JPG/460px-Ambleville6.JPG 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ambleville6.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_d%27Ambleville\" title=\"Ch\u00e2teau d&#39;Ambleville\">Ch\u00e2teau d'Ambleville</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ambleville,_Val-d%27Oise\" title=\"Ambleville, Val-d&#39;Oise\">Ambleville</a>.  <b>The Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_d%27Ambleville\" title=\"Ch\u00e2teau d&#39;Ambleville\">Ch\u00e2teau d'Ambleville</a></b>. (4 hectares). A private garden, inspired by the gardens of the <a href=\"/wiki/Italian_Renaissance\" title=\"Italian Renaissance\">Italian Renaissance</a>.  The three terraces are composed into a garden of the moon, a garden of black and white tulips, and a garden inspired by the painting of <a href=\"/wiki/Andrea_Mantegna\" title=\"Andrea Mantegna\">Mantegna</a>, <i><a href=\"/wiki/Triumph_of_the_Virtues\" class=\"mw-redirect\" title=\"Triumph of the Virtues\">Triumph of the Virtues</a></i>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Asni%C3%A8res-sur-Oise\" title=\"Asni\u00e8res-sur-Oise\">Asni\u00e8res-sur-Oise</a> - <b>Park of the <a href=\"/wiki/Royaumont_Abbey\" title=\"Royaumont Abbey\">Royaumont Abbey</a></b>. The Abbey was built by <a href=\"/wiki/Louis_IX\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis IX\">Louis IX</a> in the 13th century, and destroyed during the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>. The cloister garden was restored by <a href=\"/wiki/Achille_Duch%C3%AAne\" title=\"Achille Duch\u00eane\">Achille Duch\u00eane</a> in 1912, and the medieval herb and vegetable garden, between the kitchen and the refectory, was recreated in 2004 based on the writings of the <a href=\"/wiki/Benedictine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benedictine\">Benedictine</a> Abbesse Saint Hildegard van Bingen (1098\u20131179).</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/val_d_oise/jardins_de_l_abbaye_de_royaumont-829.html\">see photos</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chaussy,_Val-d%27Oise\" title=\"Chaussy, Val-d&#39;Oise\">Chaussy</a> - <b><a href=\"/wiki/Domaine_of_Villarceaux\" title=\"Domaine of Villarceaux\">Domaine of Villarceaux</a></b> (70 hectares). Public French garden, English garden, botanical garden, and flower gardens.  The water gardens date from the 17th century, the <a href=\"/wiki/Louis_XV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XV\">Louis XV</a> ch\u00e2teau from the 18th century.  The 18th century garden has a rare vertugadin, in the shape of a woman's basket skirt of the 18th century, surrounded by eighteen statues from Italy.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/val_d_oise/domaine_de_villarceaux-941.html\">See photos</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Languedoc-Roussillon\">Gardens of <a href=\"/wiki/Languedoc-Roussillon\" title=\"Languedoc-Roussillon\">Languedoc-Roussillon</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=45\" title=\"Edit section: Gardens of Languedoc-Roussillon\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Gard\">Gard</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=46\" title=\"Edit section: Gard\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Les_Quais_de_la_Fontaine.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Les_Quais_de_la_Fontaine.jpg/230px-Les_Quais_de_la_Fontaine.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Les_Quais_de_la_Fontaine.jpg/345px-Les_Quais_de_la_Fontaine.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/Les_Quais_de_la_Fontaine.jpg/460px-Les_Quais_de_la_Fontaine.jpg 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Les_Quais_de_la_Fontaine.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Le Jardin de la Fontaine, N\u00eemes.</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Montaren&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Montaren (page does not exist)\">Montaren</a> - <b>Le Jardin du Temple</b>.  A collection of fourteen traditional walled gardens with the flowers and vegetables of the region.  <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090207082917/http://jardinslanguedoc.com/jardins/jardins.php?pj=11\">(see pictures and description)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%A9n%C3%A9rargues\" title=\"G\u00e9n\u00e9rargues\">G\u00e9n\u00e9rargues</a> -  <a href=\"/wiki/Bambouseraie_de_Prafrance\" title=\"Bambouseraie de Prafrance\">the Bamboo Garden of Prafance</a> is a private <a href=\"/wiki/Botanical_garden\" title=\"Botanical garden\">botanical garden</a>, created in 1856, with one of Europe's oldest and largest collections of  <a href=\"/wiki/Bamboo\" title=\"Bamboo\">bamboos</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/N%C3%AEmes\" title=\"N\u00eemes\">N\u00eemes</a> - <b>Jardin de la Fontaine</b>. A public park with a water garden and garden <i>\u00e0 la fran\u00e7aise</i> created in 1738-1755 around a spring which provided water to the city since <a href=\"/wiki/Ancient_Rome\" title=\"Ancient Rome\">Roman</a> times. It was one of the first public gardens in France. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/languedoc_roussillon/gard/jardins_de_la_fontaine-290.html\">(see details)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponteils-et-Br%C3%A9sis\" title=\"Ponteils-et-Br\u00e9sis\">Ponteils-et-Br\u00e9sis</a> - <b>Jardin du Mas de l'Albri</b>.  A small private English landscape garden and flower garden in a picturesque high valley of the C\u00e8ze, with collections of <a href=\"/wiki/Rose\" title=\"Rose\">roses</a> and aquatic plants. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090207083048/http://jardinslanguedoc.com/jardins/jardins.php?pj=4\">(see picture and description)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Andr%C3%A9-de-Majencoules\" title=\"Saint-Andr\u00e9-de-Majencoules\">Saint-Andr\u00e9-de-Majencoules</a> - <b>The Garden of Sambucs</b>.  A small private floral and water garden. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/languedoc_roussillon/gard/jardin_des_sambucs-278.html\">(see details)</a></li></ul>\n<h3><span id=\"H.C3.A9rault\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"H\u00e9rault\">H\u00e9rault</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=47\" title=\"Edit section: H\u00e9rault\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Margon_(34)_vue_generale.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Margon_%2834%29_vue_generale.JPG/230px-Margon_%2834%29_vue_generale.JPG\" width=\"230\" height=\"99\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Margon_%2834%29_vue_generale.JPG/345px-Margon_%2834%29_vue_generale.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Margon_%2834%29_vue_generale.JPG/460px-Margon_%2834%29_vue_generale.JPG 2x\" data-file-width=\"3148\" data-file-height=\"1355\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Margon_(34)_vue_generale.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ch\u00e2teau de Margon, H\u00e9rault</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Margon,_H%C3%A9rault\" title=\"Margon, H\u00e9rault\">Margon</a> - The <b>Park and Garden of the Ch\u00e2teau de Margon</b>. The ch\u00e2teau dates to the 15th century, with additions made in the 16th, 17th and 18th century. The park and terraces are open to the public.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Montpellier\" title=\"Montpellier\">Montpellier</a> - <b>The Park and Gardens of Flaugergues</b>. An 18th-century ch\u00e2teau and garden <i>\u00e0 la fran\u00e7aise</i>, a 19th-century landscape park, and a botanical garden.</li></ul>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/languedoc_roussillon/herault/parc_et_jardin_du_ch_teau_de_flaugergues-267.html\">(photos and more information)</a>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Servian,_H%C3%A9rault\" title=\"Servian, H\u00e9rault\">Servian</a> -  <b>Jardin des Carri\u00e8res de Saint-Adrien</b> (<b>Garden of the Quarries of Saint-Adrien</b>). A modern private botanical garden located in a water-filled quarry from the Middle Ages. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/languedoc_roussillon/herault/jardin_des_carriEres_de_saint_adrien-251.html\">(pictures and description)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Limousin\">Gardens of <a href=\"/wiki/Limousin\" title=\"Limousin\">Limousin</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=48\" title=\"Edit section: Gardens of Limousin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Corr.C3.A8ze\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Corr\u00e8ze\">Corr\u00e8ze</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=49\" title=\"Edit section: Corr\u00e8ze\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_du_Saillant&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau du Saillant (page does not exist)\">Ch\u00e2teau du Saillant</a> in <a href=\"/wiki/Voutezac\" title=\"Voutezac\">Voutezac</a></li>\n<li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Arboretum_du_ch%C3%A2teau_de_Neuvic_d%27Ussel\" class=\"extiw\" title=\"fr:Arboretum du ch\u00e2teau de Neuvic d&#39;Ussel\">Arboretum du ch\u00e2teau de Neuvic d'Ussel</a> in <a href=\"/wiki/Neuvic,_Corr%C3%A8ze\" title=\"Neuvic, Corr\u00e8ze\">Neuvic</a> An historical garden created by Jean-Hyacinthe d'Ussel around 1815. This place is also labelled by the A.R.B.R.E.S \"Arbres remarquables de France\" for his collection of huges trees&#160;: one of the largest French sequoia, <a href=\"/wiki/Tilia_cordata\" title=\"Tilia cordata\">tilia cordata</a>...</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Creuse\">Creuse</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=50\" title=\"Edit section: Creuse\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arboretum_de_la_S%C3%A9delle\" title=\"Arboretum de la S\u00e9delle\">Arboretum de la S\u00e9delle</a> in <a href=\"/wiki/Crozant\" title=\"Crozant\">Crozant</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jardins_Clos_de_la_forge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardins Clos de la forge (page does not exist)\">Jardins Clos de la forge</a> in <a href=\"/wiki/Crozant\" title=\"Crozant\">Crozant</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Haute-Vienne\">Haute-Vienne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=51\" title=\"Edit section: Haute-Vienne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Montm%C3%A9ry&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Montm\u00e9ry (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Montm\u00e9ry</a> in <a href=\"/wiki/Ambazac\" title=\"Ambazac\">Ambazac</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jardin_de_Liliane&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardin de Liliane (page does not exist)\">Jardin de Liliane</a> in <a href=\"/wiki/Saint-Laurent-sur-Gorre\" title=\"Saint-Laurent-sur-Gorre\">Saint-Laurent-sur-Gorre</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Lorraine\">Gardens of <a href=\"/wiki/Lorraine_(region)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lorraine (region)\">Lorraine</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=52\" title=\"Edit section: Gardens of Lorraine\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Jardins_de_Callunes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Jardins_de_Callunes.jpg/230px-Jardins_de_Callunes.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Jardins_de_Callunes.jpg/345px-Jardins_de_Callunes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6e/Jardins_de_Callunes.jpg/460px-Jardins_de_Callunes.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jardins_de_Callunes.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Jardins de Callunes, specializing in heather</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Meurthe-et-Moselle\">Meurthe-et-Moselle</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=53\" title=\"Edit section: Meurthe-et-Moselle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Fl%C3%A9ville\" title=\"Ch\u00e2teau de Fl\u00e9ville\">Ch\u00e2teau de Fl\u00e9ville</a> in <a href=\"/wiki/Fl%C3%A9ville-devant-Nancy\" title=\"Fl\u00e9ville-devant-Nancy\">Fl\u00e9ville-devant-Nancy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Gerb%C3%A9viller\" title=\"Ch\u00e2teau de Gerb\u00e9viller\">Ch\u00e2teau de Gerb\u00e9viller</a> in <a href=\"/wiki/Gerb%C3%A9viller\" title=\"Gerb\u00e9viller\">Gerb\u00e9viller</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardin_botanique_du_Montet\" title=\"Jardin botanique du Montet\">Jardin botanique du Montet</a> in <a href=\"/wiki/Villers-l%C3%A8s-Nancy\" title=\"Villers-l\u00e8s-Nancy\">Villers-l\u00e8s-Nancy</a> -</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Meuse\">Meuse</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=54\" title=\"Edit section: Meuse\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Parc_Gilles_de_Tr%C3%A8ves&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parc Gilles de Tr\u00e8ves (page does not exist)\">Parc Gilles de Tr\u00e8ves</a> in <a href=\"/wiki/Ville-sur-Saulx\" title=\"Ville-sur-Saulx\">Ville-sur-Saulx</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parc_de_la_Varenne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parc de la Varenne (page does not exist)\">Parc de la Varenne</a> in <a href=\"/wiki/Haironville\" title=\"Haironville\">Haironville</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Moselle\">Moselle</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=55\" title=\"Edit section: Moselle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pange\" title=\"Pange\">Pange</a>, parc du <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Pange&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Pange (page does not exist)\">ch\u00e2teau</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vosges\">Vosges</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=56\" title=\"Edit section: Vosges\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jardins_de_Callunes\" title=\"Jardins de Callunes\">Jardins de Callunes</a> in <a href=\"/wiki/Ban-de-Sapt\" title=\"Ban-de-Sapt\">Ban-de-Sapt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardin_d%27altitude_du_Haut_Chitelet\" title=\"Jardin d&#39;altitude du Haut Chitelet\">Jardin d'altitude du Haut Chitelet</a> in <a href=\"/wiki/Xonrupt-Longemer\" title=\"Xonrupt-Longemer\">Xonrupt-Longemer</a></li></ul>\n<h2><span id=\"Gardens_of_the_Midi-Pyr.C3.A9n.C3.A9es\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_the_Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es\">Gardens of the <a href=\"/wiki/Midi-Pyr%C3%A9n%C3%A9es\" title=\"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es\">Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=57\" title=\"Edit section: Gardens of the Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Toulouse_Grand_Rond_05195.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Toulouse_Grand_Rond_05195.jpg/230px-Toulouse_Grand_Rond_05195.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Toulouse_Grand_Rond_05195.jpg/345px-Toulouse_Grand_Rond_05195.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Toulouse_Grand_Rond_05195.jpg/460px-Toulouse_Grand_Rond_05195.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Toulouse_Grand_Rond_05195.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Royal Garden of Toulouse</div></div></div>\n<h3><span id=\"Ari.C3.A8ge\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Ari\u00e8ge\">Ari\u00e8ge</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=58\" title=\"Edit section: Ari\u00e8ge\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lapenne\" title=\"Lapenne\">Lapenne</a> - Broques - <a href=\"/wiki/Le_Parc_aux_Bambous\" title=\"Le Parc aux Bambous\">Le Parc aux Bambous</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Aveyron\">Aveyron</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=59\" title=\"Edit section: Aveyron\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Salles-la-Source\" title=\"Salles-la-Source\">Salles-la-Source</a> - Garden of Eden of the Ch\u00e2teau du Colombier <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://colombier.thoiry.net/\">[1]</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Haute-Garonne\">Haute-Garonne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=60\" title=\"Edit section: Haute-Garonne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Larra,_Haute-Garonne\" title=\"Larra, Haute-Garonne\">Larra</a> - Garden and park of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Larra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Larra (page does not exist)\">ch\u00e2teau de Larra</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Loubens-Lauragais\" title=\"Loubens-Lauragais\">Loubens-Lauragais</a> - Garden and park of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Loubens&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Loubens (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Loubens</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bagn%C3%A8res-de-Luchon\" title=\"Bagn\u00e8res-de-Luchon\">Bagn\u00e8res-de-Luchon</a> - Hot springs park of Quinquonces.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bagn%C3%A8res-de-Luchon\" title=\"Bagn\u00e8res-de-Luchon\">Bagn\u00e8res-de-Luchon</a> - Park of the Casino and <a href=\"/wiki/Arboretum_de_Jou%C3%A9ou\" title=\"Arboretum de Jou\u00e9ou\">Arboretum de Jou\u00e9ou</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Merville,_Haute-Garonne\" title=\"Merville, Haute-Garonne\">Merville</a> - Park of the Ch\u00e2teau.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Montr%C3%A9jeau\" title=\"Montr\u00e9jeau\">Montr\u00e9jeau</a> - Gardens and park of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Valmirande&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Valmirande (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Valmirande</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a> - The Royal Garden.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a> - <a href=\"/w/index.php?title=Parc_de_la_Reynerie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parc de la Reynerie (page does not exist)\">Parc de la Reynerie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a> - The Japanese Garden in <a href=\"/w/index.php?title=Compans-Caffarelli&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Compans-Caffarelli (page does not exist)\">Compans-Caffarelli</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Gers\">Gers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=61\" title=\"Edit section: Gers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/B%C3%A9tous\" title=\"B\u00e9tous\">B\u00e9tous</a> - Palm garden of Sarthou.</li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Romieu\" title=\"La Romieu\">La Romieu</a> - <a href=\"/wiki/Jardins_de_Coursiana\" title=\"Jardins de Coursiana\">Jardins de Coursiana</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Lot\">Lot</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=62\" title=\"Edit section: Lot\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cahors\" title=\"Cahors\">Cahors</a> - The Secret Gardens.</li></ul>\n<h3><span id=\"Hautes-Pyr.C3.A9n.C3.A9es\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es\">Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=63\" title=\"Edit section: Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tarbes\" title=\"Tarbes\">Tarbes</a> - <a href=\"/wiki/Jardin_Massey\" title=\"Jardin Massey\">Jardin Massey</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Thermes-Magnoac\" title=\"Thermes-Magnoac\">Thermes-Magnoac</a> - <a href=\"/w/index.php?title=Les_jardins_de_la_Poterie_Hillen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Les jardins de la Poterie Hillen (page does not exist)\">Les jardins de la Poterie Hillen</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Tarn\">Tarn</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=64\" title=\"Edit section: Tarn\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Castres\" title=\"Castres\">Castres</a> - Garden of the Bishop.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cordes-sur-Ciel\" title=\"Cordes-sur-Ciel\">Cordes-sur-Ciel</a> - <a href=\"/wiki/Jardin_des_Paradis\" title=\"Jardin des Paradis\">Jardin des Paradis</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Giroussens\" title=\"Giroussens\">Giroussens</a> - <a href=\"/wiki/Jardins_des_Martels\" title=\"Jardins des Martels\">Jardins des Martels</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_the_Nord-Pas-de-Calais\">Gardens of the <a href=\"/wiki/Nord-Pas-de-Calais\" title=\"Nord-Pas-de-Calais\">Nord-Pas-de-Calais</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=65\" title=\"Edit section: Gardens of the Nord-Pas-de-Calais\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nord\">Nord</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=66\" title=\"Edit section: Nord\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cassel,_Nord\" title=\"Cassel, Nord\">Cassel</a> - The Farm of Mont des R\u00e9collets.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Halluin\" title=\"Halluin\">Halluin</a> - <a href=\"/wiki/Parc_Arboretum_du_Manoir_aux_Loups\" title=\"Parc Arboretum du Manoir aux Loups\">Parc Arboretum du Manoir aux Loups</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maroilles,_Nord\" title=\"Maroilles, Nord\">Maroilles</a> - The garden of Sylvie Fontaine.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pas-de-Calais\">Pas-de-Calais</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=67\" title=\"Edit section: Pas-de-Calais\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A9riennes\" title=\"Ch\u00e9riennes\">Ch\u00e9riennes</a> - The garden of Lianes.</li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9ricourt\" title=\"S\u00e9ricourt\">S\u00e9ricourt</a> - Park of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Sericourt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Sericourt (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Sericourt</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Lower_Normandy\">Gardens of <a href=\"/wiki/Lower_Normandy\" title=\"Lower Normandy\">Lower Normandy</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=68\" title=\"Edit section: Gardens of Lower Normandy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Chtortue.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8f/Chtortue.jpg\" width=\"200\" height=\"144\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"144\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chtortue.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The tortoise cascade, Chateau de Venduvre</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Calvados\">Calvados</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=69\" title=\"Edit section: Calvados\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cambremer\" title=\"Cambremer\">Cambremer</a> - Gardens of the Pays d'Auge.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Castillon_(Calvados)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castillon (Calvados)\">Castillon</a> - Plantbessin.</li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9zidon-Canon\" title=\"M\u00e9zidon-Canon\">M\u00e9zidon-Canon</a> - Canon.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ouilly-le-Vicomte\" title=\"Ouilly-le-Vicomte\">Ouilly-le-Vicomte</a> - Boutemont.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Gabriel-Br%C3%A9cy\" title=\"Saint-Gabriel-Br\u00e9cy\">Saint-Gabriel-Br\u00e9cy</a> - Gardensof the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Br%C3%A9cy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Br\u00e9cy (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Br\u00e9cy</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vendeuvre\" title=\"Vendeuvre\">Vendeuvre</a> - Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Vendeuvre\" title=\"Ch\u00e2teau de Vendeuvre\">Ch\u00e2teau de Vendeuvre</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Manche\">Manche</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=70\" title=\"Edit section: Manche\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cherbourg-Octeville\" title=\"Cherbourg-Octeville\">Cherbourg-Octeville</a> - Park Emmanuel Liais.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Martinvast\" title=\"Martinvast\">Martinvast</a> - <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_of_Beaurepaire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau of Beaurepaire (page does not exist)\">Ch\u00e2teau of Beaurepaire</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Germain-des-Vaux\" title=\"Saint-Germain-des-Vaux\">Saint-Germain-des-Vaux</a> - Garden Jacques Pr\u00e9vert.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saussey,_Manche\" title=\"Saussey, Manche\">Saussey</a> - Argences</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourlaville\" title=\"Tourlaville\">Tourlaville</a> - <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_des_Ravalet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau des Ravalet (page does not exist)\">Ch\u00e2teau des Ravalet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urville-Nacqueville\" title=\"Urville-Nacqueville\">Urville-Nacqueville</a> - <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Nacqueville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Nacqueville (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Nacqueville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vauville,_Manche\" title=\"Vauville, Manche\">Vauville</a> - <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_of_Vauville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau of Vauville (page does not exist)\">Ch\u00e2teau of Vauville</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Orne\">Orne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=71\" title=\"Edit section: Orne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Le_Champ-de-la-Pierre\" title=\"Le Champ-de-la-Pierre\">Le Champ-de-la-Pierre</a> - Parc du Domaine.</li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Rouge\" title=\"La Rouge\">La Rouge</a> - Parc du Ch\u00e2teau de Lori\u00e8re.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pr%C3%A9aux-du-Perche\" title=\"Pr\u00e9aux-du-Perche\">Pr\u00e9aux-du-Perche</a> - Le Jardin Fran\u00e7ois.</li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A9malard\" title=\"R\u00e9malard\">R\u00e9malard</a> - Jardin de ma petite Rochelle.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Christophe-le-Jajolet\" title=\"Saint-Christophe-le-Jajolet\">Saint-Christophe-le-Jajolet</a> - Sassy.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Upper_Normandy\">Gardens of <a href=\"/wiki/Upper_Normandy\" title=\"Upper Normandy\">Upper Normandy</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=72\" title=\"Edit section: Gardens of Upper Normandy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Eure\">Eure</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=73\" title=\"Edit section: Eure\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Giverny_nympheas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Giverny_nympheas.jpg/230px-Giverny_nympheas.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Giverny_nympheas.jpg/345px-Giverny_nympheas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Giverny_nympheas.jpg/460px-Giverny_nympheas.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Giverny_nympheas.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Garden of <a href=\"/wiki/Claude_Monet\" title=\"Claude Monet\">Claude Monet</a> at <a href=\"/wiki/Giverny\" title=\"Giverny\">Giverny</a></div></div></div>\n<ul><li>The Gardens of <a href=\"/wiki/Claude_Monet\" title=\"Claude Monet\">Claude Monet</a> at <a href=\"/wiki/Giverny\" title=\"Giverny\">Giverny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arboretum_d%27Harcourt\" title=\"Arboretum d&#39;Harcourt\">Arboretum d'Harcourt</a> at <a href=\"/wiki/Harcourt,_Eure\" title=\"Harcourt, Eure\">Harcourt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_du_Champ-de-Bataille\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ch\u00e2teau du Champ-de-Bataille\">Ch\u00e2teau du Champ-de-Bataille</a> at <a href=\"/wiki/Le_Neubourg\" title=\"Le Neubourg\">Le Neubourg</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Miserey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Miserey (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Miserey</a> at <a href=\"/wiki/Miserey\" title=\"Miserey\">Miserey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Saint-Just\" title=\"Ch\u00e2teau de Saint-Just\">Ch\u00e2teau de Saint-Just</a> at <a href=\"/wiki/Saint-Just,_Eure\" title=\"Saint-Just, Eure\">Saint-Just</a>, a 17th-century Renaissance manor and water garden near the Seine.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Vandrimare&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Vandrimare (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Vandrimare</a> at <a href=\"/wiki/Vandrimare\" title=\"Vandrimare\">Vandrimare</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Seine-Maritime\">Seine-Maritime</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=74\" title=\"Edit section: Seine-Maritime\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jardin_potager_arc-en-ciel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardin potager arc-en-ciel (page does not exist)\">Jardin potager arc-en-ciel</a> in <a href=\"/wiki/Auffay\" title=\"Auffay\">Auffay</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parc_de_Galleville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parc de Galleville (page does not exist)\">Parc de Galleville</a> in <a href=\"/wiki/Doudeville\" title=\"Doudeville\">Doudeville</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jardin_d%27art_et_d%27essai&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardin d&#39;art et d&#39;essai (page does not exist)\">Jardin d'art et d'essai</a> in <a href=\"/wiki/Normanville,_Seine-Maritime\" title=\"Normanville, Seine-Maritime\">Normanville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miromesnil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Miromesnil\">Miromesnil</a> in <a href=\"/wiki/Tourville-sur-Arques\" title=\"Tourville-sur-Arques\">Tourville-sur-Arques</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Abbey_Saint-Georges&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abbey Saint-Georges (page does not exist)\">Abbey Saint-Georges</a> in <a href=\"/wiki/Saint-Martin-de-Boscherville\" title=\"Saint-Martin-de-Boscherville\">Saint-Martin-de-Boscherville</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bois_des_Moutiers\" title=\"Bois des Moutiers\">Bois des Moutiers</a> in <a href=\"/wiki/Varengeville-sur-Mer\" title=\"Varengeville-sur-Mer\">Varengeville-sur-Mer</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Clos_du_Coudray&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clos du Coudray (page does not exist)\">Clos du Coudray</a> in <a href=\"/wiki/%C3%89taimpuis\" title=\"\u00c9taimpuis\">\u00c9taimpuis</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manoir_de_Villers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manoir de Villers (page does not exist)\">Manoir de Villers</a> in <a href=\"/w/index.php?title=Saint_Pierre_de_Manneville&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Saint Pierre de Manneville (page does not exist)\">Saint Pierre de Manneville</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_the_Pays_de_la_Loire\">Gardens of the <a href=\"/wiki/Pays_de_la_Loire\" title=\"Pays de la Loire\">Pays de la Loire</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=75\" title=\"Edit section: Gardens of the Pays de la Loire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Loire-Atlantique\">Loire-Atlantique</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=76\" title=\"Edit section: Loire-Atlantique\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jardin_des_plantes_de_Nantes\" title=\"Jardin des plantes de Nantes\">Jardin des plantes de Nantesin</a> <a href=\"/wiki/Nantes\" title=\"Nantes\">Nantes</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Maine-et-Loire\">Maine-et-Loire</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=77\" title=\"Edit section: Maine-et-Loire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Parc_Oriental_de_Maul%C3%A9vrier\" title=\"Parc Oriental de Maul\u00e9vrier\">Parc Oriental de Maul\u00e9vrier</a> in <a href=\"/wiki/Maul%C3%A9vrier\" title=\"Maul\u00e9vrier\">Maul\u00e9vrier</a> -</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parc_de_Lathan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parc de Lathan (page does not exist)\">Parc de Lathan</a> in <a href=\"/wiki/Breil,_Maine-et-Loire\" title=\"Breil, Maine-et-Loire\">Breil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_du_Pin\" title=\"Ch\u00e2teau du Pin\">Ch\u00e2teau du Pin</a> in <a href=\"/wiki/Champtoc%C3%A9-sur-Loire\" title=\"Champtoc\u00e9-sur-Loire\">Champtoc\u00e9-sur-Loire</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Mayenne\">Mayenne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=78\" title=\"Edit section: Mayenne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Craon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Craon (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Craon</a> in <a href=\"/wiki/Craon,_Mayenne\" title=\"Craon, Mayenne\">Craon</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jardin_de_la_Pellerine&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardin de la Pellerine (page does not exist)\">Jardin de la Pellerine</a> in <a href=\"/wiki/La_Pellerine,_Mayenne\" title=\"La Pellerine, Mayenne\">La Pellerine</a>&#160;:</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Clivoy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Clivoy (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Clivoy</a> in <a href=\"/w/index.php?title=Mailland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mailland (page does not exist)\">Mailland</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sarthe\">Sarthe</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=79\" title=\"Edit section: Sarthe\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Crannes-en-Champagne\" title=\"Crannes-en-Champagne\">Crannes-en-Champagne</a> - Gardens of Mirail</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponc%C3%A9-sur-le-Loir\" title=\"Ponc\u00e9-sur-le-Loir\">Ponc\u00e9-sur-le-Loir</a> - Gardens of the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Ponc%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"fr:Ch\u00e2teau de Ponc\u00e9\">ch\u00e2teau de Ponc\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Lude\" title=\"Le Lude\">Le Lude</a> - Park and Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_du_Lude\" title=\"Ch\u00e2teau du Lude\">ch\u00e2teau du Lude</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louplande\" title=\"Louplande\">Louplande</a> - Garden of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Vilaines&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Vilaines (page does not exist)\">ch\u00e2teau de Vilaines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Christophe-en-Champagne\" title=\"Saint-Christophe-en-Champagne\">Saint-Christophe-en-Champagne</a> - Gardens of la Massonni\u00e8re</li></ul>\n<h3><span id=\"Vend.C3.A9e\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Vend\u00e9e\">Vend\u00e9e</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=80\" title=\"Edit section: Vend\u00e9e\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thir%C3%A9\" title=\"Thir\u00e9\">Thir\u00e9</a> - Gardens of B\u00e2timent</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Picardy\">Gardens of <a href=\"/wiki/Picardy\" title=\"Picardy\">Picardy</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=81\" title=\"Edit section: Gardens of Picardy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:04-06-12_Valloires-_Abbaye_de_01.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/04-06-12_Valloires-_Abbaye_de_01.JPG/230px-04-06-12_Valloires-_Abbaye_de_01.JPG\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/04-06-12_Valloires-_Abbaye_de_01.JPG/345px-04-06-12_Valloires-_Abbaye_de_01.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/04-06-12_Valloires-_Abbaye_de_01.JPG/460px-04-06-12_Valloires-_Abbaye_de_01.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:04-06-12_Valloires-_Abbaye_de_01.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gardens of Valloires (Somme)</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Aisne\">Aisne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=82\" title=\"Edit section: Aisne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosmont-sur-Serre\" title=\"Bosmont-sur-Serre\">Bosmont-sur-Serre</a> - Garden of Bosmont-sur-Serre.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Largny-sur-Automne\" title=\"Largny-sur-Automne\">Largny-sur-Automne</a> - Garden of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_la_Muette\" title=\"Ch\u00e2teau de la Muette\">ch\u00e2teau de la Muette</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Orgeval,_Aisne\" title=\"Orgeval, Aisne\">Orgeval</a> - Le Vendangeoir.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Puisieux-et-Clanlieu\" title=\"Puisieux-et-Clanlieu\">Puisieux-et-Clanlieu</a> - gardens of the ch\u00e2teau.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Viels-Maisons\" title=\"Viels-Maisons\">Viels-Maisons</a> - Gardens of Viels-Maisons.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Oise\">Oise</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=83\" title=\"Edit section: Oise\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_de_Chantilly_garden.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Chateau_de_Chantilly_garden.jpg/230px-Chateau_de_Chantilly_garden.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Chateau_de_Chantilly_garden.jpg/345px-Chateau_de_Chantilly_garden.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/76/Chateau_de_Chantilly_garden.jpg/460px-Chateau_de_Chantilly_garden.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_de_Chantilly_garden.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gardens of the Ch\u00e2teau de Chantilly.</div></div></div>\n<ul><li>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Chantilly\" title=\"Ch\u00e2teau de Chantilly\">Ch\u00e2teau de Chantilly</a> at <a href=\"/wiki/Chantilly,_Oise\" title=\"Chantilly, Oise\">Chantilly</a> -</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Potager_des_Princes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Potager des Princes (page does not exist)\">Potager des Princes</a> at <a href=\"/wiki/Chantilly,_Oise\" title=\"Chantilly, Oise\">Chantilly</a> -</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Compi%C3%A8gne\" title=\"Ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne\">Ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne</a>  at <a href=\"/wiki/Compi%C3%A8gne\" title=\"Compi\u00e8gne\">Compi\u00e8gne</a> -</li>\n<li>Rose garden of the <a href=\"/wiki/Abbey_of_Chaalis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abbey of Chaalis\">Abbey of Chaalis</a> at  <a href=\"/wiki/Fontaine-Chaalis\" title=\"Fontaine-Chaalis\">Fontaine-Chaalis</a></li>\n<li>Park of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Valgenceuse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Valgenceuse (page does not exist)\">ch\u00e2teau de Valgenceuse</a> at <a href=\"/wiki/Senlis,_Oise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Senlis, Oise\">Senlis</a> -</li>\n<li>Garden of the castle-keep of Vez at  <a href=\"/wiki/Vez\" title=\"Vez\">Vez</a> -</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Somme\">Somme</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=84\" title=\"Edit section: Somme\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abbeville\" title=\"Abbeville\">Abbeville</a> - Gardens of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Bagatelle_(Somme)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Bagatelle (Somme) (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Bagatelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Argoules\" title=\"Argoules\">Argoules</a> <a href=\"/wiki/Gardens_of_Valloires\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gardens of Valloires\">Gardens of Valloires</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maizicourt\" title=\"Maizicourt\">Maizicourt</a> - Garden of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Maizicourt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Maizicourt (page does not exist)\">ch\u00e2teau de Maizicourt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morvillers-Saint-Saturnin\" title=\"Morvillers-Saint-Saturnin\">Morvillers-Saint-Saturnin</a> - Park of the <a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Digeon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Digeon (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Digeon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rambures\" title=\"Rambures\">Rambures</a>&#160;\u2013 <a href=\"/wiki/Parc_et_Roseraie_du_Ch%C3%A2teau_de_Rambures\" title=\"Parc et Roseraie du Ch\u00e2teau de Rambures\">Parc et Roseraie du Ch\u00e2teau de Rambures</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint-Valery-sur-Somme\" title=\"Saint-Valery-sur-Somme\">Saint-Valery-sur-Somme</a> - Herbarium of the ramparts</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Poitou-Charentes\">Gardens of <a href=\"/wiki/Poitou-Charentes\" title=\"Poitou-Charentes\">Poitou-Charentes</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=85\" title=\"Edit section: Gardens of Poitou-Charentes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Gardens.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Gardens.jpg/230px-Gardens.jpg\" width=\"230\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Gardens.jpg/345px-Gardens.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Gardens.jpg/460px-Gardens.jpg 2x\" data-file-width=\"1792\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Gardens.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gardens of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_La_Roche-Courbon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ch\u00e2teau de La Roche-Courbon\">Ch\u00e2teau de La Roche-Courbon</a>, Charante-Maritime</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Charente\">Charente</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=86\" title=\"Edit section: Charente\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jardins_du_Chaigne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardins du Chaigne (page does not exist)\">Jardins du Chaigne</a> in <a href=\"/wiki/Touzac,_Charente\" title=\"Touzac, Charente\">Touzac</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jardins_du_Logis_de_Forge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardins du Logis de Forge (page does not exist)\">Jardins du Logis de Forge</a> in <a href=\"/wiki/Mouthiers-sur-Bo%C3%ABme\" title=\"Mouthiers-sur-Bo\u00ebme\">Mouthiers-sur-Bo\u00ebme</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jardin_Monastique_Medieval&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardin Monastique Medieval (page does not exist)\">Jardin Monastique Medieval</a> in <a href=\"/wiki/Tusson\" title=\"Tusson\">Tusson</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=L%27Abregement&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;Abregement (page does not exist)\">L'Abregement</a> in <a href=\"/wiki/Bioussac\" title=\"Bioussac\">Bioussac</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Charente-Maritime\">Charente-Maritime</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=87\" title=\"Edit section: Charente-Maritime\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_La_Roche-Courbon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ch\u00e2teau de La Roche-Courbon\">Ch\u00e2teau de La Roche-Courbon</a> in <a href=\"/wiki/Saint-Porchaire\" title=\"Saint-Porchaire\">Saint-Porchaire</a>&#160;:</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Beaulon\" title=\"Ch\u00e2teau de Beaulon\">Ch\u00e2teau de Beaulon</a> in <a href=\"/wiki/Saint-Dizant-du-Gua\" title=\"Saint-Dizant-du-Gua\">Saint-Dizant-du-Gua</a></li>\n<li>Gardens of la Boirie in  <a href=\"/wiki/Saint-Pierre-d%27Ol%C3%A9ron\" title=\"Saint-Pierre-d&#39;Ol\u00e9ron\">Saint-Pierre-d'Ol\u00e9ron</a></li></ul>\n<h3><span id=\"Deux-S.C3.A8vres\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Deux-S\u00e8vres\">Deux-S\u00e8vres</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=88\" title=\"Edit section: Deux-S\u00e8vres\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Beaulieu-sous-Parthenay\" title=\"Beaulieu-sous-Parthenay\">Beaulieu-sous-Parthenay</a>&#160;: La Guyonni\u00e8re (recreation of a medieval garden)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vienne\">Vienne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=89\" title=\"Edit section: Vienne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aslonnes\" title=\"Aslonnes\">Aslonnes</a>&#160;: Laverr\u00e9</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Touffou\" title=\"Ch\u00e2teau de Touffou\">Ch\u00e2teau de Touffou</a> in  <a href=\"/wiki/Bonnes,_Vienne\" title=\"Bonnes, Vienne\">Bonnes</a>.</li></ul>\n<h2><span id=\"Gardens_of_Provence-Alpes-C.C3.B4te_d.27Azur\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_Provence-Alpes-C\u00f4te_d'Azur\">Gardens of <a href=\"/wiki/Provence-Alpes-C%C3%B4te_d%27Azur\" title=\"Provence-Alpes-C\u00f4te d&#39;Azur\">Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=90\" title=\"Edit section: Gardens of Provence-Alpes-C\u00f4te d&#039;Azur\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Alpes-de-Haute-Provence\">Alpes-de-Haute-Provence</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=91\" title=\"Edit section: Alpes-de-Haute-Provence\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jardins_de_Salagon\" title=\"Jardins de Salagon\">Jardins de Salagon</a> in <a href=\"/wiki/Mane,_Alpes-de-Haute-Provence\" title=\"Mane, Alpes-de-Haute-Provence\">Mane</a>. Five modern gardens, including a garden of perfumes, surrounding a 12th-century priory.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Sauvan\" title=\"Ch\u00e2teau de Sauvan\">Ch\u00e2teau de Sauvan</a> in <a href=\"/wiki/Mane,_Alpes-de-Haute-Provence\" title=\"Mane, Alpes-de-Haute-Provence\">Mane</a>.   18th century ch\u00e2teau with a <a href=\"/wiki/Garden_%C3%A0_la_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise\">Garden \u00e0 la fran\u00e7aise</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Clos_de_Villeneuve\" title=\"Clos de Villeneuve\">Clos de Villeneuve</a> in <a href=\"/wiki/Valensole\" title=\"Valensole\">Valensole</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hautes-Alpes\">Hautes-Alpes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=92\" title=\"Edit section: Hautes-Alpes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Conservatoire_botanique_national_alpin_de_Gap-Charance\" title=\"Conservatoire botanique national alpin de Gap-Charance\">Conservatoire botanique national alpin de Gap-Charance</a> in <a href=\"/wiki/Gap,_Hautes-Alpes\" title=\"Gap, Hautes-Alpes\">Gap</a>.  A botanical conservatory devoted to <a href=\"/wiki/Alpine_climate\" title=\"Alpine climate\">alpine</a> plants.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardin_botanique_alpin_du_Lautaret\" title=\"Jardin botanique alpin du Lautaret\">Jardin botanique alpin du Lautaret</a> in <a href=\"/wiki/Villar-d%27Ar%C3%AAne\" title=\"Villar-d&#39;Ar\u00eane\">Villar-d'Ar\u00eane</a>.  A botanical garden specializing in the flowers and plants of the high <a href=\"/wiki/Alps\" title=\"Alps\">Alps</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Alpes-Maritimes\">Alpes-Maritimes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=93\" title=\"Edit section: Alpes-Maritimes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:884_VER9010.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/884_VER9010.JPG/230px-884_VER9010.JPG\" width=\"230\" height=\"172\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/884_VER9010.JPG/345px-884_VER9010.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/884_VER9010.JPG/460px-884_VER9010.JPG 2x\" data-file-width=\"778\" data-file-height=\"583\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:884_VER9010.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Villa Ephrussi de Rothschild</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_la_Napoule\" title=\"Ch\u00e2teau de la Napoule\">Ch\u00e2teau de la Napoule</a> in <a href=\"/wiki/Mandelieu-la-Napoule\" title=\"Mandelieu-la-Napoule\">Mandelieu-la-Napoule</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardin_d%27agrumes_du_Palais_Carnol%C3%A8s\" title=\"Jardin d&#39;agrumes du Palais Carnol\u00e8s\">Jardin d'agrumes du Palais Carnol\u00e8s</a> in <a href=\"/wiki/Menton\" title=\"Menton\">Menton</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Serre_de_la_Madone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serre de la Madone\">Serre de la Madone</a> in <a href=\"/wiki/Menton\" title=\"Menton\">Menton</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Ephrussi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Villa Ephrussi\">Villa Ephrussi</a> in <a href=\"/wiki/Saint-Jean-Cap-Ferrat\" title=\"Saint-Jean-Cap-Ferrat\">Saint-Jean-Cap-Ferrat</a>.</li></ul>\n<h3><span id=\"Bouches-du-Rh.C3.B4ne\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Bouches-du-Rh\u00f4ne\">Bouches-du-Rh\u00f4ne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=94\" title=\"Edit section: Bouches-du-Rh\u00f4ne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_552.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_552.JPG/230px-Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_552.JPG\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_552.JPG/345px-Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_552.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_552.JPG/460px-Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_552.JPG 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_552.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Parc du Mugel, La Ciotat</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Parc_du_Mugel\" title=\"Parc du Mugel\">Parc du Mugel</a> in <a href=\"/wiki/La_Ciotat\" title=\"La Ciotat\">La Ciotat</a>.  A municipal garden, exotic garden, and nature preserve of the native plants of Provence, located next to a <a href=\"/wiki/Calanque\" title=\"Calanque\">calanque</a>, or rocky inlet of the Mediterranean.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardin_d%27%C3%89guilles\" title=\"Jardin d&#39;\u00c9guilles\">Jardin d'\u00c9guilles</a> in <a href=\"/wiki/%C3%89guilles\" title=\"\u00c9guilles\">\u00c9guilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardin_de_l%27alchimiste\" title=\"Jardin de l&#39;alchimiste\">Jardin de l'alchimiste</a> in <a href=\"/wiki/Eygali%C3%A8res\" title=\"Eygali\u00e8res\">Eygali\u00e8res</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardins_d%27Albertas\" title=\"Jardins d&#39;Albertas\">Jardins d'Albertas</a> in <a href=\"/wiki/Bouc-Bel-Air\" title=\"Bouc-Bel-Air\">Bouc-Bel-Air</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_Bor%C3%A9ly\" title=\"Parc Bor\u00e9ly\">Parc Bor\u00e9ly</a> in <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_Longchamp\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parc Longchamp\">Parc Longchamp</a> in <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardin_de_la_Magalone\" title=\"Jardin de la Magalone\">Jardin de la Magalone</a> in <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_du_XXVi%C3%A8me_Centenaire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parc du XXVi\u00e8me Centenaire\">Parc du XXVi\u00e8me Centenaire</a> in <a href=\"/wiki/Marseille\" title=\"Marseille\">Marseille</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Var\">Var</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=95\" title=\"Edit section: Var\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Castel_Sainte-Claire_Hyeres_3.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Castel_Sainte-Claire_Hyeres_3.JPG/230px-Castel_Sainte-Claire_Hyeres_3.JPG\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Castel_Sainte-Claire_Hyeres_3.JPG/345px-Castel_Sainte-Claire_Hyeres_3.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/53/Castel_Sainte-Claire_Hyeres_3.JPG/460px-Castel_Sainte-Claire_Hyeres_3.JPG 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Castel_Sainte-Claire_Hyeres_3.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Edith Wharton's Garden, Castel Sainte-Claire, Hy\u00e8res</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Cubist_Garden_Villa_Noailles_Hyeres.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Cubist_Garden_Villa_Noailles_Hyeres.JPG/230px-Cubist_Garden_Villa_Noailles_Hyeres.JPG\" width=\"230\" height=\"307\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Cubist_Garden_Villa_Noailles_Hyeres.JPG/345px-Cubist_Garden_Villa_Noailles_Hyeres.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Cubist_Garden_Villa_Noailles_Hyeres.JPG/460px-Cubist_Garden_Villa_Noailles_Hyeres.JPG 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"640\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Cubist_Garden_Villa_Noailles_Hyeres.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>cubist garden of the Villa Noailles, Hy\u00e8res</div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Domaine_du_Rayol\" title=\"Domaine du Rayol\">Domaine du Rayol</a> in Le <a href=\"/wiki/Rayol-Canadel-sur-Mer\" title=\"Rayol-Canadel-sur-Mer\">Rayol-Canadel-sur-Mer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardin_d%27Oiseaux_Tropicaux\" title=\"Jardin d&#39;Oiseaux Tropicaux\">Jardin d'Oiseaux Tropicaux</a> in <a href=\"/wiki/La_Londe-les-Maures\" title=\"La Londe-les-Maures\">La Londe-les-Maures</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_du_Moulin_Blanc\" title=\"Parc du Moulin Blanc\">Parc du Moulin Blanc</a> in <a href=\"/wiki/Saint-Zacharie\" title=\"Saint-Zacharie\">Saint-Zacharie</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jardin_L%27Hardy-Denonain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardin L&#39;Hardy-Denonain (page does not exist)\">Jardin L'Hardy-Denonain</a> in <a href=\"/wiki/Gassin\" title=\"Gassin\">Gassin</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Le_Plantier_de_Costebelle&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Plantier de Costebelle (page does not exist)\">Le Plantier de Costebelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domaine_d%27Orv%C3%A8s\" title=\"Domaine d&#39;Orv\u00e8s\">Domaine d'Orv\u00e8s</a> in <a href=\"/wiki/La_Valette-du-Var\" title=\"La Valette-du-Var\">La Valette-du-Var</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Domaine_de_Baudouvin\" title=\"Domaine de Baudouvin\">Domaine de Baudouvin</a> in <a href=\"/wiki/La_Valette-du-Var\" title=\"La Valette-du-Var\">La Valette-du-Var</a>. Formerly owned by Henri de Rothschild, then the residence of the Prefet Maritime, the domaine, recreated in 2008,  is now a public park and a contemporary Proven\u00e7al garden, featuring Proven\u00e7al, tropical and Mediterranean trees and flowers, orchards, vineyards and kitchen gardens, a grand alley of plane trees. fountains and pools fed by a spring, a solar-powered \"orchard\" cooled by mist,  and views of the mountains of the Var.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Castel_Sainte-Claire\" title=\"Castel Sainte-Claire\">Castel Sainte-Claire</a> in <a href=\"/wiki/Hy%C3%A8res\" title=\"Hy\u00e8res\">Hy\u00e8res</a>.  The house, on the site of the 17th century Convent of Sainte-Claire, was built by <a href=\"/wiki/Olivier_Voutier\" title=\"Olivier Voutier\">Olivier Voutier</a>, a French naval officer who discovered the statue of the <a href=\"/wiki/Venus_de_Milo\" title=\"Venus de Milo\">Venus de Milo</a> in Greece, and later was the home of writer <a href=\"/wiki/Edith_Wharton\" title=\"Edith Wharton\">Edith Wharton</a>, who planted much of the garden.</li>\n<li><b>Parc Saint-Bernard</b> of the <a href=\"/wiki/Villa_Noailles\" title=\"Villa Noailles\">Villa Noailles</a> in <a href=\"/wiki/Hy%C3%A8res\" title=\"Hy\u00e8res\">Hy\u00e8res</a>&#160;: 'The Parc Saint-Bernard was created by the <i>vicomte de Noailles</i>, a 20th-century art patron, next to his summer house, the <a href=\"/wiki/Villa_Noailles\" title=\"Villa Noailles\">Villa Noailles</a>, (1923\u20131926), which was one of the first <a href=\"/wiki/Modernist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Modernist\">modernist</a> houses in France.  The villa features a small triangular modern garden by Guevrekian.  The main garden, now a public park, is a series of tree-shaded terraces and paths overlooking the Mediterranean, devoted to the native plants of the Mediterranean, both common and rare, including a garden of <a href=\"/wiki/Rosemary\" title=\"Rosemary\">rosemary</a> and other aromatic plants.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_Olbius_Riquier\" title=\"Parc Olbius Riquier\">Parc Olbius Riquier</a> in <a href=\"/wiki/Hy%C3%A8res\" title=\"Hy\u00e8res\">Hy\u00e8res</a>. A municipal park with a botanical garden, featuring bamboo, palms and a greenhouse with tropical birds and plants.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vaucluse\">Vaucluse</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=96\" title=\"Edit section: Vaucluse\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:232px;\"><a href=\"/wiki/File:Pavillon_de_Galon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Pavillon_de_Galon.jpg/230px-Pavillon_de_Galon.jpg\" width=\"230\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Pavillon_de_Galon.jpg/345px-Pavillon_de_Galon.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f8/Pavillon_de_Galon.jpg/460px-Pavillon_de_Galon.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pavillon_de_Galon.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A contemporary garden \"\u00e0 la fran\u00e7aise\" in Provence: Le <a href=\"/wiki/Pavillon_de_Galon\" title=\"Pavillon de Galon\">Pavillon de Galon</a> in Cucuron</div></div></div>\n<ul><li>Le <a href=\"/wiki/Pavillon_de_Galon\" title=\"Pavillon de Galon\">Pavillon de Galon</a>. A French contemporary garden \"\u00e0 la fran\u00e7aise\" inspired by the Proven\u00e7al landscape, fronting an 18th-century hunting pavilion.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardins_du_Ch%C3%A2teau_Val_Joanis\" title=\"Jardins du Ch\u00e2teau Val Joanis\">Jardins du Ch\u00e2teau Val Joanis</a> in <a href=\"/wiki/Pertuis\" title=\"Pertuis\">Pertuis</a>.  A modern reconstruction of a <a href=\"/wiki/Garden_%C3%A0_la_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise\">Garden \u00e0 la fran\u00e7aise</a> and kitchen garden of the 18th century. .</li>\n<li>Garden of the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Brantes\" title=\"Ch\u00e2teau de Brantes\">Ch\u00e2teau de Brantes</a> in <a href=\"/wiki/Sorgues\" title=\"Sorgues\">Sorgues</a>.  A contemporary garden inspired by the gardens of Tuscany, created in 1956.</li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Louve\" title=\"La Louve\">La Louve</a> in <a href=\"/wiki/Bonnieux\" title=\"Bonnieux\">Bonnieux</a>.  A contemporary garden created in the 1980s by Nicole de V\u00e9sian, textile designer for the Paris fashion house of <a href=\"/wiki/Herm%C3%A8s\" title=\"Herm\u00e8s\">Herm\u00e8s</a>.</li>\n<li>Jarditrain in <a href=\"/wiki/Saint-Didier,_Vaucluse\" title=\"Saint-Didier, Vaucluse\">Saint-Didier</a></li></ul>\n<h2><span id=\"Gardens_of_the_Rh.C3.B4ne-Alpes\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_the_Rh\u00f4ne-Alpes\">Gardens of the <a href=\"/wiki/Rh%C3%B4ne-Alpes\" title=\"Rh\u00f4ne-Alpes\">Rh\u00f4ne-Alpes</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=97\" title=\"Edit section: Gardens of the Rh\u00f4ne-Alpes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Dr.C3.B4me\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Dr\u00f4me\">Dr\u00f4me</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=98\" title=\"Edit section: Dr\u00f4me\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jardin_zen_d%27Erik_Borja&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardin zen d&#39;Erik Borja (page does not exist)\">Jardin zen d'Erik Borja</a> at <a href=\"/wiki/Beaumont-Monteux\" title=\"Beaumont-Monteux\">Beaumont-Monteux</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jardin_des_herbes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardin des herbes (page does not exist)\">Jardin des herbes</a> at <a href=\"/wiki/La_Garde-Adh%C3%A9mar\" title=\"La Garde-Adh\u00e9mar\">La Garde-Adh\u00e9mar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Parc_Jouvet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Parc Jouvet (page does not exist)\">Parc Jouvet</a> in <a href=\"/wiki/Valence,_Dr%C3%B4me\" class=\"mw-redirect\" title=\"Valence, Dr\u00f4me\">Valence</a></li></ul>\n<h3><span id=\"Is.C3.A8re\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Is\u00e8re\">Is\u00e8re</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=99\" title=\"Edit section: Is\u00e8re\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_du_Touvet\" title=\"Ch\u00e2teau du Touvet\">Ch\u00e2teau du Touvet</a> at <a href=\"/wiki/Le_Touvet\" title=\"Le Touvet\">Le Touvet</a>. a <a href=\"/wiki/Garden_%C3%A0_la_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise\">garden <i>\u00e0 la fran\u00e7aise</i></a> and water garden, featuring a stairway of water constructed between 1758 and 1765.</li>\n<li>Parc du <a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_H%C3%A9bert_(La_Tronche)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mus\u00e9e H\u00e9bert (La Tronche) (page does not exist)\">Mus\u00e9e H\u00e9bert (La Tronche)</a> in  <a href=\"/wiki/La_Tronche\" title=\"La Tronche\">La Tronche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Vizille\" title=\"Ch\u00e2teau de Vizille\">Ch\u00e2teau de Vizille</a> at <a href=\"/wiki/Vizille\" title=\"Vizille\">Vizille</a></li></ul>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Chateau_du_Touvet_-_Jardin_d%27eau.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Chateau_du_Touvet_-_Jardin_d%27eau.JPG/120px-Chateau_du_Touvet_-_Jardin_d%27eau.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Chateau_du_Touvet_-_Jardin_d%27eau.JPG/180px-Chateau_du_Touvet_-_Jardin_d%27eau.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Chateau_du_Touvet_-_Jardin_d%27eau.JPG/240px-Chateau_du_Touvet_-_Jardin_d%27eau.JPG 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_du_Touvet\" title=\"Ch\u00e2teau du Touvet\">Ch\u00e2teau du Touvet</a> at <a href=\"/wiki/Le_Touvet\" title=\"Le Touvet\">Le Touvet</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Loire\">Loire</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=100\" title=\"Edit section: Loire\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ecomus%C3%A9e_des_Monts_du_Forez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ecomus\u00e9e des Monts du Forez (page does not exist)\">Ecomus\u00e9e des Monts du Forez</a> in <a href=\"/wiki/Usson-en-Forez\" title=\"Usson-en-Forez\">Usson-en-Forez</a></li></ul>\n<h3><span id=\"Rh.C3.B4ne\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Rh\u00f4ne\">Rh\u00f4ne</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=101\" title=\"Edit section: Rh\u00f4ne\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Ch%C3%A2teau_de_Laye&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ch\u00e2teau de Laye (page does not exist)\">Ch\u00e2teau de Laye</a> in <a href=\"/wiki/Saint-Georges-de-Reneins\" title=\"Saint-Georges-de-Reneins\">Saint-Georges-de-Reneins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_de_la_T%C3%AAte_d%27Or\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parc de la T\u00eate d&#39;Or\">Parc de la T\u00eate d'Or</a> in <a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parc_de_Gerland\" title=\"Parc de Gerland\">Parc de Gerland</a> in <a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a></li></ul>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Jardin_botanique_lyon.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Jardin_botanique_lyon.JPG/120px-Jardin_botanique_lyon.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Jardin_botanique_lyon.JPG/180px-Jardin_botanique_lyon.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/Jardin_botanique_lyon.JPG/240px-Jardin_botanique_lyon.JPG 2x\" data-file-width=\"2816\" data-file-height=\"2112\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Parc_de_la_T%C3%AAte_d%27Or\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parc de la T\u00eate d&#39;Or\">Parc de la T\u00eate d'Or</a> in <a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Savoie\">Savoie</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=102\" title=\"Edit section: Savoie\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Jardin_du_Prieur%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jardin du Prieur\u00e9 (page does not exist)\">Jardin du Prieur\u00e9</a> in <a href=\"/wiki/Le_Bourget-du-Lac\" title=\"Le Bourget-du-Lac\">Le Bourget-du-Lac</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Haute-Savoie\">Haute-Savoie</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=103\" title=\"Edit section: Haute-Savoie\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Les_Jardins_de_l%27eau_du_Pr%C3%A9_Curieux&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Les Jardins de l&#39;eau du Pr\u00e9 Curieux (page does not exist)\">Les Jardins de l'eau du Pr\u00e9 Curieux</a> in <a href=\"/wiki/%C3%89vian-les-Bains\" title=\"\u00c9vian-les-Bains\">\u00c9vian</a></li>\n<li>Alpine botanical garden of <a href=\"/wiki/Ja%C3%BFsinia\" title=\"Ja\u00ffsinia\">Ja\u00ffsinia</a> in <a href=\"/wiki/Samo%C3%ABns\" title=\"Samo\u00ebns\">Samo\u00ebns</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Le_Labyrinthe_-_Jardin_des_Cinq_Sens&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le Labyrinthe - Jardin des Cinq Sens (page does not exist)\">Le Labyrinthe - Jardin des Cinq Sens</a> in <a href=\"/wiki/Yvoire\" title=\"Yvoire\">Yvoire</a></li></ul>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:0_Jardin_botanique_alpin_La_Ja%C3%BFsinia_-_Samo%C3%ABns_(2).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/0_Jardin_botanique_alpin_La_Ja%C3%BFsinia_-_Samo%C3%ABns_%282%29.JPG/80px-0_Jardin_botanique_alpin_La_Ja%C3%BFsinia_-_Samo%C3%ABns_%282%29.JPG\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/0_Jardin_botanique_alpin_La_Ja%C3%BFsinia_-_Samo%C3%ABns_%282%29.JPG/120px-0_Jardin_botanique_alpin_La_Ja%C3%BFsinia_-_Samo%C3%ABns_%282%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5b/0_Jardin_botanique_alpin_La_Ja%C3%BFsinia_-_Samo%C3%ABns_%282%29.JPG/160px-0_Jardin_botanique_alpin_La_Ja%C3%BFsinia_-_Samo%C3%ABns_%282%29.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3888\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The botanical garden of <a href=\"/wiki/Ja%C3%BFsinia\" title=\"Ja\u00ffsinia\">Ja\u00ffsinia</a> in <a href=\"/wiki/Samo%C3%ABns\" title=\"Samo\u00ebns\">Samo\u00ebns</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gardens_of_DOM-TOM\">Gardens of <a href=\"/wiki/Overseas_departments_and_territories_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Overseas departments and territories of France\">DOM-TOM</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=104\" title=\"Edit section: Gardens of DOM-TOM\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Guadeloupe\">Guadeloupe</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=105\" title=\"Edit section: Guadeloupe\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sainte-Rose,_Guadeloupe\" title=\"Sainte-Rose, Guadeloupe\">Sainte-Rose</a> - <i>Le Jardin Cr\u00e9ole</i>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Petit-Canal\" title=\"Petit-Canal\">Petit-Canal</a> - The Landscape Park.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Petit-Bourg\" title=\"Petit-Bourg\">Petit-Bourg</a> - The Domaine of Vallombreuse.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Deshaies\" title=\"Deshaies\">Deshaies</a> - <a href=\"/wiki/Jardin_botanique_de_Deshaies\" title=\"Jardin botanique de Deshaies\">Jardin botanique de Deshaies</a>.</li></ul>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Jardin_Botanique_-_%C3%A9tang_aux_n%C3%A9nuphars.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Jardin_Botanique_-_%C3%A9tang_aux_n%C3%A9nuphars.JPG/120px-Jardin_Botanique_-_%C3%A9tang_aux_n%C3%A9nuphars.JPG\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Jardin_Botanique_-_%C3%A9tang_aux_n%C3%A9nuphars.JPG/180px-Jardin_Botanique_-_%C3%A9tang_aux_n%C3%A9nuphars.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Jardin_Botanique_-_%C3%A9tang_aux_n%C3%A9nuphars.JPG/240px-Jardin_Botanique_-_%C3%A9tang_aux_n%C3%A9nuphars.JPG 2x\" data-file-width=\"1728\" data-file-height=\"1152\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The <a href=\"/wiki/Jardin_botanique_de_Deshaies\" title=\"Jardin botanique de Deshaies\">Jardin botanique de Deshaies</a> in <a href=\"/wiki/Guadeloupe\" title=\"Guadeloupe\">Guadeloupe</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Martinique\">Martinique</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=106\" title=\"Edit section: Martinique\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Le_Fran%C3%A7ois\" title=\"Le Fran\u00e7ois\">Le Fran\u00e7ois</a> - <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Habitation_Cl%C3%A9ment\" class=\"extiw\" title=\"fr:Habitation Cl\u00e9ment\">fr:Garden of the Habitation Acajou</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gros-Morne,_Martinique\" title=\"Gros-Morne, Martinique\">Gros-Morne</a> - Garden of the Habitation Saint-\u00c9tienne</li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Morne-Rouge\" title=\"Le Morne-Rouge\">Le Morne-Rouge</a> - The Domaine of \u00c9meraude<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_Pr%C3%AAcheur\" title=\"Le Pr\u00eacheur\">Le Pr\u00eacheur</a> - Garden of the Habitation C\u00e9ron</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=107\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tourism_in_France\" title=\"Tourism in France\">Tourism in France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_botanical_gardens_in_France\" title=\"List of botanical gardens in France\">List of botanical gardens in France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gardens_of_the_French_Renaissance\" title=\"Gardens of the French Renaissance\">Gardens of the French Renaissance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Garden_%C3%A0_la_fran%C3%A7aise\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise\">Garden \u00e0 la fran\u00e7aise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_landscape_garden\" title=\"French landscape garden\">French landscape garden</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=108\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Le Guide du Patrimoine in France</i>, \u00c9ditions du Patrimoine, Centre des Monuments Nationaux, 2009</li>\n<li>Impelluso, Lucia, <i>Jardins, potagers et labyrinthes</i>, \u00c9ditions Hazan, Paris, 2007.</li>\n<li>Racine, Michel, <i>Jardins en France&#160;\u2014 Guide illustr\u00e9,</i>,  Actes Sud, 1999.</li>\n<li>Philippe Th\u00e9baut and Christian Mailllard, <i>Parcs et Jardins in France</i>, (2008). \u00c9ditions Payot &amp; Rivages, (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-7436-1818-6\" title=\"Special:BookSources/978-2-7436-1818-6\">978-2-7436-1818-6</a>).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_Citations\">Notes and Citations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=109\" title=\"Edit section: Notes and Citations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michel Racine, <i>Jardins en France</i>, pg. 42</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pnr-martinique.com/visiter/domaine-demeraude/\">\"Le Domaine d'\u00c9meraude - Parc naturel r\u00e9gional de la Martinique\"</a>. <i>Parc naturel r\u00e9gional de la Martinique</i> (in French)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-11-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Parc+naturel+r%C3%A9gional+de+la+Martinique&amp;rft.atitle=Le+Domaine+d%27%C3%89meraude+-+Parc+naturel+r%C3%A9gional+de+la+Martinique&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpnr-martinique.com%2Fvisiter%2Fdomaine-demeraude%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AList+of+Remarkable+Gardens+of+France\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Remarkable_Gardens_of_France&amp;action=edit&amp;section=110\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parcsetjardins.fr/\">Searchable list of all the gardens on the list, on the website of the Comit\u00e9 des Parcs et Jardins de France</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li></ul>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"France_topics\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:France_topics\" title=\"Template:France topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:France_topics\" title=\"Template talk:France topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:France_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"France_topics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>&#160;<a href=\"/wiki/Outline_of_France\" title=\"Outline of France\">topics</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_France\" title=\"History of France\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background:transparent;;background:transparent;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\">Periods</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_French_history\" title=\"Timeline of French history\">Timeline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prehistory_of_France\" title=\"Prehistory of France\">Prehistory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaul\" title=\"Gaul\">Celtic Gaul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Gaul\" title=\"Roman Gaul\">Roman Gaul</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_the_Visigoths\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of the Visigoths\">Kingdom of the Visigoths</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francia\" title=\"Francia\">Francia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/West_Francia\" title=\"West Francia\">West Francia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/France_in_the_Middle_Ages\" title=\"France in the Middle Ages\">Middle Ages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_modern_France\" title=\"Early modern France\">Early modern era</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/France_in_the_long_nineteenth_century\" title=\"France in the long nineteenth century\">Long nineteenth century</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">Revolutionary era</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Napoleonic_era\" title=\"Napoleonic era\">Napoleonic era</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Belle_%C3%89poque\" title=\"Belle \u00c9poque\">Belle \u00c9poque</a></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/France_in_the_twentieth_century\" title=\"France in the twentieth century\">Twentieth century</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\">Regimes</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Absolute_monarchy_in_France\" title=\"Absolute monarchy in France\">Absolute monarchy</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ancien_R%C3%A9gime\" title=\"Ancien R\u00e9gime\">Ancien R\u00e9gime</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_First_Republic\" title=\"French First Republic\">First Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_French_Empire\" title=\"First French Empire\">First Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_France\" title=\"Kingdom of France\">Constitutional monarchy</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bourbon_Restoration\" title=\"Bourbon Restoration\">Bourbon Restoration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/July_Monarchy\" title=\"July Monarchy\">July Monarchy</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Second_Republic\" title=\"French Second Republic\">Second Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_French_Empire\" title=\"Second French Empire\">Second Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Government_of_National_Defense\" title=\"Government of National Defense\">Government of National Defense</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Third_Republic\" title=\"French Third Republic\">Third Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/France_during_World_War_II\" title=\"France during World War II\">France during the Second World War</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Free_France\" title=\"Free France\">Free France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vichy_France\" title=\"Vichy France\">Vichy France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Provisional_Government_of_the_French_Republic\" title=\"Provisional Government of the French Republic\">Provisional Government of the French Republic</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Fourth_Republic\" title=\"French Fourth Republic\">Fourth Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Fifth_Republic\" title=\"French Fifth Republic\">Fifth Republic</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_France\" title=\"Geography of France\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background:transparent;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_France\" title=\"Administrative divisions of France\">Administrative divisions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_communes_in_France_with_over_20,000_inhabitants\" title=\"List of communes in France with over 20,000 inhabitants\">Cities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_islands_of_France\" title=\"List of islands of France\">Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_lakes_of_France\" title=\"List of lakes of France\">Lakes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_French_mountains_by_prominence\" title=\"List of French mountains by prominence\">Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rivers_of_France\" title=\"List of rivers of France\">Rivers</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_France\" title=\"Politics of France\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background:transparent;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Constitution_of_France\" title=\"Constitution of France\">Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elections_in_France\" title=\"Elections in France\">Elections</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Presidential_elections_in_France\" title=\"Presidential elections in France\">presidential</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_France\" title=\"Foreign relations of France\">Foreign relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_France\" title=\"Politics of France\">Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_France\" title=\"Human rights in France\">Human rights</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Intersex_rights_in_France\" title=\"Intersex rights in France\">Intersex</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/LGBT_rights_in_France\" title=\"LGBT rights in France\">LGBT</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judiciary_of_France\" title=\"Judiciary of France\">Judiciary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_France\" title=\"Law of France\">Law</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_France\" title=\"Law enforcement in France\">enforcement</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Armed_Forces\" title=\"French Armed Forces\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Parliament\" title=\"French Parliament\">Parliament</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_France\" title=\"List of political parties in France\">Political parties</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Economy_of_France\" title=\"Economy of France\">Economy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background:transparent;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Economy_of_France#Agriculture\" title=\"Economy of France\">Agriculture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banking_in_France\" title=\"Banking in France\">Banking</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Banque_de_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Banque de France\">Central bank</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic_history_of_France\" title=\"Economic history of France\">Economic history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_in_France\" title=\"Energy in France\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Euro\" title=\"Euro\">Euro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_exports_of_France\" title=\"List of exports of France\">Exports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_franc\" title=\"French franc\">Franc <span style=\"font-size:85%;\">(former currency)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_French_regions_and_overseas_collectivities_by_GDP\" title=\"List of French regions and overseas collectivities by GDP\">French subdivisions by GDP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Euronext_Paris\" title=\"Euronext Paris\">Stock exchange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taxation_in_France\" title=\"Taxation in France\">Taxation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_France\" title=\"Telecommunications in France\">Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_France\" title=\"Tourism in France\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_trade_unions_in_France\" title=\"List of trade unions in France\">Trade unions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_France\" title=\"Transport in France\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:French_society\" title=\"Category:French society\">Society</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background:transparent;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Crime_in_France\" title=\"Crime in France\">Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_France\" title=\"Demographics of France\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_France\" title=\"Education in France\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_care_in_France\" title=\"Health care in France\">Health care</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_people\" title=\"French people\">People</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poverty_in_France\" title=\"Poverty in France\">Poverty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_France\" title=\"Religion in France\">Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_class_in_France\" title=\"Social class in France\">Social class</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_protection_in_France\" title=\"Social protection in France\">Welfare</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_France\" title=\"Culture of France\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_architecture\" title=\"French architecture\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_art\" title=\"French art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_France\" title=\"Cinema of France\">Cinema</a> (<a href=\"/wiki/French_comedy_films\" title=\"French comedy films\">comedy</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/French_cuisine\" title=\"French cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_cultural_icons_of_France\" title=\"List of cultural icons of France\">Cultural icons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_fashion\" title=\"French fashion\">Fashion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Remarkable_Gardens_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Remarkable Gardens of France\">Gardens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_France\" title=\"Languages of France\">Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_literature\" title=\"French literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Media_of_France\" title=\"Media of France\">Media</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_France\" title=\"Music of France\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_philosophy\" title=\"French philosophy\">Philosophy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_France\" title=\"Public holidays in France\">Public holidays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sport_in_France\" title=\"Sport in France\">Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Symbols_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Symbols of France\">Symbols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theatre_of_France\" title=\"Theatre of France\">Theatre</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"padding:0.25em;\"><div><div style=\"margin-top:0;line-height:1.4em;margin-bottom:-0.2em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Outline_of_France\" title=\"Outline of France\">Outline</a></li></ul>\n</div><div style=\"margin-top:-0.2em;line-height:1.4em;font-weight:bold;margin-bottom:0;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Book:France\" title=\"Book:France\">Book</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:France\" title=\"Category:France\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">Portal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_France\" title=\"Wikipedia:WikiProject France\">WikiProject</a></li></ul></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2226\nCached time: 20180912164958\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.496 seconds\nReal time usage: 0.660 seconds\nPreprocessor visited node count: 2108/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 41555/2097152 bytes\nTemplate argument size: 687/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5218/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.072/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  223.590      1 -total\n 24.84%   55.548      1 Template:Reflist\n 22.25%   49.750      6 Template:Navbox\n 19.46%   43.521      1 Template:Cite_web\n 17.34%   38.778      1 Template:France_topics\n 14.88%   33.260      1 Template:Fr_icon\n 13.58%   30.358      1 Template:Link_language\n 12.89%   28.821      1 Template:ISBN\n 11.36%   25.400      1 Template:Main\n  9.88%   22.099      1 Template:Use_dmy_dates\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:17476231-0!canonical and timestamp 20180912164957 and revision id 843459837\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%D9%84%D8%AD%D8%AF%D9%8A%D9%82%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D8%B1%D8%A7%D8%A6%D8%B9%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0626\u0639\u0629"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Jardin_remarquable","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Jardin remarquable"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jardin_remarquable","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jardin remarquable"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%91%CE%BE%CE%B9%CE%BF%CE%B8%CE%B1%CF%8D%CE%BC%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%BF%CF%82_%CE%9A%CE%AE%CF%80%CE%BF%CF%82","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0391\u03be\u03b9\u03bf\u03b8\u03b1\u03cd\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2 \u039a\u03ae\u03c0\u03bf\u03c2"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jard%C3%ADn_notable","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jard\u00edn notable"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Rimarkinda_%C4%9Dardeno","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Rimarkinda \u011dardeno"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jardin_remarquable","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jardin remarquable"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jardim_not%C3%A1vel","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Jardim not\u00e1vel"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Remarkable Gardens Of France","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Remarkable Gardens Of France","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_June_2011"},{"sortkey":"Remarkable Gardens Of France","*":"France-related_lists"},{"sortkey":" ","*":"Gardens_in_France"},{"sortkey":" ","*":"Landscape_design_history_of_France"},{"sortkey":"France","*":"Lists_of_gardens"},{"sortkey":"Remarkable Gardens Of France","*":"Gardening_lists"},{"sortkey":"Remarkable Gardens Of France","*":"Landscape_architecture"},{"sortkey":"France","*":"Landscape_design_history"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France topics"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from June 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:France"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:French society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbeville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abbey of Chaalis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abies pinsapo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achille Duch\u00eane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adonis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Fisher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ainay-le-Vieil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alligny-en-Morvan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alpine climate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alps"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambazac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambleville, Val-d'Oise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrea Mantegna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Androuet du Cerceau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Le N\u00f4tre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anemone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglure-sous-Dun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anjoutey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne of Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antrain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aphrodite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apple"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apremont-sur-Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apricot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquatic plant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquitaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arboretum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arboretum d'Harcourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arboretum de Balaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arboretum de Jou\u00e9ou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arboretum de la S\u00e9delle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arboretum de la Vall\u00e9e-aux-Loups"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arboretum des Grandes Bruy\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arboretum des Pr\u00e9s des Culands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arboretum national des Barres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arceau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argoules"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arlay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aromatic plants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ash trees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aslonnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asni\u00e8res-sur-Oise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astrantia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athie, C\u00f4te-d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Atlas cedar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auffay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aurora (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auvergne (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auvergne (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenue (landscape)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azalea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azaleas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azay-le-Rideau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bagn\u00e8res-de-Luchon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bamboo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bambouseraie de Prafrance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ban-de-Sapt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barberey-Saint-Sulpice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbirey-sur-Ouche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Country (historical territory)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battrans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bazouges-la-P\u00e9rouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beaulieu-sous-Parthenay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beaumont-Monteux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Begonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belvedere (structure)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benedictine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bioussac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bois des Moutiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonnes, Vienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonnieux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosmont-sur-Serre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botanical garden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botanical garden of Upper Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bouc-Bel-Air"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bougainvillea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bouges-le-Ch\u00e2teau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breil, Maine-et-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brittany (administrative region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brumath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00e9al-sous-Montfort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundy (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buxus"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9cherel"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9tous"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cactus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cahors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calanque"},{"ns":0,"exists":"","*":"California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calluna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambo-les-Bains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambremer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camellia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardinal Richelieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos de Beistegui"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cassel, Nord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castel Sainte-Claire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castillon (Calvados)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalpa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine de M\u00e9dicis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cedar of Lebanon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cedar wood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cedrus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre-Val de Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cephalus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamarande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champagne-Ardenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champs-sur-Marne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champtoc\u00e9-sur-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chantilly, Oise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chan\u00e7ay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlemagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Maurice de Talleyrand-P\u00e9rigord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chassy, Cher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chateaubriand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chaussy, Val-d'Oise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chenonceaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cherbourg-Octeville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cherry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chestnut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Choisel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau Lanessan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau d'Ainay-le-Vieil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau d'Ambleville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau d'Arlay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau d'Opme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Beaulon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Beauregard, Loire Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Bonnefontaine (Ille-et-Vilaine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Bouges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Brantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Breteuil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Caudon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Chamarande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Champs-sur-Marne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Chantilly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Chenonceau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Compi\u00e8gne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Cord\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Courances"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Courson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Fl\u00e9ville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Gerb\u00e9viller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Groussay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Hautefort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Kintzheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Kolbsheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de La Roche-Courbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Losse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Malmaison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Marqueyssac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Saint-Cloud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Saint-Germain-en-Laye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Saint-Just"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Sauvan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Sceaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Talcy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Touffou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Vendeuvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Villandry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Vizille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de la Bourlie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de la Muette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de la Napoule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau du Champ-de-Bataille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau du Lude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau du Pin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau du Rivau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau du Touvet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau of Rambouillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau of Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teauroux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2tenay-Malabry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2tillon-en-Bazois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e9riennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cladrastis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Monet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clematis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clos de Villeneuve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonel Chabert (1994 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Combrit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commedia dell'arte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compi\u00e8gne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congregation of the Sacred Hearts of Jesus and Mary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire botanique national alpin de Gap-Charance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cordes-sur-Ciel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornus (genus)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coulanges-l\u00e8s-Nevers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courances"},{"ns":0,"exists":"","*":"Courson-Monteloup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crannes-en-Champagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Craon, Mayenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crocus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cross of St. George"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crozant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cryptomeria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cupid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curbigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cussac-Fort-M\u00e9doc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyclamen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cypress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrano de Bergerac (play)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dahlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Buren"},{"ns":0,"exists":"","*":"David C.H. Austin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Davidia involucrata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dax, Landes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delphinium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Departments of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deshaies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diane de Poitiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dole, Jura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domaine d'Orv\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domaine de Baudouvin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domaine du Rayol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domaine of Villarceaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domme, Dordogne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doroth\u00e9e de Courlande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doudeville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edith Wharton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edmond Rostand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eucalyptus"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Beech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exotic Garden of Roscoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eygali\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eymet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fagus sylvatica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanny Ardant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ficus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flower garden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fl\u00e9ville-devant-Nancy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Follies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation Monet in Giverny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontaine-Chaalis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fontainebleau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forest of Rambouillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franche-Comt\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis I of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis de Gaston, Chevalier de Levis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franco-Prussian War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Lloyd Wright"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Civil Code"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Ministry of Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French landscape garden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fuchsia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futurist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gap, Hautes-Alpes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garden \u00e0 la fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gardens of Alsace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gardens of Valloires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gardens of Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gardens of the French Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gardens of the Imagination"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gassin"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Sand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geranium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerb\u00e9viller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gertrude Jekyll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giant sequoia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ginkgo biloba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giroussens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giverny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gloriette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gros-Morne, Martinique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grotto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guebwiller"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9n\u00e9rargues"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard Depardieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haironville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halluin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harcourt, Eure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harlequin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haut-K\u0153nigsbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hautefort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heliotropium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hemerocallis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry IV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herm\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hibiscus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Himalaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honeysuckle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hornbeam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hortensia"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Chalon-Arlay"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of George Sand"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Orange"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Orl\u00e9ans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huelgoat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Husseren-Wesserling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hydrangea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hy\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illiers-Combray"},{"ns":0,"exists":"","*":"In Search of Lost Time"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingrannes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Introduced species"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iris (plant)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Issac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Issoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian garden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin Georges Delaselle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin Massey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin botanique alpin du Lautaret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin botanique de Deshaies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin botanique de l'Universit\u00e9 de Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin botanique de la Presle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin botanique du Montet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin botanique du col de Saverne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin d'Oiseaux Tropicaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin d'agrumes du Palais Carnol\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin d'altitude du Haut Chitelet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin d'\u00c9guilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin de l'alchimiste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin de la Magalone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin des Paradis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin des plantes de Nantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardins d'Albertas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardins de Callunes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardins de Coursiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardins de Salagon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardins des Martels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardins du Ch\u00e2teau Val Joanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jasmine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ja\u00ffsinia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Colbert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joachim Carvallo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph-Genevi\u00e8ve de Puisaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Bory Latour-Marliac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9phine de Beauharnais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kathryn Gustafson"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Louis XVI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kintzheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kolbsheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Bussi\u00e8re, Loiret"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Ciotat"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Garde-Adh\u00e9mar"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Londe-les-Maures"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Louve"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Pellerine, Mayenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Riche"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Romieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Rouge"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Tronche"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Valette-du-Var"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labyrinth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languedoc-Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lantilly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lapenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Larch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Largny-sur-Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Larra, Haute-Garonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lavender"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Bourget-du-Lac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Buisson-de-Cadouin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Champ-de-la-Pierre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Ch\u00e2tellier, Ille-et-Vilaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Fran\u00e7ois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Lude"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Morne-Rouge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Neubourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le N\u00f4tre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Parc aux Bambous"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Pr\u00eacheur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Temple-sur-Lot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Touvet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebanon Cedar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lilac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lilium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limanton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limousin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linnaeus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liriodendron tulipifera"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of botanical gardens in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loire River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loiret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loiret (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorient"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorraine (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lotus (plant)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loubens-Lauragais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Cahen d'Anvers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis IX"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis IX of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Le Vau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis VI of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIV of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVI of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louplande"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Normandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Loye-sur-Arnon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lupin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9mer\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnolia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnolia grandiflora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maincy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maisonnais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maizicourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mandelieu-la-Napoule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mane, Alpes-de-Haute-Provence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mannerist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manor d'Eyrignac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manufacture nationale de S\u00e8vres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maple"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Proust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margon, H\u00e9rault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Antoinette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maroilles, Nord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martinvast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maul\u00e9vrier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medicinal herb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merville, Haute-Garonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meung-sur-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Adanson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miromesnil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miserey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Momas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montpellier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montr\u00e9jeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morvillers-Saint-Saturnin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mouthiers-sur-Bo\u00ebme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mulhouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9doc"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9zidon-Canon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nanteuil-la-For\u00eat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon Bonaparte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon III of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon I of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napol\u00e9on I of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narcissus (genus)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nepal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neuvic, Corr\u00e8ze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Fouquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ni\u00e8vre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nogent-sur-Vernisson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nohant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nord-Pas-de-Calais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normanville, Seine-Maritime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nymphaeaceae"},{"ns":0,"exists":"","*":"N\u00eemes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Voutier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orangerie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orcival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orgeval, Aisne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orl\u00e9ans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottrott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouilly-le-Vicomte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Overseas departments and territories of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oy\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace of Versailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais-Royal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palinges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palm tree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantalone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papyrus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paradise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Arboretum du Manoir aux Loups"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Bor\u00e9ly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Floral de la Source"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Longchamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Olbius Riquier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Oriental de Maul\u00e9vrier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc Zoologique et Botanique de Mulhouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc de Gerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc de Saint-Cloud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc de Wesserling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc de l'\u00c9tang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc de la Marseillaise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc de la T\u00eate d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc des Buttes Chaumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc du Moulin Blanc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc du Mugel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc du XXVi\u00e8me Centenaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parc et Roseraie du Ch\u00e2teau de Rambures"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parterre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parterres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavillon de Galon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pays de la Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pear"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perfume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pergola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pergolas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pertuis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petit-Bourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petit-Canal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petit Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philibert de l'Orme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picardy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plane tree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plane trees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Platanus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pleurtuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plobsheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plo\u00ebzal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poitou-Charentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponc\u00e9-sur-le-Loir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponteils-et-Br\u00e9sis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poppy (flower)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Populus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potager du roi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Po\u00ebrop Arboretum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preignac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presidents of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pr\u00e9aux-du-Perche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puisieux-et-Clanlieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pyrenees"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e9rigord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quercus rubra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quimper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quince"},{"ns":0,"exists":"","*":"RAF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rambouillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rambures"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rance River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rayol-Canadel-sur-Mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regency style"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhododendron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhododendrons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rh\u00f4ne-Alpes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Neutra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riedisheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romagnat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roscoff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosemary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royaumont Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rueil-Malmaison"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9malard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Andr\u00e9-de-Majencoules"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Christophe-en-Champagne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Christophe-le-Jajolet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Cloud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Cybranet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Didier, Vaucluse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Dizant-du-Gua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Gabriel-Br\u00e9cy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Georges-de-Reneins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Germain-de-Belv\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Germain-des-Vaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Germain-en-Laye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Goazec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jean-Cap-Ferrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Jean-de-Beauregard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Just, Eure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Laurent-sur-Gorre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Malo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Martin-de-Boscherville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Pierre-d'Ol\u00e9ron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Porchaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Valery-sur-Somme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Zacharie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Helena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sainte-Rose, Guadeloupe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salignac-Eyvigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salles-la-Source"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saltire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvia officinalis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samo\u00ebns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sasni\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saulieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saussey, Manche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sauternes (wine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saverne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scaramuccia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sceaux, Hauts-de-Seine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senlis, Oise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sequoia sempervirens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sequoiadendron giganteum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sequoioideae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serre de la Madone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Servian, H\u00e9rault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorgues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Squash (plant)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subtropical"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sully, Sa\u00f4ne-et-Loire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sycamore Maple"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9ricourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9zanne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talcy, Loir-et-Cher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Talmay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarbes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taxodium distichum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taxus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terrasson-Lavilledieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thermes-Magnoac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thir\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thoiry, Yvelines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thonac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thonnance-l\u00e8s-Joinville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thorigny-sur-Oreuse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tilia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tilia cordata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topiary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourlaville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tours"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourville-sur-Arques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Touzac, Charente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trigu\u00e8res"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triumph of the Virtues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00e9darzec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tsuga canadensis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuberose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tulip"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tusson"},{"ns":0,"exists":"","*":"U-boat"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Normandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urville-Nacqueville"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usson-en-Forez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uttenhoffen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valence, Dr\u00f4me"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valensole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vandrimare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varengeville-sur-Mer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varenne-l'Arconce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vauville, Manche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vaux-le-Vicomte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vayres, Gironde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vendeuvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venus (mythology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venus de Milo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viburnum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Louis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viels-Maisons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Ephrussi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Noailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villandry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villar-d'Ar\u00eane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ville-sur-Saulx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villeneuve-sur-Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villers-l\u00e8s-Nancy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viven"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vizille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vosges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voutezac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vouvray"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e9lines"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e9zac, Dordogne"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e9z\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walnut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wisteria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xonrupt-Longemer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yunnan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yvoire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zinnia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Andr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9guilles"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9taimpuis"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9vian-les-Bains"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cele-de-France"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cele de Batz"},{"ns":0,"*":"Veringuet"},{"ns":0,"*":"Jean-Baptiste Lambert"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Lanniron"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de la Ballue"},{"ns":0,"*":"Paul Maymont"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois-H\u00e9bert Stevens"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Caradeuc"},{"ns":0,"*":"Louis-Ren\u00e9 Caradeuc de la Chatolais"},{"ns":0,"*":"Molchenet"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Villiers"},{"ns":0,"*":"Orl\u00e9ans-la-Source"},{"ns":0,"*":"Louis C\u00e9sar de La Baume Le Blanc, duc de La Valli\u00e8re"},{"ns":0,"*":"Loaisel de Treogate"},{"ns":0,"*":"Jean Baptiste de la Quintinie"},{"ns":0,"*":"Raoul Moreau"},{"ns":0,"*":"Claude Desgot"},{"ns":0,"*":"Timothy Vaughn"},{"ns":0,"*":"Alain Richert"},{"ns":0,"*":"Montaren"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau du Saillant"},{"ns":0,"*":"Jardins Clos de la forge"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Montm\u00e9ry"},{"ns":0,"*":"Jardin de Liliane"},{"ns":0,"*":"Parc Gilles de Tr\u00e8ves"},{"ns":0,"*":"Parc de la Varenne"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Pange"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Larra"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Loubens"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Valmirande"},{"ns":0,"*":"Parc de la Reynerie"},{"ns":0,"*":"Compans-Caffarelli"},{"ns":0,"*":"Les jardins de la Poterie Hillen"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Sericourt"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Br\u00e9cy"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau of Beaurepaire"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau des Ravalet"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Nacqueville"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau of Vauville"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Miserey"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Vandrimare"},{"ns":0,"*":"Jardin potager arc-en-ciel"},{"ns":0,"*":"Parc de Galleville"},{"ns":0,"*":"Jardin d'art et d'essai"},{"ns":0,"*":"Abbey Saint-Georges"},{"ns":0,"*":"Clos du Coudray"},{"ns":0,"*":"Manoir de Villers"},{"ns":0,"*":"Saint Pierre de Manneville"},{"ns":0,"*":"Parc de Lathan"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Craon"},{"ns":0,"*":"Jardin de la Pellerine"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Clivoy"},{"ns":0,"*":"Mailland"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Vilaines"},{"ns":0,"*":"Potager des Princes"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Valgenceuse"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Bagatelle (Somme)"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Maizicourt"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Digeon"},{"ns":0,"*":"Jardins du Chaigne"},{"ns":0,"*":"Jardins du Logis de Forge"},{"ns":0,"*":"Jardin Monastique Medieval"},{"ns":0,"*":"L'Abregement"},{"ns":0,"*":"Jardin L'Hardy-Denonain"},{"ns":0,"*":"Le Plantier de Costebelle"},{"ns":0,"*":"Jardin zen d'Erik Borja"},{"ns":0,"*":"Jardin des herbes"},{"ns":0,"*":"Parc Jouvet"},{"ns":0,"*":"Mus\u00e9e H\u00e9bert (La Tronche)"},{"ns":0,"*":"Ecomus\u00e9e des Monts du Forez"},{"ns":0,"*":"Ch\u00e2teau de Laye"},{"ns":0,"*":"Jardin du Prieur\u00e9"},{"ns":0,"*":"Les Jardins de l'eau du Pr\u00e9 Curieux"},{"ns":0,"*":"Le Labyrinthe - Jardin des Cinq Sens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remarkable Gardens of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Absolute monarchy in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancien R\u00e9gime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banking in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banque de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belle \u00c9poque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourbon Restoration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early modern France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic history of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euronext Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"First French Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"France during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"France in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"France in the long nineteenth century"},{"ns":0,"exists":"","*":"France in the twentieth century"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Fifth Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French First Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Fourth Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Second Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Third Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"French art"},{"ns":0,"exists":"","*":"French comedy films"},{"ns":0,"exists":"","*":"French cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"French fashion"},{"ns":0,"exists":"","*":"French franc"},{"ns":0,"exists":"","*":"French literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"French people"},{"ns":0,"exists":"","*":"French philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of National Defense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadeloupe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health care in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intersex rights in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judiciary of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"July Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of the Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT rights in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law enforcement in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of French mountains by prominence"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of French regions and overseas collectivities by GDP"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of communes in France with over 20,000 inhabitants"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cultural icons of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of exports of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of islands of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of lakes of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rivers of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of trade unions in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Media of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleonic era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poverty in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistory of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presidential elections in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provisional Government of the French Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Gaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second French Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social class in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social protection in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbols of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taxation in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatre of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of French history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy France"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Francia"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject France"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:France topics"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"},{"ns":108,"exists":"","*":"Book:France"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Chateau_du_Touvet_-_Jardin_d'eau.JPG","Jardin_botanique_lyon.JPG","0_Jardin_botanique_alpin_La_Ja\u00ffsinia_-_Samo\u00ebns_(2).JPG","Jardin_Botanique_-_\u00e9tang_aux_n\u00e9nuphars.JPG","Jardins-Remarquables.jpg","Versailles_Garden.jpg","Chateau_Villandry_garden,_Loire_Valley,_2004.JPG","Eyrignac_Manor_-_Gardens-03.JPG","Chparterre.jpg","Giverny_nympheas.jpg","Villa_Ephrussi_de_Rothschild_2.jpg","Ch\u00e2teau_de_la_Napoule_jardins_01.jpg","Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_555.JPG","Cubist_Garden_Villa_de_Noailles_Hyeres.JPG","Pont_rouge_du_Jardin_du_soleil_levant.JPG","Kintzheim_B_029.JPG","Eyrignac_Manor_-_Gardens-02.JPG","Roseraie_chemin_ronde_3.jpg","Chateau_et_Jardins_de_Losse_-_Montignac_Lascaux_-_P\u00e9rigord_Dordogne.jpg","Marqueyssac_bastion.jpg","Chateau_de_Cordes-2.JPG","Chateau_de_Dree_20.jpg","Ch\u00e2teau_de_Chaumont_(71)_-_1.JPG","France_Cotes_d_Armor_Roche_Jagu_jardin_04.jpg","Fa\u00e7ade_Tr\u00e9varez.JPG","Caradeuc_Facade_Sud.JPG","Bambous_et_lanterne_du_jardin_du_soleil_levant.JPG","Chateau_de_Bouges_Cover_Shot.jpg","CHATEAU_DU_RIVAU_COC.jpg","Ch\u00e2teau_de_Villandry_01746.JPG","Beauregard01.jpg","Castle_of_Talcy_01.jpg","Arlay_castle_08_2006_018.jpg","01_Palais-Royal.jpg","Ch\u00e2teau_de_Champs-sur-Marne,_France.jpg","Fontainebleau_1993.jpg","VauxC17engraving.jpg","Vaux-le-Vicomte_Panorama.jpg","Orangerie.jpg","Vaux-le-Vicomte_Garten.jpg","Courances_chateau_cote_jardin_01.jpg","Ambleville6.JPG","Les_Quais_de_la_Fontaine.jpg","Margon_(34)_vue_generale.JPG","Jardins_de_Callunes.jpg","Toulouse_Grand_Rond_05195.jpg","Chtortue.jpg","04-06-12_Valloires-_Abbaye_de_01.JPG","Chateau_de_Chantilly_garden.jpg","Gardens.jpg","884_VER9010.JPG","Parc_du_Mugel_La_Ciotat_Provence_552.JPG","Castel_Sainte-Claire_Hyeres_3.JPG","Cubist_Garden_Villa_Noailles_Hyeres.JPG","Pavillon_de_Galon.jpg"],"externallinks":["http://pnr-martinique.com/visiter/domaine-demeraude/","http://www.parcsetjardins.fr","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/jardin_de_l_escalier-821.html","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/parc_des_ruines_du_ch_teau_de_kintzheim-781.html","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/parc_et_jardin_du_ch_teau_de_kolbsheim-349.html","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/le_domaine_de_windeck-867.html","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/le_jardin_de_marguerite-370.html","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/jardin_botanique_du_col_de_saverne-412.html","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/jardin_botanique_de_l_universitE_louis_pasteur-382.html","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/bas_rhin/jardin_de_la_ferme_bleue-352.html","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/haut_rhin/parc_de_la_marseillaise-1125.html","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/haut_rhin/parc_de_wesserling-420.html","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/haut_rhin/parc_zoologique_et_botanique_de_mulhouse-443.html","http://www.parcsetjardins.fr/alsace/haut_rhin/parc_alfred_wallach-414.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/parc_et_jardin_de_buis_de_caudon-946.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/pouthet-354.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/parc_et_jardin_du_ch_teau_de_hautefort-345.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/jardin_de_planbuisson_parc_aux_bambous_du_pErigord-784.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/les_jardins_de_l_albarede-1209.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/chartreuse_de_conty-871.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/jardins_du_manoir_d_eyrignac-341.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/jardins_du_ch_teau_de_losse-1148.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/jardins_de_marqueyssac-356.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/les_jardins_de_l_imaginaire-365.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/dordogne/jardins_du_ch_teau_de_montrEal-785.html","http://www.parcsetjardins.fr/recherche-criteres.php","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/gironde/jardins_du_ch_teau_de_malle-695.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/gironde/jardins_du_ch_teau_de_vayres-372.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/landes/parc_du_sarrat-774.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/lot_et_garonne/latour_marliac-1206.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/pyrenees_atlantiques/les_jardins_d_arnaga-383.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/pyrenees_atlantiques/jardins_du_ch_teau_de_momas-760.html","http://www.parcsetjardins.fr/aquitaine/pyrenees_atlantiques/les_jardins_du_ch_teau_de_viven-995.html","http://www.parcsetjardins.fr/auvergne/allier/arboretum_de_balaine-433.html","http://www.parcsetjardins.fr/auvergne/puy_de_dome/parc_et_jardins_du_ch_teau_d_hauterive-386.html","http://www.parcsetjardins.fr/auvergne/puy_de_dome/jardins_d_opme-403.html","http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/cote_d_or/chateau_d_arcelot-561.html","http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/cote_d_or/le_moulin_d_athie-545.html","http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/cote_d_or/les_jardins_du_ch_teau_de_barbirey-682.html","http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/cote_d_or/parc_et_jardin_du_ch_teau_de_lantilly-804.html","http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/cote_d_or/parc_de_saint_lEger_de_fourches-592.html","http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/nievre/parc_et_jardin_de_la_chaux-671.html","http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/nievre/parc_et_jardins_du_ch_teau_de_ch_tillon_en_bazois-439.html","http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/saone_et_loire/le_jardin_du_zEphyr-745.html","http://www.parcsetjardins.fr/bourgogne/yonne/parc_de_thorigny_sur_oreuse-636.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/cotes_d_armor/domaine_dEpartemental_de_la_roche_jagu-530.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/cotes_d_armor/les_jardins_de_kerdalo-98.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/jardin_georges_delaselle-534.html","http://www.parcbotanique.com","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/parc_botanique_de_cornouaille-374.html","http://www.museedesmineraux.com","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/arboretum_du_poErop-479.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/parc_du_ch_teau_de_lanniron-85.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/jardin_exotique_de_roscoff-94.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/finistere/domaine_de_trEvarez-86.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/ille_et_vilaine/ch_teau_de_bonnefontaine-848.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/ille_et_vilaine/jardins_du_ch_teau_de_la_ballue-9.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/ille_et_vilaine/parc_du_ch_teau_de_caradeuc-373.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/ille_et_vilaine/parc_floral_de_haute_bretagne-307.html","http://www.jardin-garden.com","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/ille_et_vilaine/jardins_du_montmarin-457.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/morbihan/les_jardins_du_ch_teau_de_kerambar_h-376.html","http://www.parcsetjardins.fr/bretagne/morbihan/jardin_victor_chevassu-1198.html","http://www.parcsetjardins.fr/centre/indre/parc_et_jardins_de_bouges-208.html","http://www.parcsetjardins.fr/centre/indre_et_loire/parc_et_jardins_du_ch_teau_de_valmer-223.html","https://web.archive.org/web/20120313011945/http://www.chateaudurivau.com/en/jardins.php","http://www.parcsetjardins.fr/centre/indre_et_loire/jardins_du_ch_teau_de_villandry-100.html","http://www.parcsetjardins.fr/centre/loiret/arboretum_des_prEs_des_culands_conservatoire_national_d_ilex-204.html","http://www.parcsetjardins.fr/centre/loiret/jardins_du_manoir_le_grand_courtoiseau-215.html","http://www.parcsetjardins.fr/champagne_ardenne/aube/parc_et_jardin_de_barberey_saint_sulpice-429.html","http://www.parcsetjardins.fr/champagne_ardenne/marne/jardin_botanique_de_la_presle-483.html","http://www.parcsetjardins.fr/champagne_ardenne/marne/entre_cour_et_jardin-754.html","http://www.parcsetjardins.fr/champagne_ardenne/haute_marne/les_jardins_de_mon_moulin-690.html","http://www.parcsetjardins.fr/franche_comte/haute_saone/parc_de_l_etang-440.html","http://www.parcsetjardins.fr/franche_comte/territoire_de_belfort/parc_de_la_roseraie_du_ch_telet-10.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/paris/jardin_du_palais_royal-811.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/seine_et_marne/ch_teau_de_champs_sur_marne-852.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/seine_et_marne/ch_teau_de_fontainebleau-446.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/seine_et_marne/parc_et_jardin_du_ch_teau_de_vaux_le_vicomte-445.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/yvelines/jardins_de_breteuil-411.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/yvelines/domaine_national_de_saint_germain_en_laye-943.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/yvelines/potager_du_roi_ecole_nationale_supErieure_du_paysage-428.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/yvelines/jardins_du_ch_teau_de_thoiry-319.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/yvelines/parc_du_ch_teau_de_groussay-471.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/essonne/domaine_dEpartemental_de_chamarande-421.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/essonne/parc_ch_teau_de_courances-317.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/essonne/domaine_de_courson-733.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/essonne/domaine_de_saint_jean_de_beauregard-105.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/hauts_de_seine/arboretum_de_la_vallEe_aux_loups-827.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/val_d_oise/jardins_de_l_abbaye_de_royaumont-829.html","http://www.parcsetjardins.fr/ile_de_france/val_d_oise/domaine_de_villarceaux-941.html","https://web.archive.org/web/20090207082917/http://jardinslanguedoc.com/jardins/jardins.php?pj=11","http://www.parcsetjardins.fr/languedoc_roussillon/gard/jardins_de_la_fontaine-290.html","https://web.archive.org/web/20090207083048/http://jardinslanguedoc.com/jardins/jardins.php?pj=4","http://www.parcsetjardins.fr/languedoc_roussillon/gard/jardin_des_sambucs-278.html","http://www.parcsetjardins.fr/languedoc_roussillon/herault/parc_et_jardin_du_ch_teau_de_flaugergues-267.html","http://www.parcsetjardins.fr/languedoc_roussillon/herault/jardin_des_carriEres_de_saint_adrien-251.html","http://colombier.thoiry.net/","http://www.parcsetjardins.fr/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Alsace","number":"1","index":"1","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":1803,"anchor":"Gardens_of_Alsace"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bas-Rhin","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":1855,"anchor":"Bas-Rhin"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Haut-Rhin","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":3818,"anchor":"Haut-Rhin"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Aquitaine","number":"2","index":"4","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":5426,"anchor":"Gardens_of_Aquitaine"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Dordogne","number":"2.1","index":"5","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":5458,"anchor":"Dordogne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Gironde","number":"2.2","index":"6","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":12297,"anchor":"Gironde"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Landes","number":"2.3","index":"7","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":15881,"anchor":"Landes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Lot-et-Garonne","number":"2.4","index":"8","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":16451,"anchor":"Lot-et-Garonne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","number":"2.5","index":"9","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":17070,"anchor":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of the Auvergne","number":"3","index":"10","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":19142,"anchor":"Gardens_of_the_Auvergne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Allier","number":"3.1","index":"11","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":19195,"anchor":"Allier"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Puy-de-D\u00f4me","number":"3.2","index":"12","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":20589,"anchor":"Puy-de-D\u00f4me"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Burgundy","number":"4","index":"13","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":22561,"anchor":"Gardens_of_Burgundy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"C\u00f4te d'Or","number":"4.1","index":"14","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":22610,"anchor":"C\u00f4te_d'Or"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ni\u00e8vre","number":"4.2","index":"15","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":25992,"anchor":"Ni\u00e8vre"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sa\u00f4ne-et-Loire","number":"4.3","index":"16","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":28238,"anchor":"Sa\u00f4ne-et-Loire"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Yonne","number":"4.4","index":"17","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":32223,"anchor":"Yonne"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Brittany","number":"5","index":"18","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":33043,"anchor":"Gardens_of_Brittany"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"C\u00f4tes-d'Armor","number":"5.1","index":"19","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":33107,"anchor":"C\u00f4tes-d'Armor"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Finist\u00e8re","number":"5.2","index":"20","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":34323,"anchor":"Finist\u00e8re"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ille-et-Vilaine","number":"5.3","index":"21","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":37903,"anchor":"Ille-et-Vilaine"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Morbihan","number":"5.4","index":"22","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":43187,"anchor":"Morbihan"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of the Centre-Val de Loire","number":"6","index":"23","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":44853,"anchor":"Gardens_of_the_Centre-Val_de_Loire"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cher","number":"6.1","index":"24","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":44899,"anchor":"Cher"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Eure-et-Loir","number":"6.2","index":"25","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":46747,"anchor":"Eure-et-Loir"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Indre","number":"6.3","index":"26","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":47208,"anchor":"Indre"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Indre-et-Loire","number":"6.4","index":"27","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":49213,"anchor":"Indre-et-Loire"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Loir-et-Cher","number":"6.5","index":"28","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":52793,"anchor":"Loir-et-Cher"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Loiret","number":"6.6","index":"29","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":54125,"anchor":"Loiret"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Champagne-Ardenne","number":"7","index":"30","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":56739,"anchor":"Gardens_of_Champagne-Ardenne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Aube","number":"7.1","index":"31","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":56779,"anchor":"Aube"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Marne","number":"7.2","index":"32","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":57388,"anchor":"Marne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Haute-Marne","number":"7.3","index":"33","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":58139,"anchor":"Haute-Marne"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Franche-Comt\u00e9","number":"8","index":"34","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":58526,"anchor":"Gardens_of_Franche-Comt\u00e9"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Jura","number":"8.1","index":"35","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":58562,"anchor":"Jura"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Haute-Sa\u00f4ne","number":"8.2","index":"36","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":59538,"anchor":"Haute-Sa\u00f4ne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Territoire-de-Belfort","number":"8.3","index":"37","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":59828,"anchor":"Territoire-de-Belfort"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of the \u00cele-de-France","number":"9","index":"38","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":60202,"anchor":"Gardens_of_the_\u00cele-de-France"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Paris","number":"9.1","index":"39","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":60329,"anchor":"Paris"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Seine-et-Marne","number":"9.2","index":"40","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":61067,"anchor":"Seine-et-Marne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Yvelines","number":"9.3","index":"41","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":64545,"anchor":"Yvelines"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Essonne","number":"9.4","index":"42","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":70050,"anchor":"Essonne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hauts-de-Seine","number":"9.5","index":"43","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":71398,"anchor":"Hauts-de-Seine"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Val d'Oise","number":"9.6","index":"44","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":72756,"anchor":"Val_d'Oise"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Languedoc-Roussillon","number":"10","index":"45","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":74290,"anchor":"Gardens_of_Languedoc-Roussillon"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Gard","number":"10.1","index":"46","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":74333,"anchor":"Gard"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"H\u00e9rault","number":"10.2","index":"47","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":75819,"anchor":"H\u00e9rault"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Limousin","number":"11","index":"48","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":76805,"anchor":"Gardens_of_Limousin"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Corr\u00e8ze","number":"11.1","index":"49","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":76836,"anchor":"Corr\u00e8ze"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Creuse","number":"11.2","index":"50","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":77252,"anchor":"Creuse"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Haute-Vienne","number":"11.3","index":"51","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":77359,"anchor":"Haute-Vienne"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Lorraine","number":"12","index":"52","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":77477,"anchor":"Gardens_of_Lorraine"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Meurthe-et-Moselle","number":"12.1","index":"53","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":77622,"anchor":"Meurthe-et-Moselle"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Meuse","number":"12.2","index":"54","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":77813,"anchor":"Meuse"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Moselle","number":"12.3","index":"55","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":77923,"anchor":"Moselle"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vosges","number":"12.4","index":"56","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":77990,"anchor":"Vosges"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of the Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es","number":"13","index":"57","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":78116,"anchor":"Gardens_of_the_Midi-Pyr\u00e9n\u00e9es"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Ari\u00e8ge","number":"13.1","index":"58","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":78243,"anchor":"Ari\u00e8ge"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Aveyron","number":"13.2","index":"59","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":78310,"anchor":"Aveyron"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Haute-Garonne","number":"13.3","index":"60","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":78426,"anchor":"Haute-Garonne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Gers","number":"13.4","index":"61","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":79009,"anchor":"Gers"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Lot","number":"13.5","index":"62","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":79106,"anchor":"Lot"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","number":"13.6","index":"63","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":79154,"anchor":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Tarn","number":"13.7","index":"64","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":79275,"anchor":"Tarn"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of the Nord-Pas-de-Calais","number":"14","index":"65","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":79419,"anchor":"Gardens_of_the_Nord-Pas-de-Calais"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nord","number":"14.1","index":"66","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":79464,"anchor":"Nord"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pas-de-Calais","number":"14.2","index":"67","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":79659,"anchor":"Pas-de-Calais"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Lower Normandy","number":"15","index":"68","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":79779,"anchor":"Gardens_of_Lower_Normandy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Calvados","number":"15.1","index":"69","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":79899,"anchor":"Calvados"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Manche","number":"15.2","index":"70","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":80203,"anchor":"Manche"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Orne","number":"15.3","index":"71","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":80568,"anchor":"Orne"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Upper Normandy","number":"16","index":"72","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":80809,"anchor":"Gardens_of_Upper_Normandy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Eure","number":"16.1","index":"73","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":80846,"anchor":"Eure"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Seine-Maritime","number":"16.2","index":"74","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":81327,"anchor":"Seine-Maritime"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of the Pays de la Loire","number":"17","index":"75","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":81774,"anchor":"Gardens_of_the_Pays_de_la_Loire"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Loire-Atlantique","number":"17.1","index":"76","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":81817,"anchor":"Loire-Atlantique"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Maine-et-Loire","number":"17.2","index":"77","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":81891,"anchor":"Maine-et-Loire"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Mayenne","number":"17.3","index":"78","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":82073,"anchor":"Mayenne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sarthe","number":"17.4","index":"79","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":82254,"anchor":"Sarthe"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vend\u00e9e","number":"17.5","index":"80","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":82580,"anchor":"Vend\u00e9e"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Picardy","number":"18","index":"81","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":82630,"anchor":"Gardens_of_Picardy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Aisne","number":"18.1","index":"82","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":82754,"anchor":"Aisne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Oise","number":"18.2","index":"83","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":83039,"anchor":"Oise"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Somme","number":"18.3","index":"84","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":83520,"anchor":"Somme"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Poitou-Charentes","number":"19","index":"85","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":83912,"anchor":"Gardens_of_Poitou-Charentes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Charente","number":"19.1","index":"86","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":84057,"anchor":"Charente"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Charente-Maritime","number":"19.2","index":"87","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":84272,"anchor":"Charente-Maritime"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Deux-S\u00e8vres","number":"19.3","index":"88","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":84462,"anchor":"Deux-S\u00e8vres"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vienne","number":"19.4","index":"89","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":84563,"anchor":"Vienne"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of Provence-Alpes-C\u00f4te d'Azur","number":"20","index":"90","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":84659,"anchor":"Gardens_of_Provence-Alpes-C\u00f4te_d'Azur"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Alpes-de-Haute-Provence","number":"20.1","index":"91","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":84708,"anchor":"Alpes-de-Haute-Provence"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hautes-Alpes","number":"20.2","index":"92","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":85063,"anchor":"Hautes-Alpes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Alpes-Maritimes","number":"20.3","index":"93","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":85392,"anchor":"Alpes-Maritimes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","number":"20.4","index":"94","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":85699,"anchor":"Bouches-du-Rh\u00f4ne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Var","number":"20.5","index":"95","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":86313,"anchor":"Var"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vaucluse","number":"20.6","index":"96","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":88396,"anchor":"Vaucluse"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of the Rh\u00f4ne-Alpes","number":"21","index":"97","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":89193,"anchor":"Gardens_of_the_Rh\u00f4ne-Alpes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Dr\u00f4me","number":"21.1","index":"98","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":89231,"anchor":"Dr\u00f4me"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Is\u00e8re","number":"21.2","index":"99","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":89396,"anchor":"Is\u00e8re"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Loire","number":"21.3","index":"100","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":89792,"anchor":"Loire"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rh\u00f4ne","number":"21.4","index":"101","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":89863,"anchor":"Rh\u00f4ne"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Savoie","number":"21.5","index":"102","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":90094,"anchor":"Savoie"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Haute-Savoie","number":"21.6","index":"103","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":90159,"anchor":"Haute-Savoie"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gardens of DOM-TOM","number":"22","index":"104","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":90500,"anchor":"Gardens_of_DOM-TOM"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Guadeloupe","number":"22.1","index":"105","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":90577,"anchor":"Guadeloupe"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Martinique","number":"22.2","index":"106","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":90930,"anchor":"Martinique"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"23","index":"107","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":91445,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"24","index":"108","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":91625,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and Citations","number":"25","index":"109","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":92051,"anchor":"Notes_and_Citations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"26","index":"110","fromtitle":"List_of_Remarkable_Gardens_of_France","byteoffset":92089,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"List of Remarkable Gardens of France","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Arboretum_du_ch%C3%A2teau_de_Neuvic_d%27Ussel","*":"fr:Arboretum du ch\u00e2teau de Neuvic d'Ussel"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Ponc%C3%A9","*":"fr:Ch\u00e2teau de Ponc\u00e9"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Habitation_Cl%C3%A9ment","*":"fr:Habitation Cl\u00e9ment"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Remarkable Gardens Of France"},{"name":"wikibase_item","*":"Q498842"}]}}