{"parse":{"title":"Arturo Warman","pageid":3832650,"revid":833717714,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Arturo_Warman&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(April 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Arturo ('Jack') Warman Gryj</b> (September 9, 1937&#8211;October 21, 2003) was a <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexican</a> <a href=\"/wiki/Anthropology\" title=\"Anthropology\">anthropologist</a>, member of the cabinets of <a href=\"/wiki/Carlos_Salinas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlos Salinas\">Carlos Salinas</a> and <a href=\"/wiki/Ernesto_Zedillo\" title=\"Ernesto Zedillo\">Ernesto Zedillo</a>, also an author of nine books, two of which have been translated to <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>. He also wrote multiple articles for the magazine <i><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Nexos\" class=\"extiw\" title=\"es:Nexos\">Nexos</a></i>. He has also taught social epistemology at the Universidad de Chile<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Work_with_the_government\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Work with the government</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#C\u00e1tedra_Interinstitucional_Arturo_Warman\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\"><i>C\u00e1tedra Interinstitucional Arturo Warman</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Books\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Books</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arturo_Warman&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Warman's parents, Elena Gryj and Isaac Warman, were <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Polish</a> immigrants of <a href=\"/wiki/Jew\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jew\">Jewish</a> origin who immigrated to Mexico through France in 1927. Warman studied <a href=\"/wiki/Elementary_school\" title=\"Elementary school\">elementary school</a> at the <a href=\"/wiki/Colegio_Israelita_de_M%C3%A9xico\" title=\"Colegio Israelita de M\u00e9xico\">Colegio Israelita de M\u00e9xico</a> and dropped after starting his <a href=\"/wiki/Secondary_education\" title=\"Secondary education\">secondary-level</a> courses amidst a brief religious conflict with himself. He then enrolled in the <a href=\"/wiki/Escuela_Bancaria_y_Comercial\" title=\"Escuela Bancaria y Comercial\">Escuela Bancaria y Comercial</a> because he wanted to be a banker, and graduated in 1955. He enrolled in the <a href=\"/wiki/Mexican_Navy\" title=\"Mexican Navy\">Mexican Navy</a> and played <a href=\"/wiki/American_football\" title=\"American football\">american football</a> until he experienced a bone fracture in his hand.\n</p><p>In 1956 he became interested in music and started recording his own songs, he enrolled in writing courses at the UNAM but dropped out after not being able to apply his knowledge to songwriting. In 1957 he continued his secondary-level studies graduated and enrolled in <a href=\"/wiki/High_school\" class=\"mw-redirect\" title=\"High school\">high school</a> while he enrolled at the <a href=\"/w/index.php?title=Sociedad_Folkl%C3%B3rica_de_M%C3%A9xico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sociedad Folkl\u00f3rica de M\u00e9xico (page does not exist)\">Sociedad Folkl\u00f3rica de M\u00e9xico</a> (then headed by <a href=\"/wiki/Vicente_T._Mendoza\" title=\"Vicente T. Mendoza\">Vicente T. Mendoza</a>), he dropped off in 1960 and in 1961 he enrolled at the <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Escuela_Nacional_de_Antropolog%C3%ADa_e_Historia\" class=\"extiw\" title=\"es:Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia\">Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia</a> graduating with a <a href=\"/wiki/Master%27s_degree\" title=\"Master&#39;s degree\">master's degree</a> in anthropology in 1968.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Work_with_the_government\">Work with the government</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arturo_Warman&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Work with the government\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He was the director of the <a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_Indigenista\" class=\"mw-redirect\" title=\"Instituto Nacional Indigenista\">Instituto Nacional Indigenista</a> (INI, National Institute for the <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Indigenous peoples of the Americas\">Indigenous People</a>), 1988&#8211;1991, Procuradur\u00eda Agraria (1991&#8211;1994) and <a href=\"/wiki/Secretariat_of_Agrarian_Reform_(Mexico)\" title=\"Secretariat of Agrarian Reform (Mexico)\">Secretar\u00eda de la Reforma Agraria</a> (SRA, Secretariat of the <a href=\"/wiki/Agrarian_reform\" title=\"Agrarian reform\">Agrarian Reform</a> 1994&#8211;1999) which was the new name for the <a href=\"/w/index.php?title=Secretar%C3%ADa_de_Agricultura_y_Recursos_Hidr%C3%A1ulicos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Secretar\u00eda de Agricultura y Recursos Hidr\u00e1ulicos (page does not exist)\">Secretar\u00eda de Agricultura y Recursos Hidr\u00e1ulicos</a> (SARH, Secretariat of Agriculture and Water Resources) of the <a href=\"/wiki/Federal_government_of_the_United_Mexican_States\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federal government of the United Mexican States\">federal government of Mexico</a>.\n</p><p>As director of the Procuradur\u00eda Agraria during the <a href=\"/wiki/Carlos_Salinas\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlos Salinas\">Carlos Salinas</a> administration, he fought for the preservation of the <i><a href=\"/wiki/Ejido\" title=\"Ejido\">ejidos</a></i> while there was a discussion on disappearing them. He was part of a team that discussed and elaborated initiatives of <a href=\"/wiki/Constitution_of_Mexico\" title=\"Constitution of Mexico\">Constitutional</a> Reforms and the Agrarian Law. He also established guidelines for a delegation of the Procuradur\u00eda in each state, a residency for every 300 <i>ejidos</i> and rural communities and a representative to each 30 rural nuclear groups.\n</p>\n<h2><span id=\"C.C3.A1tedra_Interinstitucional_Arturo_Warman\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"C\u00e1tedra_Interinstitucional_Arturo_Warman\"><i>C\u00e1tedra Interinstitucional Arturo Warman</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arturo_Warman&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: C\u00e1tedra Interinstitucional Arturo Warman\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Upon his death in 2003, the <i><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A1tedra_Interinstitucional_Arturo_Warman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e1tedra Interinstitucional Arturo Warman (page does not exist)\">C\u00e1tedra Interinstitucional Arturo Warman</a></i>, an agreement in honor of the contribution of Warman to the <a href=\"/wiki/Culture_of_Mexico\" title=\"Culture of Mexico\">culture of Mexico</a>. It was signed by the following institutions:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_Autonomous_University_of_Mexico\" title=\"National Autonomous University of Mexico\">National Autonomous University of Mexico</a> (UNAM)</li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Institute_of_Anthropology_and_History\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Institute of Anthropology and History\">National Institute of Anthropology and History</a> (INAH)</li>\n<li><a href=\"/wiki/El_Colegio_de_M%C3%A9xico\" title=\"El Colegio de M\u00e9xico\">El Colegio de M\u00e9xico</a>, A.C. (COLMEX)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centro_de_Investigaciones_y_Estudios_Superiores_en_Antropolog%C3%ADa_Social&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centro de Investigaciones y Estudios Superiores en Antropolog\u00eda Social (page does not exist)\">Centro de Investigaciones y Estudios Superiores en Antropolog\u00eda Social</a> (CIESAS)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidad_Aut%C3%B3noma_Metropolitana\" title=\"Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana\">Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana</a> (UAM)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Universidad_Iberoamericana\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Iberoamericana\">Universidad Iberoamericana</a> (UIA)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Colegio_de_Etn%C3%B3logos_y_Antrop%C3%B3logos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Colegio de Etn\u00f3logos y Antrop\u00f3logos (page does not exist)\">Colegio de Etn\u00f3logos y Antrop\u00f3logos</a> A.C.</li></ul>\n<p>The C\u00e1tedra will award those who it considers have contributed to the fields Warman dedicated his life to.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Books\">Books</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arturo_Warman&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Books\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i><a href=\"/w/index.php?title=Los_indios_mexicanos_en_el_umbral_del_milenio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Los indios mexicanos en el umbral del milenio (page does not exist)\">Los indios mexicanos en el umbral del milenio</a></i> (\"Mexican Indians on the threshold of the new millennium\" (2003) Mexico, <i><a href=\"/wiki/Fondo_de_Cultura_Econ%C3%B3mica\" title=\"Fondo de Cultura Econ\u00f3mica\">Fondo de Cultura Econ\u00f3mica</a></i>.</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=El_campo_mexicano_en_el_siglo_XX&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El campo mexicano en el siglo XX (page does not exist)\">El campo mexicano en el siglo XX</a></i> (2001) Mexico, Fondo de Cultura Econ\u00f3mica.</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=La_historia_de_un_bastardo:_ma%C3%ADz_y_capitalismo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La historia de un bastardo: ma\u00edz y capitalismo (page does not exist)\">La historia de un bastardo: ma\u00edz y capitalismo</a> (1988), Mexico, <a href=\"/w/index.php?title=Instituto_de_Investigaciones_Sociales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto de Investigaciones Sociales (page does not exist)\">Instituto de Investigaciones Sociales</a>&#8211;UNAM / Fondo de Cultura Econ\u00f3mica. Published in English as </i><a href=\"/w/index.php?title=Corn_and_Capitalism:_How_a_Botanical_Bastard_Grew_to_Global_Dominance&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Corn and Capitalism: How a Botanical Bastard Grew to Global Dominance (page does not exist)\">Corn and Capitalism: How a Botanical Bastard Grew to Global Dominance</a><i>, Chapel Hill and Londres, by The <a href=\"/wiki/University_of_North_Carolina_Press\" title=\"University of North Carolina Press\">University of North Carolina Press</a>.</i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Estrategias_de_sobrevivencia_de_los_campesinos_mayas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Estrategias de sobrevivencia de los campesinos mayas (page does not exist)\">Estrategias de sobrevivencia de los campesinos mayas</a> (1985) Mexico. Instituto de Investigaciones Sociales&#8211;UNAM.</i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Ensayos_sobre_el_campesinado_en_M%C3%A9xico&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ensayos sobre el campesinado en M\u00e9xico (page does not exist)\">Ensayos sobre el campesinado en M\u00e9xico</a></i> (1980) Mexico, Nueva Imagen.</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Y_venimos_a_contradecir,_los_campesinos_de_Morelos_y_el_Estado_nacional&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Y venimos a contradecir, los campesinos de Morelos y el Estado nacional (page does not exist)\">Y venimos a contradecir, los campesinos de Morelos y el Estado nacional</a></i> (1975) Mexico Centro de Investigaciones Superiores del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia and (1988) by the <a href=\"/wiki/Secretar%C3%ADa_de_Educaci%C3%B3n_P%C3%BAblica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica\">Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica</a>. Translated in English by <a href=\"/w/index.php?title=Stephen_Ault&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stephen Ault (page does not exist)\">Stephen Ault</a> as <i><a href=\"/w/index.php?title=We_Come_to_Object,_the_Peasants_of_Morelos_and_the_National_State&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"We Come to Object, the Peasants of Morelos and the National State (page does not exist)\">We Come to Object, the Peasants of Morelos and the National State</a></i> (1980) Baltimore, The <a href=\"/wiki/Johns_Hopkins_University\" title=\"Johns Hopkins University\">Johns Hopkins University</a> Press.</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Los_campesinos_hijos_predilectos_del_r%C3%A9gimen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Los campesinos hijos predilectos del r\u00e9gimen (page does not exist)\">Los campesinos hijos predilectos del r\u00e9gimen</a></i> (1972) Mexico, Editorial Nuestro Tiempo</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=La_danza_de_moros_y_cristianos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La danza de moros y cristianos (page does not exist)\">La danza de moros y cristianos</a></i> (1972), Mexico, Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica and (1985), Mexico, Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia.</li>\n<li><i>La danza de moros y cristianos</i>, <a href=\"/wiki/Master%27s_degree\" title=\"Master&#39;s degree\">master's</a> <a href=\"/wiki/Thesis\" title=\"Thesis\">thesis</a> for the Anthropology Science degree at the Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia, Mexico.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arturo_Warman&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.filosofia.uchile.cl/agenda/134771/social-epistemology-workshop-series\">\"Social Epistemology Workshop Series a cargo del Dr. (c) Jack Warman de la University of York - Facultad de Filosof\u00eda y Humanidades - Universidad de Chile\"</a>. Filosofia.uchile.cl. 2017-07-06<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Social+Epistemology+Workshop+Series+a+cargo+del+Dr.+%28c%29+Jack+Warman+de+la+University+of+York+-+Facultad+de+Filosof%C3%ADa+y+Humanidades+-+Universidad+de+Chile&amp;rft.pub=Filosofia.uchile.cl&amp;rft.date=2017-07-06&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.filosofia.uchile.cl%2Fagenda%2F134771%2Fsocial-epistemology-workshop-series&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AArturo+Warman\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Arturo_Warman&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.catedrawarman.org/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=27&amp;Itemid=49\">Biography</a> at the catedrawarman.org, the site of the <i>C\u00e1tedra Interinstitucional Arturo Warman</i></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pa.gob.mx/publica/rev_24/Arturo%20Warman.pdf\">Profile</a> at the <a href=\"/w/index.php?title=Procuradur%C3%ADa_de_la_Reforma_Agraria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Procuradur\u00eda de la Reforma Agraria (page does not exist)\">Procuradur\u00eda de la Reforma Agraria</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20031217224752/http://www.senado.gob.mx/comunicacion/content/boletines/2003/b03diciembre.php\">Presentation of the book <i>Los indios mexicanos en el umbral del milenio</i></a> at the <a href=\"/wiki/Senate_of_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Senate of Mexico\">Senate of Mexico</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20060126233617/http://www.sra.gob.mx/internet/visitas_warman/default.asp\">Support book for the proposal to add Warman</a> to the <a href=\"/wiki/Rotonda_de_los_Hombres_Ilustres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rotonda de los Hombres Ilustres\">Rotonda de los Hombres Ilustres</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20051124032909/http://www.jornada.unam.mx/2005/11/15/025a2pol.php\">Article on Warman</a> at <i><a href=\"/wiki/La_Jornada\" title=\"La Jornada\">La Jornada</a></i></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071216042203/http://uncpress.unc.edu/chapters/warman_corn.html\">Chapter from Corn and Capitalism</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_North_Carolina_Press\" title=\"University of North Carolina Press\">University of North Carolina Press</a></li></ul>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n\n<tbody><tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Lim%C3%B3n_Rojas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Lim\u00f3n Rojas (page does not exist)\">Miguel Lim\u00f3n Rojas</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/w/index.php?title=Secretary_of_the_Agrarian_Reform_(M%C3%A9xico)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Secretary of the Agrarian Reform (M\u00e9xico) (page does not exist)\">Secretary of the Agrarian Reform</a></b><br />1995 - 1999\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Robledo_Rinc%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Robledo Rinc\u00f3n (page does not exist)\">Eduardo Robledo Rinc\u00f3n</a></span>\n</td></tr>\n\n\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Carlos_Hank_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Carlos Hank Gonz\u00e1lez\">Carlos Hank Gonz\u00e1lez</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <a href=\"/w/index.php?title=Secretary_of_Agriculture_(Mexico)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Secretary of Agriculture (Mexico) (page does not exist)\">Secretary of Agriculture</a></b><br />1994 - 1995\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Francisco_Labastida_Ochoa\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francisco Labastida Ochoa\">Francisco Labastida Ochoa</a></span>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2069541&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2069541&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2069541\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7495724\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125120976\">cb125120976</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb125120976\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1074949889\">1074949889</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000080866672\">0000 0000 8086 6672</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80065963\">n80065963</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/MusicBrainz\" title=\"MusicBrainz\">MusicBrainz</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://musicbrainz.org/artist/d5320bc8-b532-423b-ab91-890b5d615766\">d5320bc8-b532-423b-ab91-890b5d615766</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/034357262\">034357262</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7495724\">7495724</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2242\nCached time: 20180916213130\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.172 seconds\nReal time usage: 0.237 seconds\nPreprocessor visited node count: 898/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14420/2097152 bytes\nTemplate argument size: 684/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1300/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.078/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.7 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  199.847      1 -total\n 25.91%   51.787      1 Template:Refimprove\n 22.36%   44.679      1 Template:Authority_control\n 20.46%   40.896      1 Template:Cite_web\n 17.84%   35.646      2 Template:Succession_box\n 15.13%   30.229      1 Template:Ambox\n  7.61%   15.200      2 Template:S-bef\n  7.03%   14.049      5 Template:Es_icon\n  5.84%   11.673      4 Template:Qhm\n  5.44%   10.871      1 Template:Link_language\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3832650-0!canonical and timestamp 20180916213130 and revision id 833717714\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Arturo_Warman","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Arturo Warman"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Arturo_Warman","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Arturo Warman"}],"categories":[{"sortkey":"Warman, Arturo","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_April_2018"},{"sortkey":"Warman, Arturo","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Warman, Arturo","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Warman, Arturo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Warman, Arturo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Warman, Arturo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Warman, Arturo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Warman, Arturo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_MusicBrainz_identifiers"},{"sortkey":"Warman, Arturo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Warman, Arturo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"1937_births"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"2003_deaths"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"Jewish_Mexican_politicians"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"Mexican_anthropologists"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"Cultural_anthropologists"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"Mexican_male_writers"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"Mexican_Secretaries_of_Agriculture"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"Mexican_Secretaries_of_the_Agrarian_Reform"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"Mexican_people_of_Polish-Jewish_descent"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"Mexican_Jews"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"Institutional_Revolutionary_Party_politicians"},{"sortkey":"Warman, Arturo","*":"Writers_from_Mexico_City"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from April 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with MusicBrainz identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agrarian reform"},{"ns":0,"exists":"","*":"American football"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Hank Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Salinas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colegio Israelita de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ejido"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Colegio de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elementary school"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernesto Zedillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escuela Bancaria y Comercial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal government of the United Mexican States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondo de Cultura Econ\u00f3mica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Labastida Ochoa"},{"ns":0,"exists":"","*":"High school"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional Indigenista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jew"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johns Hopkins University"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Jornada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master's degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Navy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"MusicBrainz"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Autonomous University of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Institute of Anthropology and History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotonda de los Hombres Ilustres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secondary education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretariat of Agrarian Reform (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Senate of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Iberoamericana"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of North Carolina Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente T. Mendoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Sociedad Folkl\u00f3rica de M\u00e9xico"},{"ns":0,"*":"Secretar\u00eda de Agricultura y Recursos Hidr\u00e1ulicos"},{"ns":0,"*":"C\u00e1tedra Interinstitucional Arturo Warman"},{"ns":0,"*":"Centro de Investigaciones y Estudios Superiores en Antropolog\u00eda Social"},{"ns":0,"*":"Colegio de Etn\u00f3logos y Antrop\u00f3logos"},{"ns":0,"*":"Los indios mexicanos en el umbral del milenio"},{"ns":0,"*":"El campo mexicano en el siglo XX"},{"ns":0,"*":"La historia de un bastardo: ma\u00edz y capitalismo"},{"ns":0,"*":"Instituto de Investigaciones Sociales"},{"ns":0,"*":"Corn and Capitalism: How a Botanical Bastard Grew to Global Dominance"},{"ns":0,"*":"Estrategias de sobrevivencia de los campesinos mayas"},{"ns":0,"*":"Ensayos sobre el campesinado en M\u00e9xico"},{"ns":0,"*":"Y venimos a contradecir, los campesinos de Morelos y el Estado nacional"},{"ns":0,"*":"Stephen Ault"},{"ns":0,"*":"We Come to Object, the Peasants of Morelos and the National State"},{"ns":0,"*":"Los campesinos hijos predilectos del r\u00e9gimen"},{"ns":0,"*":"La danza de moros y cristianos"},{"ns":0,"*":"Procuradur\u00eda de la Reforma Agraria"},{"ns":0,"*":"Miguel Lim\u00f3n Rojas"},{"ns":0,"*":"Secretary of the Agrarian Reform (M\u00e9xico)"},{"ns":0,"*":"Eduardo Robledo Rinc\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Secretary of Agriculture (Mexico)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Succession box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:End box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Question_book-new.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.filosofia.uchile.cl/agenda/134771/social-epistemology-workshop-series","https://www.wikidata.org/wiki/Q2069541","http://www.catedrawarman.org/index.php?option=com_content&task=view&id=27&Itemid=49","http://www.pa.gob.mx/publica/rev_24/Arturo%20Warman.pdf","https://web.archive.org/web/20031217224752/http://www.senado.gob.mx/comunicacion/content/boletines/2003/b03diciembre.php","https://web.archive.org/web/20060126233617/http://www.sra.gob.mx/internet/visitas_warman/default.asp","https://web.archive.org/web/20051124032909/http://www.jornada.unam.mx/2005/11/15/025a2pol.php","https://web.archive.org/web/20071216042203/http://uncpress.unc.edu/chapters/warman_corn.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7495724","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125120976","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb125120976","https://d-nb.info/gnd/1074949889","http://isni.org/isni/0000000080866672","http://id.loc.gov/authorities/names/n80065963","https://musicbrainz.org/artist/d5320bc8-b532-423b-ab91-890b5d615766","https://www.idref.fr/034357262","https://viaf.org/viaf/7495724"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Arturo_Warman","byteoffset":815,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Work with the government","number":"2","index":"2","fromtitle":"Arturo_Warman","byteoffset":2016,"anchor":"Work_with_the_government"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>C\u00e1tedra Interinstitucional Arturo Warman</i>","number":"3","index":"3","fromtitle":"Arturo_Warman","byteoffset":3169,"anchor":"C\u00e1tedra_Interinstitucional_Arturo_Warman"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Books","number":"4","index":"4","fromtitle":"Arturo_Warman","byteoffset":3907,"anchor":"Books"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Arturo_Warman","byteoffset":5542,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Arturo_Warman","byteoffset":5573,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Arturo Warman","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Nexos","*":"es:Nexos"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Escuela_Nacional_de_Antropolog%C3%ADa_e_Historia","*":"es:Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Warman, Arturo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2069541"}]}}