{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Fernando O. Assun\u00e7\u00e3o","pageid":40901492,"revid":818984130,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Assun\u00e7\u00e3o</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Formica</i>.</div>\n<p><b>Fernando Octavio Assun\u00e7\u00e3o Formica</b> (12 January 1931 in <a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a><sup id=\"cite_ref-diputados_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-diputados-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \u2013 3 May 2006 in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a><sup id=\"cite_ref-obituario_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obituario-2\">&#91;2&#93;</a></sup>) was a Uruguayan historian, <a href=\"/wiki/Anthropologist\" title=\"Anthropologist\">anthropologist</a>, scholar, historian, and writer.\n</p><p>He specialized in <a href=\"/wiki/Social_anthropology\" title=\"Social anthropology\">social anthropology</a>,<sup id=\"cite_ref-obituario_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-obituario-2\">&#91;2&#93;</a></sup> writing works about Uruguayan folklore and the <a href=\"/wiki/Gaucho\" title=\"Gaucho\">Gaucho</a>.<sup id=\"cite_ref-lanacion_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lanacion-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_O._Assun%C3%A7%C3%A3o&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>G\u00e9nesis del tipo gaucho en el R\u00edo de la Plata</i> (1957).<sup id=\"cite_ref-lanacion_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lanacion-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Usos y costumbres del gaucho</i>.<sup id=\"cite_ref-senado_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-senado-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Romancero oriental</i>.</li>\n<li><i>El <a href=\"/wiki/Mate_(beverage)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mate (beverage)\">mate</a></i> (Bolsilibros Arca, 1967).<sup id=\"cite_ref-senado_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-senado-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Pilchas criollas</i> (1976, reeditado por Emec\u00e9 en 1997). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-04-1121-0\" title=\"Special:BookSources/950-04-1121-0\">950-04-1121-0</a>.<sup id=\"cite_ref-senado_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-senado-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Artigas, Inauguraci\u00f3n de su Mausoleo y Glosario de Homenajes</i> (en colaboraci\u00f3n con <a href=\"/w/index.php?title=Wilfredo_P%C3%A9rez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wilfredo P\u00e9rez (page does not exist)\">Wilfredo P\u00e9rez</a>).</li>\n<li><i>El perro cimarr\u00f3n</i>.</li>\n<li><i>Tradici\u00f3n, factor de integraci\u00f3n cultural del individuo en la comunidad</i>.<sup id=\"cite_ref-senado_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-senado-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><i>De Uruguay, Am\u00e9rica y el Mundo</i>.<sup id=\"cite_ref-senado_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-senado-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>\"Cuadernos del Boston\", serie sobre los barrios de Montevideo, 1990\u20131993, en colaboraci\u00f3n con <a href=\"/w/index.php?title=Iris_Bombet_Franco&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Iris Bombet Franco (page does not exist)\">Iris Bombet Franco</a>:\n<ul><li>1. <i><a href=\"/wiki/Ciudad_Vieja,_Montevideo\" title=\"Ciudad Vieja, Montevideo\">La Ciudad Vieja</a></i>,</li>\n<li>2. <i><a href=\"/wiki/Aguada,_Montevideo\" title=\"Aguada, Montevideo\">La Aguada</a></i>,</li>\n<li>3. <i><a href=\"/wiki/Uni%C3%B3n,_Montevideo\" title=\"Uni\u00f3n, Montevideo\">La Uni\u00f3n</a></i>,</li>\n<li>4. <i><a href=\"/wiki/Pocitos\" title=\"Pocitos\">Pocitos</a></i>,</li>\n<li>5. <i><a href=\"/wiki/18_de_Julio_Avenue\" title=\"18 de Julio Avenue\">18 de Julio</a></i>,</li>\n<li>6. <i><a href=\"/wiki/Col%C3%B3n_Centro_y_Noroeste\" title=\"Col\u00f3n Centro y Noroeste\">Col\u00f3n</a></i>.</li></ul></li>\n<li><i>Uruguay, lo mejor de lo nuestro</i> (con fotograf\u00edas de <a href=\"/w/index.php?title=Julio_Testoni&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Julio Testoni (page does not exist)\">Julio Testoni</a>).<sup id=\"cite_ref-senado_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-senado-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><i>El tango y sus circunstancias</i> (El Ateneo, Buenos Aires).<sup id=\"cite_ref-senado_4-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-senado-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Colonia_del_Sacramento\" title=\"Colonia del Sacramento\">Colonia del Sacramento</a>, Patrimonio Mundial</i> (coautor\u00eda con <a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Cravotto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Cravotto (page does not exist)\">Antonio Cravotto</a>, pr\u00f3logo de <a href=\"/wiki/Federico_Mayor_Zaragoza\" title=\"Federico Mayor Zaragoza\">Federico Mayor Zaragoza</a>, introducci\u00f3n de <a href=\"/wiki/Marta_Canessa_de_Sanguinetti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marta Canessa de Sanguinetti\">Marta Canessa de Sanguinetti</a>; Ediciones UNESCO, Montevideo, 1996).<sup id=\"cite_ref-senado_4-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-senado-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Epopeya y tragedia de <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_de_Lobo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel de Lobo (page does not exist)\">Manuel de Lobo</a>. Biograf\u00eda del fundador de Colonia del Sacramento (1635\u20131683)</i> (Linardi y Risso, 2003).</li>\n<li><i>Historia del gaucho</i> (Claridad, 2006). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-950-620-205-7\" title=\"Special:BookSources/978-950-620-205-7\">978-950-620-205-7</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><i>El caballo criollo</i> (Emec\u00e9, Buenos Aires, 2008).<sup id=\"cite_ref-senado_4-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-senado-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Bailes criollos rioplatenses</i> (con <a href=\"/w/index.php?title=Olga_Fern%C3%A1ndez_Latour_de_Botas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olga Fern\u00e1ndez Latour de Botas (page does not exist)\">Olga Fern\u00e1ndez Latour de Botas</a> y <a href=\"/w/index.php?title=Beatriz_Durante&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Beatriz Durante (page does not exist)\">Beatriz Durante</a>, Claridad, 2012)<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fernando_O._Assun%C3%A7%C3%A3o&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-diputados-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-diputados_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160303214909/http://www0.parlamento.gub.uy/sesiones/AccesoSesiones.asp?Url=%2Fsesiones%2Fdiarios%2Fcamara%2Fhtml%2F20060607d0021.htm#numeral7\">\"Sesi\u00f3n de homenaje de la C\u00e1mara de Representantes\"</a>. <i>Diario de Sesiones de la C\u00e1mara de Representantes de la Rep\u00fablica Oriental del Uruguay</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www0.parlamento.gub.uy/sesiones/AccesoSesiones.asp?Url=/sesiones/diarios/camara/html/20060607d0021.htm#numeral7\">the original</a> on 3 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Diario+de+Sesiones+de+la+C%C3%A1mara+de+Representantes+de+la+Rep%C3%BAblica+Oriental+del+Uruguay&amp;rft.atitle=Sesi%C3%B3n+de+homenaje+de+la+C%C3%A1mara+de+Representantes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww0.parlamento.gub.uy%2Fsesiones%2FAccesoSesiones.asp%3FUrl%3D%2Fsesiones%2Fdiarios%2Fcamara%2Fhtml%2F20060607d0021.htm%23numeral7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFernando+O.+Assun%C3%A7%C3%A3o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-obituario-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-obituario_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-obituario_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ipgh.org/spanish/noticias-ipgh2006/2006-06-01_Assuncao.htm\">\"Obituario del Prof. Assun\u00e7\u00e3o\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Obituario+del+Prof.+Assun%C3%A7%C3%A3o&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ipgh.org%2Fspanish%2Fnoticias-ipgh2006%2F2006-06-01_Assuncao.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFernando+O.+Assun%C3%A7%C3%A3o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lanacion-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-lanacion_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-lanacion_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lanacion.com.ar/825139-en-memoria-de-assunzao-un-senor-gaucho\">\"En memoria de Assun\u00e7\u00e3o, un se\u00f1or gaucho\"</a>. <i><a href=\"/wiki/La_Naci%C3%B3n\" title=\"La Naci\u00f3n\">La Naci\u00f3n</a></i>. 22 July 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=La+Naci%C3%B3n&amp;rft.atitle=En+memoria+de+Assun%C3%A7%C3%A3o%2C+un+se%C3%B1or+gaucho&amp;rft.date=2006-07-22&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lanacion.com.ar%2F825139-en-memoria-de-assunzao-un-senor-gaucho&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFernando+O.+Assun%C3%A7%C3%A3o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-senado-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-senado_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-senado_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-senado_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-senado_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-senado_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-senado_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-senado_4-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-senado_4-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-senado_4-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131029183656/http://www0.parlamento.gub.uy/sesiones/AccesoSesiones.asp?Url=%2Fsesiones%2Fdiarios%2Fsenado%2Fhtml%2F20060516s0015.htm#numeral7\">\"Sesi\u00f3n de homenaje del Senado\"</a>. <i>Diario de Sesiones de la C\u00e1mara de Senadores de la Rep\u00fablica Oriental del Uruguay</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www0.parlamento.gub.uy/sesiones/AccesoSesiones.asp?Url=/sesiones/diarios/senado/html/20060516s0015.htm#numeral7\">the original</a> on 29 October 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 May</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Diario+de+Sesiones+de+la+C%C3%A1mara+de+Senadores+de+la+Rep%C3%BAblica+Oriental+del+Uruguay&amp;rft.atitle=Sesi%C3%B3n+de+homenaje+del+Senado&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww0.parlamento.gub.uy%2Fsesiones%2FAccesoSesiones.asp%3FUrl%3D%2Fsesiones%2Fdiarios%2Fsenado%2Fhtml%2F20060516s0015.htm%23numeral7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFernando+O.+Assun%C3%A7%C3%A3o\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uniliber.com/ficha.php?id=271678\">Colonia \u2013 UNESCO</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musimundo.com/Default.aspx?pId=4999900002025\">Historia del gaucho</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.tradiciongaucha.com.ar/noticia.asp?id=1139\">Bailes criollos rioplatenses</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q8961370&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q8961370&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q8961370\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7410511\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Autores.uy\" title=\"Autores.uy\">autores.uy</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://autores.uy/autor/9052\">9052</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12055697j\">cb12055697j</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12055697j\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108666454\">0000 0001 0866 6454</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028795008\">028795008</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7410511\">7410511</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Uruguay.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Uruguay\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Flag_of_Uruguay.svg/40px-Flag_of_Uruguay.svg.png\" width=\"40\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Flag_of_Uruguay.svg/60px-Flag_of_Uruguay.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Flag_of_Uruguay.svg/80px-Flag_of_Uruguay.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a><span style=\"margin-left:-40px;\"><a href=\"/wiki/File:Quill_and_ink.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Writer icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/30px-Quill_and_ink.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/45px-Quill_and_ink.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Quill_and_ink.svg/60px-Quill_and_ink.svg.png 2x\" data-file-width=\"152\" data-file-height=\"152\" /></a></span></span></td><td><i>This biographical article about a Uruguayan historian is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Fernando_O._Assun%C3%A7%C3%A3o&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Uruguay-historian-stub\" title=\"Template:Uruguay-historian-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Uruguay-historian-stub\" title=\"Template talk:Uruguay-historian-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Uruguay-historian-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1271\nCached time: 20180910003742\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.220 seconds\nReal time usage: 0.283 seconds\nPreprocessor visited node count: 986/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 19930/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1134/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7854/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.088/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.79 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  244.295      1 -total\n 29.62%   72.371      1 Template:Reflist\n 22.47%   54.888      4 Template:Cite_web\n 21.64%   52.857      1 Template:Authority_control\n 15.96%   38.985      2 Template:ISBN\n 15.59%   38.084      1 Template:Use_dmy_dates\n  6.58%   16.073      1 Template:Uruguay-historian-stub\n  6.30%   15.397      1 Template:DMCA\n  6.25%   15.264      2 Template:Catalog_lookup_link\n  5.67%   13.843      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40901492-0!canonical and timestamp 20180910003742 and revision id 818984130\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Fernando_O._Assun%C3%A7%C3%A3o","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Fernando O. Assun\u00e7\u00e3o"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Fernando_O._Assun%C3%A7%C3%A3o","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Fernando O. Assun\u00e7\u00e3o"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Fernando_O._Assun%C3%A7%C3%A3o","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Fernando O. Assun\u00e7\u00e3o"}],"categories":[{"sortkey":"Assuncao, Fernando","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_December_2013"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_autores.uy_identifiers"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"1931_births"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"2006_deaths"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"Uruguayan_people_of_Portuguese_descent"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"Uruguayan_male_writers"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"Uruguayan_historians"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"Uruguayan_folklorists"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"Uruguayan_anthropologists"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"Cultural_anthropologists"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"20th-century_historians"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"20th-century_male_writers"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"Uruguayan_writer_stubs"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"South_American_historian_stubs"},{"sortkey":"Assuncao, Fernando","*":"Uruguayan_history_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from December 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with autores.uy identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Uruguay-historian-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"18 de Julio Avenue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguada, Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autores.uy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad Vieja, Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonia del Sacramento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Col\u00f3n Centro y Noroeste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Mayor Zaragoza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaucho"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Naci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marta Canessa de Sanguinetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mate (beverage)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pocitos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uni\u00f3n, Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Wilfredo P\u00e9rez"},{"ns":0,"*":"Iris Bombet Franco"},{"ns":0,"*":"Julio Testoni"},{"ns":0,"*":"Antonio Cravotto"},{"ns":0,"*":"Manuel de Lobo"},{"ns":0,"*":"Olga Fern\u00e1ndez Latour de Botas"},{"ns":0,"*":"Beatriz Durante"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Uruguay-historian-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name 2"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Uruguay-historian-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Writer icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Uruguay"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Writer icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Blue_pencil.svg","Flag_of_Uruguay.svg","Quill_and_ink.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20160303214909/http://www0.parlamento.gub.uy/sesiones/AccesoSesiones.asp?Url=/sesiones/diarios/camara/html/20060607d0021.htm#numeral7","http://www0.parlamento.gub.uy/sesiones/AccesoSesiones.asp?Url=/sesiones/diarios/camara/html/20060607d0021.htm#numeral7","http://www.ipgh.org/spanish/noticias-ipgh2006/2006-06-01_Assuncao.htm","http://www.lanacion.com.ar/825139-en-memoria-de-assunzao-un-senor-gaucho","https://web.archive.org/web/20131029183656/http://www0.parlamento.gub.uy/sesiones/AccesoSesiones.asp?Url=/sesiones/diarios/senado/html/20060516s0015.htm#numeral7","http://www0.parlamento.gub.uy/sesiones/AccesoSesiones.asp?Url=/sesiones/diarios/senado/html/20060516s0015.htm#numeral7","http://www.uniliber.com/ficha.php?id=271678","http://www.musimundo.com/Default.aspx?pId=4999900002025","http://www.tradiciongaucha.com.ar/noticia.asp?id=1139","https://www.wikidata.org/wiki/Q8961370","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7410511","http://autores.uy/autor/9052","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12055697j","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12055697j","http://isni.org/isni/0000000108666454","https://www.idref.fr/028795008","https://viaf.org/viaf/7410511"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fernando_O._Assun\u00e7\u00e3o","byteoffset":1151,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Fernando_O._Assun\u00e7\u00e3o","byteoffset":3977,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fernando O. Assun\u00e7\u00e3o","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Assuncao, Fernando"},{"name":"wikibase_item","*":"Q8961370"}]}}