{"parse":{"title":"Henri H. Stahl","pageid":7269556,"revid":808312980,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Henri H. Stahl</b> (also known as <b>Henry H. Stahl</b> or <b>H. H. Stahl</b>; 1901 &#8211; 9 September 1991) was a <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxist</a> <a href=\"/wiki/Cultural_anthropology\" title=\"Cultural anthropology\">cultural anthropologist</a>, <a href=\"/wiki/Ethnography\" title=\"Ethnography\">ethnographer</a>, <a href=\"/wiki/Sociology\" title=\"Sociology\">sociologist</a>, and <a href=\"/wiki/Social_history\" title=\"Social history\">social historian</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_H._Stahl&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in <a href=\"/wiki/Bucharest\" title=\"Bucharest\">Bucharest</a> to a family of <a href=\"/wiki/Alsace\" title=\"Alsace\">Alsatian</a> and <a href=\"/wiki/French_people\" title=\"French people\">French</a>-<a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Swiss</a> ancestry, he was the son of <a href=\"/wiki/Henri_Stahl\" title=\"Henri Stahl\">Henri Stahl</a> (a promoter of <a href=\"/wiki/Shorthand\" title=\"Shorthand\">stenography</a>), as well as the younger brother of the sociologist and <a href=\"/wiki/Romanian_Social_Democratic_Party_(1927-1948)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian Social Democratic Party (1927-1948)\">Social Democratic Party</a> activist <a href=\"/w/index.php?title=%C5%9Eerban_Voinea&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u015eerban Voinea (page does not exist)\">\u015eerban Voinea</a>, and of the novelist <a href=\"/wiki/Henriette_Yvonne_Stahl\" title=\"Henriette Yvonne Stahl\">Henriette Yvonne Stahl</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He was married to <a href=\"/w/index.php?title=Margareta_Stahl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Margareta Stahl (page does not exist)\">Margareta</a>, a known painter.\n</p><p>After completing law studies and being awarded a <a href=\"/wiki/Doctorate\" title=\"Doctorate\">doctorate</a>, Stahl became interested in the work of <a href=\"/wiki/Dimitrie_Gusti\" title=\"Dimitrie Gusti\">Dimitrie Gusti</a>, and was consequently one of his most prominent collaborators. Joining the staff of the Department of Sociology, Ethics, Politics and <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">Aesthetics</a> at the <a href=\"/wiki/University_of_Bucharest\" title=\"University of Bucharest\">University of Bucharest</a>'s Faculty of Letters and Philosophy (where he later became a <i>professor <a href=\"/wiki/Emeritus\" title=\"Emeritus\">emeritus</a></i>), Stahl first assisted Gusti and <a href=\"/wiki/Gheorghe_Vl%C4%83descu-R%C4%83coasa\" title=\"Gheorghe Vl\u0103descu-R\u0103coasa\">Gheorghe Vl\u0103descu-R\u0103coasa</a> in the vast <a href=\"/wiki/Interdisciplinarity\" title=\"Interdisciplinarity\">interdisciplinary</a> enterprise of creating <a href=\"/wiki/Monograph\" title=\"Monograph\">monographs</a> dedicated to Romanian villages. In 1936, Gusti and Stahl, together with <a href=\"/wiki/Victor_Ion_Popa\" title=\"Victor Ion Popa\">Victor Ion Popa</a>, established the Bucharest <a href=\"/wiki/Village_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Village Museum\">Village Museum</a>.\n</p><p>A member of the <i><a href=\"/w/index.php?title=Criterion_(literary_society)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Criterion (literary society) (page does not exist)\">Criterion</a></i> society, he made himself known for supporting <a href=\"/wiki/Austromarxism\" title=\"Austromarxism\">Austromarxist</a> positions, and, around 1932, was involved in a polemic with the <a href=\"/wiki/Leninism\" title=\"Leninism\">Leninist</a> <a href=\"/wiki/Lucre%C8%9Biu_P%C4%83tr%C4%83%C8%99canu\" title=\"Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu\">Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1934, alongside <a href=\"/w/index.php?title=Alexandru_Cristian_Tell&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandru Cristian Tell (page does not exist)\">Alexandru Cristian Tell</a>, <a href=\"/wiki/Mircea_Eliade\" title=\"Mircea Eliade\">Mircea Eliade</a>, <a href=\"/wiki/Mircea_Vulc%C4%83nescu\" title=\"Mircea Vulc\u0103nescu\">Mircea Vulc\u0103nescu</a>, and <a href=\"/wiki/Petru_Comarnescu\" title=\"Petru Comarnescu\">Petru Comarnescu</a>, he sat on the board of <i>Criterion</i> magazine (which claimed not to be linked with the former society).<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He contributed to <i><a href=\"/w/index.php?title=Dreapta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dreapta (page does not exist)\">Dreapta</a></i>, a <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalist</a> magazine, but left it after the latter attacked <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>, and cited a conflict in political opinions.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> By 1938, contrary to the prevalent choices of his generation, Stahl declared himself an <a href=\"/wiki/Anti-fascism\" title=\"Anti-fascism\">anti-fascist</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>After <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> and the onset of the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">communist regime</a>, Stahl was involved in projects to revive the sociology field; he was successful only after 1960, when he began working on <a href=\"/wiki/Miron_Constantinescu\" title=\"Miron Constantinescu\">Miron Constantinescu</a>'s staff at the <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>'s <i><a href=\"/w/index.php?title=Bibliotheca_Historica_Romaniae&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bibliotheca Historica Romaniae (page does not exist)\">Bibliotheca Historica Romaniae</a></i>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1990, he was elected a member of the Romanian Academy.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_H._Stahl&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Tehnica monografiei sociologice</i> (1934)</li>\n<li><i>Nerej, un village d'une r\u00e9gion archa\u00efque</i>, 3 vols. (1939)</li>\n<li><i>Sociologia satului dev\u0103lma\u015f rom\u00e2nesc</i> (1946)</li>\n<li><i>Contribu\u0163ii la studiul satelor dev\u0103lma\u015fe rom\u00e2ne\u015fti</i>, 3 vols. (1950-1965)</li>\n<li><i>Les anciennes communaut\u00e9s villageoises roumaines; asservissement et p\u00e9n\u00e9tration capitaliste</i> (1966)</li>\n<li><i>Sociologia \"concret\u0103\" \u015fi istorie</i>, in <i>Teorie \u015fi metod\u0103 \u00een \u0219tiin\u0163ele sociale, Vol. VII: Filozofia istoriei. Studii</i>, Editura Politic\u0103, Bucarest (1969)</li>\n<li><i>Teoria \u015fi practica investig\u0103rilor sociale</i>, 2 vols. (1975)</li>\n<li><i>Traditional Romanian Village Communities: The Transition from the Communal to the Capitalist <a href=\"/wiki/Mode_of_production\" title=\"Mode of production\">Mode of Production</a> in the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> Region</i>, <a href=\"/wiki/Cambridge_University_Press\" title=\"Cambridge University Press\">Cambridge University Press</a>, 1979</li>\n<li><i>Teorii \u015fi ipoteze privind sociologia or\u00e2nduirii tributale</i>, 1980</li>\n<li><i>Amintiri \u015fi g\u00e2nduri din vechea \u015fcoal\u0103 a monografiilor sociologice</i>, 1981</li>\n<li><i>Eseuri critice. Despre cultura popular\u0103 rom\u00e2neasc\u0103</i>, 1983</li>\n<li><i>Dimitrie Gusti. Studii critice</i>, 1986</li>\n<li><i>Probleme confuze \u00een istoria social\u0103 a Rom\u00e2niei</i>, 1992</li>\n<li>Zolt\u00e1n Rost\u00e1s, <i>Monografia ca utopie. Interviuri cu Henri H. Stahl</i> (interviews), 2000</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_H._Stahl&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\"> \n</div>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, p.40-41</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petreu</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.155</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.173</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ornea, p.38, 182</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ioanid, p.42</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_H._Stahl&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Mircea Ioanid, \"Oameni care mi-au fost dragi. H. H. Stahl\", in <i><a href=\"/wiki/Magazin_Istoric\" title=\"Magazin Istoric\">Magazin Istoric</a></i>, November 1995</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marta_Petreu\" title=\"Marta Petreu\">Marta Petreu</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070312064629/http://www.revista22.ro/html/index.php?art=368&amp;nr=2003-02-24\">\"Genera\u0163ia '27 \u00eentre Holocaust \u015fi Gulag\" (I)</a>, in <i><a href=\"/wiki/22_(magazine)\" class=\"mw-redirect\" title=\"22 (magazine)\">Revista 22</a></i>, February 2003</li>\n<li><a href=\"/wiki/Z._Ornea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z. Ornea\">Z. Ornea</a>, <i>Anii treizeci. Extrema dreapt\u0103 rom\u00e2neasc\u0103</i>, Ed. Funda\u0163iei Culturale Rom\u00e2ne, Bucharest, 1995</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Henri_H._Stahl&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ebooks.unibuc.ro/Sociologie/henri/index.htm\">Henri H. Stahl, <i>G\u00e2nditori \u015fi curente de istorie social\u0103 rom\u00e2neasc\u0103</i></a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5715514&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q5715514&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q5715514\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/51704282\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12028146c\">cb12028146c</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12028146c\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/103517790\">103517790</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000006304057X\">0000 0000 6304 057X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79093299\">n79093299</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028448227\">028448227</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/51704282\">51704282</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2212\nCached time: 20180914140044\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.168 seconds\nReal time usage: 0.211 seconds\nPreprocessor visited node count: 296/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5882/2097152 bytes\nTemplate argument size: 86/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1924/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.062/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.69 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  149.995      1 -total\n 42.08%   63.123      1 Template:Authority_control\n 25.48%   38.213      1 Template:Ro_icon\n 24.45%   36.681      1 Template:Link_language\n 18.07%   27.102      1 Template:Reflist\n 16.03%   24.047      1 Template:Category_handler\n 13.01%   19.518      1 Template:Refbegin\n  2.32%    3.484      1 Template:Main_other\n  1.11%    1.662      1 Template:Refend\n  0.78%    1.177      2 Template:ISO_639_name_ro\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7269556-0!canonical and timestamp 20180914140043 and revision id 808312980\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Henri_H._Stahl","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Henri H. Stahl"}],"categories":[{"sortkey":"Stahl, Henri H.","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"1901_births"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"1991_deaths"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Cultural_anthropologists"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_ethnographers"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_people_of_French_descent"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_Marxist_historians"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Marxist_journalists"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"People_from_Bucharest"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Titular_members_of_the_Romanian_Academy"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_anthropologists"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_essayists"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_journalists"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_Marxists"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_memoirists"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_political_scientists"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_sociologists"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_writers_in_French"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"Romanian_people_of_Swiss_descent"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"University_of_Bucharest_alumni"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"University_of_Bucharest_faculty"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"20th-century_Romanian_historians"},{"sortkey":"Stahl, Henri H.","*":"20th-century_essayists"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"22 (magazine)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alsace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austromarxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrie Gusti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emeritus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnography"},{"ns":0,"exists":"","*":"French people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Vl\u0103descu-R\u0103coasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Stahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henriette Yvonne Stahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interdisciplinarity"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leninism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magazin Istoric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marta Petreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Eliade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mircea Vulc\u0103nescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miron Constantinescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mode of production"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monograph"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petru Comarnescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Social Democratic Party (1927-1948)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shorthand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bucharest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Ion Popa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Village Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z. Ornea"},{"ns":0,"*":"\u015eerban Voinea"},{"ns":0,"*":"Margareta Stahl"},{"ns":0,"*":"Criterion (literary society)"},{"ns":0,"*":"Alexandru Cristian Tell"},{"ns":0,"*":"Dreapta"},{"ns":0,"*":"Bibliotheca Historica Romaniae"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q5715514","https://web.archive.org/web/20070312064629/http://www.revista22.ro/html/index.php?art=368&nr=2003-02-24","http://ebooks.unibuc.ro/Sociologie/henri/index.htm","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/51704282","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12028146c","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12028146c","https://d-nb.info/gnd/103517790","http://isni.org/isni/000000006304057X","http://id.loc.gov/authorities/names/n79093299","https://www.idref.fr/028448227","https://viaf.org/viaf/51704282"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Henri_H._Stahl","byteoffset":299,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Henri_H._Stahl","byteoffset":2743,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"3","fromtitle":"Henri_H._Stahl","byteoffset":3918,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Henri_H._Stahl","byteoffset":3967,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Henri_H._Stahl","byteoffset":4419,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Henri H. Stahl","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Stahl, Henri H."},{"name":"wikibase_item","*":"Q5715514"}]}}