{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini","pageid":11115723,"revid":839941816,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini.jpg/220px-N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini.jpg\" width=\"220\" height=\"267\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini.jpg/330px-N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini.jpg/440px-N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini.jpg 2x\" data-file-width=\"742\" data-file-height=\"899\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini</div></div></div>\n<p><b>N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini</b> (born 1939)  is an Argentine-born academic and anthropologist known for his theorization of the concept of \"hybridity.\"\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Lines_of_Investigation\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Lines of Investigation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Overview\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Overview</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Hybrid_Cultures:_Strategies_for_Entering_and_Leaving_Modernity\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Hybrid Cultures: Strategies for Entering and Leaving Modernity</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#List_of_works\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">List of works</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#English-translated_Versions\"><span class=\"tocnumber\">3.3.1</span> <span class=\"toctext\">English-translated Versions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Awards/Accolades\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Awards/Accolades</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Garc\u00eda Canclini was born December 1, 1939 in <a href=\"/wiki/La_Plata\" title=\"La Plata\">La Plata</a>, Argentina. Three years after receiving his PhD in philosophy at the <a href=\"/wiki/National_University_of_La_Plata\" title=\"National University of La Plata\">University of La Plata</a> in 1975, thanks to a scholarship awarded from <a href=\"/wiki/National_Scientific_and_Technical_Research_Council\" title=\"National Scientific and Technical Research Council\">CONICET</a> (The National Scientific and Technical Research Council), Garc\u00eda Canclini also received another PhD in philosophy from the <a href=\"/wiki/Paris_Nanterre_University\" title=\"Paris Nanterre University\">Paris Nanterre University</a>. He taught at the University of La Plata between 1966 and 1975 and at the <a href=\"/wiki/University_of_Buenos_Aires\" title=\"University of Buenos Aires\">University of Buenos Aires</a> in 1974 and 1975. Throughout his academic career he has also served as a visiting professor at <a href=\"/wiki/University_of_Naples_Federico_II\" title=\"University of Naples Federico II\">University of Naples</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Texas_at_Austin\" title=\"University of Texas at Austin\">UT Austin</a>, <a href=\"/wiki/Stanford_University\" title=\"Stanford University\">Stanford University</a>, <a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a> and <a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Paulo\" title=\"University of S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a>. Since 1990 Garc\u00eda Canclini has been working as a professor and researcher at the <a href=\"/wiki/Universidad_Aut%C3%B3noma_Metropolitana\" title=\"Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana\">Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana</a> in <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a> and until 2007 he directed the university\u2019s program studies on urban culture. He is also a researcher emeritus of the National System of Investigators under the <a href=\"/wiki/National_Council_of_Science_and_Technology\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Council of Science and Technology\">National Council of Science and Technology</a> (Conacyt) of Mexico.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Lines_of_Investigation\">Lines of Investigation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Lines of Investigation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the text <i>Comunicaci\u00f3n y consumo en tiempos neoconservadores</i> (Communication and Consumerism in Neoconservative Times), the theorist affirms that communications research, centered in the social sciences, has made areas of Latin American cultural development visible, in which the relationship between consumerism and citizenship is established. Consumerism, a product of globalization, has generated a new conception of the citizen, while the quantity of goods that a person can acquire determines the social status that they have and therefore the role of the common citizen, in terms of political participation (mainly) depends on how the consumer is.\n</p><p>The principal cause of the aforementioned phenomenon is globalization. For Canclini, this concept does not have its own definition, rather, it depends on the circumstances and the contexts which are presented. In the Latin American case, globalization is not a perceptible fact, instead an imagined concept, that is to say, it constitutes a paradigm in Latin American society that governs the relations between different individuals (there is a notion that it \u201cexists,\u201d but in reality it is the product of a series of values that Latin American society has imposed upon itself to resemble the first world).\n</p><p>\nThe previous can be seen reflected in the critique of marketing studies that only counts the economic figures of Latin America\u2019s entry into world trade, but do not take into account the symbolic-social change that this generates, in his book <i>La globalizaci\u00f3n imaginada</i> (The Imagined Globalization), chapter \u2018Mercado e Interculturalidad: Am\u00e9rica Latina entre Europa y Estados Unidos\u2019 (Market and Interculturality: Latin America between Europe and the United States). In respect to the last main idea of the investigation, Canclini suggests that the Latin American cultural space and transitional circuits are immersed in imagined constructions about the identity of us and of others; the Latin American elite constructs the city in resemblance to the great European and American metropolises, while the rest of the town seeks to survive with its traditions in the modernizing process.</p><blockquote><p>\"La industria cultural es analizada como matriz de desorganizaci\u00f3n y reorganizaci\u00f3n de una experiencia temporal mucho m\u00e1s compatible con las desterritorializaciones y relocalizaciones que implican las migraciones sociales y las fragmentaciones culturales de la vida urbana que la que configuran la cultura de \u00e9lite o la cultura popular, ambas ligadas a una temporalidad \u201cmoderna\u201d; esto es, una experiencia hecha de sedimentaciones, acumulaciones e innovaciones. Industria cultural y comunicaciones masivas designan los nuevos procesos de producci\u00f3n y circulaci\u00f3n de la cultura, que corresponden no s\u00f3lo a innovaciones tecnol\u00f3gicas sino a nuevas formas de la sensibilidad, a nuevos tipos de recepci\u00f3n, de disfrute y apropiaci\u00f3n.\"</p></blockquote><blockquote><p>English Translation:</p></blockquote><blockquote><p>The cultural industry is analyzed like a matrix of disorganization and reorganization of a temporary experience much more compatible with the deterritorializations and relocations that imply social migrations and cultural fragmentations of urban life that configure the elite culture and popular culture, both bound to a temporary \u201cmodernity,\u201d this is, an experience made of sedimentations, accumulations and innovations. Cultural industry and massive communications design new processes of production and circulation of culture, that correspond not only to technological innovations but also new forms of sensibility, new forms of reception, of enjoyment and appropriation. </p></blockquote><p>In the book <i>Lectores, espectadores e internautas</i> (Readers, Spectators, and Internet Users), Canclini asks us: What does it mean to be a reader, spectator, and internet user? What are the cultural habits of a person that concurs in these three activities? Canclini speaks of the reader in two sentiments, the first making reference to the literary field like <a href=\"/wiki/Hans_Robert_Jauss\" title=\"Hans Robert Jauss\">Hans Robert Jauss</a> and the second through the editorial system like <a href=\"/wiki/Umberto_Eco\" title=\"Umberto Eco\">Umberto Eco</a> does. Canclini accuses the system of wanting to generate new readers only through printed media, without taking into account digital media. The concept of the spectator is linked to the types of shows that they attend, cinema, television, recitals etc. And the internet-user is \"un actor multimodal que lee, ve, escucha y combina materiales diversos, procedentes de la lectura y de los espect\u00e1culos\" (a multimodal actor that reads, sees, listens, and combines diverse materials, from readings and entertainment).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The book develops in the form of a dictionary, starting with A for \u2018apertura\u2019(aperture) and the Z for zipping. He describes new concepts that have brought the digital age. The reader - spectator - and internet user read more on the internet than on paper. This book shows us both the benefits of technology and its negative aspects that are familiar to us all.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Overview\">Overview</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Overview\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Canclini has been one of the principal anthropologists that has treated <a href=\"/wiki/Modernity\" title=\"Modernity\">Modernity</a>, <a href=\"/wiki/Postmodernity\" title=\"Postmodernity\">Postmodernity</a>, and <a href=\"/wiki/Culture\" title=\"Culture\">Culture</a> from the Latin American perspective. One of the principal terms he has coined is \u201ccultural hybridization,\u201d a phenomenon that \u201cmaterializes in multi-determined scenarios where diverse systems intersect and interpenetrate.\u201d<sup id=\"cite_ref-:0_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-2\">&#91;2&#93;</a></sup> An example of this is contemporary music groups that mix or juxtapose global trends such as <a href=\"/wiki/Pop_music\" title=\"Pop music\">pop</a> with indigenous or traditional rhythms. One of his best-known works, <i>Consumidores y ciudadanos</i> (Consumers and Citizens) defines consumption as \"the set of socio-cultural processes in which the appropriation and uses of products are carried out.\"<sup id=\"cite_ref-:0_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hybrid_Cultures:_Strategies_for_Entering_and_Leaving_Modernity\">Hybrid Cultures: Strategies for Entering and Leaving Modernity</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Hybrid Cultures: Strategies for Entering and Leaving Modernity\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3><p>\nThis text is foundational to Latin American <a href=\"/wiki/Cultural_studies\" title=\"Cultural studies\">Cultural Studies</a> and is now considered a classic. Canclini takes an <a href=\"/wiki/Interdisciplinarity\" title=\"Interdisciplinarity\">interdisciplinary</a> approach to social thought to critically reimagine Latin American issues pertaining to modernity and <a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">democracy</a>, </p><blockquote><p>\"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini explores the tensions, verging on contradictions, between modernization and democratization in Latin American nation-states. These states regard themselves caught between traditions that have not yet gone and a modernity that has not yet arrived. From its hybrid position between tradition and modernity, the challenge for Latin America is to construct democratic culture and knowledge without succumbing either to the temptations of elite art and literature or to the coercive forces of mass media and marketing. In a work of committed scholarship the author both interrogates and advocates the development of democratic institutions and practices in Latin America.\"<sup id=\"cite_ref-:1_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup></p></blockquote><p>Canclini analyzes and synthesizes the theories of <a href=\"/wiki/Pierre_Bourdieu\" title=\"Pierre Bourdieu\">Bourdieu</a>, <a href=\"/wiki/Antonio_Gramsci\" title=\"Antonio Gramsci\">Gramsci</a>, <a href=\"/wiki/Max_Weber\" title=\"Max Weber\">Weber</a>, elite literary works and <a href=\"/wiki/Popular_culture\" title=\"Popular culture\">popular culture</a> to envision a Latin American <a href=\"/wiki/Praxis_(process)\" title=\"Praxis (process)\">praxis</a> that celebrates hybridization \u201cas an ongoing condition of all human cultures, which contains no zones of purity because they undergo continuous processes of transculturation (two-way borrowing and lending between cultures).\"<sup id=\"cite_ref-:1_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:1-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Thereby imagined cultural borders are actually very porous.\n</p><h3><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_works\">List of works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: List of works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><i>Arte popular y sociedad en Am\u00e9rica Latina</i>, Grijalbo, M\u00e9xico, (1977)</li>\n<li><i>La producci\u00f3n simb\u00f3lica. Teor\u00eda y m\u00e9todo en sociolog\u00eda del arte</i>, Siglo XXI, M\u00e9xico, (1979)</li>\n<li><i>Las culturas populares en el capitalismo</i>, Nueva Imagen, M\u00e9xico, (1982)</li>\n<li><i>\u00bfDe qu\u00e9 estamos hablando cuando hablamos de lo popular?</i>, CLAEH, Montevideo, 1986</li>\n<li><i>Cultura transnacional y culturas populares</i> (ed. con R. Roncagliolo), Ipal, Lima, 1988</li>\n<li><i>Culturas h\u00edbridas: Estrategias para entrar y salir de la modernidad</i>, Grijalbo, M\u00e9xico, 1990</li>\n<li><i>Cultura y Comunicaci\u00f3n: entre lo global y lo local</i>, Ediciones de Periodismo y Comunicaci\u00f3n.</li>\n<li><i>Las industrias culturales y el desarrollo de M\u00e9xico</i>, con Ernesto Piedras Feria 2008, M\u00e9xico, DF, Siglo XXI Editores.</li>\n<li><i>Las industrias culturales en la integraci\u00f3n latinoamericana,</i> 2002</li>\n<li><i>La globalizaci\u00f3n imaginada</i>, Paid\u00f3s, Barcelona, 1999</li>\n<li><i>Latinoamericanos buscando lugar en este siglo</i>, Paid\u00f3s, Buenos Aires, 2002</li>\n<li><i>Diferentes, desiguales y desconectados</i>. Mapas de la interculturalidad, Gedisa, Barcelona, 2004</li>\n<li><i>Lectores, espectadores e internautas</i>, Gedisa, Barcelona, 2007</li>\n<li><i>La sociedad sin relato: Antropolog\u00eda y est\u00e9tica de la inminencia</i>, Buenos Aires y Madrid, Katz editores, 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-92946-15-0\" title=\"Special:BookSources/978-84-92946-15-0\">978-84-92946-15-0</a></li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"English-translated_Versions\">English-translated Versions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: English-translated Versions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li><i>Transforming Modernity: Popular Culture in Mexico</i>, University of Texas Press, 1993</li>\n<li><i>Hybrid Cultures: Strategies for Entering and Leaving Modernity</i>, University of Minnesota Press, 1995</li>\n<li><i>Consumers and Citizens: Globalization and Multicultural Conflicts</i>, University of Minnesota Press, 2001</li>\n<li><i>Art beyond Itself: Anthropology for a Society without a Story Line</i>, Duke University Press, 2014</li>\n<li><i>Imagined Globalization</i>, Duke University Press, 2014</li></ul>\n<h2><span id=\"Awards.2FAccolades\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards/Accolades\">Awards/Accolades</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Awards/Accolades\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1996 Canclini received a Diploma of Merit from the <a href=\"/wiki/Konex_Foundation\" title=\"Konex Foundation\">Konex Foundation</a> in the category of \u00abAesthetic, Theory and Art History<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\u00bb. He also received the Guggenheim Scholarship, the Essay Award granted by <a href=\"/wiki/Casa_de_las_Am%C3%A9ricas\" title=\"Casa de las Am\u00e9ricas\">Casa de las Am\u00e9ricas</a> and the Book Award from the <a href=\"/wiki/Latin_American_Studies_Association\" title=\"Latin American Studies Association\">Latin American Studies Association</a> for his book <i>Hybrid Cultures</i> as the best book in Spanish about Latin America.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2012 Canclini received from <a href=\"/wiki/National_University_of_C%C3%B3rdoba\" title=\"National University of C\u00f3rdoba\">National University of Cordoba</a> the University Prize for Culture \u201c400 years\u201d during the opening of the Third International Congress of the Argentine Association of Cinema and Audiovisual Studies of which he was inaugural speaker.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 2014 the <a href=\"/wiki/List_of_education_ministries\" title=\"List of education ministries\">Ministry of Public Education</a> awarded him the National Prize for Science and Arts in the area of History, Social Sciences and Philosophy. In 2017 at the close of the VIII National and Latin American V: The University as an Object of Study \"The University Reform between two centuries,\" Canclini received the 33rd Honoris Causa of the National University of the Coast.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.infoamerica.org/teoria/garcia_canclini1.htm\">\"INFOAM\u00c9RICA | N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini\"</a>. <i>www.infoamerica.org</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.infoamerica.org&amp;rft.atitle=INFOAM%C3%89RICA+%7C+N%C3%A9stor+Garc%C3%ADa+Canclini&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.infoamerica.org%2Fteoria%2Fgarcia_canclini1.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AN%C3%A9stor+Garc%C3%ADa+Canclini\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Garc\u00eda Canclini, N\u00e9stor (1995). <i>Consumidores y ciudadanos: Conflictos multiculturales de la globalizaci\u00f3n</i>. Mexico: Grijalbo. p.&#160;53.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Consumidores+y+ciudadanos%3A+Conflictos+multiculturales+de+la+globalizaci%C3%B3n&amp;rft.place=Mexico%3A+Grijalbo&amp;rft.pages=53&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Garc%C3%ADa+Canclini&amp;rft.aufirst=N%C3%A9stor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AN%C3%A9stor+Garc%C3%ADa+Canclini\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:1-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:1_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:1_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Rosaldo, R. (1995). Foreword. In CANCLINI N., Chiappari C., &amp; L\u00f3pez S. (Authors), Hybrid Cultures: Strategies for Entering and Leaving Modernity (pp. Xi-Xviii). University of Minnesota Press.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Factory, Troop Software. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundacionkonex.org/premios1996-humanidades\">\"Premios Konex 1996: Humanidades | Fundaci\u00f3n Konex\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Premios+Konex+1996%3A+Humanidades+%7C+Fundaci%C3%B3n+Konex&amp;rft.aulast=Factory&amp;rft.aufirst=Troop+Software&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fundacionkonex.org%2Fpremios1996-humanidades&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AN%C3%A9stor+Garc%C3%ADa+Canclini\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Factory, Troop Software. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fundacionkonex.org/b673-nestor_garcia_canclini\">\"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini | Fundaci\u00f3n Konex\"</a> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-05-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=N%C3%A9stor+Garc%C3%ADa+Canclini+%7C+Fundaci%C3%B3n+Konex&amp;rft.aulast=Factory&amp;rft.aufirst=Troop+Software&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fundacionkonex.org%2Fb673-nestor_garcia_canclini&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AN%C3%A9stor+Garc%C3%ADa+Canclini\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.unc.edu.ar/seccion/novedades/2012/mayo/nestor-garcia-canclini-recibio-el-premio-universitario-de-cultura-201c400-anos201d\">\"Premio Universitario de Cultura \"400 a\u00f1os<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Premio+Universitario+de+Cultura+%22400+a%C3%B1os%22&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.unc.edu.ar%2Fseccion%2Fnovedades%2F2012%2Fmayo%2Fnestor-garcia-canclini-recibio-el-premio-universitario-de-cultura-201c400-anos201d&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AN%C3%A9stor+Garc%C3%ADa+Canclini\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Garc\u00eda Canclini, N\u00e9stor (1995). Consumidores y ciudadanos: Conflictos multiculturales de la globalizaci\u00f3n. M\u00e9xico: Grijalbo.\n</p><p>\nRosaldo, R. (1995). Foreword. In CANCLINI N., Chiappari C., &amp; L\u00f3pez S. (Authors), <i>Hybrid Cultures: Strategies for Entering and Leaving Modernity</i> (pp.&#160;Xi-Xviii). University of Minnesota Press.</p><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2558727&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2558727&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2558727\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2464748\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118863776\">cb118863776</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118863776\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/131859722\">131859722</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000114871155\">0000 0001 1487 1155</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n81135080\">n81135080</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026656833\">026656833</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/2464748\">2464748</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1271\nCached time: 20180909195520\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.184 seconds\nReal time usage: 0.239 seconds\nPreprocessor visited node count: 538/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12986/2097152 bytes\nTemplate argument size: 446/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5659/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.084/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.69 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  200.003      1 -total\n 28.20%   56.395      1 Template:Authority_control\n 27.47%   54.949      1 Template:ISBN\n 27.00%   54.001      2 Template:Cite_web\n  8.22%   16.434      1 Template:Catalog_lookup_link\n  6.44%   12.880      2 Template:Cite_news\n  4.91%    9.821      1 Template:Cite_book\n  3.26%    6.528      1 Template:Error-small\n  2.92%    5.841      3 Template:Yesno-no\n  1.72%    3.445      6 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:11115723-0!canonical and timestamp 20180909195520 and revision id 839941816\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/N%C3%A9stor_Garc%C3%ADa_Canclini","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%93%D0%B0%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%B0_%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%BB%D0%B8%D0%BD%D0%B8,_%D0%9D%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0413\u0430\u0440\u0441\u0438\u0430 \u041a\u0430\u043d\u043a\u043b\u0438\u043d\u0438, \u041d\u0435\u0441\u0442\u043e\u0440"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","*":"1939_births"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","*":"Living_people"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","*":"Latin_Americanists"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","*":"Guggenheim_Fellows"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","*":"Cultural_anthropologists"},{"sortkey":"Garcia Canclini, Nestor","*":"Argentine_anthropologists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Gramsci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa de las Am\u00e9ricas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Robert Jauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interdisciplinarity"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konex Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin American Studies Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of education ministries"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Weber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernity"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Council of Science and Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Scientific and Technical Research Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of C\u00f3rdoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of La Plata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Nanterre University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Bourdieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postmodernity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praxis (process)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stanford University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umberto Eco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Naples Federico II"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Texas at Austin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["N\u00e9stor_Garc\u00eda_Canclini.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.infoamerica.org/teoria/garcia_canclini1.htm","http://www.fundacionkonex.org/premios1996-humanidades","http://www.fundacionkonex.org/b673-nestor_garcia_canclini","https://www.unc.edu.ar/seccion/novedades/2012/mayo/nestor-garcia-canclini-recibio-el-premio-universitario-de-cultura-201c400-anos201d","https://www.wikidata.org/wiki/Q2558727","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2464748","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118863776","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118863776","https://d-nb.info/gnd/131859722","http://isni.org/isni/0000000114871155","http://id.loc.gov/authorities/names/n81135080","https://www.idref.fr/026656833","https://viaf.org/viaf/2464748"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"N\u00e9stor_Garc\u00eda_Canclini","byteoffset":215,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Lines of Investigation","number":"2","index":"2","fromtitle":"N\u00e9stor_Garc\u00eda_Canclini","byteoffset":1449,"anchor":"Lines_of_Investigation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"3","index":"3","fromtitle":"N\u00e9stor_Garc\u00eda_Canclini","byteoffset":6634,"anchor":"Works"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Overview","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"N\u00e9stor_Garc\u00eda_Canclini","byteoffset":6647,"anchor":"Overview"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hybrid Cultures: Strategies for Entering and Leaving Modernity","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"N\u00e9stor_Garc\u00eda_Canclini","byteoffset":7596,"anchor":"Hybrid_Cultures:_Strategies_for_Entering_and_Leaving_Modernity"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"List of works","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"N\u00e9stor_Garc\u00eda_Canclini","byteoffset":9421,"anchor":"List_of_works"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"English-translated Versions","number":"3.3.1","index":"7","fromtitle":"N\u00e9stor_Garc\u00eda_Canclini","byteoffset":10712,"anchor":"English-translated_Versions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards/Accolades","number":"4","index":"8","fromtitle":"N\u00e9stor_Garc\u00eda_Canclini","byteoffset":11215,"anchor":"Awards/Accolades"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"9","fromtitle":"N\u00e9stor_Garc\u00eda_Canclini","byteoffset":13030,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"6","index":"10","fromtitle":"N\u00e9stor_Garc\u00eda_Canclini","byteoffset":13063,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"N\u00e9stor Garc\u00eda Canclini","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Garcia Canclini, Nestor"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2558727"}]}}