{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ricardo Alegr\u00eda","pageid":1013498,"revid":858493090,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ricardo Alegr\u00eda</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Ricardo_alegria.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ricardo alegria.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4b/Ricardo_alegria.jpg/220px-Ricardo_alegria.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4b/Ricardo_alegria.jpg/330px-Ricardo_alegria.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/4/4b/Ricardo_alegria.jpg 2x\" data-file-width=\"354\" data-file-height=\"235\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\nApril 14, 1921<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/San_Juan,_Puerto_Rico\" title=\"San Juan, Puerto Rico\">San Juan</a>, <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\nJuly 7, 2011<span style=\"display:none\">(2011-07-07)</span> (aged&#160;90)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/San_Juan,_Puerto_Rico\" title=\"San Juan, Puerto Rico\">San Juan</a>, <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rico</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Puerto_Rican_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puerto Rican people\">Puerto Rican</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\ncultural anthropologist and archeologist</td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Spouse(s)</span></th><td>\nCarmen Pons</td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\nRicardo</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ricardo E. Alegr\u00eda Gallardo</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;a&#93;</a></sup> (April 14, 1921 \u2013 July 7, 2011) was a <a href=\"/wiki/Puerto_Rico\" title=\"Puerto Rico\">Puerto Rican</a> <a href=\"/wiki/Scholar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scholar\">scholar</a>, cultural <a href=\"/wiki/Anthropologist\" title=\"Anthropologist\">anthropologist</a> and <a href=\"/wiki/Archeologist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archeologist\">archeologist</a> known as the \"father of modern Puerto Rican <a href=\"/wiki/Archaeology\" title=\"Archaeology\">archaeology</a>\".<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_years\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Legacy_and_death\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Legacy and death</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Awards_and_recognitions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Awards and recognitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_years\">Early years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Alegr%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Ricardo Alegr\u00eda was born in <a href=\"/wiki/San_Juan,_Puerto_Rico\" title=\"San Juan, Puerto Rico\">San Juan, Puerto Rico</a>, where he received his primary and secondary education. His father, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_S._Alegr%C3%ADa\" title=\"Jos\u00e9 S. Alegr\u00eda\">Jos\u00e9 S. Alegr\u00eda</a>, was a former Vice President and founding member of the <a href=\"/wiki/Puerto_Rican_Nationalist_Party\" title=\"Puerto Rican Nationalist Party\">Puerto Rican Nationalist Party</a>. It was Alegr\u00eda's father who instilled him with a sense of love and pride for Puerto Rico, <a href=\"/wiki/History_of_Puerto_Rico\" title=\"History of Puerto Rico\">its history</a>, and <a href=\"/wiki/Culture_of_Puerto_Rico\" title=\"Culture of Puerto Rico\">culture</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;b&#93;</a></sup>  In 1941 at the <a href=\"/wiki/University_of_Puerto_Rico\" title=\"University of Puerto Rico\">University of Puerto Rico</a>, together with Yamil Galib, Alegr\u00eda founded a new fraternity, Alpha Beta Chi.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;c&#93;</a></sup> In 1942, Alegr\u00eda earned his Bachelor of Science degree in archeology from the University of Puerto Rico. He continued his academic education in the <a href=\"/wiki/University_of_Chicago\" title=\"University of Chicago\">University of Chicago</a> where in 1947 he earned his master's in Anthropology and History. In 1954, Alegr\u00eda earned his Ph.D (doctorate) in Anthropology from <a href=\"/wiki/Harvard_University\" title=\"Harvard University\">Harvard University</a>.<sup id=\"cite_ref-smithsonian-bio-2004_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smithsonian-bio-2004-3\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy_and_death\">Legacy and death</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Alegr%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Legacy and death\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Alegr\u00eda was named the first director of the <a href=\"/wiki/Institute_of_Puerto_Rican_Culture\" title=\"Institute of Puerto Rican Culture\">Institute of Puerto Rican Culture</a> by <a href=\"/wiki/Luis_Mu%C3%B1oz_Mar%C3%ADn\" title=\"Luis Mu\u00f1oz Mar\u00edn\">Luis Mu\u00f1oz Mar\u00edn</a>, Puerto Rico's first elected governor.  He was responsible for the creation of the \"Archaeological Center of Investigation of the University of Puerto Rico\"(UPR).  Alegr\u00eda also created the \"Center of Popular Arts of the Puerto Rican Cultural Institute\", the program of publication of books of the institute, and created the logo for the Institute of Neurobiology in Puerto Rico.\n</p><p>Alegr\u00eda was responsible for the renovation and restoration of historical <a href=\"/wiki/Old_San_Juan\" title=\"Old San Juan\">Old San Juan</a> under the leadership of then San Juan mayor <a href=\"/wiki/Felisa_Rinc%C3%B3n_de_Gautier\" title=\"Felisa Rinc\u00f3n de Gautier\">Felisa Rinc\u00f3n de Gautier</a>. He is also responsible for the restoration of the ruins of \"<a href=\"/wiki/Caparra_Archaeological_Site\" title=\"Caparra Archaeological Site\">Caparra</a>\" and \"Fort San Jeronimo\". As a result of his work \"Old San Juan\" was declared a \"Historical World Treasure\". In 1976, Alegr\u00eda opened the \"Center of Advanced Studies of Puerto Rico and the Caribbean\". In 1992, he established the \"Museum of the Americas\".<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Alegr\u00eda is considered a pioneer in the <a href=\"/wiki/Anthropology\" title=\"Anthropology\">anthropologic</a> studies of the <a href=\"/wiki/Ta%C3%ADno_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ta\u00edno people\">Taino</a> culture and the African heritage in Puerto Rico by the <a href=\"/wiki/Smithsonian_Institution\" title=\"Smithsonian Institution\">Smithsonian Institution</a>.<sup id=\"cite_ref-smithsonian-pioneer-2004_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smithsonian-pioneer-2004-8\">&#91;d&#93;</a></sup> <i><a href=\"/wiki/Caribbean_Business\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caribbean Business\">Caribbean Business</a></i> points out that, \"His extensive studies have helped historians understand how the Ta\u00ednos lived and suffered, before and after the Spanish conquistadors arrived on the island.\"<sup id=\"cite_ref-caribbean-business-2011-alegria-dead_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-caribbean-business-2011-alegria-dead-5\">&#91;3&#93;</a></sup> Alegr\u00eda estimated that about one third of all Puerto Ricans have Ta\u00edno blood\u2014results of recent <a href=\"/wiki/DNA\" title=\"DNA\">DNA</a> studies have proved him right.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;e&#93;</a></sup>\n</p><p>Nobel laureate <a href=\"/wiki/Mario_Vargas_Llosa\" title=\"Mario Vargas Llosa\">Mario Vargas Llosa</a> became inspired by Alegr\u00eda's work and incorporated a fictional character based on him, named Ricardo Santurce, in his play <i>El loco de los balcones</i>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;f&#93;</a></sup>\n</p><p>Ricardo Alegr\u00eda lived in <a href=\"/wiki/Old_San_Juan\" title=\"Old San Juan\">Old San Juan</a> in his later years, until his death on July 7, 2011.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;g&#93;</a></sup> He had been hospitalized in San Juan's <i>Centro Medico</i> (Medical Center Hospital) a few weeks before his death. After a brief recovery, he relapsed, and was returned to the medical center, where he died of heart failure.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;h&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;i&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards_and_recognitions\">Awards and recognitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Alegr%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Awards and recognitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Ricardo_Alegr%C3%ADa&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(January 2014)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ricardo_Alegria_Plaque_Havana_Cuba.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Ricardo_Alegria_Plaque_Havana_Cuba.jpg/220px-Ricardo_Alegria_Plaque_Havana_Cuba.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Ricardo_Alegria_Plaque_Havana_Cuba.jpg/330px-Ricardo_Alegria_Plaque_Havana_Cuba.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0e/Ricardo_Alegria_Plaque_Havana_Cuba.jpg/440px-Ricardo_Alegria_Plaque_Havana_Cuba.jpg 2x\" data-file-width=\"2465\" data-file-height=\"3287\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ricardo_Alegria_Plaque_Havana_Cuba.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Plaque honoring him</div></div></div>\n<p>In 1993, President <a href=\"/wiki/Bill_Clinton\" title=\"Bill Clinton\">Bill Clinton</a> presented Alegr\u00eda with the \"<i><a href=\"/wiki/National_Humanities_Medal\" title=\"National Humanities Medal\">Charles Frankel Prize</a></i>\" for his contributions in the field of archaeology.  In 1996, he was awarded the \"<i>James Smithson Bicentennial Medal</i>\".  In 2001, Alegr\u00eda received from the hands of <a href=\"/wiki/Nancy_Morejon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nancy Morejon\">Nancy Morejon</a> \"<i>The Haydee Santamaria Medal</i>\" in <a href=\"/wiki/Havana,_Cuba\" class=\"mw-redirect\" title=\"Havana, Cuba\">Havana, Cuba</a>.  In 2002, Alegr\u00eda received the \"<i>Luis Mu\u00f1oz Mar\u00edn Medal</i>\" in recognition of his life achievements from Puerto Rican Governor <a href=\"/wiki/Sila_Calder%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sila Calder\u00f3n\">Sila Calder\u00f3n</a>.  Puerto Rican artist <a href=\"/wiki/Lorenzo_Homar\" title=\"Lorenzo Homar\">Lorenzo Homar</a> honored Alegr\u00eda by making an artistic graphic poster of him.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (January 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>Alegr\u00eda also received recognition from cultural and architectural organizations in Peru, Venezuela, Mexico and the Dominican Republic, where he also received an honorary doctorate. The city of Havana recognized his influence in the project to remodel the city's historical district (similar to Alegr\u00eda's work in Old San Juan) by honoring him with a plaque, which, while he was alive, was the only monument honoring a living Puerto Rican in the entire city.\n</p><p>Puerto Rican folk duo <i>Los Ni\u00f1os Estelares</i> dedicated a tribute song to Alegr\u00eda, named <i>\"Alegr\u00eda, Doctor Alegr\u00eda\"</i>, in their 2010 album, <i>Namast\u00e9</i>. In it they describe many of Alegr\u00eda's accomplishments, his educational background, and -partly in jest, due to Alegr\u00eda's impressive credentials- likened him to <a href=\"/wiki/Indiana_Jones\" title=\"Indiana Jones\">Indiana Jones</a>. In the lyrics, they name Alegr\u00eda <i>\"the last Puerto Rican hero.\"</i>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Alegr%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following is a list of books which Alegr\u00eda has either authored or co-authored.\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>\"Ball Courts and Ceremonial Plazas in the West Indies\"</li>\n<li>\"The three wishes; a collection of Puerto Rican folktales\"(1969) ( with <a href=\"/wiki/Lorenzo_Homar\" title=\"Lorenzo Homar\">Lorenzo Homar</a>)</li>\n<li>\"History of the Indians of Puerto Rico\"</li>\n<li>\"El Instituto de Cultura Puertorrique\u00f1a, 1955\u20131973&#160;: 18 a\u00f1os contribuyendo a fortalecer nuestra conciencia nacional\"</li>\n<li>\"Taino: Pre-Columbian Art &amp; Culture from the Caribbean\" (with Fatima Bercht and Jose J. Arrom)</li>\n<li>\"Las primeras representaciones gr\u00e1ficas del indio americano, 1493\u20131523\"</li>\n<li>\"Descubrimiento, conquista y colonizaci\u00f3n de Puerto Rico, 1493\u20131599\" (with Mela Pons Alegr\u00eda)</li>\n<li>\"Historia y Cultura de Puerto Rico: Desde La Epoca Pre-Colombina Hasta Nuestros Dias\"</li>\n<li>\"Excavations at Maria de La Cruz Cave &amp; Hacienda Grande Village Site, Loiza, Puerto Rico\" (with Irving Rouse)</li>\n<li>\"La vida de Jesucristo seg\u00fan el santero puertorrique\u00f1o Florencio Cab\u00e1n\"</li>\n<li>\"San Juan de Puerto Rico\" (with Manuel M\u00e9ndez Guerrero and Mar\u00eda de los Angeles Castro Arroyo)</li>\n<li>\"Cafe\" (1967)</li>\n<li>\"Programa De Parques Y Museos Del Instituto De Cultura Puertorriquena\" (1973)</li>\n<li>\"La Fiesta De Santiago Apostol En Loiza Aldea\"</li>\n<li>\"El Fuerte De San Jer\u00f3nimo Del Boquer\u00f3n\"</li>\n<li>\"El Ahijado De La Muerte\"</li></ul></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Alegr%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/32px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/48px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Flag_of_Puerto_Rico.svg/64px-Flag_of_Puerto_Rico.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Puerto_Rico\" title=\"Portal:Puerto Rico\">Puerto Rico portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/28px-P_vip.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/41px-P_vip.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/69/P_vip.svg/55px-P_vip.svg.png 2x\" data-file-width=\"1911\" data-file-height=\"1944\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Biography\" title=\"Portal:Biography\">Biography portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Puerto_Ricans\" title=\"List of Puerto Ricans\">List of Puerto Ricans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Puerto_Rican_scientists_and_inventors\" class=\"mw-redirect\" title=\"Puerto Rican scientists and inventors\">Puerto Rican scientists and inventors</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Alegr%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: lower-alpha;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This name uses <a href=\"/wiki/Spanish_naming_customs\" title=\"Spanish naming customs\">Spanish naming customs</a>: the first or paternal <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a> is <i>Alegr\u00eda</i>&#160;and the second or maternal family name is <i>Gallardo</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Smithsonian Institution (2004) \"I was greatly motivated by my father, the writer Jose Alegr\u00eda, who taught me to dearly love Puerto Rico and to be proud of our history and culture.\"<sup id=\"cite_ref-smithsonian-bio-2004_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smithsonian-bio-2004-3\">&#91;2&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Caribbean_Business\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caribbean Business\">Caribbean Business</a></i> (2011) \"Alegr\u00eda earned his bachelor\u2019s degree in archeology in 1942 at the University of Puerto Rico, where he founded the Alpha Beta Chi fraternity [...]\"<sup id=\"cite_ref-caribbean-business-2011-alegria-dead_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-caribbean-business-2011-alegria-dead-5\">&#91;3&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-smithsonian-pioneer-2004-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-smithsonian-pioneer-2004_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Smithsonian Institution (2004) \"Alegr\u00eda was a pioneer scholar in the study of the culture of the Tainos, the native peoples who existed in Puerto Rico before Columbus\u2019 arrival.\"<sup id=\"cite_ref-smithsonian-bio-2004_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-smithsonian-bio-2004-3\">&#91;2&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Caribbean_Business\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caribbean Business\">Caribbean Business</a></i> (2011) \"DNA studies have backed up Alegr\u00eda\u2019s estimate that about one-third of all Puerto Ricans have Ta\u00edno blood.\"<sup id=\"cite_ref-caribbean-business-2011-alegria-dead_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-caribbean-business-2011-alegria-dead-5\">&#91;3&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Caribbean_Business\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caribbean Business\">Caribbean Business</a></i> (2011) \"Peruvian Nobel laureate Mario Vargas Llosa was inspired by Alegr\u00eda\u2019s work and incorporated a fictional character based on him, named Ricardo Santurce, in his play \u201cEl loco de los balcones.\u201d\"<sup id=\"cite_ref-caribbean-business-2011-alegria-dead_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-caribbean-business-2011-alegria-dead-5\">&#91;3&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/El_Nuevo_D%C3%ADa\" title=\"El Nuevo D\u00eda\">El Nuevo D\u00eda</a></i> (2011; in Spanish) \"El prestigioso profesor, figura indispensable en el desarrollo de la identidad cultural nacional, falleci\u00f3 hoy a las 6:05 a.m.\"<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;5&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Primera_Hora_(Puerto_Rico)\" title=\"Primera Hora (Puerto Rico)\">Primera Hora</a></i> (2011; in Spanish) \"Alegr\u00eda Pons explic\u00f3 que su padre sali\u00f3 del hospital en junio, donde le hab\u00edan practicado un cateterismo y una angioplastia, pas\u00f3 dos semanas en su casa, hasta que el domingo pasado le dio un dolor de pecho muy fuerte. Fue reingresado al Cardiovascular pero no pudieron hacerle otro cateterismo porque estaba muy d\u00e9bil.\"<sup id=\"cite_ref-primera-hora-2011-fallece-alegria_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-primera-hora-2011-fallece-alegria-13\">&#91;6&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Primera_Hora_(Puerto_Rico)\" title=\"Primera Hora (Puerto Rico)\">Primera Hora</a></i> (2011; in Spanish) \"Alegr\u00eda, de 90 a\u00f1os, falleci\u00f3 a eso de las 6:59 a.m. en la Unidad de Coronaria del Centro Cardiovascular de Puerto Rico y el Caribe [...]\"<sup id=\"cite_ref-primera-hora-2011-fallece-alegria_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-primera-hora-2011-fallece-alegria-13\">&#91;6&#93;</a></sup></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ricardo_Alegr%C3%ADa&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Arroyo, Efr\u00e9n (July 7, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wapa.tv/noticias/especiales/5-dias-de-duelo-por-muerte-de-don-ricardo-alegria_20110707091109.html\">\"5 d\u00edas de duelo por muerte de Don Ricardo Alegr\u00eda\"</a> (in Spanish). <a href=\"/wiki/WAPA-TV\" title=\"WAPA-TV\">WAPA-TV</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 1,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=5+d%C3%ADas+de+duelo+por+muerte+de+Don+Ricardo+Alegr%C3%ADa&amp;rft.date=2011-07-07&amp;rft.aulast=Arroyo&amp;rft.aufirst=Efr%C3%A9n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wapa.tv%2Fnoticias%2Fespeciales%2F5-dias-de-duelo-por-muerte-de-don-ricardo-alegria_20110707091109.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARicardo+Alegr%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-smithsonian-bio-2004-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-smithsonian-bio-2004_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smithsonian-bio-2004_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-smithsonian-bio-2004_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://latino.si.edu/virtualgallery/ojos/bios/bios_Alegria.htm\">\"Biography: Ricardo E. Alegr\u00eda\"</a>. <a href=\"/wiki/Smithsonian_Institution\" title=\"Smithsonian Institution\">Smithsonian Institution</a>. 2004<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 10,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Biography%3A+Ricardo+E.+Alegr%C3%ADa&amp;rft.pub=Smithsonian+Institution&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flatino.si.edu%2Fvirtualgallery%2Fojos%2Fbios%2Fbios_Alegria.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARicardo+Alegr%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-caribbean-business-2011-alegria-dead-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-caribbean-business-2011-alegria-dead_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-caribbean-business-2011-alegria-dead_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-caribbean-business-2011-alegria-dead_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-caribbean-business-2011-alegria-dead_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140110213918/http://www.cb.pr/news03.php?nt_id=59290\">\"PR scholar Ricardo Alegr\u00eda dead at 90\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Caribbean_Business\" class=\"mw-redirect\" title=\"Caribbean Business\">Caribbean Business</a></i>. July 7, 2011. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cb.pr/news03.php?nt_id=59290\">the original</a> on 2014-01-10<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 10,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Caribbean+Business&amp;rft.atitle=PR+scholar+Ricardo+Alegr%C3%ADa+dead+at+90&amp;rft.date=2011-07-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cb.pr%2Fnews03.php%3Fnt_id%3D59290&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARicardo+Alegr%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prpop.org/biografias/r_bios/ricardo_alegria.shtml\">\"Ricardo Alegr\u00eda\"</a> (in Spanish). Fundaci\u00f3n Nacional para la Cultura Popular. July 11, 2011.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ricardo+Alegr%C3%ADa&amp;rft.pub=Fundaci%C3%B3n+Nacional+para+la+Cultura+Popular&amp;rft.date=2011-07-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.prpop.org%2Fbiografias%2Fr_bios%2Fricardo_alegria.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARicardo+Alegr%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elnuevodia.com/muerericardoalegria-1010121.html\">\"Restos de Ricardo Alegr\u00eda ser\u00e1n velados en el Centro de Estudios Avanzados\"</a>. <i><a href=\"/wiki/El_Nuevo_D%C3%ADa\" title=\"El Nuevo D\u00eda\">El Nuevo D\u00eda</a></i> (in Spanish). July 7, 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 10,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Nuevo+D%C3%ADa&amp;rft.atitle=Restos+de+Ricardo+Alegr%C3%ADa+ser%C3%A1n+velados+en+el+Centro+de+Estudios+Avanzados&amp;rft.date=2011-07-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elnuevodia.com%2Fmuerericardoalegria-1010121.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARicardo+Alegr%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-primera-hora-2011-fallece-alegria-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-primera-hora-2011-fallece-alegria_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-primera-hora-2011-fallece-alegria_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.primerahora.com/noticias/puerto-rico/nota/biografiadedonricardoalegria-523580/\">\"Fallece don Ricardo Alegr\u00eda\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Primera_Hora_(Puerto_Rico)\" title=\"Primera Hora (Puerto Rico)\">Primera Hora</a></i> (in Spanish). July 7, 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 10,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Primera+Hora&amp;rft.atitle=Fallece+don+Ricardo+Alegr%C3%ADa&amp;rft.date=2011-07-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.primerahora.com%2Fnoticias%2Fpuerto-rico%2Fnota%2Fbiografiadedonricardoalegria-523580%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ARicardo+Alegr%C3%ADa\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q910462&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q910462&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q910462\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2556199\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1073365\">XX1073365</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12395921g\">cb12395921g</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12395921g\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1057424439\">1057424439</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108630259\">0000 0001 0863 0259</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n83139486\">n83139486</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35002861\">35002861</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/033053804\">033053804</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/2556199\">2556199</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2174\nCached time: 20180921054432\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.372 seconds\nReal time usage: 0.491 seconds\nPreprocessor visited node count: 3053/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 39842/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9966/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 10/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12273/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.157/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.28 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  420.950      1 -total\n 31.31%  131.784      1 Template:Infobox_person\n 29.54%  124.365      2 Template:Reflist\n 22.27%   93.756      1 Template:Infobox\n 19.74%   83.075      4 Template:Cite_news\n 10.81%   45.509      1 Template:Authority_control\n  9.84%   41.413      1 Template:Refimprove_section\n  8.96%   37.726      5 Template:Br_separated_entries\n  8.71%   36.679      1 Template:Refimprove\n  7.74%   32.575      1 Template:Ambox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1013498-0!canonical and timestamp 20180921054431 and revision id 858493090\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Ricardo_Alegr%C3%ADa_Gallardo","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Ricardo Alegr\u00eda Gallardo"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Ricardo_Alegr%C3%ADa","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Ricardo Alegr\u00eda"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ricardo_Alegr%C3%ADa","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Ricardo Alegr\u00eda"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ricardo_Alegr%C3%ADa","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ricardo Alegr\u00eda"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Ricardo_Alegr%C3%ADa","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Ricardo Alegr\u00eda"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_January_2014"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_January_2014"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"1921_births"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"2011_deaths"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"Burials_at_Santa_Mar\u00eda_Magdalena_de_Pazzis_Cemetery"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"Puerto_Rican_archaeologists"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"Cultural_anthropologists"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"Puerto_Rican_anthropologists"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"Puerto_Rican_scientists"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"Puerto_Rican_educators"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"Puerto_Rican_non-fiction_writers"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"Harvard_University_alumni"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"People_from_San_Juan,_Puerto_Rico"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"University_of_Chicago_alumni"},{"sortkey":"Alegria, Ricardo","*":"Guggenheim_Fellows"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from January 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from January 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archeologist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Clinton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caparra Archaeological Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caribbean Business"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"DNA"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Nuevo D\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felisa Rinc\u00f3n de Gautier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harvard University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Havana, Cuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indiana Jones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of Puerto Rican Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 S. Alegr\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Puerto Ricans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lorenzo Homar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Mu\u00f1oz Mar\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mario Vargas Llosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nancy Morejon"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Humanities Medal"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old San Juan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primera Hora (Puerto Rico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rican Nationalist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rican people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rican scientists and inventors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan, Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scholar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sila Calder\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smithsonian Institution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish naming customs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ta\u00edno people"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Puerto Rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"WAPA-TV"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Biography"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Puerto Rico"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Efn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spanish name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Columns-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Notelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Ricardo_alegria.jpg","Question_book-new.svg","Ricardo_Alegria_Plaque_Havana_Cuba.jpg","Flag_of_Puerto_Rico.svg","P_vip.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.wapa.tv/noticias/especiales/5-dias-de-duelo-por-muerte-de-don-ricardo-alegria_20110707091109.html","http://latino.si.edu/virtualgallery/ojos/bios/bios_Alegria.htm","https://web.archive.org/web/20140110213918/http://www.cb.pr/news03.php?nt_id=59290","http://www.cb.pr/news03.php?nt_id=59290","http://www.prpop.org/biografias/r_bios/ricardo_alegria.shtml","http://www.elnuevodia.com/muerericardoalegria-1010121.html","http://www.primerahora.com/noticias/puerto-rico/nota/biografiadedonricardoalegria-523580/","https://www.wikidata.org/wiki/Q910462","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/2556199","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1073365","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12395921g","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12395921g","https://d-nb.info/gnd/1057424439","http://isni.org/isni/0000000108630259","http://id.loc.gov/authorities/names/n83139486","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35002861","https://www.idref.fr/033053804","https://viaf.org/viaf/2556199"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early years","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ricardo_Alegr\u00eda","byteoffset":1077,"anchor":"Early_years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy and death","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ricardo_Alegr\u00eda","byteoffset":2450,"anchor":"Legacy_and_death"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards and recognitions","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ricardo_Alegr\u00eda","byteoffset":7504,"anchor":"Awards_and_recognitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ricardo_Alegr\u00eda","byteoffset":9156,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Ricardo_Alegr\u00eda","byteoffset":10429,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"6","fromtitle":"Ricardo_Alegr\u00eda","byteoffset":10546,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Ricardo_Alegr\u00eda","byteoffset":10572,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ricardo Alegr\u00eda","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Alegria, Ricardo"},{"name":"wikibase_item","*":"Q910462"}]}}