{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Template:D\u00fcsseldorf School of Photography","pageid":29191289,"revid":604960078,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"D\u00fcsseldorf_School_of_Photography\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a class=\"mw-selflink selflink\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:D%C3%BCsseldorf_School_of_Photography\" title=\"Template talk:D\u00fcsseldorf School of Photography\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:D%C3%BCsseldorf_School_of_Photography&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"D\u00fcsseldorf_School_of_Photography\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/D%C3%BCsseldorf_School_of_Photography\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00fcsseldorf School of Photography\">D\u00fcsseldorf School of Photography</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Artists</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bernd_and_Hilla_Becher\" title=\"Bernd and Hilla Becher\">Bernd and Hilla Becher</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Elger_Esser&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Elger Esser (page does not exist)\">Elger Esser</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andreas_Gursky\" title=\"Andreas Gursky\">Andreas Gursky</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Candida_H%C3%B6fer\" title=\"Candida H\u00f6fer\">Candida H\u00f6fer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Axel_H%C3%BCtte\" title=\"Axel H\u00fctte\">Axel H\u00fctte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Ruff\" title=\"Thomas Ruff\">Thomas Ruff</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=J%C3%B6rg_Sasse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00f6rg Sasse (page does not exist)\">J\u00f6rg Sasse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_Struth\" title=\"Thomas Struth\">Thomas Struth</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><b><span style=\"font-size: 120%;\">Initial visibility:</span></b> currently defaults to <b><span style=\"font-size: 120%;\">autocollapse</span></b>\n</p><p>To set this template's initial visibility, the <code class=\"nowrap\">&#124;state&#61;</code> <a href=\"/wiki/Help:Template#Parameters\" title=\"Help:Template\">parameter</a> may be used:\n</p>\n<ul>\n<li><code class=\"nowrap\">&#124;state&#61;collapsed</code>: {{D\u00fcsseldorf School of Photography|state=collapsed}} to show the template collapsed, i.e., hidden apart from its title bar</li>\n<li><code class=\"nowrap\">&#124;state&#61;expanded</code>: {{D\u00fcsseldorf School of Photography|state=expanded}} to show the template expanded, i.e., fully visible</li>\n<li><code class=\"nowrap\">&#124;state&#61;autocollapse</code>: {{D\u00fcsseldorf School of Photography|state=autocollapse}}\n<ul>\n<li>shows the template collapsed to the title bar if there is a {{navbar}}, a {{sidebar}}, or some other table on the page with the collapsible attribute</li>\n<li>shows the template in its expanded state if there are no other collapsible items on the page</li>\n</ul></li></ul>\n<p>If the <code class=\"nowrap\">&#124;state&#61;</code> parameter in the template on this page is not set, the template's initial visibility is taken from the <code class=\"nowrap\">&#124;default&#61;</code> parameter in the <i>Collapsible option</i> template. For the template on this page, that currently evaluates to <span style=\"font-size: 120%;\"><b><code>autocollapse</code></b></span>.\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1239\nCached time: 20180908104822\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.028 seconds\nReal time usage: 0.048 seconds\nPreprocessor visited node count: 191/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5713/2097152 bytes\nTemplate argument size: 157/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 87/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.009/10.000 seconds\nLua memory usage: 795 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   36.303      1 -total\n 69.60%   25.266      1 Template:Navbox\n 30.14%   10.940      1 Template:Collapsible_option\n  7.22%    2.621      3 Template:Big\n  5.99%    2.175      6 Template:Para\n  5.53%    2.008      1 Template:Template_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:29191289-0!canonical and timestamp 20180908104822 and revision id 604960078\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"Art_movement_and_genre_templates"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Andreas Gursky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axel H\u00fctte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernd and Hilla Becher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Candida H\u00f6fer"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00fcsseldorf School of Photography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Ruff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas Struth"},{"ns":0,"*":"Elger Esser"},{"ns":0,"*":"J\u00f6rg Sasse"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:D\u00fcsseldorf School of Photography"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Template"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Collapsible option"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Big"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Para"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Color contrast/colors"}],"images":[],"externallinks":[],"sections":[],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Template:D\u00fcsseldorf School of Photography","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q22769861"}]}}