{"parse":{"title":"Francesc Fontbona","pageid":56349745,"revid":852869864,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Francesc Fontbona</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Francesc_Fontbona.JPG\" class=\"image\" title=\"Francesc Fontbona at Museu Picasso in Barcelona\"><img alt=\"Francesc Fontbona at Museu Picasso in Barcelona\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Francesc_Fontbona.JPG/220px-Francesc_Fontbona.JPG\" width=\"220\" height=\"322\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Francesc_Fontbona.JPG/330px-Francesc_Fontbona.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Francesc_Fontbona.JPG/440px-Francesc_Fontbona.JPG 2x\" data-file-width=\"725\" data-file-height=\"1062\" /></a><div>Francesc Fontbona at Museu Picasso in Barcelona</div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\"><b>Francesc Fontbona de Vallescar</b></span><br /><span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1948-07-20</span>) </span>July 20, 1948<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;70)</span><br /><span class=\"birthplace\">Barcelona</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nart historian</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Francesc Fontbona</b> (born 20 July 1948, <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>) is a Catalan art historian, writer, exhibition curator and specialist in Romanticism, <a href=\"/wiki/Modernisme\" title=\"Modernisme\">Catalan Modernism</a> and <a href=\"/wiki/Noucentisme\" title=\"Noucentisme\">Noucentisme</a> Arts. Fontbona is the author of many works of Catalan art history. Doctorate in Early modern period from the <a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">Universitat de Barcelona</a> in 1987. He was director of Graphic section in <a href=\"/wiki/National_Library_of_Catalonia\" title=\"National Library of Catalonia\">National Library of Catalonia</a> (1995-2013), and Chief executive-writer of art section in the <a href=\"/wiki/Gran_Enciclop%C3%A8dia_Catalana\" title=\"Gran Enciclop\u00e8dia Catalana\">Great Catalan Encyclopedia</a> (1968\u201378). Francesc Fontbona is member of  the <a href=\"/wiki/Reial_Acad%C3%A8mia_Catalana_de_Belles_Arts_de_Sant_Jordi\" title=\"Reial Acad\u00e8mia Catalana de Belles Arts de Sant Jordi\">Royal Catalan Academy of Fine Arts of Saint George</a>, member of <a href=\"/wiki/Hispanic_Society_of_America\" title=\"Hispanic Society of America\">The Hispanic Society of America</a>, member of the <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Catalans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Catalans\">Institut d\u2019Estudis Catalans</a> and President of Patronat <a href=\"/w/index.php?title=Institut_Amatller_d%27Art_Hisp%C3%A0nic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut Amatller d&#39;Art Hisp\u00e0nic (page does not exist)\">Institut Amatller d'Art Hisp\u00e0nic</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Notable_books_.28selection.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_books_(selection)\">Notable books (selection)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Fontbona&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Notable books (selection)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>La crisi del Modernisme art\u00edstic. Barcelona: Curial, 1975</li>\n<li>El paisatgisme a Catalunya. Barcelona: Edicions Destino, 1979</li>\n<li>Anglada-Camarasa. Barcelona: Pol\u00edgrafa, 1981. With Francesc Miralles</li>\n<li>Del Neoclassicisme a la Restauraci\u00f3 (1808-1888). Vol. VI de la Hist\u00f2ria de l'Art Catal\u00e0. Barcelona: Edicions 62, 1983</li>\n<li>Del Modernisme al Noucentisme. Vol. VII de la Hist\u00f2ria de l'Art Catal\u00e0. Barcelona: Edicions 62, 1985. With F. Miralles.</li>\n<li>La xilografia a Catalunya entre 1800 i 1923. Barcelona: Biblioteca de Catalunya, 1992</li>\n<li>L'Ottocento: dal neoclassicismo al realismo, in La pittura spagnola, edited by Alfonso E. P\u00e9rez Sanchez. Milano: Electa 1995</li>\n<li>Cat\u00e0leg del Museu de la Reial Acad\u00e8mia Catalana de Belles Arts de Sant Jordi (I-Pintura) Barcelona: Reial Acad\u00e8mia de Belles Arts de Sant Jordi, 1999. With Victoria Dur\u00e1,</li>\n<li>Josep Mompou. Biografia i cat\u00e0leg de la seva obra (pintura, gravat i tap\u00eds). Barcelona: Editorial Mediterr\u00e0nia, 2000</li>\n<li>Gaud\u00ed al detall. El geni del Modernisme catal\u00e0. Barcelona: P\u00f2rtic, 2002</li>\n<li>Carles Mani, escultor male\u00eft. Barcelona-Tarragona: Viena-Museu d'Art Modern de Tarragona, 2004</li>\n<li>Francesc Torras Armengol 1832-1878. Barcelona: Caixa de Terrassa/Lunwerg, 2005</li>\n<li>Pau Casals, col\u00b7leccionista d'art. Viena / Diputaci\u00f3 de Tarragona, 2013</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Fontbona&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1976 - Prize <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Catalans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Catalans\">IEC</a> for La crisi del Modernisme art\u00edstic</li>\n<li>1977 - Prize \u201cCr\u00edtica <a href=\"/wiki/Serra_d%27Or\" title=\"Serra d&#39;Or\">Serra d'Or</a>\u201d for La crisi del Modernisme art\u00edstic</li>\n<li>1980 - Prize <a href=\"/wiki/Institut_d%27Estudis_Catalans\" title=\"Institut d&#39;Estudis Catalans\">IEC</a> for El paisatgisme a Catalunya</li>\n<li>1984 \u2013 Honorable mention at awards to Catalan literature for Col\u00b7lecci\u00f3 d'Hist\u00f2ria de l'Art Catal\u00e0, Edicions 62.</li>\n<li>1999 - Prize ACCA Best publication for Cat\u00e0leg del Museu de la Reial Acad\u00e8mia de Belles Arts de Sant Jordi</li>\n<li>2002 - Prize ACCA Best publication for El Modernisme</li>\n<li>2015 - Prize ACCA Best publication for \"Diccionari d'historiadors de l'art catalans, valencians i balears\"</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Fontbona&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">1940-, Borr\u00e1s Gualis, Gonzalo M., (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/68085844\"><i>Diccionario de historiadores espa\u00f1oles del arte</i></a>. Reyes Pacios Lozano, Ana, 1962- (1st ed.). Madrid: C\u00e1tedra. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8437622956\" title=\"Special:BookSources/8437622956\">8437622956</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/68085844\">68085844</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Diccionario+de+historiadores+espa%C3%B1oles+del+arte&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.edition=1st&amp;rft.pub=C%C3%A1tedra&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F68085844&amp;rft.isbn=8437622956&amp;rft.aulast=1940-&amp;rft.aufirst=Borr%C3%A1s+Gualis%2C+Gonzalo+M.%2C&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.worldcat.org%2Foclc%2F68085844&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancesc+Fontbona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/26005108\"><i>Enciclopedia del arte espa\u00f1ol del siglo XX</i></a>. Calvo Serraller, F. (Francisco), 1948-. Madrid: Mondadori. \u00a91991-\u00a91992. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8439718187\" title=\"Special:BookSources/8439718187\">8439718187</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/26005108\">26005108</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Enciclopedia+del+arte+espa%C3%B1ol+del+siglo+XX&amp;rft.place=Madrid&amp;rft.pub=Mondadori&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F26005108&amp;rft.isbn=8439718187&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.worldcat.org%2Foclc%2F26005108&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AFrancesc+Fontbona\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span style=\"font-size:100%\" class=\"error citation-comment\">Check date values in: <code style=\"color:inherit; border:inherit; padding:inherit;\">&#124;date=</code> (<a href=\"/wiki/Help:CS1_errors#bad_date\" title=\"Help:CS1 errors\">help</a>)</span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q577892&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q577892&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q577892\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/98472353\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX882850\">XX882850</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11886321k\">cb11886321k</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11886321k\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/138287740\">138287740</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108595238\">0000 0001 0859 5238</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n80040438\">n80040438</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20020717729&amp;CON_LNG=ENG\">jn20020717729</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026656191\">026656191</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/98472353\">98472353</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1279\nCached time: 20180910190152\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.180 seconds\nReal time usage: 0.238 seconds\nPreprocessor visited node count: 957/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 14033/2097152 bytes\nTemplate argument size: 749/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2746/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.081/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.66 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  215.378      1 -total\n 57.81%  124.520      1 Template:Infobox_person\n 33.93%   73.080      1 Template:Infobox\n 22.59%   48.644      2 Template:Cite_book\n 16.67%   35.904      1 Template:Authority_control\n 13.83%   29.778      2 Template:Main_other\n 11.98%   25.810      5 Template:Br_separated_entries\n  5.11%   11.016      1 Template:Birth_date_and_age\n  3.40%    7.321      1 Template:Wikidata_image\n  2.10%    4.527      1 Template:Unbulleted_list\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56349745-0!canonical and timestamp 20180910190152 and revision id 852869864\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Francesc_Fontbona_de_Vallescar","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Francesc Fontbona de Vallescar"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Francesc_Fontbona","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Francesc Fontbona"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_errors:_dates"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","*":"1948_births"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","*":"Living_people"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","*":"Art_historians"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","*":"Catalan_historians"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","*":"People_from_Barcelona"},{"sortkey":"Fontbona, Francesc","*":"University_of_Barcelona_alumni"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gran Enciclop\u00e8dia Catalana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanic Society of America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut d'Estudis Catalans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modernisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noucentisme"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reial Acad\u00e8mia Catalana de Belles Arts de Sant Jordi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra d'Or"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Institut Amatller d'Art Hisp\u00e0nic"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:CS1 errors"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Francesc_Fontbona.JPG","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.worldcat.org/oclc/68085844","//www.worldcat.org/oclc/68085844","https://www.worldcat.org/oclc/26005108","//www.worldcat.org/oclc/26005108","https://www.wikidata.org/wiki/Q577892","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/98472353","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX882850","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11886321k","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11886321k","https://d-nb.info/gnd/138287740","http://isni.org/isni/0000000108595238","http://id.loc.gov/authorities/names/n80040438","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20020717729&CON_LNG=ENG","https://www.idref.fr/026656191","https://viaf.org/viaf/98472353"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable books (selection)","number":"1","index":"1","fromtitle":"Francesc_Fontbona","byteoffset":2343,"anchor":"Notable_books_(selection)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"2","index":"2","fromtitle":"Francesc_Fontbona","byteoffset":3646,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Francesc_Fontbona","byteoffset":4295,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Francesc Fontbona","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fontbona, Francesc"},{"name":"wikibase_item","*":"Q577892"}]}}