{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Hannes Sigur\u00f0sson (art historian)","pageid":51742211,"revid":845005105,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-BLP_sources\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Biographies_of_living_persons\" title=\"Wikipedia:Biographies of living persons\">biography of a living person</a> <b>needs additional <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citations</a> for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help by adding <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliable sources</a>. Contentious material about living persons that is unsourced or poorly sourced <b>must be removed immediately</b>, especially if potentially <a href=\"/wiki/Wikipedia:Libel\" title=\"Wikipedia:Libel\">libelous</a> or harmful.</span>  <small><i>(September 2016)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Hannes_Sigur%C3%B0sson.png\" class=\"image\"><img alt=\"Hannes Sigur\u00f0sson.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Hannes_Sigur%C3%B0sson.png/220px-Hannes_Sigur%C3%B0sson.png\" width=\"220\" height=\"280\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Hannes_Sigur%C3%B0sson.png/330px-Hannes_Sigur%C3%B0sson.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/45/Hannes_Sigur%C3%B0sson.png 2x\" data-file-width=\"419\" data-file-height=\"534\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Hannes_Sigur%C3%B0sson.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This is an <a href=\"/wiki/Icelandic_name\" title=\"Icelandic name\">Icelandic name</a>. The last name is a <a href=\"/wiki/Patronymic\" title=\"Patronymic\">patronymic</a>, not a <a href=\"/wiki/Surname\" title=\"Surname\">family name</a>; this person is referred to by the given name <i>Hannes</i>.</div>\n<p><b>Hannes Sigur\u00f0sson</b> (born 1960 in <a href=\"/wiki/Reykjav%C3%ADk\" title=\"Reykjav\u00edk\">Reykjav\u00edk</a>) is an <a href=\"/wiki/Art_historian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art historian\">art historian</a> and an independent curator from <a href=\"/wiki/Iceland\" title=\"Iceland\">Iceland</a>. \n</p><p>Hannes was appointed the director of the <a href=\"/wiki/Akureyri_Art_Museum\" title=\"Akureyri Art Museum\">Akureyri Art Museum</a> in 1999, where he served for almost 15 years, and is the founder and director of the Icelandic Cultural Enterprise ART.IS.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Hannes received an MA degree in Art History from the <a href=\"/wiki/University_of_California,_Berkeley\" title=\"University of California, Berkeley\">University of California, Berkeley</a> (1988-1990) and a BA degree from <a href=\"/wiki/University_College_London_Faculty_of_Arts_and_Humanities\" title=\"University College London Faculty of Arts and Humanities\">University College London</a> (1985-1988) after having previously graduated from the Department of Painting at the Icelandic College of Arts and Crafts (1980-1984) and the <a href=\"/wiki/Reykjavik_College_of_Music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Reykjavik College of Music\">Reykjavik College of Music</a> as a flautist (1975-1984).\n</p><p>Hannes worked in New York for five years as an art correspondent where he began career as an independent curator, the first one of his kind in Iceland.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> \n</p><p>Hannes has edited and published dozens of books and catalogues and curated over 350 exhibitions and large-scale projects.  This includes shows with <a href=\"/wiki/Matthew_Barney\" title=\"Matthew Barney\">Matthew Barney</a>, <a href=\"/wiki/Louise_Bourgeois\" title=\"Louise Bourgeois\">Louise Bourgeois</a>, <a href=\"/wiki/Jenny_Holzer\" title=\"Jenny Holzer\">Jenny Holzer</a>, The Boyle Family, <a href=\"/wiki/Per_Kirkeby\" title=\"Per Kirkeby\">Per Kirkeby</a>, <a href=\"/wiki/Carolee_Schneemann\" title=\"Carolee Schneemann\">Carolee Schneemann</a>, <a href=\"/wiki/Sally_Mann\" title=\"Sally Mann\">Sally Mann</a>, <a href=\"/wiki/Orlan\" title=\"Orlan\">Orlan</a>, Spencer Tunick, <a href=\"/wiki/Joel-Peter_Witkin\" title=\"Joel-Peter Witkin\">Joel-Peter Witkin</a>, <a href=\"/wiki/Andres_Serrano\" title=\"Andres Serrano\">Andres Serrano</a>, <a href=\"/wiki/Henri_Cartier-Bresson\" title=\"Henri Cartier-Bresson\">Henri Cartier-Bresson</a>, <a href=\"/wiki/Bill_Viola\" title=\"Bill Viola\">Bill Viola</a>, <a href=\"/wiki/Fang_Lijun\" title=\"Fang Lijun\">Fang Lijun</a>, <a href=\"/wiki/Yue_Minjun\" title=\"Yue Minjun\">Yue Minjun</a>, and <a href=\"/wiki/Zhang_Xiaogang\" title=\"Zhang Xiaogang\">Zhang Xiaogang</a>.  Hannes has also done <a href=\"/wiki/Rembrandt\" title=\"Rembrandt\">Rembrandt</a> and <a href=\"/wiki/Francisco_Goya\" title=\"Francisco Goya\">Francisco Goya</a> shows. \n</p><p>Hannes has collaborated with museums, institutions, educational authorities, corporations and galleries around the world in <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a>, <a href=\"/wiki/Finland\" title=\"Finland\">Finland</a>, <a href=\"/wiki/Faroe_Islands\" title=\"Faroe Islands\">Faroe Islands</a>, <a href=\"/wiki/Greenland\" title=\"Greenland\">Greenland</a>, <a href=\"/wiki/Latvia\" title=\"Latvia\">Latvia</a>, Russia, Germany, England, Scotland, France, Spain, <a href=\"/wiki/Jordan\" title=\"Jordan\">Jordan</a>, India, Japan, China and the United States.\n</p><p>Hannes is the founder of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.akureyri.is/is/ibuagatt/frettir/hin-islensku-sjonlistaverdlaun\">the Icelandic Visual Arts Awards</a> that were first held in 2006.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hannes_Sigur%C3%B0sson_(art_historian)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Hv\u00edtir Skuggar: Margr\u00e9t J\u00f3nsd\u00f3ttir</i>. Listasafni\u00f0 \u00e1 Akureyri, 2009. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-9979-9829-6-8\" title=\"Special:BookSources/978-9979-9829-6-8\">978-9979-9829-6-8</a></li>\n<li><i>Hl\u00e1turgas: L\u00e6knaskop fr\u00e1 v\u00f6ggu til grafar</i>. Reykjav\u00edk: art.is Books, 2001. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9979-9422-1-5\" title=\"Special:BookSources/9979-9422-1-5\">9979-9422-1-5</a></li>\n<li><i>Fl\u00f6g\u00f0 og f\u00f6gur skinn</i>. Reykjav\u00edk: art.is Books, 1998. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9979-9337-0-4\" title=\"Special:BookSources/9979-9337-0-4\">9979-9337-0-4</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hannes_Sigur%C3%B0sson_(art_historian)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Akureyri. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.akureyri.is/is/ibuagatt/frettir/hannes-haettir-hja-sjonlistamidstodinni\">\"Hannes h\u00e6ttir hj\u00e1 Sj\u00f3nlistami\u00f0st\u00f6\u00f0inni\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-09-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hannes+h%C3%A6ttir+hj%C3%A1+Sj%C3%B3nlistami%C3%B0st%C3%B6%C3%B0inni&amp;rft.au=Akureyri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.akureyri.is%2Fis%2Fibuagatt%2Ffrettir%2Fhannes-haettir-hja-sjonlistamidstodinni&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHannes+Sigur%C3%B0sson+%28art+historian%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Kristj\u00e1nsd\u00f3ttir, Anna Margr\u00e9t (2012-01-01). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://skemman.is/en/item/view/1946/11660\">\"\u00der\u00f3un s\u00fdningastj\u00f3rnunar \u00e1 \u00cdslandi. \u00c1hrif Hannesar Sigur\u00f0ssonar\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=%C3%9Er%C3%B3un+s%C3%BDningastj%C3%B3rnunar+%C3%A1+%C3%8Dslandi.+%C3%81hrif+Hannesar+Sigur%C3%B0ssonar&amp;rft.date=2012-01-01&amp;rft.aulast=Kristj%C3%A1nsd%C3%B3ttir&amp;rft.aufirst=Anna+Margr%C3%A9t&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fskemman.is%2Fen%2Fitem%2Fview%2F1946%2F11660&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHannes+Sigur%C3%B0sson+%28art+historian%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1245\nCached time: 20180910204638\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.128 seconds\nReal time usage: 0.186 seconds\nPreprocessor visited node count: 946/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11792/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1470/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2088/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.049/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.27 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  158.248      1 -total\n 35.15%   55.626      1 Template:BLP_sources\n 31.51%   49.863      1 Template:Reflist\n 27.31%   43.220      3 Template:ISBN\n 22.67%   35.874      1 Template:Cite_web\n 20.76%   32.848      1 Template:Ambox\n 10.73%   16.978      3 Template:Catalog_lookup_link\n  5.63%    8.916      3 Template:Error-small\n  4.60%    7.275      1 Template:Icelandic_name\n  4.23%    6.699      1 Template:Cite_journal\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51742211-0!canonical and timestamp 20180910204638 and revision id 845005105\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Hannes_Sigur%C3%B0sson_(listfr%C3%A6%C3%B0ingur)","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Hannes Sigur\u00f0sson (listfr\u00e6\u00f0ingur)"}],"categories":[{"sortkey":"Sigurdsson, Hannes","hidden":"","*":"BLP_articles_lacking_sources_from_September_2016"},{"sortkey":"Sigurdsson, Hannes","hidden":"","*":"All_BLP_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Sigurdsson, Hannes","*":"1960_births"},{"sortkey":"Sigurdsson, Hannes","*":"Art_historians"},{"sortkey":"Sigurdsson, Hannes","*":"European_art_curators"},{"sortkey":"Sigurdsson, Hannes","*":"Living_people"},{"sortkey":"Hannes Sigurdsson","*":"People_from_Reykjav\u00edk"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:BLP articles lacking sources from September 2016"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akureyri Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andres Serrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bill Viola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolee Schneemann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fang Lijun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroe Islands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Goya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Cartier-Bresson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iceland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic name"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jenny Holzer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joel-Peter Witkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louise Bourgeois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthew Barney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orlan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patronymic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Per Kirkeby"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rembrandt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reykjavik College of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reykjav\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sally Mann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname"},{"ns":0,"exists":"","*":"University College London Faculty of Arts and Humanities"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California, Berkeley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yue Minjun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zhang Xiaogang"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Biographies of living persons"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Libel"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BLP sources"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icelandic name"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Ambox_important.svg","Hannes_Sigur\u00f0sson.png"],"externallinks":["http://www.akureyri.is/is/ibuagatt/frettir/hannes-haettir-hja-sjonlistamidstodinni","http://skemman.is/en/item/view/1946/11660","http://www.akureyri.is/is/ibuagatt/frettir/hin-islensku-sjonlistaverdlaun"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"1","index":"1","fromtitle":"Hannes_Sigur\u00f0sson_(art_historian)","byteoffset":2358,"anchor":"Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Hannes_Sigur\u00f0sson_(art_historian)","byteoffset":2663,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Hannes Sigur\u00f0sson (art historian)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sigurdsson, Hannes"},{"name":"wikibase_item","*":"Q27020287"}]}}