{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Luis P\u00e9rez-Oramas","pageid":43387702,"revid":823043136,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Luis P\u00e9rez-Oramas</b> (born 1960 in Caracas) is a Venezuelan poet,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> art historian and curator. He is the author of eight poetry books, four recollections of essays, as well as numerous art exhibition catalogues. He has contributed as Op Ed author to national newspapers in Venezuela (<a href=\"/wiki/El_Nacional_(Caracas)\" title=\"El Nacional (Caracas)\">El Nacional</a> and <a href=\"/wiki/El_Universal_(Caracas)\" title=\"El Universal (Caracas)\">El Universal</a>) as well as to various literary and art magazines in Latin America and Europe.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Publications\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Publications</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Books_\u2013_Poetry\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Books \u2013 Poetry</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Books_\u2013_Art_History_and_Criticism,_Social_Issues\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Books \u2013 Art History and Criticism, Social Issues</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Catalogues_(A_selection)\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Catalogues (A selection)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Anthologies\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Anthologies</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luis_P%C3%A9rez-Oramas&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He studied Comparative Literature in Caracas at the <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9s_Bello_Catholic_University\" title=\"Andr\u00e9s Bello Catholic University\">Andr\u00e9s Bello Catholic University</a>, graduating Summa Cum Laude after writing a thesis on the Mexican poet <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Gorostiza\" title=\"Jos\u00e9 Gorostiza\">Jos\u00e9 Gorostiza</a>. Later he pursued his studies in Philosophy and Art History in <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a> and <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> (France), receiving a Ph.D from the <a href=\"/wiki/Ecole_des_Hautes_Etudes_en_Sciences_Sociales\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales\">Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales</a> (EHHSS, Paris) in 1994, under the direction of <a href=\"/wiki/Louis_Marin_(philosopher)\" title=\"Louis Marin (philosopher)\">Louis Marin</a> and <a href=\"/wiki/Hubert_Damisch\" title=\"Hubert Damisch\">Hubert Damisch</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> after completing his doctoral dissertation on <a href=\"/wiki/Diego_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Diego Vel\u00e1zquez\">Diego Velazquez</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luis_P%C3%A9rez-Oramas&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He taught Art History at the <a href=\"/w/index.php?title=University_of_Rennes_2-Upper_Brittany&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"University of Rennes 2-Upper Brittany (page does not exist)\">University of Rennes 2-Upper Brittany</a>, the <a href=\"/w/index.php?title=Ecole_Sup%C3%A9rieure_de_Beaux_Arts_de_Nantes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ecole Sup\u00e9rieure de Beaux Arts de Nantes (page does not exist)\">Ecole Sup\u00e9rieure de Beaux Arts de Nantes</a>, and the <a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Superior_de_Estudios_Universitarios_en_Artes_Pl%C3%A1sticas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto Superior de Estudios Universitarios en Artes Pl\u00e1sticas (page does not exist)\">Instituto Superior de Estudios Universitarios en Artes Pl\u00e1sticas</a> <a href=\"/wiki/Armando_Rever%C3%B3n\" title=\"Armando Rever\u00f3n\">Armando Rever\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Caracas\" title=\"Caracas\">Caracas</a>. He has also taught at the Master Program in Museum Architecture and Museology at the Faculty of Architecture, Central University of Venezuela.\n</p><p>He was member of <a href=\"/w/index.php?title=Grupo_Guaire&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grupo Guaire (page does not exist)\">Grupo Guaire</a>, in Venezuela, and took part at the Taller Calicanto under the direction of the Venezuelan poet <a href=\"/wiki/Antonia_Palacios\" title=\"Antonia Palacios\">Antonia Palacios</a>.\n</p><p>He has organized numerous art exhibitions in Venezuela, Brasil, Europe and the US. In 2011 he was appointed Curatorial Director of the XXXth S\u00e3o Paulo Biennial,<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> which he organized under the title The Imminence of Poetics,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> an edition extremely well received both nationally and internationally.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> He worked as a curator at <a href=\"/wiki/The_Museum_of_Modern_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Museum of Modern Art\">The Museum of Modern Art</a>, New York, since 2003 where he held the position of Latin American Art curator between 2006 and 2017.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> He currently lives and works in New York as an independent curator, art consultant and writer.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications\">Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luis_P%C3%A9rez-Oramas&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span id=\"Books_.E2.80.93_Poetry\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_\u2013_Poetry\">Books \u2013 Poetry</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luis_P%C3%A9rez-Oramas&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Books \u2013 Poetry\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>La dulce astilla. Editorial Pre-Textos, Valencia, Spain, 2015.</li>\n<li>Prisionero del Aire. Editorial Pre-Textos, Valencia, Spain, 2008.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>Gego: Anudamientos. Fundaci\u00f3n Gego-Sala Mendoza, Caracas, 2004.</li>\n<li>Gacelas y otros poemas. Editorial Goliardos, Caracas, 1999.</li>\n<li>Doble siesta. Sixtus, Limoges, 1994.</li>\n<li>La Gana Breve.  Fondo editorial Peque\u00f1a Venecia, Caracas, 1992.</li>\n<li>Salmos y boleros de la casa.  Monte Avila Editores, Caracas, 1986.</li>\n<li>Poemas. Editorial Arte, Caracas, 1978.</li></ul>\n<h3><span id=\"Books_.E2.80.93_Art_History_and_Criticism.2C_Social_Issues\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_\u2013_Art_History_and_Criticism,_Social_Issues\">Books \u2013 Art History and Criticism, Social Issues</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luis_P%C3%A9rez-Oramas&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Books \u2013 Art History and Criticism, Social Issues\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Olvidar la muerte. Pensamiento del toreo desde Am\u00e9rica. Real Maestranza de Caballer\u00eda de Ronda-Editorial Pre-Textos, Valencia, 2016.</li>\n<li>La Rep\u00fablica Bald\u00eda. Cr\u00f3nica de una falacia revolucionaria (1995-2014), La Hoja del Norte, Caracas, 2015.</li>\n<li>La cocina de Jurassic Park y otros ensayos visuales. Polar Foundation, Caracas, 1998.</li>\n<li>Mirar Furtivo. National Culture Council. Art and Critique Collection, Caracas, 1997.</li>\n<li>La d\u00e9cada impensable y otros escritos fechados. Museo Jacobo Borges, Caracas, 1996.</li>\n<li>Armando Rever\u00f3n. De los prodigios de la luz a los trabajos del arte. Museo de Arte Contempor\u00e1neo Sof\u00eda Imber, Caracas, 1990.</li></ul>\n<h3><span id=\"Catalogues_.28A_selection.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Catalogues_(A_selection)\">Catalogues (A selection)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luis_P%C3%A9rez-Oramas&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Catalogues (A selection)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Joaqu\u00edn Torres-Garc\u00eda. The Arcadian Modern, The Museum of Modern Art, New York, 2015</li>\n<li>Lygia Clark. The Abandonment of Art (Co-authored with Cornelia Butler), The Museum of Modern Art, New York, 2014</li>\n<li>Catalogo Trig\u00e9sima Bienal de S\u00e3o Paulo: A Inmin\u00eancia das Po\u00e9ticas, Funda\u00e7ao Bienal de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, 2012</li>\n<li>Tangled Alphabets, Le\u00f3n Ferrari and Mira Schendel, The Museum of Modern Art, New York, 2009</li>\n<li>An Atlas of Drawings, Transforming Chronologies, The Museum of Modern Art, New York, 2006</li>\n<li>Armando Rever\u00f3n. El lugar de los objetos, Galer\u00eda de Arte Nacional, Caracas, 2001</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Anthologies\">Anthologies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luis_P%C3%A9rez-Oramas&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Anthologies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Gina Saraceni: En-Obra. Antolog\u00eda de la poes\u00eda venezolana 1983-2008, Caracas: Equinoccio-Universidad Sim\u00f3n Bol\u00edvar, 2008.\nEnrique Andr\u00e9s Ruiz: Las dos hermanas. Antolog\u00eda de la poes\u00eda espa\u00f1ola e hispanoamericana del siglo XX sobre pintura, Madrid: Fondo de Cultura Econ\u00f3mica de Espa\u00f1a, 2011\nSyntaxis: una aventura creadora. 30 a\u00f1os del nacimiento de una revista, Santa Cruz de Tenerife: TEA, 2014\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luis_P%C3%A9rez-Oramas&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Monte\u00e1vila Poetry Award 1983.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luis_P%C3%A9rez-Oramas&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://cultura.elpais.com/cultura/2013/01/08/actualidad/1357651304_979881.html\">http://cultura.elpais.com/cultura/2013/01/08/actualidad/1357651304_979881.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/2013/01/1217250-o-eterno-retorno-de-juan-luis-martinez.shtml\">http://www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/2013/01/1217250-o-eterno-retorno-de-juan-luis-martinez.shtml</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=wxo9UvgvZ4g\">https://www.youtube.com/watch?v=wxo9UvgvZ4g</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.artinamericamagazine.com/news-features/news/sao-paolo-biennial-curator-luis-perez-oramas/\">http://www.artinamericamagazine.com/news-features/news/sao-paolo-biennial-curator-luis-perez-oramas/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://vimeo.com/49358538\">http://vimeo.com/49358538</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See Briony Fer: The 30th Sao Paulo Biennial, Artforum, December, 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://art-agenda.com/reviews/whitney-biennial-2014/\">http://art-agenda.com/reviews/whitney-biennial-2014/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://arteflora.org/2012/11/poeticas-obsesivas/\">http://arteflora.org/2012/11/poeticas-obsesivas/</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.blouinartinfo.com/news/story/1037757/video-examining-lygia-clark-and-her-abandonment-at-moma\">http://www.blouinartinfo.com/news/story/1037757/video-examining-lygia-clark-and-her-abandonment-at-moma</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://labibliotecadebashir.blogspot.com/2013/03/resenas-ii-poetas-hispanoamericanos_5.html\">http://labibliotecadebashir.blogspot.com/2013/03/resenas-ii-poetas-hispanoamericanos_5.html</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Luis_P%C3%A9rez-Oramas&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Jacques Leenhardt: Portrait. Luis P\u00e9rez-Oramas, Critique d'Art. The International Review of Contemporary Art Criticism, #41, Spring/Summer 2013, pp.&#160;102\u2013105.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q17708840&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q17708840&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q17708840\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/66622941\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/9055701\">9055701</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1604511\">XX1604511</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135194498\">cb135194498</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb135194498\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/138063745\">138063745</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000073268906\">0000 0000 7326 8906</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n88125947\">n88125947</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/050211455\">050211455</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/66622941\">66622941</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1324\nCached time: 20180910091006\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.108 seconds\nReal time usage: 0.140 seconds\nPreprocessor visited node count: 264/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6177/2097152 bytes\nTemplate argument size: 82/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 8/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4093/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.042/10.000 seconds\nLua memory usage: 978 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   91.338      1 -total\n 66.15%   60.420      1 Template:Authority_control\n 33.73%   30.810      1 Template:Reflist\n  4.72%    4.314      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:43387702-0!canonical and timestamp 20180910091006 and revision id 823043136\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","*":"1960_births"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","*":"Living_people"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","*":"Art_historians"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","*":"Curators"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","*":"20th-century_Venezuelan_poets"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","*":"21st-century_Venezuelan_poets"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","*":"Venezuelan_male_poets"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","*":"20th-century_male_writers"},{"sortkey":"Perez-Oramas, Luis","*":"21st-century_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9s Bello Catholic University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonia Palacios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armando Rever\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caracas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Nacional (Caracas)"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Universal (Caracas)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hubert Damisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Gorostiza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Marin (philosopher)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"University of Rennes 2-Upper Brittany"},{"ns":0,"*":"Ecole Sup\u00e9rieure de Beaux Arts de Nantes"},{"ns":0,"*":"Instituto Superior de Estudios Universitarios en Artes Pl\u00e1sticas"},{"ns":0,"*":"Grupo Guaire"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://cultura.elpais.com/cultura/2013/01/08/actualidad/1357651304_979881.html","http://www1.folha.uol.com.br/ilustrissima/2013/01/1217250-o-eterno-retorno-de-juan-luis-martinez.shtml","https://www.youtube.com/watch?v=wxo9UvgvZ4g","http://www.artinamericamagazine.com/news-features/news/sao-paolo-biennial-curator-luis-perez-oramas/","http://vimeo.com/49358538","http://art-agenda.com/reviews/whitney-biennial-2014/","http://arteflora.org/2012/11/poeticas-obsesivas/","http://www.blouinartinfo.com/news/story/1037757/video-examining-lygia-clark-and-her-abandonment-at-moma","http://labibliotecadebashir.blogspot.com/2013/03/resenas-ii-poetas-hispanoamericanos_5.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q17708840","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/66622941","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/9055701","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1604511","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135194498","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb135194498","https://d-nb.info/gnd/138063745","http://isni.org/isni/0000000073268906","http://id.loc.gov/authorities/names/n88125947","https://www.idref.fr/050211455","https://viaf.org/viaf/66622941"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Luis_P\u00e9rez-Oramas","byteoffset":649,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Career","number":"2","index":"2","fromtitle":"Luis_P\u00e9rez-Oramas","byteoffset":1271,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications","number":"3","index":"3","fromtitle":"Luis_P\u00e9rez-Oramas","byteoffset":2824,"anchor":"Publications"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books \u2013 Poetry","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Luis_P\u00e9rez-Oramas","byteoffset":2843,"anchor":"Books_\u2013_Poetry"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Books \u2013 Art History and Criticism, Social Issues","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Luis_P\u00e9rez-Oramas","byteoffset":3445,"anchor":"Books_\u2013_Art_History_and_Criticism,_Social_Issues"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Catalogues (A selection)","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Luis_P\u00e9rez-Oramas","byteoffset":4134,"anchor":"Catalogues_(A_selection)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Anthologies","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"Luis_P\u00e9rez-Oramas","byteoffset":4753,"anchor":"Anthologies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"4","index":"8","fromtitle":"Luis_P\u00e9rez-Oramas","byteoffset":5169,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"9","fromtitle":"Luis_P\u00e9rez-Oramas","byteoffset":5213,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"10","fromtitle":"Luis_P\u00e9rez-Oramas","byteoffset":5243,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Luis P\u00e9rez-Oramas","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Perez-Oramas, Luis"},{"name":"wikibase_item","*":"Q17708840"}]}}