{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"L\u00e9on Pressouyre","pageid":51627197,"revid":851199380,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">L\u00e9on Pressouyre</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n27 January 1935<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Bayonne\" title=\"Bayonne\">Bayonne</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n10 August 2009<span style=\"display:none\">(2009-08-10)</span> (aged&#160;74)<br /><span class=\"deathplace\">Athens</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nHistorian of art</td></tr></tbody></table>\n<p><b>L\u00e9on Pressouyre</b> (27 January 1935 - 10 August 2009) was a French historian of <a href=\"/wiki/Medieval_art\" title=\"Medieval art\">medieval art</a>.\n</p><p>An <a href=\"/wiki/Agr%C3%A9gation_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agr\u00e9gation in France\">agr\u00e9g\u00e9 of history</a>, he was a member of the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_fran%C3%A7aise_de_Rome\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome\">\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome</a> (1964\u20131966). Attached then ma\u00eetre de recherches at the <a href=\"/wiki/Centre_National_de_la_Recherche_Scientifique\" class=\"mw-redirect\" title=\"Centre National de la Recherche Scientifique\">Centre National de la Recherche Scientifique</a>, he was professor of art history and archaeology of the Middle Ages at the University Paris I from 1980 to 1997.\n</p><p>He was permanent advisor of the International Council on Monuments and Sites of the <a href=\"/wiki/UNESCO\" title=\"UNESCO\">UNESCO</a> (1980\u20132005).\n</p><p>L\u00e9on Pressouyre was a member of the <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_des_Antiquaires_de_France\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 des Antiquaires de France\">Soci\u00e9t\u00e9 des Antiquaires de France</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A9on_Pressouyre&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1962: <i>Les Origines de la po\u00e9sie lyrique d'o\u00efl et les premiers trouv\u00e8res</i>, with M. Cluzel</li>\n<li>1981: <i>Le Clo\u00eetre de Notre-Dame-en-Vaux \u00e0 Ch\u00e2lons-sur-Marne</i></li>\n<li>1985: <i>L'imaginaire m\u00e9di\u00e9val au clo\u00eetre de Notre-Dame-en-Vaux</i></li>\n<li>1990: <i>Le R\u00eave cistercien</i></li>\n<li>1990: <i>Saint Bernard et le monde cistercien</i></li>\n<li>1992: <i>Convention concernant la protection du patrimoine mondial culturel et naturel. Rapport d'\u00e9valuation pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'occasion du vingti\u00e8me anniversaire de la Convention</i></li>\n<li>1994: <i>L'espace cistercien</i></li>\n<li>1995: <i>P\u00e8lerinages et croisades</i></li>\n<li>1995: [dir.] <i>Vivre en moyenne montagne</i></li>\n<li>1996: <i>L'hydraulique monastique</i></li>\n<li>2002: <i>La Commanderie, institution des ordres militaires dans l'Occident m\u00e9di\u00e9val</i></li>\n<li>2007: [dir.] <i>Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine</i></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A9on_Pressouyre&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://caoa.fr/spip.php?article129\">Journ\u00e9e consacr\u00e9e \u00e0 L\u00e9on Pressouyre (1936\u20132009)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.whoswho.fr/decede/biographie-leon-pressouyre_35857\">Biographie</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iccrom.org/ifrcdn/eng/news_en/2009_en/various_en/08_13obitPressouyre_en.shtml\">Obituary</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr/028792939\">Pressouyre, L\u00e9on (1935-2009)</a> on <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.idref.fr\">IdRef</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arthistorians.info/pressouyrel\">Pressouyre, L\u00e9on</a> on <a href=\"/wiki/Dictionary_of_Art_Historians\" title=\"Dictionary of Art Historians\">Dictionary of Art Historians</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3271277&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3271277&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3271277\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/4950370\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12055523q\">cb12055523q</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12055523q\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000108645071\">0000 0001 0864 5071</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr92025812\">nr92025812</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/001112985\">001112985</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/028792939\">028792939</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/4950370\">4950370</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Ballerina-icon.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Ballerina-icon.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/17px-Ballerina-icon.jpg\" width=\"17\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/27px-Ballerina-icon.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3a/Ballerina-icon.jpg/35px-Ballerina-icon.jpg 2x\" data-file-width=\"306\" data-file-height=\"367\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Art\">art portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_history.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P history.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/23px-P_history.svg.png\" width=\"23\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/36px-P_history.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/P_history.svg/47px-P_history.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:History\" title=\"Portal:History\">history portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/24px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"24\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/36px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/48px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:France\" title=\"Portal:France\">France portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2194\nCached time: 20180921152102\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.128 seconds\nReal time usage: 0.195 seconds\nPreprocessor visited node count: 1033/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9106/2097152 bytes\nTemplate argument size: 542/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.062/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  168.337      1 -total\n 67.80%  114.137      1 Template:Infobox_person\n 52.95%   89.136      1 Template:Infobox\n 27.71%   46.642      5 Template:Br_separated_entries\n 21.68%   36.493      1 Template:Authority_control\n 10.41%   17.518      1 Template:Portal_bar\n  9.46%   15.931      1 Template:Death_date_and_age\n  5.38%    9.050      1 Template:Wikidata_image\n  4.98%    8.388      1 Template:Age\n  2.83%    4.760      1 Template:PAGENAMEBASE\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51627197-0!canonical and timestamp 20180921152102 and revision id 851199380\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Pressouyre","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"L\u00e9on Pressouyre"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%C3%A9on_Pressouyre","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"L\u00e9on Pressouyre"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%AC%E3%82%AA%E3%83%B3%E3%83%BB%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%B9%E3%82%A4%E3%83%BC%E3%83%AB","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30ec\u30aa\u30f3\u30fb\u30d7\u30ec\u30b9\u30a4\u30fc\u30eb"}],"categories":[{"sortkey":"Pressouyre, Leon","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","*":"21st-century_French_historians"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","*":"Art_historians"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","*":"Chevaliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","*":"Officers_of_the_National_Order_of_Merit_(France)"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","*":"Chevaliers_of_the_Ordre_des_Arts_et_des_Lettres"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","*":"People_from_Bayonne"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","*":"1935_births"},{"sortkey":"Pressouyre, Leon","*":"2009_deaths"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agr\u00e9gation in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre National de la Recherche Scientifique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dictionary of Art Historians"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval art"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 des Antiquaires de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"UNESCO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole fran\u00e7aise de Rome"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Art"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:France"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:History"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/h"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/f"}],"images":["Blue_pencil.svg","Ballerina-icon.jpg","P_history.svg","Flag_of_France.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q3271277","http://caoa.fr/spip.php?article129","https://www.whoswho.fr/decede/biographie-leon-pressouyre_35857","http://www.iccrom.org/ifrcdn/eng/news_en/2009_en/various_en/08_13obitPressouyre_en.shtml","http://www.idref.fr/028792939","http://www.idref.fr","http://www.arthistorians.info/pressouyrel","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/4950370","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12055523q","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12055523q","http://isni.org/isni/0000000108645071","http://id.loc.gov/authorities/names/nr92025812","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/001112985","https://www.idref.fr/028792939","https://viaf.org/viaf/4950370"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"1","index":"1","fromtitle":"L\u00e9on_Pressouyre","byteoffset":1039,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"L\u00e9on_Pressouyre","byteoffset":1827,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"L\u00e9on Pressouyre","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Pressouyre, Leon"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3271277"}]}}