{"parse":{"title":"Nathalie Bondil","pageid":47499090,"revid":839498689,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-Orphan\" role=\"presentation\" style=\"display: none\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wiki letter w.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/40px-Wiki_letter_w.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/60px-Wiki_letter_w.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/6/6c/Wiki_letter_w.svg/80px-Wiki_letter_w.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"44\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>is an <a href=\"/wiki/Wikipedia:Orphan\" title=\"Wikipedia:Orphan\">orphan</a>, as no other articles <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special:Whatlinkshere&amp;target=Nathalie_Bondil&amp;namespace=0\">link to it</a></b>. Please <a href=\"/wiki/Help:Link\" title=\"Help:Link\">introduce links</a> to this page from <span class=\"plainlinks\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Special%3ASearch&amp;redirs=1&amp;search=Nathalie+Bondil&amp;fulltext=Search&amp;ns0=1&amp;title=Special%3ASearch&amp;advanced=1&amp;fulltext=Nathalie+Bondil\">related articles</a></span>; try the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//edwardbetts.com/find_link?q=Nathalie_Bondil\">Find link tool</a> for suggestions.  <small><i>(September 2015)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-COI\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><b> A major contributor to this article appears to have a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Conflict_of_interest\" title=\"Wikipedia:Conflict of interest\">close connection</a> with its subject.</b><span class=\"hide-when-compact\"> It may require <a href=\"/wiki/Wikipedia:Cleanup\" title=\"Wikipedia:Cleanup\">cleanup</a> to comply with Wikipedia's content policies, particularly <a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutral point of view</a>. Please discuss further on the <a href=\"/wiki/Talk:Nathalie_Bondil\" title=\"Talk:Nathalie Bondil\">talk page</a>.</span>  <small><i>(May 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Nathalie Bondil</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span style=\"display:none\"> (<span class=\"bday\">1967-02-19</span>) </span>February 19, 1967<span class=\"noprint ForceAgeToShow\"> (age&#160;51)</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Citizenship</th><td class=\"category\">\nFrench and Canadian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nDirector (Montreal Museum of Fine Arts)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Honours</th><td>\nOfficier de l'Ordre des Arts et des Lettres (2016), Member of the Order of Canada (2015), Chevalier de l'Ordre national du Qu\u00e9bec (2011)</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Nathalie Bondil</b> (February 19, 1967), who holds both Canadian and French citizenship, has been Director General and Chief Curator of the <a href=\"/wiki/Montreal_Museum_of_Fine_Arts\" title=\"Montreal Museum of Fine Arts\">Montreal Museum of Fine Arts</a> since 2007. She has worked at the museum since 1999, and is the first woman to be the museum's director.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Quote:\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Quote:</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Curated_exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Curated exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Conferences_and_talks\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Conferences and talks</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Honors_and_distinctions\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Honors and distinctions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Appendices\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Appendices</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Related_Articles\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Related Articles</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Quote:\">Quote:</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nathalie_Bondil&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Quote:\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<blockquote><p>\"I am convinced that in the twenty-first century, culture will be to health what sports were in the twenthieth century: cultural experiences will be seen to contribute to our well-being the same way sports do to our physical conditioning... Art does one good. I am convinced.\"</p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nathalie_Bondil&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<pre><u>EDUCATION</u>:\n</pre>\n<p>Nathalie Bondil holds a degree in art history from the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_du_Louvre\" title=\"\u00c9cole du Louvre\">\u00c9cole du Louvre</a>. She successfully passed the entry examination for the \u00c9cole nationale du Patrimoine de Paris in 1994, then graduated in 1996, thereby becoming <i>Conservateur du patrimoine d'\u00c9tat</i>.\n</p><p>From 1996 to 1998, she worked at the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_des_Monuments_Fran%C3%A7ais\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e des Monuments Fran\u00e7ais\">Mus\u00e9e des Monuments Fran\u00e7ais</a> (which now forms part of the <a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_de_l%27architecture_et_du_patrimoine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cit\u00e9 de l&#39;architecture et du patrimoine\">Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine</a>) as curator in charge of museography for the galeries dedicated to the 17th to 20th centuries, as part of the museum's renovation.\n</p><p>In 1999, she was hired as curator for European art from 1800 to 1945, and in 2000, promoted to chief curator, taking charge of the Curatorial Department, Conservation, the Library, Archives, Publishing and Ehxibitions. She has been the Director of the Montreal Museum of Fine Arts and its Chief Curator since 2007.\n</p><p>When she took over the helm of the MMFA, she launched a series of exhibitions that have distinguished the Museum on the international scene (exported in 35 cities over the last ten years) and innovative multidisciplinary programming: she invited fashion to the Museum (first retrospectives on <i>Yves Saint Laurent</i> and <i>The Fashion World of Jean Paul Gaultier,</i> presented in 12 cities around the world); opened it up to world cultures (<i>Peru: Kingdoms of the Sun and the Moon</i>); revamped contemporary art programming (<i>1+1=1</i>; <i>Peter Doig</i>); and has introduced music through exhibitions (<i>Warhol Live; Imagine; We Want Miles</i>), an ongoing collaboration with foundation-in-residence Arte Musica and the daring conversion of a heritage church into a 462-seat professional concert hall, Bourgie Hall, which presents around 150 concerts and welcomes around 50,000 spectators each year.\n</p><p>In 2011, with the addition of a 4th building, <b>The Claire and Marc Bourgie Quebec and Canadian art Pavilion</b>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Nathalie Bondil and her team undertook the restoration and reinstallation of some 4,000 works from the collection, from world cultures to Old Masters and Canadian and contemporary art. This \"reinvented Museum\" includes an impressive Pavilion of Decorative Arts and Design that was recently reinstalled and an expanded <b>sculpture garden</b>.\n</p><p>In 2012, she also led the expansion of the new educational facilities for school groups and families \u2013 <b>the Studios Art &amp; Education Michel de la Cheneli\u00e8re</b>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>With the major gift of Michal and Renata Hornstein\u2019s collection of 100 Old Masters, the Museum expanded again allowing for the overhaul of over 3,000 additional works: a fifth building, <b>the Michal and Renata Hornstein Pavilion for Peace</b>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> devoted to international art and education, was inaugurated in 2016. It houses <b>the Michel de la Cheneli\u00e8re International Atelier for Education and Art Therapy</b><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> which will give unparalleled impulse to the Museum\u2019s educational and social mission. The MMFA comprises the largest educational complex at a North American art museum.\n</p><p>Over the past 10 years, Nathalie Bondil has sought to assert the MMFA's social relevance through its culture of innovation, with its bold multidisciplinary approach, a focus on education and respect for the audiences, unifying values and innovative forms of cooperation. She has been striving to make the MMFA empathetic and humanist in its contributions to the education and well-being of citizens and their society; a pioneer in anticipating future needs and a laboratory for innovation.\n</p><p>Along with working with 450 community organizations, schools, universities and associations to become an accessible and democratic hub for the arts, the MMFA's Art and Health Advisory Committee chaired by Quebec\u2019s Chief Scientist, R\u00e9mi Quirion (a first in a Canadian museum!), was set up to oversee all pilot projects and partnerships with hospitals and the scientific research community (Alzheimer Society, Heart Institute, Douglas Hospital Research Institute, CHU Sainte-Justine.). Under Nathalie Bondil's leadership, the MMFA has also hired a full-time art therapist (a first in a museum), opened two art therapy offices in the new Michal and Renata Hornstein Pavilion for Peace (another first) as well as an art hive (another first in a museum yet again) in partnership with Concordia University to provide a place for artistic expression that is free and open to all.\n</p><p>Nathalie Bondil is Vice-Chair of the Canada Council for the Arts; and a member of the boards of the Chambre de commerce du Montr\u00e9al M\u00e9tropolitain and the Council for Canadian American Relations, of the Association of Art Museum Directors (AAMD), of the French &amp; American Museum Exchange (FRAME), the Canadian Art Museum Directors Organization (CAMDO), Fonderie Darling, Comit\u00e9 conseil - Chaire de recherche de l'UQ\u00c0M sur la gouvernance des mus\u00e9es et le droit de la culture, and Comit\u00e9 consultatif national des HEC (Montr\u00e9al). She was Vice-Chair and a member of the programming Committee of the Soci\u00e9t\u00e9 des c\u00e9l\u00e9brations du <abbr>375<sup>e</sup></abbr> anniversaire de Montr\u00e9al.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Curated_exhibitions\">Curated exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nathalie_Bondil&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Curated exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Metamorphoses: In Rodin\u2019s Studio</i> (2015), MMFA/Mus\u00e9e Rodin (Paris)</li>\n<li><i>Marvels and Mirages of Orientalism: From Spain to Morocco, Benjamin-Constant in His Time</i> (2015), MMFA/Mus\u00e9e des Augustins (Toulouse)</li>\n<li><i>Once upon a Time\u2026 Impressionism: Great French Paintings from the Clark</i> (2012), MMFA/ Sterling and Francine Clark Art Institute</li>\n<li><i>\u00a1Cuba! Art and History from 1868 to Today</i> (2009), MMFA/ Groninger Museum (The Netherlands)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Kees_van_Dongen\" title=\"Kees van Dongen\">Van Dongen</a>: Painting the Town Fauve</i> (2008-2009). MMFA/Nouveau Mus\u00e9e National de Monaco, Museu Picasso (Barcelona)</li>\n<li><i>All for Art! </i>Our Great Private Collectors Share Their Works<i> (2007-2008), MMFA</i></li>\n<li><i>Maurice Denis: Earthly Paradise</i> (2006-2007), Mus\u00e9e d\u2019Orsay/ MMFA/ Museo d\u2019Arte Moderna e Contemporanea di Trento e Rovereto (Italy).</li>\n<li><i>Catherine the Great: Art for Empire</i> (2005-2006), MMFA/ Art Gallery of Ontario (Toronto)</li>\n<li><i>Voyage into Myth: French Painting from Gauguin to Matisse from the Collections of the State Hermitage Museum</i> (2002-2003), MMFA/Art Gallery of Ontario (Toronto)</li>\n<li><i>Picasso \u00c9rotique</i> (2001), Mus\u00e9e du jeu de Paume/MMFA/ Museu Picasso (Barcelona)</li>\n<li><i>Hitchcock and Art: Fatal Coincidences</i> (2000-2001), MMFA/Mus\u00e9e national d\u2019art moderne (Paris)</li></ul>\n<p><b>Direction of exhibitions:</b>\n</p>\n<ul><li><i>Napoleon. Art and Court Life in the Imperial Palace\"\" (2018), Organized by the MMFA with the Participation of the Ch\u00e2teau de Fontainebleau and the exceptional support of the Mobilier national de France.</i></li>\n<li><i>Once Upon a Time... the Western. A New Frontiere Between Art and Cinema</i> (2017), MMFA/Denver Art Museum</li>\n<li><i>La Balade pour la Paix: An Open-Air Museum</i> (2017) organized by the MMFA with McGill University.</li>\n<li><i>You Say You Want A Revolution</i> (2017), organized by the Victoria and Albert Museum, London, in collaboration with the MMFA.</li>\n<li><i>Chagall: Colour and Music</i> (2016), MMFA/ LACMA; initiated by the Cit\u00e9 de la Musique \u2013 Philharmonie de Paris, and La Piscine \u2013 Mus\u00e9e d\u2019art et d\u2019industrie Andr\u00e9 Diligent, Roubaix, with the support of the Chagall Estate.</li>\n<li><i>Focus: Perfection. Robert Mapplethorpe</i> (2016), Los Angeles County Museum of Art /the J. Paul Getty Museum/ The Robert Mapplethorpe Foundation/ MMFA</li>\n<li><i>Toulouse-Lautrec Illustrates the Belle \u00c9poque</i> (2016), MBAM/The Phillips Collection.</li>\n<li><i>Pompeii</i> (2016), MBAM/ ROM/ Museo Archeologico Nazionale di Napoli et la soprintendenza Pompei.</li>\n<li><i>Colours of Jazz. 1920s Modernis in Montreal. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thecanadianencyclopedia.ca/en/article/the-beaver-hall-group/\">The Beaver Hall Group</a>.</i> (2015-2016), MMFA</li>\n<li><i>From Van Gogh to Kandinsky. From Impressionism to Expressionism, 1900-1914</i> (2014-2015), Los Angeles County Museum of Art (LACMA) / Kunsthaus Z\u00fcrich / MMFA</li>\n<li><i><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Peter_Doig\" class=\"extiw\" title=\"fr:Peter Doig\">Peter Doig</a>: No Foreign Lands</i> (2014), MMFA / National Galleries of Scotland (Edinburgh)</li>\n<li><i>1+1=1. Les collections du Mus\u00e9e des beaux-arts de Montr\u00e9al et du Mus\u00e9e d'art contemporain conversent</i> (2014), MBAM / Mus\u00e9e d'art contemporain</li>\n<li><i>Fabulous Faberg\u00e9</i> (2014), Virginia Museum of Fine Arts (Richmond) / MBAM</li>\n<li><i><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Michel_Lemieux\" class=\"extiw\" title=\"fr:Michel Lemieux\">Michel Lemieux</a> | <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Victor_Pilon\" class=\"extiw\" title=\"fr:Victor Pilon\">Victor Pilon</a>: Dreamscapes</i> (2014), MMFA / Lemieux &amp; Pilon 4D Art</li>\n<li><i>Splendore a Venezia. Art and Music from the Renaissance to Baroque in Venice</i> (2014), MMFA</li>\n<li><i><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dale_Chihuly\" class=\"extiw\" title=\"fr:Dale Chihuly\">Chihuly</a></i> (2013), MMFA</li>\n<li><i>Peru: Kingdoms of the Sun and the Moon</i> (2013), MMFA</li>\n<li><i>Beyond Pop Art: <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Tom_Wesselmann\" class=\"extiw\" title=\"fr:Tom Wesselmann\">Tom Wesselmann</a></i> (2012), MMFA</li>\n<li><i><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyonel_Feininger\" class=\"extiw\" title=\"fr:Lyonel Feininger\">Lyonel Feininger</a>: From the Bauhaus to Manhattan (2012), MMFA</i></li>\n<li><i>The Fashion World of <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Paul_Gaultier\" class=\"extiw\" title=\"fr:Jean-Paul Gaultier\">Jean-Paul Gaultier</a>. From the Sidewalk to the Catwalk</i> (2011) MMFA / <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dallas_Museum_of_Art\" class=\"extiw\" title=\"fr:Dallas Museum of Art\">Dallas Museum of Art</a> / <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/San_Francisco_De_Young_Museum\" class=\"extiw\" title=\"fr:San Francisco De Young Museum\">San Francisco De Young Museum</a> / Fundaci\u00f2n Mapfre, <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Madrid\" class=\"extiw\" title=\"fr:Madrid\">Madrid</a> / Kunsthal <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rotterdam\" class=\"extiw\" title=\"fr:Rotterdam\">Rotterdam</a> / Arkitektur-och design centrum (Stockholm) / Brooklyn Museum (Brooklyn) / Barbican Art Center (London)/ National Gallery of Victoria (Melbourne) / Grand Palais (Paris) / Kunsthalle der Hypo-Kulturstiftung (Munich) / DDP <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dongdaemun_Design_Plaza\" class=\"extiw\" title=\"fr:Dongdaemun Design Plaza\">Dongdaemun Design Plaza</a> (Seoul).</li>\n<li><i>The Warrior Emperor and China's Terracotta's Army</i> (2011), Royal Ontario Museum (Toronto) / MMFA</li>\n<li><i>ROUGE CABARET: The Terrifying and Beautiful World of <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Otto_Dix\" class=\"extiw\" title=\"fr:Otto Dix\">Otto Dix</a></i> (2010 \u2013 2011), <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Neue_Galerie\" class=\"extiw\" title=\"fr:Neue Galerie\">Neue Galerie</a> (New York) /MMFA</li>\n<li><i>\"We Want Miles\". <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Miles_Davis\" class=\"extiw\" title=\"fr:Miles Davis\">Miles Davis</a> vs. Jazz</i> (2010), <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cit%C3%A9_de_la_musique\" class=\"extiw\" title=\"fr:Cit\u00e9 de la musique\">Mus\u00e9e de la Musique</a> (Paris) / MMFA</li>\n<li><i>Tiffany Glass: A Passion for Colour</i> (2010), MMFA / <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_du_Luxembourg\" class=\"extiw\" title=\"fr:Mus\u00e9e du Luxembourg\">Mus\u00e9e du Luxembourg</a> (Paris) / Virginia Fine Arts Museum (Richmond).</li>\n<li><i><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/John_William_Waterhouse\" class=\"extiw\" title=\"fr:John William Waterhouse\">J. W. Waterhouse</a>: Garden of Enchantment</i> (2009-2010) Groninger Museum (The Netherlands) / <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Royal_Academy_of_Arts\" class=\"extiw\" title=\"fr:Royal Academy of Arts\">Royal Academy of Arts</a> (London) / MMFA.</li>\n<li><i>Expanding Horizons: Painting and Photography of American and Canadian Landscape 1860-1918</i> (2009), MMFA / Vancouver Art Gallery</li>\n<li><i>Imagine: The Peace Ballad of <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/John_Lennon\" class=\"extiw\" title=\"fr:John Lennon\">John</a> &amp; <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Yoko_Ono\" class=\"extiw\" title=\"fr:Yoko Ono\">Yoko</a></i> (2009), MMFA</li>\n<li><i>Warhol Live: Music and Dance in Andy <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andy_Warhol\" class=\"extiw\" title=\"fr:Andy Warhol\">Warhol's</a> Work</i> (2008-2009), MMFA / Andy Warhol Museum (Pittsburgh) / De Young Museum (San Francisco)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Conferences_and_talks\">Conferences and talks</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nathalie_Bondil&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Conferences and talks\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>2018\n</p>\n<ul><li>Montreal Canadian Club, <i>The Future is Now</i></li>\n<li>Abu Dhabi Culture Summit, panel \"Unexpected Collaborations: Globalizing Creativity\"</li></ul>\n<p>2017\n</p>\n<ul><li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li>Annual Canadian Museums Association Congress, Opening Conference.</li>\n<li>M\u00e9decins francophones du Canada, Congr\u00e8s annuel de m\u00e9decine, \u00ab&#160;L\u2019art-th\u00e9rapie&#160;: quand les patients sont au c\u0153ur d\u2019une d\u00e9marche artistique&#160;\u00bb</li>\n<li>CRHA, Congr\u00e8s RH 2017, major conference, \u201cSucc\u00e8s, leadership et prise de risques&#160;: Indissociables&#160;! Deux leaders se racontent&#160;\u00bb</li>\n<li>Ramsay Talks, Breakfast Series, \"Nathalie Bondil is Redefining the World of Museums and Galleries\"</li>\n<li>ICOM-France, Copresentation during the Professional Day and General Assembly,\u201cPar le r\u00e9cit, apprivoiser la complexit\u00e9 du monde sensorial, contemporain et international du visiteur\u201d</li>\n<li>The Governor General\u2019s Canadian Leadership Conference, W<i>orking Together. Creative Models of Collaboration and Partnership</i></li>\n<li>Canadian Bar Association, Presidential Dinner conference, \"Le mus\u00e9e et la censure\"</li>\n<li>gsm talk, <i>Sound and Colour Conference</i>, \"Chagall: Colour and Music Exhibition\"</li>\n<li>Women's Canadian Club of Montreal, <i>Montr\u00e9al's World-Class Mus\u00e9e des beaux-arts</i></li></ul>\n<p>2016\n</p>\n<ul><li>Communicating the Museum 2016, \" A Humanist Museum: Education, Art-Therpay and Social Engagement Keys of Success\"</li>\n<li>Association du barreau canadien, \"Moi! La censure, jamais!\"</li>\n<li>Colloque international Histoires du/au Mus\u00e9e: les mus\u00e9es ne sont rien sans leurs histoires, \"Il \u00e9tait des fois... au Mus\u00e9e des beaux-arts de Montr\u00e9al\"</li>\n<li>Institut de gestion financi\u00e8re, \"Au-del\u00e0 du mus\u00e9e sp\u00e9cialiste. Manifeste pour un mus\u00e9e humaniste\"</li>\n<li>Institut national du patrimoine (Paris). Roundtable \"module d\u00e9ontologie\"</li></ul>\n<p>2015\n</p>\n<ul><li>Direction des mus\u00e9es de France . Seminar for Museum Directors, \"Au-del\u00e0 d'un mus\u00e9e sp\u00e9cialiste, un mus\u00e9e humaniste\"</li>\n<li>HEC Mosaic P\u00f4le cr\u00e9ativit\u00e9 et innovation: \"un mus\u00e9e humaniste\"</li>\n<li>Innovation in Access to Justice Conference. Opening conference \"The Culture of Innovation\"</li>\n<li>The Walrus Talks at Blue Metropolis: \"CreaCtive Montreal: New Creative Models of Collaboration and Partnership\"</li>\n<li>Toronto Arts Summit. Pecha Kucha Presentation: \"New Creative Models for Collaboration and Partnership\"</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Honors_and_distinctions\">Honors and distinctions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nathalie_Bondil&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Honors and distinctions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<pre>2018\n</pre>\n<ul><li>Mentor, Pierre Elliott Trudeau Foundation</li></ul>\n<pre>2017\n</pre>\n<ul><li><b>Prix Femmes d\u2019affaires du Qu\u00e9bec</b> <b>\"Cadre, dirigeante ou professionnelle, organisme \u00e0 but non lucratif\"</b>  - Prix Fasken Martineau  R\u00e9seau des Femmes d\u2019affaires du Qu\u00e9bec</li>\n<li><b>Prix Paul G\u00e9rin-Lajoie</b></li>\n<li>designated <b>Personnalit\u00e9 de l'ann\u00e9e en culture</b> by La Presse.</li></ul>\n<pre>2016\n</pre>\n<ul><li>Promoted to the rank of <b>Officer des Arts et des Lettres</b> of the French Republic for her constant support of culture.</li>\n<li><b>Medal of the Assembl\u00e9e nationale</b>, awarded on International Women's Day for her exceptional accomplishments.</li></ul>\n<pre>2015\n</pre>\n<ul><li>appointed <b>Member of the Order of Canada</b> for her contributions to the promotion of the arts and culture as a museologist and administrator.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li><b>Honorary Doctorate</b> from the Universit\u00e9 de Montr\u00e9al for her exceptional contribution to the MMFA\u2019s growth, the promotion of culture and education, and the strengthening of relations between the museum field and the Universit\u00e9 de Montr\u00e9al.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><b>Prix Camille-Laurin</b> by the Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise for her remarkable commitment and contribution to the outreach of the French language in the cultural sphere and within Quebec society.</li></ul>\n<pre>2014\n</pre>\n<ul><li><b>Jacques Cartier Medal</b> by the Centre Jacques Cartier.</li></ul>\n<pre>2013\n</pre>\n<ul><li><b>Honorary doctorate</b> from McGill University, during the installation of professor Suzanne Fortier as 17th Chancellor and 13th Vice-Chancellor of McGill University.</li>\n<li><b>Samuel de Champlain Award</b> by the Institut France-Canada.</li></ul>\n<pre>2012\n</pre>\n<ul><li><b><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.gg.ca/document.aspx?id=14019&amp;lan=eng\">Diamond Jubilee Medal</a></b></li></ul>\n<pre>2011\n</pre>\n<ul><li>appointed <b>Knight of the Ordre national du Qu\u00e9bec</b></li>\n<li>received the <b>Insigna of Merit</b> from the Universit\u00e9 de Montr\u00e9al\u2019s Faculty of Arts and Science.</li></ul>\n<pre>2010\n</pre>\n<ul><li><b>Women of Distinction Award</b> \u2013 Arts and Culture category by the Women\u2019s Y Foundation of Montreal</li></ul>\n<pre>2009\n</pre>\n<ul><li>the catalogue of the exhibition <i>\u00a1Cuba! Art and History from 1868 to Today</i>, which she directed, was listed among the top ten artbooks of the year by the American Library Association.</li>\n<li>designated <b>Personnalit\u00e9 de la semaine</b> by La Presse and Radio-Canada for her considerable contribution to the promotion of Montreal.</li></ul>\n<pre>2008\n</pre>\n<ul><li>appointed <b>Chevalier de l'Ordre des Arts et des Lettres</b> of the French Republic to spotlight her work as general curator of the exhibition <i>\u00a1Cuba! Art and History from 1868 to Today</i>, a cultural project bringing together Canada, Cuba and the United States.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nathalie_Bondil&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mbam.qc.ca/en/museum-district/claire-and-marc-bourgie-pavilion/\">\"Claire and Marc Bourgie Pavilion\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Claire+and+Marc+Bourgie+Pavilion&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mbam.qc.ca%2Fen%2Fmuseum-district%2Fclaire-and-marc-bourgie-pavilion%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANathalie+Bondil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.mbam.qc.ca/en/education/studio-art-education-michel-de-la-cheneliere/\">\"Studios Art &amp; Education Michel de la Cheneli\u00e8res\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Studios+Art+%26+Education+Michel+de+la+Cheneli%C3%A8res&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.mbam.qc.ca%2Fen%2Feducation%2Fstudio-art-education-michel-de-la-cheneliere%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANathalie+Bondil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20151101005529/http://www.mbam.qc.ca/en/museum-district/future-michal-and-renata-hornstein-pavilion-for-peace/\">\"Pavilion for Peace\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mbam.qc.ca/en/museum-district/future-michal-and-renata-hornstein-pavilion-for-peace/\">the original</a> on 2015-11-01.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Pavilion+for+Peace&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mbam.qc.ca%2Fen%2Fmuseum-district%2Ffuture-michal-and-renata-hornstein-pavilion-for-peace%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANathalie+Bondil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mbam.qc.ca/en/frontpage-article/michel-de-la-cheneliere-international-atelier-for-education-and-art-therapy/\">\"Michel de la Cheneli\u00e8re International Atelier for Education and Art-Therapy\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Michel+de+la+Cheneli%C3%A8re+International+Atelier+for+Education+and+Art-Therapy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mbam.qc.ca%2Fen%2Ffrontpage-article%2Fmichel-de-la-cheneliere-international-atelier-for-education-and-art-therapy%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANathalie+Bondil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation pressrelease\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prnewswire.com/news-releases/governor-general-announces-100-new-appointments-to-the-order-of-canada-511106471.html\">\"Governor General Announces 100 New Appointments to the Order of Canada\"</a> (Press release). Office of the Governor General of Canada. July 1, 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 11,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Governor+General+Announces+100+New+Appointments+to+the+Order+of+Canada&amp;rft.pub=Office+of+the+Governor+General+of+Canada&amp;rft.date=2015-07-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.prnewswire.com%2Fnews-releases%2Fgovernor-general-announces-100-new-appointments-to-the-order-of-canada-511106471.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANathalie+Bondil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://nouvelles.umontreal.ca/campus/prix-et-distinctions/20150526-luniversite-de-montreal-decerne-un-doctorat-honoris-causa-a-trois-personnalites.html\">\"Doctorats honoris causa\"</a>. <i>Forum</i>. Universit\u00e9 de Montr\u00e9al. June 1, 2015. p.&#160;9<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 11,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Forum&amp;rft.atitle=Doctorats+honoris+causa&amp;rft.pages=9&amp;rft.date=2015-06-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnouvelles.umontreal.ca%2Fcampus%2Fprix-et-distinctions%2F20150526-luniversite-de-montreal-decerne-un-doctorat-honoris-causa-a-trois-personnalites.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANathalie+Bondil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Appendices\">Appendices</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nathalie_Bondil&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Appendices\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Related_Articles\">Related Articles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Nathalie_Bondil&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Related Articles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Montreal_Museum_of_Fine_Arts\" title=\"Montreal Museum of Fine Arts\">Montreal Museum of Fine Arts</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3336543&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3336543&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3336543\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/118264\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX4737556\">XX4737556</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125161367\">cb125161367</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb125161367\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/000000010822834X\">0000 0001 0822 834X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/034402098\">034402098</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/118264\">118264</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2217\nCached time: 20180922105535\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.317 seconds\nPreprocessor visited node count: 1272/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24439/2097152 bytes\nTemplate argument size: 896/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6091/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.121/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.99 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  274.448      1 -total\n 35.95%   98.662      1 Template:Infobox_person\n 25.48%   69.928      1 Template:Reflist\n 24.58%   67.464      1 Template:Infobox\n 20.76%   56.978      1 Template:Orphan\n 17.28%   47.421      4 Template:Cite_web\n 14.83%   40.689      2 Template:Ambox\n 13.40%   36.767      1 Template:Authority_control\n  9.38%   25.757      5 Template:Br_separated_entries\n  4.63%   12.716      1 Template:Birth_date_and_age\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47499090-0!canonical and timestamp 20180922105535 and revision id 839498689\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Nathalie_Bondil","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Nathalie Bondil"}],"categories":[{"sortkey":"Bondil, Nathalie","hidden":"","*":"Orphaned_articles_from_September_2015"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","hidden":"","*":"All_orphaned_articles"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_possible_conflicts_of_interest_from_May_2018"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","*":"Knights_of_the_National_Order_of_Quebec"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","*":"Canadian_curators"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","*":"Art_historians"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","*":"\u00c9cole_du_Louvre_alumni"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","*":"Living_people"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","*":"1967_births"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","*":"Members_of_the_Order_of_Canada"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","*":"Officiers_of_the_Ordre_des_Arts_et_des_Lettres"},{"sortkey":"Bondil, Nathalie","*":"French_curators"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Orphaned articles from September 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with possible conflicts of interest from May 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cit\u00e9 de l'architecture et du patrimoine"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kees van Dongen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal Museum of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e des Monuments Fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole du Louvre"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Nathalie Bondil"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Cleanup"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Conflict of interest"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Orphan"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Link"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Orphan"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Monthyear-1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEU"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:COI"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite press release"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wiki_letter_w.svg","Unbalanced_scales.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.mbam.qc.ca/en/museum-district/claire-and-marc-bourgie-pavilion/","https://www.mbam.qc.ca/en/education/studio-art-education-michel-de-la-cheneliere/","https://web.archive.org/web/20151101005529/http://www.mbam.qc.ca/en/museum-district/future-michal-and-renata-hornstein-pavilion-for-peace/","http://www.mbam.qc.ca/en/museum-district/future-michal-and-renata-hornstein-pavilion-for-peace/","http://www.mbam.qc.ca/en/frontpage-article/michel-de-la-cheneliere-international-atelier-for-education-and-art-therapy/","http://www.prnewswire.com/news-releases/governor-general-announces-100-new-appointments-to-the-order-of-canada-511106471.html","http://nouvelles.umontreal.ca/campus/prix-et-distinctions/20150526-luniversite-de-montreal-decerne-un-doctorat-honoris-causa-a-trois-personnalites.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q3336543","//edwardbetts.com/find_link?q=Nathalie_Bondil","http://www.thecanadianencyclopedia.ca/en/article/the-beaver-hall-group/","https://www.gg.ca/document.aspx?id=14019&lan=eng","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/118264","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX4737556","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125161367","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb125161367","http://isni.org/isni/000000010822834X","https://www.idref.fr/034402098","https://viaf.org/viaf/118264"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Quote:","number":"1","index":"1","fromtitle":"Nathalie_Bondil","byteoffset":676,"anchor":"Quote:"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Nathalie_Bondil","byteoffset":992,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Curated exhibitions","number":"3","index":"3","fromtitle":"Nathalie_Bondil","byteoffset":7091,"anchor":"Curated_exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Conferences and talks","number":"4","index":"4","fromtitle":"Nathalie_Bondil","byteoffset":12423,"anchor":"Conferences_and_talks"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Honors and distinctions","number":"5","index":"5","fromtitle":"Nathalie_Bondil","byteoffset":14623,"anchor":"Honors_and_distinctions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Nathalie_Bondil","byteoffset":17782,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Appendices","number":"7","index":"7","fromtitle":"Nathalie_Bondil","byteoffset":17812,"anchor":"Appendices"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Related Articles","number":"7.1","index":"8","fromtitle":"Nathalie_Bondil","byteoffset":17830,"anchor":"Related_Articles"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Nathalie Bondil","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Peter_Doig","*":"fr:Peter Doig"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Michel_Lemieux","*":"fr:Michel Lemieux"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Victor_Pilon","*":"fr:Victor Pilon"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dale_Chihuly","*":"fr:Dale Chihuly"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Tom_Wesselmann","*":"fr:Tom Wesselmann"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Lyonel_Feininger","*":"fr:Lyonel Feininger"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Paul_Gaultier","*":"fr:Jean-Paul Gaultier"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dallas_Museum_of_Art","*":"fr:Dallas Museum of Art"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/San_Francisco_De_Young_Museum","*":"fr:San Francisco De Young Museum"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Madrid","*":"fr:Madrid"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rotterdam","*":"fr:Rotterdam"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Dongdaemun_Design_Plaza","*":"fr:Dongdaemun Design Plaza"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Otto_Dix","*":"fr:Otto Dix"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Neue_Galerie","*":"fr:Neue Galerie"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Miles_Davis","*":"fr:Miles Davis"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cit%C3%A9_de_la_musique","*":"fr:Cit\u00e9 de la musique"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_du_Luxembourg","*":"fr:Mus\u00e9e du Luxembourg"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/John_William_Waterhouse","*":"fr:John William Waterhouse"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Royal_Academy_of_Arts","*":"fr:Royal Academy of Arts"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/John_Lennon","*":"fr:John Lennon"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Yoko_Ono","*":"fr:Yoko Ono"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andy_Warhol","*":"fr:Andy Warhol"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Bondil, Nathalie"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3336543"}]}}