{"parse":{"title":"Rachida Triki","pageid":24887404,"revid":850547316,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Rachida Triki</b> is a <a href=\"/wiki/Philosophy\" title=\"Philosophy\">philosopher</a>, <a href=\"/wiki/Art_history\" title=\"Art history\">art historian</a>, and <a href=\"/wiki/Curator\" title=\"Curator\">art curator</a>, currently full Professor of Philosophy at <a href=\"/wiki/Tunis_University\" title=\"Tunis University\">Tunis University</a> specialized in <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">Aesthetics</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography_and_career\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography and career</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Books_by_Rachida_Trik_(selection)\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Books by Rachida Trik (selection)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Books_edited_by_Rachida_Trik_(selection)\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Books edited by Rachida Trik (selection)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Filmography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Filmography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Exhibitions\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Exhibitions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References_and_texts\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References and texts</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography_and_career\">Biography and career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rachida_Triki&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography and career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Dr Rachida Boubaker-Triki graduated from <a href=\"/wiki/Sorbonne_University\" title=\"Sorbonne University\">University of Paris 1 Pantheon-Sorbonne</a> in 1971. Then she worked on a thesis about <i>Aesthetics and politics at the renaissance</i> directed by Pr. H\u00e9l\u00e8ne Vedrine. In 1983 she obtained her PhD from <a href=\"/wiki/Sorbonne_University\" title=\"Sorbonne University\">University of Paris 1 Pantheon-Sorbonne</a>. In 2001 she obtained a <a href=\"/wiki/Habilitation\" title=\"Habilitation\">Habilitation</a> in philosophy from <a href=\"/wiki/Paris_8_University\" title=\"Paris 8 University\">Paris 8 University</a> under the direction of Pr. Patrice Vermeren.\n</p><p>Currently she is full Professor of Philosophy at <a href=\"/wiki/Tunis_University\" title=\"Tunis University\">Tunis University</a>. She is also founder and president of the Tunisian Association of Aesthetics and Poetics (ATEP), vice President of the International Association of Poetics (SIP), member of the Executive Board of the Euro-Mediterranean association for Art History and Aesthetics (AEPHAE), and delegate in the Executive Board of International Association for Aesthetics (IAA).\n</p><p>She is also an Art critic and a Curator specialized in North African Art. In 1994 she has co-produced a series of 24 documentaries about the Tunisian painters in their workplace. She also has been the curator of numerous international art exhibitions in Europe and Africa. She has also been advising visual art foundations and nominating Artists for various international Awards. Currently she is acting as advisor for a Kamel Lazaar Foundation and nominator for <a href=\"/wiki/Prix_Pictet\" title=\"Prix Pictet\">Prix Pictet</a> 2013 <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and for <a href=\"/wiki/Prince_Claus_Awards\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prince Claus Awards\">Prince Claus Awards</a> 2013.\n</p><p>She has organized numerous international meetings on the contemporaneous problems of the creation in Arts, and has published books and articles on the subject. She is also a member of editorial boards of \u201cRecherches po\u00ef\u00e9tiques\u201d and \u201cArt\u2019in\u201d.\n</p><p>During the Tunisian revolution 2011, Rachida Triki, as a president of the Tunisian Association of Aesthetics and Poetics initiated an appeal<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> for the democratisation of culture, for the support of free and independent art criticism, and for the encouragement  of young artists and cultural NGOs.\n</p>\n<h2><span id=\"Books_by_Rachida_Trik_.28selection.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_by_Rachida_Trik_(selection)\">Books by Rachida Trik (selection)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rachida_Triki&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Books by Rachida Trik (selection)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>L'image&#160;: Ce que l'on voit, ce que l'on cr\u00e9e </i> (The Image: What is seen, what is created), Larousse, Paris, 2008.</li>\n<li><i>L'esth\u00e9tique du temps pictural </i> (The aesthetics of the pictorial time), Tunis, 2001.</li>\n<li><i>Paintings in Hasdrubal, Tunis 2002 </i> (translated into French, Arabic and German).</li>\n<li><i>Les femmes peintres en Tunisie </i> (Women painters in Tunisia) CREDIF Tunis 2001.</li>\n<li><i>L'esth\u00e9tique et la question du sens </i> (Aesthetic and sense), Arcant\u00e8res, Paris, 2000</li>\n<li><i>L'image chez Deleuze, Foucault, Lyotard </i> (Image in Deleuze, Foucault, Lyotard), collective work, Vrin, Paris, 1997.</li>\n<li><i>Esth\u00e9tique et politique \u00e0 la Renaissance </i> (Aesthetic and political in Renaissance), Publications de l'Universit\u00e9 de Tunis, Tunis 1986.</li></ul>\n<h2><span id=\"Books_edited_by_Rachida_Trik_.28selection.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Books_edited_by_Rachida_Trik_(selection)\">Books edited by Rachida Trik (selection)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rachida_Triki&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Books edited by Rachida Trik (selection)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Po\u00ef\u00e8tique artistique et citoyennet\u00e9 </i>, Wassiti Edition, Tunis, 2012</li>\n<li><i>Le contemporain des arts </i>, Wassiti Edition, Tunis, 2011</li>\n<li><i>Orient Occident, Les arts dans le prisme exog\u00e8ne </i> (Orient/Occident), Wassiti Edition, Tunis, 2008.</li>\n<li><i>Po\u00ef\u00e9tique de l\u2019existence, Strat\u00e9gie des arts contemporains </i> (Contenporain art strategy), Beit elHekma, Tunis, 2008.</li>\n<li><i>Philosopher en Tunisie aujourd'hui </i> (Doing philosophy in Tunisia today) Revue Rue Descartes n\u00b061, Paris 2008.</li>\n<li><i>Quelle pens\u00e9e dans la pratique des arts&#160;? </i> (Thinking Arts), ATEP, Tunis, 2007.</li>\n<li><i>Po\u00ef\u00e8tique de l'existence, Strat\u00e9gies contemporaines des arts </i>, SONUMED Edition, Tunis, 2006</li>\n<li><i>Espaces et m\u00e9moires </i> (Spaces and Memory), Maghreb Edition, Tunis, 2005.</li>\n<li><i>Creation, hasard et necessit\u00e9</i> (Creation, luck and necessity), Tunis, 2003.</li>\n<li><i>Arts and transcr\u00e9ation </i> (Arts et transcr\u00e9ation), Wassiti, Tunis, 2001.</li>\n<li><i>Critique et cr\u00e9ation </i> (Criticism and creation), CPU, Tunis, 2000.</li>\n<li><i>Cr\u00e9ation et culture </i> (Creation and culture), Arcant\u00e8res Paris, 1994.</li>\n<li><i>Patrimoine et cr\u00e9ation </i> (Patrimony and creation), Edilis, Lyon, 1992.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Filmography\">Filmography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rachida_Triki&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Filmography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>In 1994 Rachida Triki has co-produced a series of 24 documentaries for the national Tunisian TV (RTT). Each documentary explores a Tunisian painter's work. It contains interviews of the painter, scenes of the creation process, and critics of art works.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Exhibitions\">Exhibitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rachida_Triki&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Exhibitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>2013: Curator for the Land Art event \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archi-mag.com/wp/?p=407\">De Colline en Colline, 24h pour l\u2019art contemporain</a>\" (From hill to hill, 24h for the Contemporary Art), Sidi Bou Sa\u00efd / Takrouna / Ch\u00e9nini, Tunisia, Mars 2013.</li>\n<li>2011: Curator for the exhibition \"Photographies contemporaines en Tunisie\" (Contemporary photography in Tunisia), National Centre of Living Art, Tunisia, octobre 2011.</li>\n<li>2010: Curator for North Africa for <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.biennaledakar.org/2010/spip.php?article124\">Dak'Art 2010</a>, The 9th Biennale of Contemporary African Art. Dakar, Senegal.</li>\n<li>2010: Curator for Contemporary Art exhibition <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.numidiart.com/lapartducorps/\">La Part Du Corps</a></i>, Tunis City Museum</li>\n<li>2009: Curator for Contemporary Art exhibition <i>Proximity</i>, Tunis City Museum.</li>\n<li>2008: Co-curators for Bienal <a href=\"/wiki/Pontevedra\" title=\"Pontevedra\">Pontevedra</a> of Contemporary Arts, Spain (Artists: Nadia Kaabi, Halim Karabib\u00e8ne, Nic\u00e8ne Kossentini, Mouna Karray, Mouna Jmal and Sana Tamzini).</li>\n<li>2007: Curator for North Africa, at National Museum of Mali, Bamako, <i>Contact Zone</i> (Artists: Hassen  Echair, Dalal Tangour, Ammar Bouras).</li>\n<li>2006: Curator for <i>Po\u00ef\u00e9tique de l\u2019existence</i>, Hammamet, (Tunisia) (Artists: Abderrazek Sahli, Ta\u00efeb Ben Hadj Ahmed, Nic\u00e9ne Kossentini, Amel Bouslama).</li>\n<li>2004: Co-curator for <i>Paysages crois\u00e9s</i>, Centre Culturel Arabe, Paris (Artists: Faten Chouba, Eliane Chiron, Jean Le Gac, Fadoua Dagdoug).</li>\n<li>2002: Organisation of monographic exhibition for the artist Ren\u00e9 Passeron, <i>Eros et le tragique</i>, In images (1946 \u2013 2002) in Galerie Hasdrubal, Hammamet, Tunisia</li>\n<li>2000: Co-curator for <i>Lumi\u00e8res tunisiennes</i> H\u00f4tel de ville, Paris (Artists: Aly Ben Salem, Najib Belkhodja, Ridha Betta\u00ebb).</li>\n<li>1999: Co-curator for <i>D\u2019ici et de l\u00e0-bas&#160;: miroir tunisien</i> at Espace Aliz\u00e9s, Brussels, (Artists: Mohamed Trigui, Samira Lourini, Nja Mahdaoui, Faouzia Hichri, Adel Magdiche).</li>\n<li>1998: Organisation of exhibition <i>L\u2019effet Olivier</i> at Moulin Mahjoub, T\u00e9bourba Tunisia: (Artists: Nja Mahdaoui, Abderrazak Sahli, Chadli Elloumi, Ridha Betta\u00efb, A\u00efcha Ibrahim).</li>\n<li>1994: Organisation of monographic exhibition for the artist Dhia Azzawi, porte-folio <i>Aboul Kacem Al Chabbi</i>, Galerie La Kasbah, Sfax Tunisia</li>\n<li>1991: Organisation of exhibition <i>Patrimoines</i> at Academia of Art  Beit al Hikma, Carthage (Tunisia) (<a href=\"/wiki/Khaled_Ben_Slimane\" title=\"Khaled Ben Slimane\">Khaled Ben Slimane</a>, Nja Mahdaoui, Faouzia Hichri, Abderrazek Sahli).</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rachida_Triki&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prixpictet.com/nominators/triki-rachida\">Prix Pictet Nominators, Rachida Triki</a></i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://universes-in-universe.org/eng/nafas/articles/2011/tunisia_cultural_revolution\">Tunisia's Cultural Revolution</a></i>, Appeal of the Tunisian Association of Aesthetics and Poetics\n, January 2011</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rachida_Triki&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.triki.org/rachida\">Rachida Triki\u2019s official independent site</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References_and_texts\">References and texts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Rachida_Triki&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References and texts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=tpxiAS_D_zQ\"><span class=\"plainlinks\">Video of the interview of Rachida Triki following a conference about \"Contemporary arts and social and political context in Tunisia\"</span></a> on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a> <a href=\"/wiki/University_of_Ferrara\" title=\"University of Ferrara\">University of Ferrara</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artsfreedom.org/?page_id=9\">All That is Banned is Desired, A World Conference on Artistic Freedom of Expression, Oslo, 2012</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.paris-art.com/interview-artiste/Rachida%20Triki/Triki-Rachida/435.html\">Interview of Rachida Triki by Paris Art, 2011</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culturecongress.eu/en/people/triki_rachida\">European culture congress Wroclav ,Poland, 2011</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.africultures.com/php/?nav=article&amp;no=9607%E2%80%8E\">Interview of Rachida Triki by Africultures, 2010</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081118105319/http://www.osezphilosopher.fr/fiche-ouvrage.php?ouvrage=5\"><i>L'image ce que l'on voit, ce que l'on cr\u00e9e</i>, Rachida Triki, Larousse 2008</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://universes-in-universe.org/eng/nafas/articles/2010/tunisia_art_scene\"><i>Tunisia's Art Scene</i>, Interview of Rachida Triki by Universes in universe, 2010</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cairn.info/article.php?ID_REVUE=RDES&amp;ID_NUMPUBLIE=RDES_061&amp;ID_ARTICLE=RDES_061_0004\"><i>Doing philosophy in Tunisia today</i>, Rachida Triki, Revue - Horizons Rue Descartes n\u00b061, Paris 2008.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20110725021426/http://www.artonair.org/archives/j/content/view/1828/140/\">Rachida Triki talk at the <i>North African and Middle Eastern Curatorial Symposium</i> MOMA New York 2007</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20110725021503/http://www.artonair.org/archives/j/content/view/1862/140/\">Rachida Triki Q&amp;A at the <i>North African and Middle Eastern Curatorial Symposium</i> MOMA New York 2007</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=llyMUOFS2eQC&amp;pg=PA129&amp;dq=%22Rachida+Triki%22+-inpublisher:icon&amp;as_brr=0#v=onepage&amp;q=%22Rachida%20Triki%22%20-inpublisher%3Aicon&amp;f=false\">Transkulturalit\u00e4t und Kreation: Die bildenden K\u00fcnste im Maghreb</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://openlibrary.org/b/OL1458431M/poi%CC%88e%CC%81tique_comme_science_et_commme_philosophie_de_la_cre%CC%81ation\">La po\u00ef\u00e9tique comme science et commme philosophie de la cr\u00e9ation: actes du Premier Colloque international de po\u00ef\u00e9tique, Editions Po\u00ef\u00e9sis, 1991</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070630153118/http://www2.eur.nl/fw/hyper/IAA/Newsletters/IAA-NL-28.pdf\">International Association for Aesthetics Newsletter No. 28 \u2013 Spring 2005</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.csa.com/factsheets/artbm-set-c.php\">ARTbibliographies Modern v. 19, no. 2 - 1988</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=t0eNqhlinusC&amp;printsec=frontcover&amp;source=gbs_v2_summary_r&amp;cad=0#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\">Google book preview of the book \"Image in Deleuze, Foucault, Lyotard\"</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.arches.ro/revue/no08/no8art08.htm\"><i>Souverainet\u00e9 et sujet cr\u00e9ateur</i> Revue ARCHES Tome 8 2005</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110720204212/http://archives.artank.fr/quels-lieux-pour-les-arts-aujourd%E2%80%99hui/\"><i>ARTANK</i> Quels lieux pour les arts, aujourd\u2019hui?</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110811174950/http://archives.artank.fr/lart-et-le-virtuel-dans-notre-espace-comme-utopie-de-reenchantement/\"><i>ARTANK</i> L\u2019art et le virtuel dans notre espace comme utopie de r\u00e9enchantement</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110723012637/http://www.alwifaqonline.net/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=1770&amp;Itemid=32\">Alwifaqonline interview with Rachida Triki</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100106230516/http://www2.eur.nl/fw/hyper/IAA/\">International Association for Aesthetics</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sanart.org.tr/congresses/ICA/panels.htm\"><i>Transculturalit\u00e9 et cr\u00e9ation&#160;: le cas des arts plastiques au Maghreb</i> by Rachida Triki. International Congress of Aesthetics 2007 <i>&lt;&lt;Aesthetics Bridging Cultures&gt;&gt;</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.univ-paris1.fr/fileadmin/Publi_Sorbonne/Chiron_paysages_croises_en_savoir_plus.pdf\"><i>Paysages crois\u00e9s. La part du corps</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cairn.info/revue-rue-descartes-2007-4-p-104.htm\"><i>Le r\u00e9gime postcolonial des arts et les usages de la modernit\u00e9</i> by Rachida Triki.</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archive.wikiwix.com/cache/20091101214454/http://bienal.depo.es/html/ga/Rachida.Triki.html\"><i>Unha mutabilidade creadora</i>, Bienal de Pontevedra 2008, <i>Sen Fronteiras</i>, Espa\u00f1a</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://archive.wikiwix.com/cache/20091102164529/http://bienal.depo.es/html/us/Rachida.Triki.html\"><i>A creative mutability</i>, Pontevedra Art Biennial 2008, <i>Without borders</i>, Spain</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3416215&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q3416215&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q3416215\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/41899639\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12274797b\">cb12274797b</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12274797b\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/131869949\">131869949</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000052676062\">0000 0000 5267 6062</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr98036836\">nr98036836</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/031555403\">031555403</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/41899639\">41899639</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1245\nCached time: 20180910052219\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.084 seconds\nReal time usage: 0.119 seconds\nPreprocessor visited node count: 300/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 7123/2097152 bytes\nTemplate argument size: 506/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 902/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.036/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.29 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   86.538      1 -total\n 54.48%   47.148      1 Template:Authority_control\n 24.45%   21.161      1 Template:YouTube\n 20.87%   18.057      1 Template:Reflist\n 14.70%   12.717      1 Template:Namespace_detect\n  3.00%    2.595      1 Template:Main_other\n  1.89%    1.632      1 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:24887404-0!canonical and timestamp 20180910052219 and revision id 850547316\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rachida_Triki","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Rachida Triki"}],"categories":[{"sortkey":"Triki, Rachida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Triki, Rachida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Triki, Rachida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Triki, Rachida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Triki, Rachida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Triki, Rachida","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"1949_births"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"Art_curators"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"Living_people"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"Philosophers_of_art"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"University_of_Paris_alumni"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"Tunis_University_faculty"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"Tunisian_philosophers"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"Tunisian_women_philosophers"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"20th-century_philosophers"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"21st-century_philosophers"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"Art_historians"},{"sortkey":"Triki, Rachida","*":"Women_art_historians"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Curator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habilitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khaled Ben Slimane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris 8 University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontevedra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Claus Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prix Pictet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunis University"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Ferrara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"YouTube"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:YouTube"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.prixpictet.com/nominators/triki-rachida","http://universes-in-universe.org/eng/nafas/articles/2011/tunisia_cultural_revolution","https://www.wikidata.org/wiki/Q3416215","http://archi-mag.com/wp/?p=407","http://www.biennaledakar.org/2010/spip.php?article124","http://www.numidiart.com/lapartducorps/","http://www.triki.org/rachida","https://www.youtube.com/watch?v=tpxiAS_D_zQ","http://artsfreedom.org/?page_id=9","http://www.paris-art.com/interview-artiste/Rachida%20Triki/Triki-Rachida/435.html","http://www.culturecongress.eu/en/people/triki_rachida","http://www.africultures.com/php/?nav=article&no=9607%E2%80%8E","https://web.archive.org/web/20081118105319/http://www.osezphilosopher.fr/fiche-ouvrage.php?ouvrage=5","http://universes-in-universe.org/eng/nafas/articles/2010/tunisia_art_scene","http://www.cairn.info/article.php?ID_REVUE=RDES&ID_NUMPUBLIE=RDES_061&ID_ARTICLE=RDES_061_0004","https://archive.is/20110725021426/http://www.artonair.org/archives/j/content/view/1828/140/","https://archive.is/20110725021503/http://www.artonair.org/archives/j/content/view/1862/140/","https://books.google.com/books?id=llyMUOFS2eQC&pg=PA129&dq=%22Rachida+Triki%22+-inpublisher:icon&as_brr=0#v=onepage&q=%22Rachida%20Triki%22%20-inpublisher:icon&f=false","http://openlibrary.org/b/OL1458431M/poi%CC%88e%CC%81tique_comme_science_et_commme_philosophie_de_la_cre%CC%81ation","https://web.archive.org/web/20070630153118/http://www2.eur.nl/fw/hyper/IAA/Newsletters/IAA-NL-28.pdf","http://www.csa.com/factsheets/artbm-set-c.php","https://books.google.com/books?id=t0eNqhlinusC&printsec=frontcover&source=gbs_v2_summary_r&cad=0#v=onepage&q=&f=false","http://www.arches.ro/revue/no08/no8art08.htm","https://web.archive.org/web/20110720204212/http://archives.artank.fr/quels-lieux-pour-les-arts-aujourd%E2%80%99hui/","https://web.archive.org/web/20110811174950/http://archives.artank.fr/lart-et-le-virtuel-dans-notre-espace-comme-utopie-de-reenchantement/","https://web.archive.org/web/20110723012637/http://www.alwifaqonline.net/index.php?option=com_content&task=view&id=1770&Itemid=32","https://web.archive.org/web/20100106230516/http://www2.eur.nl/fw/hyper/IAA/","http://www.sanart.org.tr/congresses/ICA/panels.htm","http://www.univ-paris1.fr/fileadmin/Publi_Sorbonne/Chiron_paysages_croises_en_savoir_plus.pdf","http://www.cairn.info/revue-rue-descartes-2007-4-p-104.htm","http://archive.wikiwix.com/cache/20091101214454/http://bienal.depo.es/html/ga/Rachida.Triki.html","http://archive.wikiwix.com/cache/20091102164529/http://bienal.depo.es/html/us/Rachida.Triki.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/41899639","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12274797b","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb12274797b","https://d-nb.info/gnd/131869949","http://isni.org/isni/0000000052676062","http://id.loc.gov/authorities/names/nr98036836","https://www.idref.fr/031555403","https://viaf.org/viaf/41899639"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography and career","number":"1","index":"1","fromtitle":"Rachida_Triki","byteoffset":208,"anchor":"Biography_and_career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Books by Rachida Trik (selection)","number":"2","index":"2","fromtitle":"Rachida_Triki","byteoffset":2493,"anchor":"Books_by_Rachida_Trik_(selection)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Books edited by Rachida Trik (selection)","number":"3","index":"3","fromtitle":"Rachida_Triki","byteoffset":3267,"anchor":"Books_edited_by_Rachida_Trik_(selection)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Filmography","number":"4","index":"4","fromtitle":"Rachida_Triki","byteoffset":4434,"anchor":"Filmography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Exhibitions","number":"5","index":"5","fromtitle":"Rachida_Triki","byteoffset":4706,"anchor":"Exhibitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"6","index":"6","fromtitle":"Rachida_Triki","byteoffset":7107,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Rachida_Triki","byteoffset":7130,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References and texts","number":"8","index":"8","fromtitle":"Rachida_Triki","byteoffset":7225,"anchor":"References_and_texts"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Rachida Triki","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Triki, Rachida"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3416215"}]}}