{"parse":{"title":"Brazilian art","pageid":11326983,"revid":860374179,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Aleijadinho-anjo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Aleijadinho-anjo.jpg/250px-Aleijadinho-anjo.jpg\" width=\"250\" height=\"261\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Aleijadinho-anjo.jpg/375px-Aleijadinho-anjo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Aleijadinho-anjo.jpg/500px-Aleijadinho-anjo.jpg 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"730\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Aleijadinho-anjo.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Aleijadinho\" title=\"Aleijadinho\">Aleijadinho</a>: <i>Angel of the Passion</i>, ca. 1799. Congonhas do Campo</div></div></div>\n<p>The creation of art in the geographic area now known as <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a> begins with the earliest records of its human habitation. The original inhabitants of the land, <a href=\"/wiki/Pre-Columbian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pre-Columbian\">pre-Columbian</a> Indian peoples, produced various forms of art; specific cultures like the <a href=\"/wiki/Marajoara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marajoara\">Marajoara</a> left sophisticated painted <a href=\"/wiki/Pottery\" title=\"Pottery\">pottery</a>. This area was colonized by <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a> in the 16th century and given the modern name of <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>. <b>Brazilian art</b> is most commonly used as an umbrella term for art created in this region post Portuguese colonization.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Pre-Columbian_traditions\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Pre-Columbian traditions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Baroque\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Baroque</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#19th_century:_Neoclassicism,_Romanticism,_Realism\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">19th century: Neoclassicism, Romanticism, Realism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#20th_century:_Modern_Art\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">20th century: Modern Art</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#1960s_onwards:_Contemporary_Art\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">1960s onwards: Contemporary Art</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Pre-Columbian_traditions\">Pre-Columbian traditions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_art&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Pre-Columbian traditions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Brazil\" title=\"Indigenous peoples in Brazil\">Indigenous peoples in Brazil</a></div>\n<p>The oldest known art in Brazil is the <a href=\"/wiki/Cave_painting\" title=\"Cave painting\">cave paintings</a> in <a href=\"/wiki/Serra_da_Capivara_National_Park\" title=\"Serra da Capivara National Park\">Serra da Capivara National Park</a> in the state of <a href=\"/wiki/Piau%C3%AD\" title=\"Piau\u00ed\">Piau\u00ed</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> dating back to c. 13,000 BC. More recent examples have been found in <a href=\"/wiki/Minas_Gerais\" title=\"Minas Gerais\">Minas Gerais</a> and <a href=\"/wiki/Goi%C3%A1s\" title=\"Goi\u00e1s\">Goi\u00e1s</a>, showing geometric patterns and animal forms.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>One of the most sophisticated kinds of Pre-Columbian artifact found in Brazil is the sophisticated <a href=\"/wiki/Marajoara\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marajoara\">Marajoara</a> pottery (c.  800\u20131400 AD), from cultures flourishing on <a href=\"/wiki/Maraj%C3%B3_Island\" class=\"mw-redirect\" title=\"Maraj\u00f3 Island\">Maraj\u00f3 Island</a> and around the region of <a href=\"/wiki/Santar%C3%A9m,_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Santar\u00e9m, Brazil\">Santar\u00e9m</a>, decorated with painting and complex human and animal reliefs. Statuettes and cult objects, such as the small carved-stone amulets called <a href=\"/wiki/Muiraquit%C3%A3\" title=\"Muiraquit\u00e3\">muiraquit\u00e3s</a>, also belong to these cultures.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The <a href=\"/w/index.php?title=Mina_culture&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mina culture (page does not exist)\">Mina</a> and <a href=\"/wiki/Periperi\" title=\"Periperi\">Periperi</a> cultures, from <a href=\"/wiki/Maranh%C3%A3o\" title=\"Maranh\u00e3o\">Maranh\u00e3o</a> and <a href=\"/wiki/Bahia\" title=\"Bahia\">Bahia</a>, produced interesting though simpler pottery and statuettes.\n</p><p>In the beginning of the 21st century, the ancient Indian traditions of <a href=\"/wiki/Body_painting\" title=\"Body painting\">body painting</a>, pottery, cult statuettes, and feather art are still being cultivated by the remaining Indian peoples.\n</p>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Serra_da_Capivara_-_Painting_7.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Serra_da_Capivara_-_Painting_7.JPG/120px-Serra_da_Capivara_-_Painting_7.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Serra_da_Capivara_-_Painting_7.JPG/180px-Serra_da_Capivara_-_Painting_7.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Serra_da_Capivara_-_Painting_7.JPG/240px-Serra_da_Capivara_-_Painting_7.JPG 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1944\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Cave paintings, Serra da Capivara National Park.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:51px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Tubar%C3%A3o_pr%C3%A9-hist%C3%B3rico.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Tubar%C3%A3o_pr%C3%A9-hist%C3%B3rico.jpg/120px-Tubar%C3%A3o_pr%C3%A9-hist%C3%B3rico.jpg\" width=\"120\" height=\"48\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Tubar%C3%A3o_pr%C3%A9-hist%C3%B3rico.jpg/180px-Tubar%C3%A3o_pr%C3%A9-hist%C3%B3rico.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Tubar%C3%A3o_pr%C3%A9-hist%C3%B3rico.jpg/240px-Tubar%C3%A3o_pr%C3%A9-hist%C3%B3rico.jpg 2x\" data-file-width=\"1417\" data-file-height=\"572\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Shark-shaped carved stone, <a href=\"/w/index.php?title=Sambaqui_culture&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sambaqui culture (page does not exist)\">Sambaqui culture</a>, Museu da Universidade Federal do Rio Grande do Sul.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Burian_urn,_AD_1000-1250,_Marajoara_culture_-_AMNH_-_DSC06177.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Burian_urn%2C_AD_1000-1250%2C_Marajoara_culture_-_AMNH_-_DSC06177.JPG/90px-Burian_urn%2C_AD_1000-1250%2C_Marajoara_culture_-_AMNH_-_DSC06177.JPG\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Burian_urn%2C_AD_1000-1250%2C_Marajoara_culture_-_AMNH_-_DSC06177.JPG/135px-Burian_urn%2C_AD_1000-1250%2C_Marajoara_culture_-_AMNH_-_DSC06177.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6d/Burian_urn%2C_AD_1000-1250%2C_Marajoara_culture_-_AMNH_-_DSC06177.JPG/180px-Burian_urn%2C_AD_1000-1250%2C_Marajoara_culture_-_AMNH_-_DSC06177.JPG 2x\" data-file-width=\"3240\" data-file-height=\"4320\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Burial urn, Marajoara culture. <a href=\"/wiki/American_Museum_of_Natural_History\" title=\"American Museum of Natural History\">American Museum of Natural History</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:34.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Vaso-santar%C3%A9m.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Vaso-santar%C3%A9m.JPG/120px-Vaso-santar%C3%A9m.JPG\" width=\"120\" height=\"81\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Vaso-santar%C3%A9m.JPG/180px-Vaso-santar%C3%A9m.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Vaso-santar%C3%A9m.JPG/240px-Vaso-santar%C3%A9m.JPG 2x\" data-file-width=\"390\" data-file-height=\"264\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Santar\u00e9m culture. <a href=\"/wiki/Museu_Paraense_Em%C3%ADlio_Goeldi\" title=\"Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi\">Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:32px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Bororo004.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Bororo004.jpg/120px-Bororo004.jpg\" width=\"120\" height=\"86\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Bororo004.jpg/180px-Bororo004.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Bororo004.jpg/240px-Bororo004.jpg 2x\" data-file-width=\"2476\" data-file-height=\"1772\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Bororo_(Brazil)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bororo (Brazil)\">Bororo</a> Indian with feather headdress and body painting.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:MascarasTicuna01.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/MascarasTicuna01.JPG/80px-MascarasTicuna01.JPG\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/MascarasTicuna01.JPG/120px-MascarasTicuna01.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c7/MascarasTicuna01.JPG/160px-MascarasTicuna01.JPG 2x\" data-file-width=\"3456\" data-file-height=\"5184\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Tikuna\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tikuna\">Tikuna</a> ceremonial dresses. <a href=\"/w/index.php?title=Memorial_dos_Povos_Ind%C3%ADgenas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Memorial dos Povos Ind\u00edgenas (page does not exist)\">Memorial dos Povos Ind\u00edgenas</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Tiriy%C3%B3-Kaxuyana_beadwork_-_Memorial_dos_Povos_Ind%C3%ADgenas_-_Brasilia_-_DSC00534.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Tiriy%C3%B3-Kaxuyana_beadwork_-_Memorial_dos_Povos_Ind%C3%ADgenas_-_Brasilia_-_DSC00534.JPG/120px-Tiriy%C3%B3-Kaxuyana_beadwork_-_Memorial_dos_Povos_Ind%C3%ADgenas_-_Brasilia_-_DSC00534.JPG\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Tiriy%C3%B3-Kaxuyana_beadwork_-_Memorial_dos_Povos_Ind%C3%ADgenas_-_Brasilia_-_DSC00534.JPG/180px-Tiriy%C3%B3-Kaxuyana_beadwork_-_Memorial_dos_Povos_Ind%C3%ADgenas_-_Brasilia_-_DSC00534.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Tiriy%C3%B3-Kaxuyana_beadwork_-_Memorial_dos_Povos_Ind%C3%ADgenas_-_Brasilia_-_DSC00534.JPG/240px-Tiriy%C3%B3-Kaxuyana_beadwork_-_Memorial_dos_Povos_Ind%C3%ADgenas_-_Brasilia_-_DSC00534.JPG 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Tiriy%C3%B3-kaxuyana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tiriy\u00f3-kaxuyana (page does not exist)\">Tiriy\u00f3-kaxuyana</a> beadwork. Memorial dos Povos Ind\u00edgenas.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Enawene-nawe_1257a.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Enawene-nawe_1257a.JPG/80px-Enawene-nawe_1257a.JPG\" width=\"80\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Enawene-nawe_1257a.JPG/120px-Enawene-nawe_1257a.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/20/Enawene-nawe_1257a.JPG/160px-Enawene-nawe_1257a.JPG 2x\" data-file-width=\"3168\" data-file-height=\"4752\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Enawene_Nawe_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Enawene Nawe people\">Enawene-nawe</a> body-art.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Baroque\">Baroque</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_art&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Baroque\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Baroque_in_Brazil\" title=\"Baroque in Brazil\">Baroque in Brazil</a></div>\n<p>The first Western artists active in Brazil were <a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a> priests who came from Portugal to \u201ccivilize\u201d the Indians. <a href=\"/wiki/Jesuit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jesuit\">Jesuits</a> assumed an important role in this process, with their many missionary establishments called \"<a href=\"/wiki/Reductions\" title=\"Reductions\">Reductions</a>\" teaching religion through art in the form of sacred plays, music, statuary, and painting. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Anchieta\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jos\u00e9 de Anchieta\">Jos\u00e9 de Anchieta</a> was the first important playwright; <a href=\"/w/index.php?title=Agostinho_de_Jesus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agostinho de Jesus (page does not exist)\">Agostinho de Jesus</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Agostinho_da_Piedade&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agostinho da Piedade (page does not exist)\">Agostinho da Piedade</a> produced the first known sculptures; <a href=\"/w/index.php?title=Belchior_Paulo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Belchior Paulo (page does not exist)\">Belchior Paulo</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Felipe_Bettendorff&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Felipe Bettendorff (page does not exist)\">Jo\u00e3o Felipe Bettendorff</a>, <a href=\"/wiki/Ricardo_do_Pilar\" title=\"Ricardo do Pilar\">Ricardo do Pilar</a>, and a few others did the first paintings; while <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Vaccas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Vaccas (page does not exist)\">Francisco de Vaccas</a> and Pedro da Fonseca started organizing the musical life of the infant colony. <a href=\"/wiki/Bas%C3%ADlio_da_Gama\" title=\"Bas\u00edlio da Gama\">Bas\u00edlio da Gama</a> and <a href=\"/wiki/Greg%C3%B3rio_de_Mattos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greg\u00f3rio de Mattos\">Greg\u00f3rio de Mattos</a> were the first secular poets. All of them worked under the influence of the <a href=\"/wiki/Baroque\" title=\"Baroque\">Baroque</a>, the dominant style in Brazil until the early 19th century.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-itaucultural.org.br_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-itaucultural.org.br-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Through the 17th and 18th centuries Baroque art flourished with increasing richness and craftsmanship, mainly in <a href=\"/wiki/Bahia\" title=\"Bahia\">Bahia</a> and <a href=\"/wiki/Pernambuco\" title=\"Pernambuco\">Pernambuco</a> along the coast and in some inland regions, reaching the highest levels of originality in <a href=\"/wiki/Minas_Gerais\" title=\"Minas Gerais\">Minas Gerais</a>, where a <a href=\"/wiki/Gold_rush\" title=\"Gold rush\">gold rush</a> nurtured a rich and cultured local society. In Minas lived the greatest artists of Brazilian Baroque: <a href=\"/wiki/Painting\" title=\"Painting\">painter</a> <a href=\"/wiki/Manuel_da_Costa_Ata%C3%ADde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel da Costa Ata\u00edde\">Manuel da Costa Ata\u00edde</a> and <a href=\"/wiki/Sculptor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sculptor\">sculptor</a>-<a href=\"/wiki/Architect\" title=\"Architect\">architect</a> <a href=\"/wiki/Aleijadinho\" title=\"Aleijadinho\">Aleijadinho</a>. Minas was also the birthplace of a proto-<a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">Neoclassical</a> school of <a href=\"/wiki/Music\" title=\"Music\">music</a> and <a href=\"/wiki/Literature\" title=\"Literature\">literature</a>, with composers <a href=\"/wiki/Lobo_de_Mesquita\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lobo de Mesquita\">Lobo de Mesquita</a> and <a href=\"/wiki/Francisco_Gomes_da_Rocha\" title=\"Francisco Gomes da Rocha\">Francisco Gomes da Rocha</a>, and poets <a href=\"/wiki/Tom%C3%A1s_Ant%C3%B4nio_Gonzaga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga\">Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga</a> and <a href=\"/wiki/Cl%C3%A1udio_Manuel_da_Costa\" title=\"Cl\u00e1udio Manuel da Costa\">Cl\u00e1udio Manuel da Costa</a>.<sup id=\"cite_ref-itaucultural.org.br_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-itaucultural.org.br-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Rocha-saodomingos-salvador.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Rocha-saodomingos-salvador.jpg/90px-Rocha-saodomingos-salvador.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Rocha-saodomingos-salvador.jpg/134px-Rocha-saodomingos-salvador.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/Rocha-saodomingos-salvador.jpg/179px-Rocha-saodomingos-salvador.jpg 2x\" data-file-width=\"747\" data-file-height=\"1000\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Joaquim_da_Rocha&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Joaquim da Rocha (page does not exist)\">Jos\u00e9 Joaquim da Rocha</a>: Painted ceiling of St. Dominicus Church, Salvador\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:FreiRicardo-1690.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/FreiRicardo-1690.jpg/74px-FreiRicardo-1690.jpg\" width=\"74\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/FreiRicardo-1690.jpg/112px-FreiRicardo-1690.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/FreiRicardo-1690.jpg/149px-FreiRicardo-1690.jpg 2x\" data-file-width=\"298\" data-file-height=\"480\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Ricardo do Pilar: <i>Man of sorrows</i>, c. 1690\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Salvador-SFranciscoChurch2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Salvador-SFranciscoChurch2.jpg/120px-Salvador-SFranciscoChurch2.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Salvador-SFranciscoChurch2.jpg/180px-Salvador-SFranciscoChurch2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8b/Salvador-SFranciscoChurch2.jpg/240px-Salvador-SFranciscoChurch2.jpg 2x\" data-file-width=\"2948\" data-file-height=\"1965\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Francisco_Church_and_Convent\" title=\"S\u00e3o Francisco Church and Convent\">S\u00e3o Francisco Church</a>, Salvador\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Jo%C3%A3o_Nepomuceno_Correia_e_Castro_-_Imaculada_Concei%C3%A7%C3%A3o_-_s%C3%A9culo_XVIII.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Jo%C3%A3o_Nepomuceno_Correia_e_Castro_-_Imaculada_Concei%C3%A7%C3%A3o_-_s%C3%A9culo_XVIII.jpg/60px-Jo%C3%A3o_Nepomuceno_Correia_e_Castro_-_Imaculada_Concei%C3%A7%C3%A3o_-_s%C3%A9culo_XVIII.jpg\" width=\"60\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Jo%C3%A3o_Nepomuceno_Correia_e_Castro_-_Imaculada_Concei%C3%A7%C3%A3o_-_s%C3%A9culo_XVIII.jpg/91px-Jo%C3%A3o_Nepomuceno_Correia_e_Castro_-_Imaculada_Concei%C3%A7%C3%A3o_-_s%C3%A9culo_XVIII.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/Jo%C3%A3o_Nepomuceno_Correia_e_Castro_-_Imaculada_Concei%C3%A7%C3%A3o_-_s%C3%A9culo_XVIII.jpg/121px-Jo%C3%A3o_Nepomuceno_Correia_e_Castro_-_Imaculada_Concei%C3%A7%C3%A3o_-_s%C3%A9culo_XVIII.jpg 2x\" data-file-width=\"1060\" data-file-height=\"2096\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Nepomuceno_Correia_e_Castro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u00e3o Nepomuceno Correia e Castro (page does not exist)\">Jo\u00e3o Nepomuceno Correia e Castro</a>: <i>Immaculate Conception</i>. <a href=\"/wiki/Museu_da_Inconfid%C3%AAncia\" title=\"Museu da Inconfid\u00eancia\">Museu da Inconfid\u00eancia</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Terceiros---cristo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Terceiros---cristo.jpg/104px-Terceiros---cristo.jpg\" width=\"104\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Terceiros---cristo.jpg/157px-Terceiros---cristo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8c/Terceiros---cristo.jpg/209px-Terceiros---cristo.jpg 2x\" data-file-width=\"784\" data-file-height=\"900\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>School of Bahia: <i>Christ the Savior</i>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Mestre_Ata%C3%ADde_-_Glorifica%C3%A7%C3%A3o_de_Nossa_Senhora_-_Igreja_de_S%C3%A3o_Francisco_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Mestre_Ata%C3%ADde_-_Glorifica%C3%A7%C3%A3o_de_Nossa_Senhora_-_Igreja_de_S%C3%A3o_Francisco_2.jpg/74px-Mestre_Ata%C3%ADde_-_Glorifica%C3%A7%C3%A3o_de_Nossa_Senhora_-_Igreja_de_S%C3%A3o_Francisco_2.jpg\" width=\"74\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Mestre_Ata%C3%ADde_-_Glorifica%C3%A7%C3%A3o_de_Nossa_Senhora_-_Igreja_de_S%C3%A3o_Francisco_2.jpg/111px-Mestre_Ata%C3%ADde_-_Glorifica%C3%A7%C3%A3o_de_Nossa_Senhora_-_Igreja_de_S%C3%A3o_Francisco_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Mestre_Ata%C3%ADde_-_Glorifica%C3%A7%C3%A3o_de_Nossa_Senhora_-_Igreja_de_S%C3%A3o_Francisco_2.jpg/149px-Mestre_Ata%C3%ADde_-_Glorifica%C3%A7%C3%A3o_de_Nossa_Senhora_-_Igreja_de_S%C3%A3o_Francisco_2.jpg 2x\" data-file-width=\"1358\" data-file-height=\"2189\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Ata\u00edde: <i>Our Lady surrounded by musician angels</i>, <a href=\"/wiki/Church_of_Saint_Francis_of_Assisi_(Ouro_Preto)\" title=\"Church of Saint Francis of Assisi (Ouro Preto)\">Church of Saint Francis of Assisi</a>, <a href=\"/wiki/Ouro_Preto\" title=\"Ouro Preto\">Ouro Preto</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:SFrancisOuroPreto-CCBY.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/SFrancisOuroPreto-CCBY.jpg/85px-SFrancisOuroPreto-CCBY.jpg\" width=\"85\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/SFrancisOuroPreto-CCBY.jpg/128px-SFrancisOuroPreto-CCBY.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/85/SFrancisOuroPreto-CCBY.jpg/170px-SFrancisOuroPreto-CCBY.jpg 2x\" data-file-width=\"1408\" data-file-height=\"1985\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Aleijadinho and <a href=\"/w/index.php?title=Francisco_de_Lima_Cerqueira&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco de Lima Cerqueira (page does not exist)\">Francisco de Lima Cerqueira</a>: Church of Saint Francis of Assisi, Ouro Preto\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Aleijadinho-cristo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Aleijadinho-cristo.jpg/96px-Aleijadinho-cristo.jpg\" width=\"96\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Aleijadinho-cristo.jpg/144px-Aleijadinho-cristo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Aleijadinho-cristo.jpg/192px-Aleijadinho-cristo.jpg 2x\" data-file-width=\"682\" data-file-height=\"850\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Aleijadinho: <i>Christ praying</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Bom_Jesus_de_Matosinhos_Sanctuary&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bom Jesus de Matosinhos Sanctuary (page does not exist)\">Bom Jesus de Matosinhos Sanctuary</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<h2><span id=\"19th_century:_Neoclassicism.2C_Romanticism.2C_Realism\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"19th_century:_Neoclassicism,_Romanticism,_Realism\">19th century: Neoclassicism, Romanticism, Realism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_art&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 19th century: Neoclassicism, Romanticism, Realism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Academic_art_in_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Academic art in Brazil\">Academic art in Brazil</a></div>\n<p>One single event in the 19th century sowed the seeds for a complete renewal in Brazilian visual arts: the arrival of the <a href=\"/wiki/Miss%C3%A3o_Art%C3%ADstica_Francesa\" title=\"Miss\u00e3o Art\u00edstica Francesa\">French Artistic Mission</a> in 1816, which strongly reinforced the Neoclassical style, previously seen in Brazil only in timid attempts. <a href=\"/wiki/Joachim_Lebreton\" title=\"Joachim Lebreton\">Joachim Lebreton</a>, its leader, proposed the creation of an Academy of Fine Arts, later restructured as the <a href=\"/wiki/Imperial_Academy_of_Fine_Arts_(Brazil)\" title=\"Imperial Academy of Fine Arts (Brazil)\">Imperial Academy of Fine Arts</a>. The Academy was the most important center for the <a href=\"/wiki/Visual_arts\" title=\"Visual arts\">visual arts</a> through nearly the whole of the 19th century. It imposed a new concept of artistic education and was the basis for a revolution in Brazilian painting, sculpture, architecture, graphic arts, and crafts.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> A few decades later, under the personal patronage of Emperor <a href=\"/wiki/Pedro_II_of_Brazil\" title=\"Pedro II of Brazil\">Pedro II</a>, who was engaged in an ambitious national project of modernization, the Academy reached its golden age, fostering the emergence of the first generation of Romantic painters. <a href=\"/wiki/Victor_Meirelles\" title=\"Victor Meirelles\">Victor Meirelles</a> and <a href=\"/wiki/Pedro_Am%C3%A9rico\" title=\"Pedro Am\u00e9rico\">Pedro Am\u00e9rico</a>, among others, produced lasting visual symbols of national identity. It must be said that in Brazil Romanticism in painting took a peculiar shape, not showing the overwhelming dramaticism, fantasy, violence, or interest in death and the bizarre commonly seen in the European version, and because of its academic and palatial nature all excesses were eschewed.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Independence_of_Brazil_1888.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Independence_of_Brazil_1888.jpg/250px-Independence_of_Brazil_1888.jpg\" width=\"250\" height=\"140\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Independence_of_Brazil_1888.jpg/375px-Independence_of_Brazil_1888.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Independence_of_Brazil_1888.jpg/500px-Independence_of_Brazil_1888.jpg 2x\" data-file-width=\"2271\" data-file-height=\"1268\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Independence_of_Brazil_1888.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Pedro Am\u00e9rico: <i><a href=\"/wiki/Independence_or_Death_(painting)\" title=\"Independence or Death (painting)\">Independence or Death!</a></i>, 1888. <a href=\"/wiki/Museu_Paulista\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museu Paulista\">Museu Paulista</a></div></div></div>\n<p>Meanwhile, literature too evolved towards a romantic-nationalist school with the works of <a href=\"/wiki/Casimiro_de_Abreu\" title=\"Casimiro de Abreu\">Casimiro de Abreu</a> and <a href=\"/wiki/Manuel_Ant%C3%B4nio_de_Almeida\" title=\"Manuel Ant\u00f4nio de Almeida\">Manuel Ant\u00f4nio de Almeida</a>. Around 1850, a transition began, centered upon <a href=\"/wiki/%C3%81lvares_de_Azevedo\" title=\"\u00c1lvares de Azevedo\">\u00c1lvares de Azevedo</a>, who was influenced by the poetry of <a href=\"/wiki/Lord_Byron\" title=\"Lord Byron\">Lord Byron</a>. This second generation of Romantics was obsessed with morbidness and death, and soon after, social commentary could be found in literature, both features not seen in the visual arts. <a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Castro_Alves\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ant\u00f4nio Castro Alves\">Ant\u00f4nio Castro Alves</a> wrote of the horrors of <a href=\"/wiki/Slavery\" title=\"Slavery\">slavery</a>, and the persecuted Indians were rescued through art by poets and novelists like <a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Gon%C3%A7alves_Dias\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves Dias\">Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves Dias</a> and <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_de_Alencar\" title=\"Jos\u00e9 de Alencar\">Jos\u00e9 de Alencar</a>. These trends combined in one of the most important accomplishments of the Romantic era in Brazil: the establishment of a Brazilian national identity based on Indian ancestry and the rich natural environment of the country.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>In music, the 19th century produced only two composers of outstanding talent: neoclassical sacred composer <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Maur%C3%ADcio_Nunes_Garcia\" title=\"Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia\">Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia</a>, for a while <a href=\"/wiki/Music_director\" title=\"Music director\">music director</a> to the court, and later, Romantic <a href=\"/wiki/Opera\" title=\"Opera\">operist</a> <a href=\"/wiki/Ant%C3%B4nio_Carlos_Gomes\" title=\"Ant\u00f4nio Carlos Gomes\">Carlos Gomes</a>, the first Brazilian musician to win international acclaim.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>In the late 19th century, Brazilian art became acquainted with <a href=\"/wiki/Realism_(arts)\" title=\"Realism (arts)\">Realism</a>. Descriptions of nature and of the people of Brazil's varied regions as well as psychological romances proliferated with <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Sim%C3%B5es_Lopes_Neto\" title=\"Jo\u00e3o Sim\u00f5es Lopes Neto\">Jo\u00e3o Sim\u00f5es Lopes Neto</a>, <a href=\"/wiki/Alu%C3%ADsio_Azevedo\" title=\"Alu\u00edsio Azevedo\">Alu\u00edsio Azevedo</a>, <a href=\"/wiki/Euclides_da_Cunha\" title=\"Euclides da Cunha\">Euclides da Cunha</a>, and, above all, <a href=\"/wiki/Machado_de_Assis\" title=\"Machado de Assis\">Machado de Assis</a>, while <a href=\"/wiki/Almeida_Junior\" class=\"mw-redirect\" title=\"Almeida Junior\">Almeida Junior</a>, <a href=\"/wiki/Pedro_Weing%C3%A4rtner\" title=\"Pedro Weing\u00e4rtner\">Pedro Weing\u00e4rtner</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Oscar_Pereira_da_Silva&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Oscar Pereira da Silva (page does not exist)\">Oscar Pereira da Silva</a>, and other Realist painters depicted folk types and the distinctive colors and light of Brazilian landscape.\n</p>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:DpedroI-brasil-full.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/DpedroI-brasil-full.jpg/95px-DpedroI-brasil-full.jpg\" width=\"95\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/DpedroI-brasil-full.jpg/142px-DpedroI-brasil-full.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/DpedroI-brasil-full.jpg/190px-DpedroI-brasil-full.jpg 2x\" data-file-width=\"1265\" data-file-height=\"1600\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Simpl%C3%ADcio_Rodrigues_de_S%C3%A1\" title=\"Simpl\u00edcio Rodrigues de S\u00e1\">Simpl\u00edcio de S\u00e1</a>: <i>Portrait of Peter I</i>, ca. 1830. <a href=\"/w/index.php?title=Imperial_Museum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Imperial Museum (page does not exist)\">Imperial Museum</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:38px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pa%C3%A7o_de_S%C3%A3o_Crist%C3%B3v%C3%A3o.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Pa%C3%A7o_de_S%C3%A3o_Crist%C3%B3v%C3%A3o.jpg/120px-Pa%C3%A7o_de_S%C3%A3o_Crist%C3%B3v%C3%A3o.jpg\" width=\"120\" height=\"74\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Pa%C3%A7o_de_S%C3%A3o_Crist%C3%B3v%C3%A3o.jpg/180px-Pa%C3%A7o_de_S%C3%A3o_Crist%C3%B3v%C3%A3o.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Pa%C3%A7o_de_S%C3%A3o_Crist%C3%B3v%C3%A3o.jpg/240px-Pa%C3%A7o_de_S%C3%A3o_Crist%C3%B3v%C3%A3o.jpg 2x\" data-file-width=\"874\" data-file-height=\"539\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Pa%C3%A7o_de_S%C3%A3o_Crist%C3%B3v%C3%A3o\" title=\"Pa\u00e7o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o\">S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o</a>, Rio de Janeiro\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Belem-TeatroPaz1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Belem-TeatroPaz1.jpg/120px-Belem-TeatroPaz1.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Belem-TeatroPaz1.jpg/180px-Belem-TeatroPaz1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/25/Belem-TeatroPaz1.jpg/240px-Belem-TeatroPaz1.jpg 2x\" data-file-width=\"3456\" data-file-height=\"2304\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Theatro_da_Paz\" title=\"Theatro da Paz\">Theatro da Paz</a>, <a href=\"/wiki/Bel%C3%A9m_do_Par%C3%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bel\u00e9m do Par\u00e1\">Bel\u00e9m do Par\u00e1</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:29px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Meirelles-primeiramissa2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Meirelles-primeiramissa2.jpg/120px-Meirelles-primeiramissa2.jpg\" width=\"120\" height=\"92\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Meirelles-primeiramissa2.jpg/180px-Meirelles-primeiramissa2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5d/Meirelles-primeiramissa2.jpg/240px-Meirelles-primeiramissa2.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"612\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Victor Meirelles: <i>The first Mass in Brazil</i>, 1861. <a href=\"/wiki/Museu_Nacional_de_Belas_Artes\" title=\"Museu Nacional de Belas Artes\">Museu Nacional de Belas Artes</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Bernardelli-cristo.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Bernardelli-cristo.jpg/91px-Bernardelli-cristo.jpg\" width=\"91\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Bernardelli-cristo.jpg/136px-Bernardelli-cristo.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Bernardelli-cristo.jpg/181px-Bernardelli-cristo.jpg 2x\" data-file-width=\"482\" data-file-height=\"638\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Rodolpho Bernardelli: <i>Christ and the adulterous woman</i>, 1881\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Descanso_do_modelo1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Descanso_do_modelo1.jpg/120px-Descanso_do_modelo1.jpg\" width=\"120\" height=\"89\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Descanso_do_modelo1.jpg/180px-Descanso_do_modelo1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4e/Descanso_do_modelo1.jpg/240px-Descanso_do_modelo1.jpg 2x\" data-file-width=\"1507\" data-file-height=\"1118\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Almeida Junior: <i>Model's rest</i>, 1882. Museu Nacional de Belas Artes\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:47px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Nicola_Facchinetti_-_Lagoa_Rodrigo_de_Freitas,_Rio_de_Janeiro,_ca._1884.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Nicola_Facchinetti_-_Lagoa_Rodrigo_de_Freitas%2C_Rio_de_Janeiro%2C_ca._1884.jpg/120px-Nicola_Facchinetti_-_Lagoa_Rodrigo_de_Freitas%2C_Rio_de_Janeiro%2C_ca._1884.jpg\" width=\"120\" height=\"56\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Nicola_Facchinetti_-_Lagoa_Rodrigo_de_Freitas%2C_Rio_de_Janeiro%2C_ca._1884.jpg/180px-Nicola_Facchinetti_-_Lagoa_Rodrigo_de_Freitas%2C_Rio_de_Janeiro%2C_ca._1884.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0a/Nicola_Facchinetti_-_Lagoa_Rodrigo_de_Freitas%2C_Rio_de_Janeiro%2C_ca._1884.jpg/240px-Nicola_Facchinetti_-_Lagoa_Rodrigo_de_Freitas%2C_Rio_de_Janeiro%2C_ca._1884.jpg 2x\" data-file-width=\"2042\" data-file-height=\"945\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Nicola Facchinetti: <i>Rodrigo de Freitas lagoon</i>, ca. 1884\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Belmiro_de_Almeida_-_Efeitos_do_sol_-_1893.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Belmiro_de_Almeida_-_Efeitos_do_sol_-_1893.jpg/72px-Belmiro_de_Almeida_-_Efeitos_do_sol_-_1893.jpg\" width=\"72\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Belmiro_de_Almeida_-_Efeitos_do_sol_-_1893.jpg/108px-Belmiro_de_Almeida_-_Efeitos_do_sol_-_1893.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/10/Belmiro_de_Almeida_-_Efeitos_do_sol_-_1893.jpg/144px-Belmiro_de_Almeida_-_Efeitos_do_sol_-_1893.jpg 2x\" data-file-width=\"1450\" data-file-height=\"2410\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Belmiro_de_Almeida\" title=\"Belmiro de Almeida\">Belmiro de Almeida</a>: <i>Effects of sunlight</i>, 1893\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"20th_century:_Modern_Art\">20th century: Modern Art</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_art&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 20th century: Modern Art\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The beginning of the 20th century saw a struggle between old schools and modernist trends. The <a href=\"/wiki/Week_of_Modern_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Week of Modern Art\">Week of Modern Art</a> festival, held in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo\" title=\"S\u00e3o Paulo\">S\u00e3o Paulo</a> in 1922, was received with fiery criticism by conservative  sectors of the society, but it was a landmark in the history of Brazilian art. It included plastic arts exhibitions, lectures, concerts, and the reading of poems. Due to the radicalism (for the times) of some of their poems and music, the artists were vigorously booed and pelted by the audience, and the press and art critics in general were strong in their condemnation. However, those artists are now seen as the founders of Modern art in Brazil. Modernist literature and theory of art were represented by <a href=\"/wiki/Oswald_de_Andrade\" title=\"Oswald de Andrade\">Oswald de Andrade</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Milliet\" title=\"S\u00e9rgio Milliet\">S\u00e9rgio Milliet</a>, <a href=\"/wiki/Menotti_del_Picchia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Menotti del Picchia\">Menotti del Picchia</a>, and <a href=\"/wiki/M%C3%A1rio_de_Andrade\" title=\"M\u00e1rio de Andrade\">M\u00e1rio de Andrade</a>, whose revolutionary novel <i><a href=\"/wiki/Macuna%C3%ADma_(novel)\" title=\"Macuna\u00edma (novel)\">Macuna\u00edma</a></i> (1928) is one of the founding texts of Brazilian Modernism. Painting was represented by <a href=\"/wiki/Anita_Malfatti\" title=\"Anita Malfatti\">Anita Malfatti</a>, <a href=\"/wiki/Tarsila_do_Amaral\" title=\"Tarsila do Amaral\">Tarsila do Amaral</a>, <a href=\"/wiki/Emiliano_Di_Cavalcanti\" title=\"Emiliano Di Cavalcanti\">Emiliano Di Cavalcanti</a>, <a href=\"/wiki/Lasar_Segall\" title=\"Lasar Segall\">Lasar Segall</a>, <a href=\"/wiki/Vicente_do_Rego_Monteiro\" title=\"Vicente do Rego Monteiro\">Vicente do Rego Monteiro</a>; sculpture by <a href=\"/wiki/Victor_Brecheret\" title=\"Victor Brecheret\">Victor Brecheret</a>; and music by <a href=\"/wiki/Heitor_Villa-Lobos\" title=\"Heitor Villa-Lobos\">Heitor Villa-Lobos</a>, the leader of a new musical nationalism, among many others.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Brazil.Brasilia.01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Brazil.Brasilia.01.jpg/250px-Brazil.Brasilia.01.jpg\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Brazil.Brasilia.01.jpg/375px-Brazil.Brasilia.01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6c/Brazil.Brasilia.01.jpg/500px-Brazil.Brasilia.01.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Brazil.Brasilia.01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Oscar Niemeyer: <a href=\"/wiki/Cathedral_of_Bras%C3%ADlia\" title=\"Cathedral of Bras\u00edlia\">Cathedral of Bras\u00edlia</a>. The statues are works by <a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_Ceschiatti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfredo Ceschiatti (page does not exist)\">Alfredo Ceschiatti</a></div></div></div>\n<p>The Week not only introduced to a wider public modern, experimental tendencies derived from European <a href=\"/wiki/Expressionism\" title=\"Expressionism\">Expressionism</a>, <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>, and <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealism</a>, but also wanted to make use of national <a href=\"/wiki/Folklore\" title=\"Folklore\">folklore</a> as a basis for an art more relevant to the Brazilian reality, with an enhanced social awareness. This \"cannibalization\" of european movements and transformation into genuine brazilian expression is the motto between the <a href=\"/wiki/Manifesto_Antrop%C3%B3fago\" title=\"Manifesto Antrop\u00f3fago\">Anthropophagic Manifesto</a>, published by Oswald de Andrade in 1928, that draws parallels between art history and the cannibal rituals of the Tupi people.\n</p><p>However, the radicalism of those first Modernists couldn't last for long in a society used to traditional fashions, and the original core members had separated by 1929, pursuing individual paths. What Brazilian art then became was a mix of some important achievements of the Moderns, meaning freedom from the strict academic agenda, with more conventional traits, giving birth in the following generation to a moderate Modernism, best exemplified by painter <a href=\"/wiki/C%C3%A2ndido_Portinari\" class=\"mw-redirect\" title=\"C\u00e2ndido Portinari\">C\u00e2ndido Portinari</a>, who was something like the official painter of the Brazilian government in mid-century.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:122px;\"><a href=\"/wiki/File:Copan_ST.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Copan_ST.jpg/120px-Copan_ST.jpg\" width=\"120\" height=\"181\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Copan_ST.jpg/181px-Copan_ST.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3b/Copan_ST.jpg/241px-Copan_ST.jpg 2x\" data-file-width=\"2768\" data-file-height=\"4158\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Copan_ST.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Oscar Niemeyer: </i>Copan Building<i></i></div></div></div>\n<p>Within the group of Brazilian artists, Chico Niedzielski's artwork has been spread all over the country. His work is known to be inspired by Sacred Geometry, breaking the tendency to focus on Brazilian themes and searching for a more universal and atemporal form of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://chiconiedzielski.com\">Brazilian art</a>.\nThe erosion of radical Modernism in the visual arts in the early 20th century was not reflected in Brazilian literature. <a href=\"/wiki/Clarice_Lispector\" title=\"Clarice Lispector\">Clarice Lispector</a> wrote <a href=\"/wiki/Existentialism\" title=\"Existentialism\">existentialist</a> novels and developed a highly personal style, filled with <a href=\"/wiki/Stream_of_consciousness_(narrative_mode)\" title=\"Stream of consciousness (narrative mode)\">stream-of-consciousness</a> and epiphanies. <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_Guimar%C3%A3es_Rosa\" title=\"Jo\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa\">Jo\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa</a> changed the face of Brazilian literature with his experimental language, and playwright <a href=\"/wiki/Nelson_Rodrigues\" title=\"Nelson Rodrigues\">Nelson Rodrigues</a> dealt with crime, prejudice, passion, and sexual pathologies. In the 1950s, painting and sculpture regained strength through <a href=\"/wiki/Abstractionism\" title=\"Abstractionism\">Abstractionism</a>, and architecture began also to display advanced features, influenced by <a href=\"/wiki/Le_Corbusier\" title=\"Le Corbusier\">Le Corbusier</a>. Its greatest achievement was the urban core of <a href=\"/wiki/Bras%C3%ADlia\" title=\"Bras\u00edlia\">Bras\u00edlia</a>, designed by urbanist <a href=\"/wiki/L%C3%BAcio_Costa\" title=\"L\u00facio Costa\">L\u00facio Costa</a> and architect <a href=\"/wiki/Oscar_Niemeyer\" title=\"Oscar Niemeyer\">Oscar Niemeyer</a>, now a <a href=\"/wiki/World_Heritage_Site\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Site\">World Heritage Site</a>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"1960s_onwards:_Contemporary_Art\">1960s onwards: Contemporary Art</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_art&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 1960s onwards: Contemporary Art\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Around the 1960s, the so-called \"modernist\" art movements started giving way to most contemporary means of expression, such as appropriation, political art, <a href=\"/wiki/Conceptual_art\" title=\"Conceptual art\">Conceptual art</a> and <a href=\"/wiki/Pop_art\" title=\"Pop art\">Pop</a>. Right at the turn of the decade, some Brazilian <a href=\"/wiki/Concrete_art\" title=\"Concrete art\">Concrete</a> artists began ditching the traditional \"strictness\" of concrete art in favor of a more phenomenological approach, exploring the relations between the art object and the viewer. Among the primary leaders of this <a href=\"/wiki/Neo-Concrete_Movement\" title=\"Neo-Concrete Movement\">Neo-Concrete movement</a> were the poet <a href=\"/wiki/Ferreira_Gullar\" title=\"Ferreira Gullar\">Ferreira Gullar</a>, and the visual artists <a href=\"/wiki/H%C3%A9lio_Oiticica\" title=\"H\u00e9lio Oiticica\">H\u00e9lio Oiticica</a>, <a href=\"/wiki/Lygia_Pape\" title=\"Lygia Pape\">Lygia Pape</a> and <a href=\"/wiki/Lygia_Clark\" title=\"Lygia Clark\">Lygia Clark</a>, this last one internationally cited as one of the most influential artists of the 20th century<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/1964_Brazilian_coup_d%27%C3%A9tat\" title=\"1964 Brazilian coup d&#39;\u00e9tat\">Coup d'\u00e9tat of 1964</a> and subsequential takeaway of civil rights and freedom of expression in Brazil is commonly marked as the shifting point, whence artists such as <a href=\"/wiki/Cildo_Meireles\" title=\"Cildo Meireles\">Cildo Meireles</a> and <a href=\"/wiki/Rubens_Gerchman\" title=\"Rubens Gerchman\">Rubens Gerchman</a> began creating explicitly political art <sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>. Particularly after 1968, when the military government legalized torture, brazilian art was marked by rather radical actions and <a href=\"/wiki/Happening\" title=\"Happening\">happenings</a>. The <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Art_Biennial\" title=\"S\u00e3o Paulo Art Biennial\">S\u00e3o Paulo Art Biennial</a>, the second oldest art biennial in the world, opened up with most of its walls empty due to a boycott from the artists<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> . In 1970, the exhibit Do Corpo \u00e0 Terra (\"From Body to Earth\") took place in <a href=\"/wiki/Belo_Horizonte\" title=\"Belo Horizonte\">Belo Horizonte</a>, and included rather shocking actions such as Cildo Meireles setting live chickens on fire in front of a live audience<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Artur_Barrio\" title=\"Artur Barrio\">Artur Barrio</a> ditching blood-soaked packages in a river, giving off the impression that the people who disappeared under the military government had \"reappeared\" in this gruesome fashion<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>.\n</p><p>Brazilian <a href=\"/wiki/Pop_art\" title=\"Pop art\">Pop art</a> didn't come without its share of criticism, sometimes adopting an outright rejection of consumer culture instead of the ambivalent, distant criticism of american pop. <a href=\"/wiki/Waldemar_Cordeiro\" title=\"Waldemar Cordeiro\">Waldemar Cordeiro</a> is one of the most expressive artists that began exploring digital art and robotics in its work around the 60s and 70s, while Antonio Dias, Carlos Vergara brought the aethetics of comic books, playing cards and other popular forms of visuality into his work. H\u00e9lio Oiticica's \"Tropic\u00e1lia\", a colorful immersive installation piece, incorporated references to the slums of Rio de Janeiro. The title relates to the <a href=\"/wiki/Tropic%C3%A1lia\" title=\"Tropic\u00e1lia\">cultural movement of the same name</a>, that called back to the Antropophagic Manifesto of the 1920s to offer a more tongue-in-cheek perspective on the myths of an exotic and \"wild\" Brazil.\n</p><p>Some artists as: <a href=\"/wiki/H%C3%A9lio_Oiticica\" title=\"H\u00e9lio Oiticica\">H\u00e9lio Oiticica</a>, <a href=\"/wiki/Lygia_Clark\" title=\"Lygia Clark\">Lygia Clark</a>, <a href=\"/wiki/Naza_(artist)\" title=\"Naza (artist)\">Naza</a>, <a href=\"/wiki/Cildo_Meireles\" title=\"Cildo Meireles\">Cildo Meireles</a> among others, have been featured on the international stage. Brazilian contemporary art and photography are among the most creative in Latin America, growing an international prominence each year with exhibitions and publications. Names like Miguel Rio Branco, <a href=\"/wiki/Vik_Muniz\" title=\"Vik Muniz\">Vik Muniz</a>, <a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A3o_Salgado\" title=\"Sebasti\u00e3o Salgado\">Sebasti\u00e3o Salgado</a>, <a href=\"/wiki/Guy_Veloso\" title=\"Guy Veloso\">Guy Veloso</a>, and others, get strong. \n</p><p><br />\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_art&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:41px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Inhotim_Oiticica_04.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Inhotim_Oiticica_04.jpg/120px-Inhotim_Oiticica_04.jpg\" width=\"120\" height=\"68\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Inhotim_Oiticica_04.jpg/180px-Inhotim_Oiticica_04.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/46/Inhotim_Oiticica_04.jpg/240px-Inhotim_Oiticica_04.jpg 2x\" data-file-width=\"4224\" data-file-height=\"2376\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/H%C3%A9lio_Oiticica\" title=\"H\u00e9lio Oiticica\">H\u00e9lio Oiticica</a>:<i>Labirintos P\u00fablicos</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Ismael_Nery_-_Nude_woman_crouching_-_sd.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Ismael_Nery_-_Nude_woman_crouching_-_sd.jpg/78px-Ismael_Nery_-_Nude_woman_crouching_-_sd.jpg\" width=\"78\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Ismael_Nery_-_Nude_woman_crouching_-_sd.jpg/116px-Ismael_Nery_-_Nude_woman_crouching_-_sd.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/67/Ismael_Nery_-_Nude_woman_crouching_-_sd.jpg/155px-Ismael_Nery_-_Nude_woman_crouching_-_sd.jpg 2x\" data-file-width=\"259\" data-file-height=\"400\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Ismael_Nery\" title=\"Ismael Nery\">Ismael Nery</a>: <i>Nude woman crouching</i>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Discovery_of_the_Land1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Discovery_of_the_Land1.jpg/118px-Discovery_of_the_Land1.jpg\" width=\"118\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Discovery_of_the_Land1.jpg/178px-Discovery_of_the_Land1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Discovery_of_the_Land1.jpg/237px-Discovery_of_the_Land1.jpg 2x\" data-file-width=\"2901\" data-file-height=\"2939\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>C\u00e2ndido Portinari: Study for <i>Discovery of the Land</i> mural at the United States <a href=\"/wiki/Library_of_Congress\" title=\"Library of Congress\">Library of Congress</a>.\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:01392---milton-kurtz---quas.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/01392---milton-kurtz---quas.jpg/120px-01392---milton-kurtz---quas.jpg\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/01392---milton-kurtz---quas.jpg/180px-01392---milton-kurtz---quas.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/01392---milton-kurtz---quas.jpg/240px-01392---milton-kurtz---quas.jpg 2x\" data-file-width=\"502\" data-file-height=\"500\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Milton_Kurtz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milton Kurtz (page does not exist)\">Milton Kurtz</a>: <i>Quasi contacto</i>, 1989. Rio Grande do Sul Museum of Art\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:34.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Victor_Brecheret_-_T%C3%BAmulo_de_Ol%C3%ADvia_Guedes_Penteado.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Victor_Brecheret_-_T%C3%BAmulo_de_Ol%C3%ADvia_Guedes_Penteado.JPG/120px-Victor_Brecheret_-_T%C3%BAmulo_de_Ol%C3%ADvia_Guedes_Penteado.JPG\" width=\"120\" height=\"81\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Victor_Brecheret_-_T%C3%BAmulo_de_Ol%C3%ADvia_Guedes_Penteado.JPG/180px-Victor_Brecheret_-_T%C3%BAmulo_de_Ol%C3%ADvia_Guedes_Penteado.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Victor_Brecheret_-_T%C3%BAmulo_de_Ol%C3%ADvia_Guedes_Penteado.JPG/240px-Victor_Brecheret_-_T%C3%BAmulo_de_Ol%C3%ADvia_Guedes_Penteado.JPG 2x\" data-file-width=\"766\" data-file-height=\"517\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Victor Brecheret: <i>Tomb of <a href=\"/wiki/Ol%C3%ADvia_Guedes_Penteado\" title=\"Ol\u00edvia Guedes Penteado\">Ol\u00edvia Guedes Penteado</a></i>, S\u00e3o Paulo\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:16.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Teorema_-_Bruno_Giorgi.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Teorema_-_Bruno_Giorgi.jpg/120px-Teorema_-_Bruno_Giorgi.jpg\" width=\"120\" height=\"117\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Teorema_-_Bruno_Giorgi.jpg/180px-Teorema_-_Bruno_Giorgi.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Teorema_-_Bruno_Giorgi.jpg/240px-Teorema_-_Bruno_Giorgi.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"584\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><i>Theorem</i>, by <a href=\"/wiki/Bruno_Giorgi\" title=\"Bruno Giorgi\">Bruno Giorgi</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Franz_Krajcberg_space.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Franz_Krajcberg_space.jpg/120px-Franz_Krajcberg_space.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Franz_Krajcberg_space.jpg/180px-Franz_Krajcberg_space.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/75/Franz_Krajcberg_space.jpg/240px-Franz_Krajcberg_space.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"681\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Sculptures by <a href=\"/w/index.php?title=Franz_Krajcberg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franz Krajcberg (page does not exist)\">Franz Krajcberg</a>\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:37px auto;\"><a href=\"/wiki/File:02264-vasco-prado---modelo-.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/02264-vasco-prado---modelo-.jpg/120px-02264-vasco-prado---modelo-.jpg\" width=\"120\" height=\"76\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/02264-vasco-prado---modelo-.jpg/180px-02264-vasco-prado---modelo-.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/02264-vasco-prado---modelo-.jpg/240px-02264-vasco-prado---modelo-.jpg 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"572\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Vasco_Prado\" title=\"Vasco Prado\">Vasco Prado</a>: <i>Model resting</i>, 1999. Rio Grande do Sul Museum of Art\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<center>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Teatro_Municipal_Rio_de_Janeiro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Teatro_Municipal_Rio_de_Janeiro.jpg/120px-Teatro_Municipal_Rio_de_Janeiro.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Teatro_Municipal_Rio_de_Janeiro.jpg/180px-Teatro_Municipal_Rio_de_Janeiro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Teatro_Municipal_Rio_de_Janeiro.jpg/240px-Teatro_Municipal_Rio_de_Janeiro.jpg 2x\" data-file-width=\"3531\" data-file-height=\"2658\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Theatro_Municipal_(Rio_de_Janeiro)\" title=\"Theatro Municipal (Rio de Janeiro)\">Theatro Municipal</a>, Rio de Janeiro. Eclectic\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:21px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Pal%C3%A1cio_do_Com%C3%A9rcio.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Pal%C3%A1cio_do_Com%C3%A9rcio.jpg/120px-Pal%C3%A1cio_do_Com%C3%A9rcio.jpg\" width=\"120\" height=\"108\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Pal%C3%A1cio_do_Com%C3%A9rcio.jpg/180px-Pal%C3%A1cio_do_Com%C3%A9rcio.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d0/Pal%C3%A1cio_do_Com%C3%A9rcio.jpg/240px-Pal%C3%A1cio_do_Com%C3%A9rcio.jpg 2x\" data-file-width=\"888\" data-file-height=\"800\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Joseph_Franz_Seraph_Lutzenberger\" title=\"Joseph Franz Seraph Lutzenberger\">Joseph Franz Seraph Lutzenberger</a>: <a href=\"/w/index.php?title=Pal%C3%A1cio_do_Com%C3%A9rcio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pal\u00e1cio do Com\u00e9rcio (page does not exist)\">Pal\u00e1cio do Com\u00e9rcio</a>, <a href=\"/wiki/Porto_Alegre\" title=\"Porto Alegre\">Porto Alegre</a>. D\u00e9co\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Museu_de_Arte_de_Sao_Paulo_1_Brasil.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Museu_de_Arte_de_Sao_Paulo_1_Brasil.jpg/120px-Museu_de_Arte_de_Sao_Paulo_1_Brasil.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Museu_de_Arte_de_Sao_Paulo_1_Brasil.jpg/180px-Museu_de_Arte_de_Sao_Paulo_1_Brasil.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/Museu_de_Arte_de_Sao_Paulo_1_Brasil.jpg/240px-Museu_de_Arte_de_Sao_Paulo_1_Brasil.jpg 2x\" data-file-width=\"2288\" data-file-height=\"1712\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Lina_Bo_Bardi\" title=\"Lina Bo Bardi\">Lina Bo Bardi</a>: <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Paulo_Museum_of_Art\" title=\"S\u00e3o Paulo Museum of Art\">S\u00e3o Paulo Museum of Art</a>. Modern\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Brasilia_Shopping_01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Brasilia_Shopping_01.jpg/120px-Brasilia_Shopping_01.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Brasilia_Shopping_01.jpg/180px-Brasilia_Shopping_01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Brasilia_Shopping_01.jpg/240px-Brasilia_Shopping_01.jpg 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p><a href=\"/wiki/Ruy_Ohtake\" title=\"Ruy Ohtake\">Ruy Ohtake</a>: <a href=\"/w/index.php?title=Brasilia_Shopping&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brasilia Shopping (page does not exist)\">Brasilia Shopping</a>. Contemporary\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n</center>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_art&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Art_of_Brazil\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Art of Brazil\">Art of Brazil</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of <a href=\"/wiki/Category:Brazil\" title=\"Category:Brazil\">a series</a> on the</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;border-bottom: 1px solid #aaa\"><span class=\"wraplinks\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Brazil\" title=\"Culture of Brazil\">Culture of Brazil</a></span></th></tr><tr><td class=\"photo\" style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/150px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"150\" height=\"105\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/225px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/300px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a></td></tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/History_of_Brazil\" title=\"History of Brazil\">History</a></th></tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/Ethnic_groups_in_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnic groups in Brazil\">People</a></th></tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/Languages_of_Brazil\" title=\"Languages of Brazil\">Languages</a></th></tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/Cuisine_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cuisine of Brazil\">Cuisine</a></th></tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/Religion_in_Brazil\" title=\"Religion in Brazil\">Religion</a></th></tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/Art_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art of Brazil\">Art</a></th></tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/Literature_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literature of Brazil\">Literature</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\">Music and performing arts</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Music_of_Brazil\" title=\"Music of Brazil\">Music</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\">Media</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Television_in_Brazil\" title=\"Television in Brazil\">Television</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Brazil\" title=\"Cinema of Brazil\">Cinema</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/Sport_in_Brazil\" title=\"Sport in Brazil\">Sport</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\">Monuments</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_World_Heritage_Sites_in_Brazil\" title=\"List of World Heritage Sites in Brazil\">World Heritage Sites</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\"><a href=\"/wiki/National_symbols_of_Brazil\" title=\"National symbols of Brazil\">Symbols</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Flag_of_Brazil\" title=\"Flag of Brazil\">Flag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Brazil\" title=\"Coat of arms of Brazil\">Coat of arms</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<ul><li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Brazil.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Brazil.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/16px-Flag_of_Brazil.svg.png\" width=\"16\" height=\"11\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/24px-Flag_of_Brazil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/0/05/Flag_of_Brazil.svg/32px-Flag_of_Brazil.svg.png 2x\" data-file-width=\"720\" data-file-height=\"504\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Brazil  &#32;portal</a></li></ul></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Culture_of_Brazil\" title=\"Template:Culture of Brazil\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Culture_of_Brazil\" title=\"Template talk:Culture of Brazil\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Culture_of_Brazil&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_American_art\" title=\"Latin American art\">Latin American art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_painting\" title=\"Brazilian painting\">Brazilian painting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_sculpture\" title=\"Brazilian sculpture\">Brazilian sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_literature\" title=\"Brazilian literature\">Brazilian literature</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_architecture&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brazilian architecture (page does not exist)\">Brazilian architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian music\">Brazilian music</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_photography&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Brazilian photography (page does not exist)\">Brazilian photography</a></li>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Brazilian_art&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Almanaque Abril 2007</i>. S\u00e3o Paulo: Editora Abril, 2007, p. 234.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historiadaarte.com.br/prehistoriabras.html\">Martins, Simone B. &amp; Imbroisi, Margaret H. <i>Hist\u00f3ria da Arte</i>, 1988</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101031010548/http://historiadaarte.com.br/prehistoriabras.html\">Archived</a> 2010-10-31 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Correa, Concei\u00e7\u00e3o Gentil. <i>Estatuetas de cer\u00e2mica na cultura Santar\u00e9m</i>. Bel\u00e9m: Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi, 1965.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">KARNAL, Leandro. <i>Teatro da F\u00e9: Formas de Representa\u00e7\u00e3o Religiosa no Brasil e no M\u00e9xico do S\u00e9culo XVI.</i> S\u00e3o Paulo, Editora Hucitec, 1998. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130724010418/http://www.fflch.usp.br/dh/ceveh/public_html/biblioteca/livros/teatro_fe/index.htm\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fflch.usp.br/dh/ceveh/public_html/biblioteca/livros/teatro_fe/index.htm\">the original</a> on 2013-07-24<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-10-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fflch.usp.br%2Fdh%2Fceveh%2Fpublic_html%2Fbiblioteca%2Flivros%2Fteatro_fe%2Findex.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABrazilian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-itaucultural.org.br-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-itaucultural.org.br_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-itaucultural.org.br_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.itaucultural.org.br/aplicExternas/enciclopedia_IC/index.cfm?fuseaction=termos_texto_ing&amp;cd_verbete=3738&amp;lst_palavras=&amp;cd_idioma=28556&amp;cd_item=8\"><i>The Brazilian Baroque</i>. Encyclopaedia Ita\u00fa Cultural</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">MARIZ, Vasco. <i>Hist\u00f3ria da M\u00fasica no Brasil: A m\u00fasica no tempo do Brasil Col\u00f4nia</i>. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2005. pp. 33-46</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">CONDURU, Roberto. <i>Araras Gregas</i>. In: 19&amp;20 - A revista eletr\u00f4nica de DezenoveVinte. Volume III, n. 2, abril de 2008 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.dezenovevinte.net/arte%20decorativa/ad_conduru.htm\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">BISCARDI, Afr\u00e2nio &amp; ROCHA, Frederico Almeida. <i>O Mecenato Art\u00edstico de D. Pedro II e o Projeto Imperial</i>. In: 19&amp;20 - A revista eletr\u00f4nica de DezenoveVinte. Volume I, n. 1, maio de 2006 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.dezenovevinte.net/ensino_artistico/mecenato_dpedro.htm\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">CARDOSO, Rafael. <i>A Academia Imperial de Belas Artes e o Ensino T\u00e9cnico</i>. In: 19&amp;20 - A revista eletr\u00f4nica de DezenoveVinte. Volume III, n. 1, janeiro de 2008 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.dezenovevinte.net/ensino_artistico/rc_ebatecnico.htm\">[3]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">FERNANDES, Cybele V. F. <i>A constru\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica da na\u00e7\u00e3o: A pintura e a escultura nas Exposi\u00e7\u00f5es Gerais da Academia Imperial das Belas Artes</i>. In: 19&amp;20 - A revista eletr\u00f4nica de DezenoveVinte. Volume II, n. 4, outubro de 2007 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.dezenovevinte.net/obras/cfv_egba.htm\">[4]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>O Indianismo como Projeto de Nacionalidade</i>. Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o - Prefeitura da Cidade do Rio de Janeiro <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.multirio.rj.gov.br/historia/modulo02/tema65_1.html\">[5]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>A M\u00fasica na Corte de D. Jo\u00e3o VI e D. Pedro I; Antonio Carlos Gomes</i>. In MARIZ, Vasco. <i>Hist\u00f3ria da M\u00fasica no Brasil</i>. Rio de Janeiro: Nova Fronteira, 2005.pp 52-61; 76-95</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pitoresco.com.br/art_data/semana/\"><i>Semana da Arte Moderna</i>. Pitoresco Website</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100414025546/http://www.pitoresco.com.br/art_data/semana/\">Archived</a> 2010-04-14 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.itaucultural.org.br/aplicexternas/enciclopedia_ic/index.cfm?fuseaction=termos_texto_ing&amp;cd_verbete=4900&amp;lst_palavras=&amp;cd_idioma=28556&amp;cd_item=8\"><i>Modernism in Brazil</i>. Encyclopedia Ita\u00fa Cultural</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.itaucultural.org.br/aplicexternas/enciclopedia_ic/index.cfm?fuseaction=artistas_biografia_ing&amp;cd_verbete=3948&amp;lst_palavras=&amp;cd_idioma=28556&amp;cd_item=1\"><i>Niemeyer, Oscar</i>. Encyclopedia Ita\u00fa Cultural</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://news.artnet.com/art-world/most-influential-artists-1093196\">\"Who Are the Most Influential Artists of the Last Century? 26 Industry Leaders Weigh In | artnet News\"</a>. <i>artnet News</i>. 2017-10-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=artnet+News&amp;rft.atitle=Who+Are+the+Most+Influential+Artists+of+the+Last+Century%3F+26+Industry+Leaders+Weigh+In+%7C+artnet+News&amp;rft.date=2017-10-13&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnews.artnet.com%2Fart-world%2Fmost-influential-artists-1093196&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABrazilian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://memoriasdaditadura.org.br/artes-plasticas/index.html\">\"Artes pl\u00e1sticas na ditadura - Mem\u00f3rias da ditadura\"</a>. <i>Mem\u00f3rias da ditadura</i> (in Portuguese). 2014-11-14<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Mem%C3%B3rias+da+ditadura&amp;rft.atitle=Artes+pl%C3%A1sticas+na+ditadura+-+Mem%C3%B3rias+da+ditadura&amp;rft.date=2014-11-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmemoriasdaditadura.org.br%2Fartes-plasticas%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABrazilian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Paulo, Bienal S\u00e3o. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bienal.org.br/post.php?i=537\">\"O boicote \u00e0 Bienal de 1969 - Bienal\"</a>. <i>www.bienal.org.br</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.bienal.org.br&amp;rft.atitle=O+boicote+%C3%A0+Bienal+de+1969+-+Bienal&amp;rft.aulast=Paulo&amp;rft.aufirst=Bienal+S%C3%A3o&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bienal.org.br%2Fpost.php%3Fi%3D537&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABrazilian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://memoriasdaditadura.org.br/obras/tiradentes-totem-monumento-ao-preso-politico-1970-de-cildo-meireles/index.html\">\"Tiradentes \u2013 Totem-monumento ao Preso Pol\u00edtico (1970), de Cildo Meireles - Mem\u00f3rias da ditadura\"</a>. <i>Mem\u00f3rias da ditadura</i> (in Portuguese)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-04-27</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Mem%C3%B3rias+da+ditadura&amp;rft.atitle=Tiradentes+%E2%80%93+Totem-monumento+ao+Preso+Pol%C3%ADtico+%281970%29%2C+de+Cildo+Meireles+-+Mem%C3%B3rias+da+ditadura&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmemoriasdaditadura.org.br%2Fobras%2Ftiradentes-totem-monumento-ao-preso-politico-1970-de-cildo-meireles%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABrazilian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">1955-, Ram\u00edrez, Mari Carmen, (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/oclc/53099013\"><i>Inverted utopias&#160;: avant-garde art in Latin America</i></a>. Olea, H\u00e9ctor., Museum of Fine Arts, Houston. New Haven: Yale University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0300102690\" title=\"Special:BookSources/0300102690\">0300102690</a>. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/53099013\">53099013</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Inverted+utopias+%3A+avant-garde+art+in+Latin+America&amp;rft.place=New+Haven&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F53099013&amp;rft.isbn=0300102690&amp;rft.aulast=1955-&amp;rft.aufirst=Ram%C3%ADrez%2C+Mari+Carmen%2C&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.worldcat.org%2Foclc%2F53099013&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABrazilian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"South_American_art\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:South_American_topic\" title=\"Template:South American topic\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:South_American_topic\" title=\"Template talk:South American topic\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:South_American_topic&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"South_American_art\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">South American art</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Sovereign states</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentine_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argentine art\">Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bolivian_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bolivian art (page does not exist)\">Bolivia</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chilean_art\" title=\"Chilean art\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colombian_art\" title=\"Colombian art\">Colombia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ecuadorian_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ecuadorian art (page does not exist)\">Ecuador</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guyanese_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guyanese art (page does not exist)\">Guyana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paraguayan_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paraguayan art\">Paraguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peruvian_art\" title=\"Peruvian art\">Peru</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Surinamese_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Surinamese art (page does not exist)\">Suriname</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Uruguayan_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Uruguayan art (page does not exist)\">Uruguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Venezuelan_art\" title=\"Venezuelan art\">Venezuela</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Dependent_territory\" title=\"Dependent territory\">Dependencies</a> and<br />other territories</div></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Falkland_Island_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Falkland Island art (page does not exist)\">Falkland Islands</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guianese_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guianese art (page does not exist)\">French Guiana</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=South_Georgia_and_the_South_Sandwich_Islands_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"South Georgia and the South Sandwich Islands art (page does not exist)\"><span style=\"white-space:normal;\">South Georgia and the South Sandwich Islands</span></a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Brazil\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Brazil_topics\" title=\"Template:Brazil topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Brazil_topics\" title=\"Template talk:Brazil topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Brazil_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Brazil\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>&#160;</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_Brazil\" title=\"History of Brazil\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Brazilian_history\" title=\"Timeline of Brazilian history\">Timeline of Brazilian history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Brazil\" title=\"Indigenous peoples in Brazil\">Indigenous peoples</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colonial_Brazil\" title=\"Colonial Brazil\">Portuguese Colony (1500\u20131815)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Kingdom_of_Portugal,_Brazil_and_the_Algarves\" title=\"United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves\">United Kingdom (1815\u20131822)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Empire_of_Brazil\" title=\"Empire of Brazil\">Empire (1822\u20131889)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Brazilian_Republic\" title=\"First Brazilian Republic\">Old Republic (1889\u20131930)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vargas_Era\" title=\"Vargas Era\">Vargas Era (1930\u20131946)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second_Brazilian_Republic\" title=\"Second Brazilian Republic\">Second Republic (1946\u20131964)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_military_government\" title=\"Brazilian military government\">Military rule (1964\u20131985)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Brazil_since_1985\" title=\"History of Brazil since 1985\">New Republic (post 1985)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_Brazil\" title=\"Geography of Brazil\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amazon_basin\" title=\"Amazon basin\">Amazon basin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Climate_of_Brazil\" title=\"Climate of Brazil\">Climate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coastline_of_Brazil\" title=\"Coastline of Brazil\">Coastline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservation_in_Brazil\" title=\"Conservation in Brazil\">Conservation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Environment_of_Brazil\" title=\"Environment of Brazil\">Environment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Environmental_issues_in_Brazil\" title=\"Environmental issues in Brazil\">Environmental issues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_extreme_points_of_Brazil\" title=\"List of extreme points of Brazil\">Extreme points</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_islands_of_Brazil\" title=\"List of islands of Brazil\">Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_largest_cities_in_Brazil\" title=\"List of largest cities in Brazil\">Largest cities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mountains_in_Brazil\" title=\"List of mountains in Brazil\">Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pantanal\" title=\"Pantanal\">Pantanal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Protected_areas_of_Brazil\" title=\"Protected areas of Brazil\">Protected areas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regions_of_Brazil\" title=\"Regions of Brazil\">Regions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rivers_of_Brazil\" title=\"List of rivers of Brazil\">Rivers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Water_resources_management_in_Brazil\" title=\"Water resources management in Brazil\">Water resources</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wildlife_of_Brazil\" title=\"Wildlife of Brazil\">Wildlife</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Brazil\" title=\"Politics of Brazil\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Administrative divisions of Brazil\">Administrative divisions</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitution_of_Brazil\" title=\"Constitution of Brazil\">Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elections_in_Brazil\" title=\"Elections in Brazil\">Elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Brazil\" title=\"Foreign relations of Brazil\">Foreign relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federal_government_of_Brazil\" title=\"Federal government of Brazil\">Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_Brazil\" title=\"Human rights in Brazil\">Human rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judiciary_of_Brazil\" title=\"Judiciary of Brazil\">Legal system</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_Brazil\" title=\"Law of Brazil\">Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_Brazil\" title=\"Law enforcement in Brazil\">Law enforcement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Armed_Forces\" title=\"Brazilian Armed Forces\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Congress_of_Brazil\" title=\"National Congress of Brazil\">National Congress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Brazil\" title=\"List of political parties in Brazil\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/President_of_Brazil\" title=\"President of Brazil\">President</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Economy_of_Brazil\" title=\"Economy of Brazil\">Economy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Agriculture_in_Brazil\" title=\"Agriculture in Brazil\">Agriculture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Automotive_industry_in_Brazil\" title=\"Automotive industry in Brazil\">Car industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_Bank_of_Brazil\" title=\"Central Bank of Brazil\">Central Bank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic_history_of_Brazil\" title=\"Economic history of Brazil\">Economic history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_policy_of_Brazil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Energy policy of Brazil\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_exports_of_Brazil\" title=\"List of exports of Brazil\">Exports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Industry_in_Brazil\" title=\"Industry in Brazil\">Industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mining_in_Brazil\" title=\"Mining in Brazil\">Mining</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_real\" title=\"Brazilian real\">Real <span style=\"font-size:85%;\">(currency)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_science_and_technology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazilian science and technology\">Science and technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8Dndice_Bovespa\" title=\"\u00cdndice Bovespa\">Stock index</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_Brazil\" title=\"Telecommunications in Brazil\">Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Brazil\" title=\"Tourism in Brazil\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_Brazil\" title=\"Transport in Brazil\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Category:Brazilian_society\" title=\"Category:Brazilian society\">Society</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Corruption_in_Brazil\" title=\"Corruption in Brazil\">Corruption</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crime_in_Brazil\" title=\"Crime in Brazil\">Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Brazil\" title=\"Demographics of Brazil\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Brazil\" title=\"Education in Brazil\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_in_Brazil\" title=\"Health in Brazil\">Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration_to_Brazil\" title=\"Immigration to Brazil\">Immigration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Income_inequality_in_Brazil\" title=\"Income inequality in Brazil\">Income inequality</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Languages_of_Brazil\" title=\"Languages of Brazil\">Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilians\" title=\"Brazilians\">People</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_Brazil\" title=\"Religion in Brazil\">Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_issues_in_Brazil\" title=\"Social issues in Brazil\">Social issues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Brazilian_federative_units_by_Human_Development_Index\" title=\"List of Brazilian federative units by Human Development Index\">States by HDI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unemployment_in_Brazil\" title=\"Unemployment in Brazil\">Unemployment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Water_supply_and_sanitation_in_Brazil\" title=\"Water supply and sanitation in Brazil\">Water supply and sanitation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolsa_Fam%C3%ADlia\" title=\"Bolsa Fam\u00edlia\">Welfare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Youth_in_Brazil\" title=\"Youth in Brazil\">Youth</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Brazil\" title=\"Culture of Brazil\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Brazilian_animation\" title=\"History of Brazilian animation\">Animation</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Brazilian_Carnival\" title=\"Brazilian Carnival\">Carnaval</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Brazil\" title=\"Cinema of Brazil\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_comics\" title=\"Brazilian comics\">Comics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_cuisine\" title=\"Brazilian cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_literature\" title=\"Brazilian literature\">Literature</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Malandragem\" title=\"Malandragem\">Malandragem</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Brazil\" title=\"Music of Brazil\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_newspapers_in_Brazil\" title=\"List of newspapers in Brazil\">Newspapers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_painting\" title=\"Brazilian painting\">Painting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Brazil\" title=\"Public holidays in Brazil\">Public holidays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_sculpture\" title=\"Brazilian sculpture\">Sculpture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_science_fiction\" title=\"Brazilian science fiction\">Science fiction</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sport_in_Brazil\" title=\"Sport in Brazil\">Sports</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Television_in_Brazil\" title=\"Television in Brazil\">Television</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"font-weight:bold;\"><div><div style=\"margin-bottom:-0.4em;\"><ul><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Outline_of_Brazil\" title=\"Outline of Brazil\">Outline</a></span></li><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Index_of_Brazil-related_articles\" title=\"Index of Brazil-related articles\">Index</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Brazil\" title=\"Category:Brazil\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Brazil\" title=\"Portal:Brazil\">Portal</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2138\nCached time: 20180920065921\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.668 seconds\nReal time usage: 0.846 seconds\nPreprocessor visited node count: 5525/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 86601/2097152 bytes\nTemplate argument size: 11340/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 43/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 45304/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.133/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.56 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  618.141      1 -total\n 22.79%  140.895      1 Template:Reflist\n 22.20%  137.215      6 Template:Navbox\n 14.24%   88.026      1 Template:Culture_of_Brazil\n 13.89%   85.837      1 Template:Culture_of_region\n 12.57%   77.726      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n 11.91%   73.608      1 Template:South_American_topic\n 10.88%   67.223      1 Template:Brazil_topics\n 10.33%   63.866      1 Template:Country_topics\n  9.14%   56.496      2 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:11326983-0!canonical and timestamp 20180920065920 and revision id 860374179\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bo","url":"https://bo.wikipedia.org/wiki/%E0%BD%94%E0%BD%B4%E0%BC%8B%E0%BD%A2%E0%BD%B4%E0%BC%8B%E0%BD%9F%E0%BD%B2%E0%BD%A3%E0%BC%8B%E0%BD%82%E0%BE%B1%E0%BD%B2%E0%BC%8B%E0%BD%A6%E0%BE%92%E0%BE%B1%E0%BD%B4%E0%BC%8B%E0%BD%A2%E0%BE%A9%E0%BD%A3%E0%BC%8D","langname":"Tibetan","autonym":"\u0f56\u0f7c\u0f51\u0f0b\u0f61\u0f72\u0f42","*":"\u0f54\u0f74\u0f0b\u0f62\u0f74\u0f0b\u0f5f\u0f72\u0f63\u0f0b\u0f42\u0fb1\u0f72\u0f0b\u0f66\u0f92\u0fb1\u0f74\u0f0b\u0f62\u0fa9\u0f63\u0f0d"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Arte_de_Brasil","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Arte de Brasil"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Artes_do_Brasil","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Artes do Brasil"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Region_topic_template_using_suffix"},{"sortkey":" ","*":"Brazilian_art"},{"sortkey":"","*":"Art_by_country"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Brazil"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Brazilian society"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic groups in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Brazil"},{"ns":0,"*":"Traditions of Brazil"},{"ns":0,"*":"Mythology of Brazil"},{"ns":0,"*":"Folklore of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuisine of Brazil"},{"ns":0,"*":"Festivals of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Brazil"},{"ns":0,"*":"Performing arts of Brazil"},{"ns":0,"*":"Media in Brazil"},{"ns":0,"*":"Radio in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Brazil"},{"ns":0,"*":"Monuments of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of World Heritage Sites in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Brazil"},{"ns":0,"*":"National anthem Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Brazil"},{"ns":0,"*":"South American art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Governance of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of Brazil"},{"ns":0,"*":"Infrastructure of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of Brazil-related articles"},{"ns":0,"*":"Bibliography of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"1964 Brazilian coup d'\u00e9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstractionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic art in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agriculture in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleijadinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almeida Junior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alu\u00edsio Azevedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazon basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Museum of Natural History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anita Malfatti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Carlos Gomes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Castro Alves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ant\u00f4nio Gon\u00e7alves Dias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artur Barrio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Automotive industry in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baroque in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bas\u00edlio da Gama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belmiro de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belo Horizonte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bel\u00e9m do Par\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Body painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolsa Fam\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bororo (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Armed Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian comics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian military government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian science and technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian science fiction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian sculpture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Giorgi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casimiro de Abreu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral of Bras\u00edlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cave painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Bank of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilean art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Church of Saint Francis of Assisi (Ouro Preto)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cildo Meireles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clarice Lispector"},{"ns":0,"exists":"","*":"Climate of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00e1udio Manuel da Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coastline of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonial Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conceptual art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concrete art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservation in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corruption in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e2ndido Portinari"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dependent territory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic history of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emiliano Di Cavalcanti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empire of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enawene Nawe people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy policy of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environment of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Environmental issues in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euclides da Cunha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Existentialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expressionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal government of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferreira Gullar"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Brazilian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folklore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Gomes da Rocha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goi\u00e1s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gold rush"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greg\u00f3rio de Mattos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy Veloso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Happening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heitor Villa-Lobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazil since 1985"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Brazilian animation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9lio Oiticica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigration to Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperial Academy of Fine Arts (Brazil)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Income inequality in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independence or Death (painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industry in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismael Nery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joachim Lebreton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Franz Seraph Lutzenberger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Maur\u00edcio Nunes Garcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Alencar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 de Anchieta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Guimar\u00e3es Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o Sim\u00f5es Lopes Neto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judiciary of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lasar Segall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin American art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law enforcement in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Corbusier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lina Bo Bardi"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Brazilian federative units by Human Development Index"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of exports of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of extreme points of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of islands of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of largest cities in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mountains in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of newspapers in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rivers of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lobo de Mesquita"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lord Byron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Clark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lygia Pape"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00facio Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Machado de Assis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macuna\u00edma (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malandragem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manifesto Antrop\u00f3fago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Ant\u00f4nio de Almeida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel da Costa Ata\u00edde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marajoara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maraj\u00f3 Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maranh\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menotti del Picchia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minas Gerais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mining in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miss\u00e3o Art\u00edstica Francesa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muiraquit\u00e3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Nacional de Belas Artes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu Paulista"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museu da Inconfid\u00eancia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music director"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e1rio de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Congress of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naza (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelson Rodrigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neo-Concrete Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ol\u00edvia Guedes Penteado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar Niemeyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswald de Andrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ouro Preto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantanal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paraguayan art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pa\u00e7o de S\u00e3o Crist\u00f3v\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Am\u00e9rico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro II of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Weing\u00e4rtner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Periperi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pernambuco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peruvian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piau\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pop art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porto Alegre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pottery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Columbian"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected areas of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reductions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regions of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo do Pilar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rubens Gerchman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruy Ohtake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santar\u00e9m, Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculptor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e3o Salgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Brazilian Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serra da Capivara National Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simpl\u00edcio Rodrigues de S\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social issues in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stream of consciousness (narrative mode)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Francisco Church and Convent"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Art Biennial"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Paulo Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Milliet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tarsila do Amaral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatro Municipal (Rio de Janeiro)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatro da Paz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tikuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Brazilian history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tropic\u00e1lia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unemployment in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vargas Era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vasco Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuelan art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente do Rego Monteiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Brecheret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victor Meirelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vik Muniz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waldemar Cordeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Water resources management in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Water supply and sanitation in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Week of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wildlife of Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Site"},{"ns":0,"exists":"","*":"Youth in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvares de Azevedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cdndice Bovespa"},{"ns":0,"*":"Sambaqui culture"},{"ns":0,"*":"Memorial dos Povos Ind\u00edgenas"},{"ns":0,"*":"Tiriy\u00f3-kaxuyana"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Joaquim da Rocha"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Nepomuceno Correia e Castro"},{"ns":0,"*":"Francisco de Lima Cerqueira"},{"ns":0,"*":"Bom Jesus de Matosinhos Sanctuary"},{"ns":0,"*":"Imperial Museum"},{"ns":0,"*":"Milton Kurtz"},{"ns":0,"*":"Franz Krajcberg"},{"ns":0,"*":"Pal\u00e1cio do Com\u00e9rcio"},{"ns":0,"*":"Brasilia Shopping"},{"ns":0,"*":"Mina culture"},{"ns":0,"*":"Agostinho de Jesus"},{"ns":0,"*":"Agostinho da Piedade"},{"ns":0,"*":"Belchior Paulo"},{"ns":0,"*":"Jo\u00e3o Felipe Bettendorff"},{"ns":0,"*":"Francisco de Vaccas"},{"ns":0,"*":"Oscar Pereira da Silva"},{"ns":0,"*":"Alfredo Ceschiatti"},{"ns":0,"*":"Brazilian architecture"},{"ns":0,"*":"Brazilian photography"},{"ns":0,"*":"Bolivian art"},{"ns":0,"*":"Ecuadorian art"},{"ns":0,"*":"Guyanese art"},{"ns":0,"*":"Surinamese art"},{"ns":0,"*":"Uruguayan art"},{"ns":0,"*":"Falkland Island art"},{"ns":0,"*":"Guianese art"},{"ns":0,"*":"South Georgia and the South Sandwich Islands art"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Brazil"},{"ns":108,"*":"Book:Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture of Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:South American topic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil topics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Brazil topics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Culture of Brazil"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:South American topic"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture of Brazil"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture of region"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Normalwraplink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Linkexist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:South American topic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2nationality"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2country/data"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Brazil topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/b"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"}],"images":["Serra_da_Capivara_-_Painting_7.JPG","Tubar\u00e3o_pr\u00e9-hist\u00f3rico.jpg","Burian_urn,_AD_1000-1250,_Marajoara_culture_-_AMNH_-_DSC06177.JPG","Vaso-santar\u00e9m.JPG","Bororo004.jpg","MascarasTicuna01.JPG","Tiriy\u00f3-Kaxuyana_beadwork_-_Memorial_dos_Povos_Ind\u00edgenas_-_Brasilia_-_DSC00534.JPG","Enawene-nawe_1257a.JPG","Rocha-saodomingos-salvador.jpg","FreiRicardo-1690.jpg","Salvador-SFranciscoChurch2.jpg","Jo\u00e3o_Nepomuceno_Correia_e_Castro_-_Imaculada_Concei\u00e7\u00e3o_-_s\u00e9culo_XVIII.jpg","Terceiros---cristo.jpg","Mestre_Ata\u00edde_-_Glorifica\u00e7\u00e3o_de_Nossa_Senhora_-_Igreja_de_S\u00e3o_Francisco_2.jpg","SFrancisOuroPreto-CCBY.jpg","Aleijadinho-cristo.jpg","DpedroI-brasil-full.jpg","Pa\u00e7o_de_S\u00e3o_Crist\u00f3v\u00e3o.jpg","Belem-TeatroPaz1.jpg","Meirelles-primeiramissa2.jpg","Bernardelli-cristo.jpg","Descanso_do_modelo1.jpg","Nicola_Facchinetti_-_Lagoa_Rodrigo_de_Freitas,_Rio_de_Janeiro,_ca._1884.jpg","Belmiro_de_Almeida_-_Efeitos_do_sol_-_1893.jpg","Inhotim_Oiticica_04.jpg","Ismael_Nery_-_Nude_woman_crouching_-_sd.jpg","Discovery_of_the_Land1.jpg","01392---milton-kurtz---quas.jpg","Victor_Brecheret_-_T\u00famulo_de_Ol\u00edvia_Guedes_Penteado.JPG","Teorema_-_Bruno_Giorgi.jpg","Franz_Krajcberg_space.jpg","02264-vasco-prado---modelo-.jpg","Teatro_Municipal_Rio_de_Janeiro.jpg","Pal\u00e1cio_do_Com\u00e9rcio.jpg","Museu_de_Arte_de_Sao_Paulo_1_Brasil.jpg","Brasilia_Shopping_01.jpg","Aleijadinho-anjo.jpg","Independence_of_Brazil_1888.jpg","Brazil.Brasilia.01.jpg","Copan_ST.jpg","Commons-logo.svg","Flag_of_Brazil.svg"],"externallinks":["http://www.historiadaarte.com.br/prehistoriabras.html","https://web.archive.org/web/20101031010548/http://historiadaarte.com.br/prehistoriabras.html","https://web.archive.org/web/20130724010418/http://www.fflch.usp.br/dh/ceveh/public_html/biblioteca/livros/teatro_fe/index.htm","http://www.fflch.usp.br/dh/ceveh/public_html/biblioteca/livros/teatro_fe/index.htm","http://www.itaucultural.org.br/aplicExternas/enciclopedia_IC/index.cfm?fuseaction=termos_texto_ing&cd_verbete=3738&lst_palavras=&cd_idioma=28556&cd_item=8","http://www.dezenovevinte.net/arte%20decorativa/ad_conduru.htm","http://www.dezenovevinte.net/ensino_artistico/mecenato_dpedro.htm","http://www.dezenovevinte.net/ensino_artistico/rc_ebatecnico.htm","http://www.dezenovevinte.net/obras/cfv_egba.htm","http://www.multirio.rj.gov.br/historia/modulo02/tema65_1.html","http://www.pitoresco.com.br/art_data/semana/","https://web.archive.org/web/20100414025546/http://www.pitoresco.com.br/art_data/semana/","http://www.itaucultural.org.br/aplicexternas/enciclopedia_ic/index.cfm?fuseaction=termos_texto_ing&cd_verbete=4900&lst_palavras=&cd_idioma=28556&cd_item=8","http://www.itaucultural.org.br/aplicexternas/enciclopedia_ic/index.cfm?fuseaction=artistas_biografia_ing&cd_verbete=3948&lst_palavras=&cd_idioma=28556&cd_item=1","https://news.artnet.com/art-world/most-influential-artists-1093196","http://memoriasdaditadura.org.br/artes-plasticas/index.html","http://www.bienal.org.br/post.php?i=537","http://memoriasdaditadura.org.br/obras/tiradentes-totem-monumento-ao-preso-politico-1970-de-cildo-meireles/index.html","https://www.worldcat.org/oclc/53099013","//www.worldcat.org/oclc/53099013","http://chiconiedzielski.com"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Pre-Columbian traditions","number":"1","index":"1","fromtitle":"Brazilian_art","byteoffset":649,"anchor":"Pre-Columbian_traditions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Baroque","number":"2","index":"2","fromtitle":"Brazilian_art","byteoffset":3150,"anchor":"Baroque"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"19th century: Neoclassicism, Romanticism, Realism","number":"3","index":"3","fromtitle":"Brazilian_art","byteoffset":6783,"anchor":"19th_century:_Neoclassicism,_Romanticism,_Realism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"20th century: Modern Art","number":"4","index":"4","fromtitle":"Brazilian_art","byteoffset":12428,"anchor":"20th_century:_Modern_Art"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"1960s onwards: Contemporary Art","number":"5","index":"5","fromtitle":"Brazilian_art","byteoffset":16900,"anchor":"1960s_onwards:_Contemporary_Art"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"6","index":"6","fromtitle":"Brazilian_art","byteoffset":21250,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"7","fromtitle":"Brazilian_art","byteoffset":22634,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"8","fromtitle":"Brazilian_art","byteoffset":22883,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Brazilian art","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Art_of_Brazil","*":"commons:Category:Art of Brazil"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q4958788"}]}}