{"parse":{"title":"Serbian art","pageid":1263161,"revid":856899539,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Serbian art</b> refers to the <a href=\"/wiki/Visual_arts\" title=\"Visual arts\">visual arts</a> of the <a href=\"/wiki/Serbs\" title=\"Serbs\">Serbs</a> and their nation-state <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>. The medieval heritage includes <a href=\"/wiki/Byzantine_art\" title=\"Byzantine art\">Byzantine art</a>, preserved in architecture, frescos and icons of the many Serbian Orthodox monasteries. In the Early modern period, Serbian visual arts began to be influenced by Western art, culminating in the <a href=\"/wiki/Habsburg_Monarchy\" title=\"Habsburg Monarchy\">Habsburg Monarchy</a> in the late 18th century. The beginning of modern Serbian art is placed in the 19th century.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Medieval_Serbian_art\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Medieval Serbian art</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Fresco_paintings\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Fresco paintings</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Early_modern_period\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Early modern period</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Baroque\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Baroque</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#19th_century_drawing_and_painting\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">19th century drawing and painting</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Religious_art\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Religious art</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Graphical_arts\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Graphical arts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Neoclassicism\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Neoclassicism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Biedermeier\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Biedermeier</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Romanticism\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Romanticism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Historicism\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">Historicism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Academicism\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">Academicism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Orientalism\"><span class=\"tocnumber\">3.8</span> <span class=\"toctext\">Orientalism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Realism\"><span class=\"tocnumber\">3.9</span> <span class=\"toctext\">Realism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Symbolism\"><span class=\"tocnumber\">3.10</span> <span class=\"toctext\">Symbolism</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Modern_visual_arts\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Modern visual arts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Applied_art_and_design\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Applied art and design</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Performance_art\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Performance art</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Medieval_Serbian_art\">Medieval Serbian art</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Medieval Serbian art\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(December 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Church architecture developed under the patronage of the medieval Serbian state. The most distinctive piece of medieval Serbian architecture was the <a href=\"/wiki/Studenica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Studenica monastery\">Studenica monastery</a> founded by <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a>, the founder of medieval Serbia ca. 1190. This monastery also featured significant works of art including its Byzantine style <a href=\"/wiki/Fresco\" title=\"Fresco\">fresco</a> paintings. Its church also features extensive sculptures based on Psalms and the <a href=\"/wiki/Dormition_of_the_Theotokos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dormition of the Theotokos\">Dormition of the Theotokos</a>. UNESCO added this monastery to its list of World Cultural Heritage sites in 1986. It was the model for other monasteries at <a href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mile\u0161eva monastery\">Mile\u0161eva</a>, <a href=\"/wiki/Sopo%C4%87ani\" title=\"Sopo\u0107ani\">Sopo\u0107ani</a> and the <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani\" title=\"Visoki De\u010dani\">Visoki De\u010dani</a>. The influence of Byzantine art became more influential after the capture of <a href=\"/wiki/Constantinople\" title=\"Constantinople\">Constantinople</a> in 1204 in the <a href=\"/wiki/Fourth_Crusade\" title=\"Fourth Crusade\">Fourth Crusade</a> when many Greek artists fled to Serbia. Their influence can be seen at the Church of the Ascension at <a href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mile\u0161eva\">Mile\u0161eva</a> as well as in the wall paintings at the Church of the Holy Apostles at <a href=\"/wiki/Pe%C4%87\" title=\"Pe\u0107\">Pe\u0107</a> and at the Sopo\u0107ani Monastery. Icons also formed a significant part of church art. The influence of Byzantine architecture reached its <a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church#Serbo-Byzantine_Style\" title=\"Serbian Orthodox Church\">peak</a> after 1300 including the rebuilding of the <a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Ljevi%C5%A1\" title=\"Our Lady of Ljevi\u0161\">Our Lady of Ljevi\u0161</a> (ca. 1306\u20131307) and <a href=\"/wiki/St._George\" class=\"mw-redirect\" title=\"St. George\">St. George</a> at <a href=\"/wiki/Staro_Nagori%C4%8Dane\" title=\"Staro Nagori\u010dane\">Staro Nagori\u010dane</a> as well as the <a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gra\u010danica monastery\">Gra\u010danica monastery</a>. Church decorative paintings also developed further in the period.\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Visoki_De%C4%8Dani_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Visoki De\u010dani monastery\">Visoki De\u010dani monastery</a> in <a href=\"/wiki/Metohija\" title=\"Metohija\">Metohija</a> was built between 1330 and 1350. Unlike other Serbian monasteries of the period, it was built with <a href=\"/wiki/Romanesque_architecture\" title=\"Romanesque architecture\">Romanesque</a> features by master-builders under the monk Vitus of Kotor. Its frescoes feature 1000 portraits portraying all of the major themes of the New Testament. The cathedral features <a href=\"/wiki/Iconostasis\" title=\"Iconostasis\">iconostasis</a>, <a href=\"/wiki/Hegumen\" title=\"Hegumen\">hegumen's</a> throne and carved royal sarcophagus. In 2004, UNESCO listed the De\u010dani Monastery on the World Heritage List.\n</p><p>There was a further spate of church building as the Serbian state contracted to the Morava basin in the late 14th century. Prince <a href=\"/wiki/Stefan_Lazarevi%C4%87\" title=\"Stefan Lazarevi\u0107\">Stefan Lazarevi\u0107</a> was a poet and patron of the arts who founded the church at <a href=\"/wiki/Manasija_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manasija monastery\">Resava</a> at <a href=\"/wiki/Morava_rivers,_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Morava rivers, Serbia\">Morava</a> with the wall paintings having a theme of parables of Christ with the people portrayed wearing feudal Serbian costumes.\n</p><p>Manuscripts were another significant feature of Serbian medieval art. <i>Miroslav's Gospel</i> features lavish calligraphy and miniatures and is a significant artwork as well as a notable work of literature. The <a href=\"/wiki/Chludov_Psalter\" title=\"Chludov Psalter\">Chludov Psalter</a> dating from the 14th century is beautifully decorated and was probably owned by a high-ranking noble. Serbian princes were well known in the 15th century for supporting manuscripts employing <a href=\"/wiki/Scribe\" title=\"Scribe\">scribes</a> and artists to create manuscripts.\n</p><p>Later in 19th century, Serbian medieval art was used as inspiration for notable architect <a href=\"/wiki/Andrey_Damyanov\" title=\"Andrey Damyanov\">Andrey Damyanov</a> who, between 1835 and 1878, along the <a href=\"/wiki/Vardar\" title=\"Vardar\">Vardar</a> and <a href=\"/wiki/Morava_Valley\" title=\"Morava Valley\">Morava Valleys</a> and Bosnia, built around 40 churches and other buildings. <sup id=\"cite_ref-balkanologie_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-balkanologie-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Adapting to the social demand of its Serbian sponsors, Damyanov combined simultaneously traditional elements of the 15th century Morava school with Occidental baroque elements found North of Sava river.<sup id=\"cite_ref-balkanologie_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-balkanologie-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p><br />\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Fresco_paintings\">Fresco paintings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Fresco paintings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n <div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Archangel_Gabriel_Outside_Jesus%27_Tomb_after_Resurrection.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Archangel_Gabriel_Outside_Jesus%27_Tomb_after_Resurrection.png/150px-Archangel_Gabriel_Outside_Jesus%27_Tomb_after_Resurrection.png\" width=\"150\" height=\"207\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Archangel_Gabriel_Outside_Jesus%27_Tomb_after_Resurrection.png/225px-Archangel_Gabriel_Outside_Jesus%27_Tomb_after_Resurrection.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/33/Archangel_Gabriel_Outside_Jesus%27_Tomb_after_Resurrection.png/300px-Archangel_Gabriel_Outside_Jesus%27_Tomb_after_Resurrection.png 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"885\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Archangel_Gabriel_Outside_Jesus%27_Tomb_after_Resurrection.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/White_Angel\" title=\"White Angel\">White Angel</a> fresco from Mile\u0161eva monastery</div></div></div>\n <div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Studenica_raspece.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Studenica_raspece.jpg/200px-Studenica_raspece.jpg\" width=\"200\" height=\"228\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Studenica_raspece.jpg/300px-Studenica_raspece.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Studenica_raspece.jpg/400px-Studenica_raspece.jpg 2x\" data-file-width=\"761\" data-file-height=\"866\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Studenica_raspece.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <i>Crucifixion</i> in Studenica</div></div></div>\n <div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Uspenje_presvete_Bogorodice_-_Sopocani.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Uspenje_presvete_Bogorodice_-_Sopocani.jpg/300px-Uspenje_presvete_Bogorodice_-_Sopocani.jpg\" width=\"300\" height=\"166\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Uspenje_presvete_Bogorodice_-_Sopocani.jpg/450px-Uspenje_presvete_Bogorodice_-_Sopocani.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/16/Uspenje_presvete_Bogorodice_-_Sopocani.jpg/600px-Uspenje_presvete_Bogorodice_-_Sopocani.jpg 2x\" data-file-width=\"850\" data-file-height=\"471\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Uspenje_presvete_Bogorodice_-_Sopocani.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The Dormition of the Virgin</i> in Sopo\u0107ani</div></div></div>\n<p>Orthodox fresco painting represents the peak of Serbian medieval art. Its birth went in line with the creation and development of medieval Serbian state, but unlike Serbian state it didn't cease to exist during the Ottoman occupation. While Serbian architecture has seen mixed influences of both <a href=\"/wiki/Byzantine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine\">Byzantine</a> and <a href=\"/wiki/Medieval_Italy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval Italy\">medieval Italian states</a>, fresco and icon painting remained deeply rooted in solely eastern byzantine tradition. \n</p><p>Frescos were being painted under the patronage of Serbian rulers, as the highest form of religious decorative form. Following the political expansion and military growth, the 13th and 14th century are marked as the period when the biggest amount of newly built or existing sanctuaries have been decorated, mostly by unknown artists. Studenica monastery has been built in 1196 under the patronage of <a href=\"/wiki/Stefan_Nemanja\" title=\"Stefan Nemanja\">Stefan Nemanja</a>, the founder of <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a>, and ever since it enjoyed the care of Stefan's descendants as the <i>archi-model</i>. Its most representative fresco, <i>The Crucifixion</i>, was made twelve years later, in 1208, on the blue background brought into contrast with golden-yellow of Christ's bare crucified body. In the second half of 14th century an unknown artist painted monumental <i>The Dormition of the Virgin</i> in Sopo\u0107ani monastery, which remained the supreme achievement of byzantine painting tradition. \n</p><p>However, the most famous Serbian medieval fresco is the <i>Myrrhbearers</i> (or the \"White Angel\")<sup id=\"cite_ref-Art_in_the_middle_ages_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Art_in_the_middle_ages-2\">&#91;2&#93;</a></sup> from the <a href=\"/wiki/Mile%C5%A1eva_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mile\u0161eva monastery\">Mile\u0161eva</a> monastery, painted in 1235, on the southern wall of the church. It depicts <a href=\"/wiki/Archangel_Gabriel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archangel Gabriel\">Archangel Gabriel</a> sitting on Christ's grave. The identity of its author is unknown. In the 16th century, the <i>White Angel</i> was over-painted with another fresco, and so was hidden until the 20th century when the fresco was restored.<sup id=\"cite_ref-novosti-mileseva_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-novosti-mileseva-3\">&#91;3&#93;</a></sup> This fresco was sent as a message in the first <a href=\"/wiki/Satellite_television\" title=\"Satellite television\">satellite broadcast</a> signal from <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a> to <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">America</a> after the <a href=\"/wiki/Cuban_Missile_Crisis\" title=\"Cuban Missile Crisis\">Cuban Missile Crisis</a>, as a <a href=\"/wiki/Symbol\" title=\"Symbol\">symbol</a> of <a href=\"/wiki/Peace\" title=\"Peace\">peace</a> and <a href=\"/wiki/Civilization\" title=\"Civilization\">civilization</a>.<sup id=\"cite_ref-prijepolje_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-prijepolje-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Later, the same signal, containing the White Angel, was transmitted to space in an attempt to communicate with <a href=\"/wiki/Extraterrestrial_life\" title=\"Extraterrestrial life\">extraterrestrial life</a> forms.<sup id=\"cite_ref-52vikenda_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52vikenda-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Another notable mention is the fresco of Serbian queen <a href=\"/wiki/Simonida\" title=\"Simonida\">Simonida</a>, in <a href=\"/wiki/Gra%C4%8Danica_monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gra\u010danica monastery\">Gra\u010danica monastery</a>, today located on the disputed territory of <a href=\"/wiki/Kosovo\" title=\"Kosovo\">Kosovo</a>. Born as Simonis Palaiologina, she was a daughter of the Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Andronikos_II_Palaiologos\" title=\"Andronikos II Palaiologos\">Andronikos II Palaiologos</a> (r. 1282\u20131328) and <a href=\"/wiki/Irene_of_Montferrat\" title=\"Irene of Montferrat\">Irene of Montferrat</a>, and the fourth wife of Serbian king <a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a> (r. 1282\u20131321). Two celebrated Serbian poems were inspired by the beauty of the fresco. Two dark stains on the places where queen's eyes were supposed to be have created a common belief that her eyes were being <i>carved out</i> by <a href=\"/wiki/Albanian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Albanian people\">Albanians</a>, hence the well-known strophe by <a href=\"/wiki/Milan_Raki%C4%87\" title=\"Milan Raki\u0107\">Milan Raki\u0107</a>:\n</p>\n<blockquote><div class=\"poem\">\n<p>Your eyes were gouged out, oh beautiful image, <br />\nOn a pilaster at approach of night, <br />\nKnowing that no one would witness the pillage,<br />\nAn Albanian\u2019s knife robbed you of your sight.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n</div></blockquote>\n<p>However, between 1971 and 1976, during the conservation works in the monastery, it was discovered that for centuries the queen's eyes were lying under what actually was (unsuccessfully intentionally damaged) grey layer. Once the patches were removed, <i>Simonida</i> was shown to media with light-blue eyes.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_modern_period\">Early modern period</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Early modern period\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Ottoman conquest of Serbia during the 15th century is traditionally said to have had a negative impact of the visual arts. The Serbs became part of the <a href=\"/wiki/Rum_Millet\" title=\"Rum Millet\">Rum Millet</a> (Christian community), and were regarded a lower class (<a href=\"/wiki/Rayah\" title=\"Rayah\">rayah</a>). The Serbian nobility was not integrated into the Ottoman state system. The church was abolished in long periods by the Ottoman government. As the nobility and church were the main sources of patronage for architects and artists, the Early Modern period is considered an artistically less productive period in Serbian art. Despite the general trend, remarkable monuments were built. There was some resumption of artistic endeavour after the restoration of the Serbian Patriarchate in 1557. <a href=\"/wiki/Georgije_Mitrofanovi%C4%87\" title=\"Georgije Mitrofanovi\u0107\">Georgije Mitrofanovi\u0107</a> was the leading painter of the early 17th century with his work on the church at the <a href=\"/wiki/Mora%C4%8Da_Monastery\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mora\u010da Monastery\">Mora\u010da Monastery</a> considered as amongst his best. Traditional Serbian art was beginning to show some Baroque influences at the end of the 18th century as shown in the works of <a href=\"/wiki/Nikola_Ne%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Nikola Ne\u0161kovi\u0107\">Nikola Ne\u0161kovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Teodor_Kra%C4%8Dun\" title=\"Teodor Kra\u010dun\">Teodor Kra\u010dun</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Jakov_Orfelin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jakov Orfelin (page does not exist)\">Jakov Orfelin</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Baroque\">Baroque</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Baroque\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Painting of the Early Baroque did not create a homogeneous group of painters. It developed under the Russian-Ukrainian and Southern Balkans basis and the influences that had slowly arrived from Western European art centers. The first generation of Baroque painters nourished on the learnings of the Russian painter Jova Vassilyevich and Vassiliya Romanovich, then the trainee of the Kiev Academy of painting, <a href=\"/wiki/Dimitrije_Ba%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Dimitrije Ba\u010devi\u0107\">Dimitrije Ba\u010devi\u0107</a>, Vasilije Ostoji\u0107, Joakim Markovi\u0107, Jovan Popovi\u0107, Amvrosije Jankovi\u0107, Dimitrije Popovi\u0107, Teodor Stefanov Gologlavac, and <a href=\"/w/index.php?title=Stefan_Tenecki&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stefan Tenecki (page does not exist)\">Stefan Tenecki</a>. Painters who brought the South Balkans learning, some of which are <a href=\"/wiki/Hristofor_%C5%BDefarovi%C4%87\" title=\"Hristofor \u017defarovi\u0107\">Hristofor \u017defarovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Jovan_%C4%8Cetirevi%C4%87_Grabovan\" title=\"Jovan \u010cetirevi\u0107 Grabovan\">Jovan \u010cetirevi\u0107 Grabovan</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Janko_Halkozovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Janko Halkozovi\u0107 (page does not exist)\">Janko Halkozovi\u0107</a>, created in the spirit of the Levant Baroque, relying on the transferred experience of Italian Renaissance art and the Byzantine tradition, which resulted in a distinctive model of Baroque icons. The originator of the more direct rotation on Central European models was Joakim Markovi\u0107, whose work is linked to the first portraits and <a href=\"/wiki/Still_life\" title=\"Still life\">Still lifes</a>, and in church painting of historical compositions and heraldic depictions.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>High Baroque art was reflected on the firmer cultural orientation towards Vienna, as well as church and school reforms. The changes are visible in the works of <a href=\"/wiki/Teodor_Kra%C4%8Dun\" title=\"Teodor Kra\u010dun\">Teodor Kra\u010dun</a> who in his work represents a significant step towards understanding the actual Central European art. The retrospective Orthodox heritage confronted the emphasized emotionality and the movement as a fundamental element of artistic expression. Scenes are placed in the real world, Christ and Mary are depicted according to the rules of the secular ruler iconography and rely on graphic templates from popular illustrated Bibles. The group of representatives of the High Baroque include <a href=\"/w/index.php?title=Mojsej_Suboti%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mojsej Suboti\u0107 (page does not exist)\">Mojsej Suboti\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Grigorije_Davidovi%C4%87_Op%C5%A1i%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigorije Davidovi\u0107 Op\u0161i\u0107 (page does not exist)\">Grigorije Davidovi\u0107 Op\u0161i\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Grigorije_Jezdimirovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Grigorije Jezdimirovi\u0107 (page does not exist)\">Grigorije Jezdimirovi\u0107</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Lazar_Serdanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lazar Serdanovi\u0107 (page does not exist)\">Lazar Serdanovi\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>The emergence and development of Late Baroque painting had been determined by the cultural and political changes of the time of Joseph II. Conceptual changes in the era of enlightened and learned man - the Enlightenment - marked the last decade of the 18th century. The learned artist, traveling the European capitals of Art, accepts and implements the ideas of the Enlightenment reforms. Among the artists who took Serbian painting of Central European Late Baroque formulation, <a href=\"/w/index.php?title=Jakov_Orfelin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jakov Orfelin (page does not exist)\">Jakov Orfelin</a> and <a href=\"/wiki/Teodor_Ili%C4%87_%C4%8Ce%C5%A1ljar\" title=\"Teodor Ili\u0107 \u010ce\u0161ljar\">Teodor Ili\u0107 \u010ce\u0161ljar</a> stand out. They are joined by woodcarvers <a href=\"/w/index.php?title=Aksentije_Markovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Aksentije Markovi\u0107 (page does not exist)\">Aksentije Markovi\u0107</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Marko_Vujatovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marko Vujatovi\u0107 (page does not exist)\">Marko Vujatovi\u0107</a>. Neoclassicism as the style of the new era, based on the ideas of the Enlightenment, would not jeopardize the ruling Late Baroque conception in the first decades of the next century. Such a sequence is identified in the works of painters <a href=\"/wiki/Stefan_Gavrilovi%C4%87\" title=\"Stefan Gavrilovi\u0107\">Stefan Gavrilovi\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jovan_Isajlovi%C4%87_Stari&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jovan Isajlovi\u0107 Stari (page does not exist)\">Jovan Isajlovi\u0107 Stari</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Georgije_Mi%C5%A1kovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Georgije Mi\u0161kovi\u0107 (page does not exist)\">Georgije Mi\u0161kovi\u0107</a> and Mihajlo \u017divkovi\u0107.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Among the important painters were <a href=\"/wiki/Nikola_Ne%C5%A1kovi%C4%87\" title=\"Nikola Ne\u0161kovi\u0107\">Nikola Ne\u0161kovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Teodor_Kra%C4%8Dun\" title=\"Teodor Kra\u010dun\">Teodor Kra\u010dun</a>, <a href=\"/wiki/Teodor_Ili%C4%87_%C4%8Ce%C5%A1ljar\" title=\"Teodor Ili\u0107 \u010ce\u0161ljar\">Teodor Ili\u0107 \u010ce\u0161ljar</a>, <a href=\"/wiki/Pavel_%C4%90urkovi%C4%87\" title=\"Pavel \u0110urkovi\u0107\">Pavel \u0110urkovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Dimitrije_Ba%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Dimitrije Ba\u010devi\u0107\">Dimitrije Ba\u010devi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Georgije_Bakalovi%C4%87\" title=\"Georgije Bakalovi\u0107\">Georgije Bakalovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Stefan_Gavrilovi%C4%87\" title=\"Stefan Gavrilovi\u0107\">Stefan Gavrilovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Jovan_%C4%8Cetirevi%C4%87_Grabovan\" title=\"Jovan \u010cetirevi\u0107 Grabovan\">Jovan \u010cetirevi\u0107 Grabovan</a>, <a href=\"/wiki/Jovan_Pa%C4%8Di%C4%87\" title=\"Jovan Pa\u010di\u0107\">Jovan Pa\u010di\u0107</a>, and others.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"19th_century_drawing_and_painting\">19th century drawing and painting</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 19th century drawing and painting\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Religious_art\">Religious art</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Religious art\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Printed magazines with engravings became a popular method of communicating through art, of both religious and irreligious themes. The printing of engravings of figures of prominent Serbian rulers fitted in the ideas of continuity of Serbian statehood. Monasteries on Fru\u0161ka Gora and other ones in the <a href=\"/wiki/Metropolitanate_of_Karlovci\" title=\"Metropolitanate of Karlovci\">Metropolitanate of Karlovci</a> issued engraved magazines in which protector saints with monasteries were represented. Graphical arts of the 18th century were the first class documents of appearance and condition of monastery buildings before photographs. In the last decades of the 18th century, the written word suppressed visual arts as the main communication activity in religious magazines, with graphical arts becoming more and more used in illustrated books.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Graphical_arts\">Graphical arts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Graphical arts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the first decades of the 19th century a new graphic technique of lithography experience a real boom in the countries of Western Europe. Serbian artists gradually introduced it to the history of national arts in the 19th century. In contrast to modest attempts of scarce individuals, the lithography becomes an important branch of Serbian art only with the emergence of <a href=\"/wiki/Anastas_Jovanovi%C4%87\" title=\"Anastas Jovanovi\u0107\">Anastas Jovanovi\u0107</a>. Independent printed magazines on religious themes which prevailed in the 18th century became scarcer in the 19th century, only accounting for a part of the graphic production. As a medium very suitable for spreading political ideas, lithography dominates with national-historical themes. Sketch portraits and templates for lithography were dealt by many Serbian painters: <a href=\"/w/index.php?title=Jovan_Isajlovi%C4%87_Mla%C4%91i&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jovan Isajlovi\u0107 Mla\u0111i (page does not exist)\">Jovan Isajlovi\u0107 Mla\u0111i</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jovan_Popovi%C4%87_(artist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jovan Popovi\u0107 (artist) (page does not exist)\">Jovan Popovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_Kne%C5%BEevi%C4%87\" title=\"Uro\u0161 Kne\u017eevi\u0107\">Uro\u0161 Kne\u017eevi\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pavle_Simi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavle Simi\u0107 (page does not exist)\">Pavle Simi\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pavle_%C4%8Cortanovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavle \u010cortanovi\u0107 (page does not exist)\">Pavle \u010cortanovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Steva_Todorovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Steva Todorovi\u0107\">Steva Todorovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/%C4%90or%C4%91e_Krsti%C4%87\" title=\"\u0110or\u0111e Krsti\u0107\">\u0110or\u0111e Krsti\u0107</a>, while being technically performed in Vienna and Pest by lithographers <a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Decker&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Decker (page does not exist)\">Gabriel Decker</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Friedrich_Karl_Leiboldt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Friedrich Karl Leiboldt (page does not exist)\">Friedrich Karl Leiboldt</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Josef_Bauer_(lithographer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josef Bauer (lithographer) (page does not exist)\">Josef Bauer</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Vincent_Katzler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vincent Katzler (page does not exist)\">Vincent Katzler</a> and others. At the end of the 19th century popular oleographs appear, as the first reproduction of popular works, most often with motifs from folk life and depictions of historical figures and events.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Neoclassicism\">Neoclassicism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Neoclassicism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Neoclassicism\" title=\"Neoclassicism\">Neoclassicism</a></div>\n<p>Under the influence of the ides of <a href=\"/wiki/Age_of_Enlightenment\" title=\"Age of Enlightenment\">Enlightenment</a> and <a href=\"/wiki/Rationalism\" title=\"Rationalism\">Rationalism</a>, at the end of the 18th and beginning of 19th century, Serbian art came to leave baroque pictorial poetics and acceptance of the aesthetic ideals of the <a href=\"/wiki/Vienna_Academy_of_Fine_Arts\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vienna Academy of Fine Arts\">Vienna Academy of Fine Arts</a>, characterized by <a href=\"/wiki/Eclecticism\" title=\"Eclecticism\">eclecticism</a> of different stylistic expressions, of the late baroque to neo-classical. In addition to religious painting, which was still dominant, the portrait gains increasing importance. Portraits complete the picture of the new society created in that time and point to the idea of permanent memory of individuals within the family or the wider community. The gallery of characters, in addition to church prelates and priests, senior officers, a significant places is taken by eminent members of civil society from the first decades of the 19th century: lawyers, university professors, writers, wealthy merchants, and their wives, the status shown by marked clothing and jewelry. Stylistic features of paintings of that era: a balanced composition, precise modeling, rigorous academic drawing, color of reduced register, expressed in the works of <a href=\"/w/index.php?title=Arsa_Teodorovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Arsa Teodorovi\u0107 (page does not exist)\">Arsa Teodorovi\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Pavel_%C4%90urkovi%C4%87\" title=\"Pavel \u0110urkovi\u0107\">Pavel \u0110urkovi\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Biedermeier\">Biedermeier</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Biedermeier\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Biedermeier\" title=\"Biedermeier\">Biedermeier</a></div>\n<p>In the 1830s the Serbian art scene is added by a generation of painters who transferred Bidermeier and <a href=\"/wiki/Nazarene_movement\" title=\"Nazarene movement\">Nazarene art</a> programs from Central Europe. As a stylistic expression that deeply permeated the Serbian art at that time, Biedermeir was most suitable for the wide layers of citizens that concerned about themselves, their family and home. In the changed social circumstance in which the middle class had become the bearer of social changes, the family becomes the basic unit of modern society and the main scene of private life. Awareness of family is confirmed and visualized in family portraits, in group or of some of its members. Family portraits depict the social status of the family, but at the same time they have a private character and are part of narrow family cult. In addition to portraits, Biedermeir painting is also focused on the <a href=\"/wiki/Genre_art\" title=\"Genre art\">Genre art</a> and <a href=\"/wiki/Still_life\" title=\"Still life\">Still life</a>. The most important representatives of the Biedermeier expression in Serbian painting are <a href=\"/wiki/Konstantin_Danil\" title=\"Konstantin Danil\">Konstantin Danil</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Nikola_Aleksi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nikola Aleksi\u0107 (page does not exist)\">Nikola Aleksi\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Romanticism\">Romanticism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Romanticism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a></div>\n<p>In the mid-19th century Serbian artistic creativity was marked with reception of content and design of civil works (Biedermaier), but at the same time the development of a program of historicism. For the penetration of Romanticist conceptions, education and stays of Serbian painters in Vienna and Munich, as well as trips to Italy, were crucial. Social and political conditions contributed to the Romantic expression in Serbian art accomplishing its highest achievements in the late 1860s and beginning of 1870s. In stylistic and thematic view, Romanticism brought notable innovations: greater freedom of strokes and composition, warm colors complemented by the play of light and shadow. Most Serbian artists of that period reflected national-historical content in painting compositions, however, client needs kept iconography and portrait painting popular.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Some examples of notable Romanticist painters include <a href=\"/wiki/Katarina_Ivanovi%C4%87\" title=\"Katarina Ivanovi\u0107\">Katarina Ivanovi\u0107</a> (1811\u20131882), <a href=\"/wiki/%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87\" title=\"\u0110ura Jak\u0161i\u0107\">\u0110ura Jak\u0161i\u0107</a> (1832\u20131878), <a href=\"/w/index.php?title=Pavle_Simi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavle Simi\u0107 (page does not exist)\">Pavle Simi\u0107</a> (1818\u20131876), <a href=\"/wiki/Novak_Radoni%C4%87\" title=\"Novak Radoni\u0107\">Novak Radoni\u0107</a> (1826\u20131890) and <a href=\"/wiki/Steva_Todorovi%C4%87\" class=\"mw-redirect\" title=\"Steva Todorovi\u0107\">Steva Todorovi\u0107</a> (1832\u20131925).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Historicism\">Historicism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Historicism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Historicism_(art)\" title=\"Historicism (art)\">Historicism (art)</a></div>\n<p>In accordance with the general ideas of Historicism, as the dominant characteristics of the culture of the 19th century in European context, the top role in the process of constituting national identity was held by events and figures from national history. They represented a representative of the golden age of the nation, which in Serbian culture of the 19th century was equated with the period of the rule of the <a href=\"/wiki/Nemanji%C4%87_dynasty\" title=\"Nemanji\u0107 dynasty\">Nemanji\u0107 dynasty</a>. Idealization of a glorious past, regardless of whether it was based on real facts or myth, it was the main tool in the constitution and the homogenization of the nation. This idealized past was directly at the service of the glorification of the present, which emphasized the idea of rebuilding the former Serbian glory. These ideas are directly reflected in the visual art of the epoch - historical compositions, but also patriotic scenes that illustrate the events of the recent past are gaining more and more importance. They praise the nation through the idealization of events and personalities, becoming at the same time engaged means of communication with the aim to awaken national and patriotic feelings.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Some examples of notable Historicist painters include <a href=\"/wiki/%C4%90ura_Jak%C5%A1i%C4%87\" title=\"\u0110ura Jak\u0161i\u0107\">\u0110ura Jak\u0161i\u0107</a> (1832\u20131878) and <a href=\"/w/index.php?title=Pavle_Simi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavle Simi\u0107 (page does not exist)\">Pavle Simi\u0107</a> (1818\u20131876).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Academicism\">Academicism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Academicism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Academic_art\" title=\"Academic art\">Academic art</a></div>\n<p>In the last decades of the 19th century, Serbian painters began to stay at Munich as a center of education and its Academy of Fine Arts, which compared to the Viennese, was more <a href=\"/wiki/Avant_garde\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avant garde\">avant garde</a> and progressive. However, the larger number of them remained faithful to the Vienna Academy where the education system was still based on the constitutional education, traditional practices and technical skills. The highest level of Academicism in Serbian painting of the late 19th century are portraits of <a href=\"/wiki/Paja_Jovanovi%C4%87\" title=\"Paja Jovanovi\u0107\">Paja Jovanovi\u0107</a> (1859\u20131957) and <a href=\"/wiki/Uro%C5%A1_Predi%C4%87\" title=\"Uro\u0161 Predi\u0107\">Uro\u0161 Predi\u0107</a> (1857\u20131953).<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Orientalism\">Orientalism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Orientalism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Orientalism\" title=\"Orientalism\">Orientalism</a></div>\n<p>Orientalism indicates interest in Oriental scenes in the visual arts of the 19th century. Napoleon's campaign in Egypt, the conquest of Algeria, as well as travel books and other literary descriptions encouraged the enthusiasm and imagination of artists. Islamic countries of the Arabian Peninsula and North Africa had become the preferred travel destination for many artists. Scenes of squares, bazaars, harem and various folklore events entered European painting. Orientalism rarely had a purely documentary character and more often depicted the enthusiasm of Europeans for beauty, vividness and allure of the unknown and exotic world. The wild nature and unusual customs, combined with the gorgeous colors and light, had become a great inspiration to European artists. During a long period of education, Paja Jovanovi\u0107, along with classes at the Vienna Academy of Fine Arts, attended the School of historical painting of <a href=\"/w/index.php?title=Leopold_Karl_Miller&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leopold Karl Miller (page does not exist)\">Leopold Karl Miller</a>, famous for its oriental motifs. There is no doubt that Miller's crucial lessons determined his painting preference. Noting the increased interest of Europe to the events in the Balkans, he traveled during the holidays to Albania, Montenegro, Dalmatia, Bosnia and Herzegovina and Serbia gathering sketches and studies of the life of the Balkan peoples. Precisely these themes brought Paja Jovanovi\u0107 worldwide fame and popularity.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Realism\">Realism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Realism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Realism_(art_movement)\" title=\"Realism (art movement)\">Realism (art movement)</a></div>\n<p>In the last decades of the 19th century, with Serbian painters attending the Academy of Fine Arts in Munich, Realism entered the Serbian art scene. In stylistic view, Realists, succeeding the Romantic agitation, brought calm and order in painting. In Serbian painting Realism never took root in the true sense, in the symbiosis of thematics and techniques. Serbian painters, taught artistically to express in a new form, return to be faced with the difficult solvable problems of adapting the conditions of an economically, socially and culturally underdeveloped environment, which was unwilling to accept new social themes which European Realism advocated. Serbian painters therefore continue to paint portraits, religious and historical compositions.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Symbolism\">Symbolism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Symbolism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Symbolism_(arts)\" title=\"Symbolism (arts)\">Symbolism (arts)</a></div>\n<p>Symbolism in European painting appeared at the end of the 19th century as a reaction to the beautified world of academic realism and commercialization of art. As a formulated artistic phenomenon on a European scale it was also present at the Munich art scene, where some Serbian painters were formed. Representatives of Symbolism proclaimed turning of indirect, associative and suggestive mode of expression. They used mythological symbols, dreams and imagination as a visual language of the soul. In addition to depicting themselves, they painted mythological, religious and allegorical compositions.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_visual_arts\">Modern visual arts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Modern visual arts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/w/index.php?title=Kirilo_Kutlik&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kirilo Kutlik (page does not exist)\">Kirilo Kutlik</a> set up the first school of art in Serbia in 1895. Many of his students went to study in Western Europe, especially France and Germany and brought back avant-garde styles. <a href=\"/wiki/Nade%C5%BEda_Petrovi%C4%87\" title=\"Nade\u017eda Petrovi\u0107\">Nade\u017eda Petrovi\u0107</a> was influenced by <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a> while <a href=\"/wiki/Sava_%C5%A0umanovi%C4%87\" title=\"Sava \u0160umanovi\u0107\">Sava \u0160umanovi\u0107</a> worked in <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubism</a>.\n</p><p>After World War I, the <a href=\"/w/index.php?title=Belgrade_School_of_Painting&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Belgrade School of Painting (page does not exist)\">Belgrade School of Painting</a> developed in the <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">capital</a> with some members such as <a href=\"/wiki/Milan_Konjovi%C4%87\" title=\"Milan Konjovi\u0107\">Milan Konjovi\u0107</a> working in a Fauvist manner, while others such as <a href=\"/wiki/Marko_%C4%8Celebonovi%C4%87\" title=\"Marko \u010celebonovi\u0107\">Marko \u010celebonovi\u0107</a> working in a style called <i>Intimisme</i> based on the use of colours.\n</p><p>Some artists chose to emigrate: thus <a href=\"/w/index.php?title=Yovan_Radenkovitch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yovan Radenkovitch (page does not exist)\">Yovan Radenkovitch</a> (1901\u20131979) left Belgrade for Paris in the 1930s, befriending <a href=\"/wiki/Matisse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matisse\">Matisse</a> and <a href=\"/wiki/Vlaminck\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlaminck\">Vlaminck</a> and adopting a style greatly inspired by <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauvism</a>, before eventually leaving Europe to show his work in New York, in 1941; meeting with considerable acclaim, he decided, in the 1950s, to settle in the USA \u2013 near <a href=\"/wiki/Waterbury\" class=\"mw-redirect\" title=\"Waterbury\">Waterbury</a>, <a href=\"/wiki/Connecticut\" title=\"Connecticut\">Connecticut</a>, where several of his paintings are still kept today, in <a href=\"/wiki/Mattatuck_Museum\" title=\"Mattatuck Museum\">Mattatuck Museum</a>.\n</p><p><a href=\"/wiki/Socrealism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Socrealism\">Socrealism</a> was the dominant school after World War II with the rise to power of the <a href=\"/wiki/Communist_Party_of_Yugoslavia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Party of Yugoslavia\">Communist Party of Yugoslavia</a> under <a href=\"/wiki/Josip_Broz_Tito\" title=\"Josip Broz Tito\">Josip Broz Tito</a>. However, that period did not last long &#8211; during the 1960s, Serbian artists started to break free from the constraints of the Communists led by figures such as <a href=\"/wiki/Petar_Lubarda\" title=\"Petar Lubarda\">Petar Lubarda</a> and <a href=\"/wiki/Milo_Milunovi%C4%87\" title=\"Milo Milunovi\u0107\">Milo Milunovi\u0107</a>. The <a href=\"/w/index.php?title=Mediala_group&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mediala group (page does not exist)\">Mediala group</a> featuring <a href=\"/wiki/Vladimir_Veli%C4%8Dkovi%C4%87\" title=\"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107\">Vladimir Veli\u010dkovi\u0107</a> was formed in the 1970s to promote <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealist</a> figurative painting. Serbian art was split between those basing their works on the traditions of Serbian work such as frescoes and iconography and those exploring international styles.\n</p><p>The first part of 21st century, with young artists like <a href=\"/w/index.php?title=Jovanka_Sanijenovic&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jovanka Sanijenovic (page does not exist)\">Jovanka Sanijenovic</a> or <a href=\"/wiki/Simonida_Raj%C4%8Devi%C4%87\" title=\"Simonida Raj\u010devi\u0107\">Simonida Raj\u010devi\u0107</a>, marks a predominance of a figurative art linked to realism \u2013 a realism \u00abwhere everything is real and nothing is real \u2013 considering contemporary time as needing a return to what is real and concrete, and at the same time social and existential.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Applied_art_and_design\">Applied art and design</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Applied art and design\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:102px;\"><a href=\"/wiki/File:Pirot_kilim_serbian_rug.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Pirot_kilim_serbian_rug.png/100px-Pirot_kilim_serbian_rug.png\" width=\"100\" height=\"194\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Pirot_kilim_serbian_rug.png/150px-Pirot_kilim_serbian_rug.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/88/Pirot_kilim_serbian_rug.png/200px-Pirot_kilim_serbian_rug.png 2x\" data-file-width=\"1937\" data-file-height=\"3764\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pirot_kilim_serbian_rug.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Pirot Kilim with the ornament Ra\u0161i\u0107eva plo\u010da</div></div></div>\n<p>Applied art and design through the centuries have evolved in Serbia through crafts. The wealth of forms, the variety of materials with powerful color schemes and ornamentation folk art represented a strong stimulus for the affirmation of applied art, which in the second half of the 19th century, gets its first artists in Serbia. End of the nineteenth and beginning of the twentieth century were marked by the work of individual personalities, each of them made a significant contribution to the development and the history of applied art in Serbia. These were people of different professions and some of them include: <a href=\"/w/index.php?title=Mihailo_Valtrovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihailo Valtrovi\u0107 (page does not exist)\">Mihailo Valtrovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Vladislav_Titelbah\" title=\"Vladislav Titelbah\">Vladislav Titelbah</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Dragi%C5%A1a_Milutinovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dragi\u0161a Milutinovi\u0107 (page does not exist)\">Dragi\u0161a Milutinovi\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Dragutin_Inkiostri_Medenjak\" title=\"Dragutin Inkiostri Medenjak\">Dragutin Inkiostri Medenjak</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Performance_art\">Performance art</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Performance art\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:ArtistIsPresent.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/ArtistIsPresent.jpg/220px-ArtistIsPresent.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/ArtistIsPresent.jpg/330px-ArtistIsPresent.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/50/ArtistIsPresent.jpg/440px-ArtistIsPresent.jpg 2x\" data-file-width=\"4752\" data-file-height=\"3168\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:ArtistIsPresent.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Marina Abramovi\u0107 performed \"The Artist Is Present\" at the <a href=\"/wiki/Museum_of_Modern_Art\" title=\"Museum of Modern Art\">Museum of Modern Art</a>, in March 2010.</div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/Maga_Magazinovi%C4%87\" title=\"Maga Magazinovi\u0107\">Maga Magazinovi\u0107</a>, philosopher and choreographer, was one of the most important figures of contemporary physical practice in Serbia before the Second World War. The emancipation of the body in her work was realized through the application of gymnastics, dance and physical education. During the '60s and '70s history of the contemporary dance developed in the framework of <a href=\"/wiki/Performance_art\" title=\"Performance art\">performance art</a>, <a href=\"/wiki/Body_art\" title=\"Body art\">body art</a> and <a href=\"/wiki/Happening\" title=\"Happening\">happenings</a>. On the status of the body can meditate in the works of <a href=\"/wiki/Marina_Abramovi%C4%87\" title=\"Marina Abramovi\u0107\">Marina Abramovi\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Katalin_Ladik\" title=\"Katalin Ladik\">Katalin Ladik</a>. The performance art of the eighties was marked by a specific attitude toward ideology. This attitude is manifested in the work within the context of using utopian socialist iconography. During the '90s performance art was focused on the fight against the regime.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Marina_Abramovi%C4%87\" title=\"Marina Abramovi\u0107\">Marina Abramovi\u0107</a> is the most prominent Serbian performance artist.  Active for over three decades, she has been described as the \"grandmother of performance art.\" She pioneered a new notion of identity by bringing in the participation of her observers. Her art focuses on the theme of \u201cconfronting pain, blood, and physical limits of the body,\u201d while relying on the extent of these discomforts based on the actions of her audience members.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>Another performance artists include <a href=\"/wiki/Gabrijel_Savi%C4%87_Ra\" title=\"Gabrijel Savi\u0107 Ra\">Gabrijel Savi\u0107 Ra</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Nela_Antonovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nela Antonovi\u0107 (page does not exist)\">Nela Antonovi\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lidija_Antonovi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lidija Antonovi\u0107 (page does not exist)\">Lidija Antonovi\u0107</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Predrag_Radovan%C4%8Devi%C4%87&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Predrag Radovan\u010devi\u0107 (page does not exist)\">Predrag Radovan\u010devi\u0107</a>, etc.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of <a href=\"/wiki/Category:Serbia\" title=\"Category:Serbia\">a series</a> on the</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;border-bottom: 1px solid #aaa\"><span class=\"wraplinks\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Culture of Serbia\">Culture of Serbia</a></span></th></tr><tr><td class=\"photo\" style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Serbia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Serbia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/110px-Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"110\" height=\"73\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/165px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/220px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\"><a href=\"/wiki/History_of_Serbia\" title=\"History of Serbia\">History</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbia_in_the_Middle_Ages\" title=\"Serbia in the Middle Ages\">Middle Ages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_monarchs\" title=\"List of Serbian monarchs\">Monarchs</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/Ethnic_groups_in_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ethnic groups in Serbia\">People</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Languages_of_Serbia\" title=\"Languages of Serbia\">Languages</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_language\" title=\"Serbian language\">Serbian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Serbian</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Traditions_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Traditions of Serbia\">Traditions</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_dress\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian dress\">Dress</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_kinship\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian kinship\">Kinship</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\">Mythology and folklore</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mythology_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mythology of Serbia\">Mythology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Folklore_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Folklore of Serbia\">folklore</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/Cuisine_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cuisine of Serbia\">Cuisine</a></th></tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/Festivals_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Festivals of Serbia\">Festivals</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Religion_in_Serbia\" title=\"Religion in Serbia\">Religion</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_Orthodox_Church\" title=\"Serbian Orthodox Church\">Serbian Orthodox Church</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Art_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art of Serbia\">Art</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Serbia\" title=\"Architecture of Serbia\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Serbia\" title=\"Music of Serbia\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_composers\" title=\"List of Serbian composers\">Composers (list)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_painters\" title=\"Category:Serbian painters\">Painters (category)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_sculptors\" title=\"Category:Serbian sculptors\">Sculptors (category)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_heraldry\" title=\"Serbian heraldry\">Heraldry</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Literature_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Literature of Serbia\">Literature</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_epic_poetry\" title=\"Serbian epic poetry\">Epic poetry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_writers\" title=\"Category:Serbian writers\">Writers (category)</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\">Music and performing arts</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Music_of_Serbia\" title=\"Music of Serbia\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Performing_arts_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Performing arts of Serbia\">Performing&#160;arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_dances\" title=\"Serbian dances\">Dances</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Theatres_in_Serbia\" title=\"Category:Theatres in Serbia\">Theatres (category)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_actors\" title=\"Category:Serbian actors\">Actors (category)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Serbian_composers\" title=\"Category:Serbian composers\">Composers (category)</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Media_in_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Media in Serbia\">Media</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Television_in_Serbia\" title=\"Television in Serbia\">Television</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Serbia\" title=\"Cinema of Serbia\">Cinema</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em\">\n<a href=\"/wiki/Sport_in_Serbia\" title=\"Sport in Serbia\">Sport</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\"><a href=\"/wiki/Monuments_of_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Monuments of Serbia\">Monuments</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_World_Heritage_Sites_in_Serbia\" title=\"List of World Heritage Sites in Serbia\">World Heritage Sites</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_Heritage_of_Serbia\" title=\"Cultural Heritage of Serbia\">Serbian Cultural Heritage lists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_forts_in_Serbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of forts in Serbia\">Forts and castles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Serbian_Orthodox_monasteries\" title=\"List of Serbian Orthodox monasteries\">Monasteries</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\"><a href=\"/wiki/National_symbols_of_Serbia\" title=\"National symbols of Serbia\">Symbols</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Flag_of_Serbia\" title=\"Flag of Serbia\">Flag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Serbia\" title=\"Coat of arms of Serbia\">Coat of arms</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;text-align: center\">Organisations</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Matica_srpska\" title=\"Matica srpska\">Matica srpska</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Academy_of_Sciences_and_Arts\" title=\"Serbian Academy of Sciences and Arts\">Serbian Academy of Sciences and Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Museums_in_Serbia\" title=\"Category:Museums in Serbia\">Museums</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<ul><li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Serbia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Serbia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/16px-Flag_of_Serbia.svg.png\" width=\"16\" height=\"11\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/24px-Flag_of_Serbia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/Flag_of_Serbia.svg/32px-Flag_of_Serbia.svg.png 2x\" data-file-width=\"945\" data-file-height=\"630\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Serbia\" title=\"Portal:Serbia\">Serbia  &#32;portal</a></li></ul></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Culture_of_Serbia\" title=\"Template:Culture of Serbia\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Culture_of_Serbia\" title=\"Template talk:Culture of Serbia\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Culture_of_Serbia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_architectural_styles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian architectural styles\">Serbian architectural styles</a></li>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-balkanologie-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-balkanologie_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-balkanologie_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://journals.openedition.org/balkanologie/1932?file=1\">Journal Balkanologie</a> by Bernard Lory, December 2002, retrieved 3-4-2018 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Art_in_the_middle_ages-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Art_in_the_middle_ages_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/isk/vdjuric-medieval_art.html\">\"Art in the middle ages\"</a>. rastko.rs<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Art+in+the+middle+ages&amp;rft.pub=rastko.rs&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fisk%2Fvdjuric-medieval_art.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-novosti-mileseva-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-novosti-mileseva_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novosti.rs/vesti/srbija.73.html:391503-Manastir-Mileseva---crkva-Belog-andjela\">\"Manastir Mile\u0161eva - crkva Belog an\u0111ela\"</a> &#91;Mile\u0161eva Monastery - the Church if the White Angel&#93; (in Serbian). <a href=\"/wiki/Ve%C4%8Dernje_novosti\" title=\"Ve\u010dernje novosti\">Ve\u010dernje novosti</a>. 5 August 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Manastir+Mile%C5%A1eva+-+crkva+Belog+an%C4%91ela&amp;rft.pub=Ve%C4%8Dernje+novosti&amp;rft.date=2012-08-05&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.novosti.rs%2Fvesti%2Fsrbija.73.html%3A391503-Manastir-Mileseva---crkva-Belog-andjela&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-prijepolje-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-prijepolje_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.turizamprijepolje.org.rs/index.php/n-s-ir-il-sh-v-i-b-li-nd\">\"\u041c\u0430\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440 \u041c\u0438\u043b\u0435\u0448\u0435\u0432\u0430 \u0438 \u0411\u0435\u043b\u0438 \u0410\u043d\u0452\u0435\u043e\"</a> &#91;Mile\u0161eva Monastery and the White Angel&#93; (in Serbian). Tourist Organisation of Preijepolje<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%D0%9C%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80+%D0%9C%D0%B8%D0%BB%D0%B5%D1%88%D0%B5%D0%B2%D0%B0+%D0%B8+%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B8+%D0%90%D0%BD%D1%92%D0%B5%D0%BE&amp;rft.pub=Tourist+Organisation+of+Preijepolje&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.turizamprijepolje.org.rs%2Findex.php%2Fn-s-ir-il-sh-v-i-b-li-nd&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52vikenda-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52vikenda_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Mihalj\u010di\u0107, Milena (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.srbija.travel/download/brosure/52_vikenda_smanjen.pdf\"><i>52 vikenda u Srbiji</i></a> &#91;<i>52 Weekends in Serbia</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Serbian). Belgrade: Tourist Organisation of Serbia. p.&#160;30. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-6005-278-2\" title=\"Special:BookSources/978-86-6005-278-2\">978-86-6005-278-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=52+vikenda+u+Srbiji&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pages=30&amp;rft.pub=Tourist+Organisation+of+Serbia&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-86-6005-278-2&amp;rft.au=Mihalj%C4%8Di%C4%87%2C+Milena&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.srbija.travel%2Fdownload%2Fbrosure%2F52_vikenda_smanjen.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lon\u010dar, R. (25 November 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vesti-online.com/Vesti/Srbija/272313/Filaret-zinuo-na-Belog-andela\">\"Filaret zinuo na Belog an\u0111ela\"</a> &#91;Filaret Gasps at the White Angel&#93; (in Serbian). Vesti Online<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">19 December</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Filaret+zinuo+na+Belog+an%C4%91ela&amp;rft.pub=Vesti+Online&amp;rft.date=2012-11-25&amp;rft.au=Lon%C4%8Dar%2C+R.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vesti-online.com%2FVesti%2FSrbija%2F272313%2FFilaret-zinuo-na-Belog-andela&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Simonida</i>, Kosara Gavrilovi\u0107 translation.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.danas.rs/danasrs/drustvo/terazije/ko_je_simonidi_iskopao_oci.14.html?news_id=199228\">\"Ko je Simonidi iskopao oci\"</a> (in Serbian). Danas<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 9,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ko+je+Simonidi+iskopao+oci&amp;rft.pub=Danas&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.danas.rs%2Fdanasrs%2Fdrustvo%2Fterazije%2Fko_je_simonidi_iskopao_oci.14.html%3Fnews_id%3D199228&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/slikarstvo-ranog-baroka.html\">\"\u0421\u041b\u0418\u041a\u0410\u0420\u0421\u0422\u0412\u041e \u0420\u0410\u041d\u041e\u0413 \u0411\u0410\u0420\u041e\u041a\u0410\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XVIII \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XVIII+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%A1%D0%9B%D0%98%D0%9A%D0%90%D0%A0%D0%A1%D0%A2%D0%92%D0%9E+%D0%A0%D0%90%D0%9D%D0%9E%D0%93+%D0%91%D0%90%D0%A0%D0%9E%D0%9A%D0%90&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Fslikarstvo-ranog-baroka.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/slikarstvo-visokog-baroka.html\">\"\u0421\u041b\u0418\u041a\u0410\u0420\u0421\u0422\u0412\u041e \u0412\u0418\u0421\u041e\u041a\u041e\u0413 \u0411\u0410\u0420\u041e\u041a\u0410\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XVIII \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XVIII+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%A1%D0%9B%D0%98%D0%9A%D0%90%D0%A0%D0%A1%D0%A2%D0%92%D0%9E+%D0%92%D0%98%D0%A1%D0%9E%D0%9A%D0%9E%D0%93+%D0%91%D0%90%D0%A0%D0%9E%D0%9A%D0%90&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Fslikarstvo-visokog-baroka.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/slikarstvo-kasnog-baroka.html\">\"\u0421\u041b\u0418\u041a\u0410\u0420\u0421\u0422\u0412\u041e \u041a\u0410\u0421\u041d\u041e\u0413 \u0411\u0410\u0420\u041e\u041a\u0410\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XVIII \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XVIII+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%A1%D0%9B%D0%98%D0%9A%D0%90%D0%A0%D0%A1%D0%A2%D0%92%D0%9E+%D0%9A%D0%90%D0%A1%D0%9D%D0%9E%D0%93+%D0%91%D0%90%D0%A0%D0%9E%D0%9A%D0%90&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Fslikarstvo-kasnog-baroka.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/religiozno-slikarstvo-19-veka.html\">\"\u0420\u0415\u041b\u0418\u0413\u0418\u041e\u0417\u041d\u041e \u0421\u041b\u0418\u041a\u0410\u0420\u0421\u0422\u0412\u041e XIX \u0412\u0415\u041a\u0410\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XIX \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%A0%D0%95%D0%9B%D0%98%D0%93%D0%98%D0%9E%D0%97%D0%9D%D0%9E+%D0%A1%D0%9B%D0%98%D0%9A%D0%90%D0%A0%D0%A1%D0%A2%D0%92%D0%9E+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Freligiozno-slikarstvo-19-veka.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/grafika-19-veka.html\">\"\u0413\u0420\u0410\u0424\u0418\u041a\u0410 XIX \u0412\u0415\u041a\u0410\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XIX \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%93%D0%A0%D0%90%D0%A4%D0%98%D0%9A%D0%90+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Fgrafika-19-veka.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/neoklasicizam-arsenije-teodorovic-i-pavel-djurkovic.html\">\"\u041d\u0415\u041e\u041a\u041b\u0410\u0421\u0418\u0426\u0418\u0417\u0410\u041c - \u0410\u0420\u0421\u0415\u041d\u0418\u0408\u0415 \u0422\u0415\u041e\u0414\u041e\u0420\u041e\u0412\u0418\u040b \u0418 \u041f\u0410\u0412\u0415\u041b \u0402\u0423\u0420\u041a\u041e\u0412\u0418\u040b\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XIX \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%9D%D0%95%D0%9E%D0%9A%D0%9B%D0%90%D0%A1%D0%98%D0%A6%D0%98%D0%97%D0%90%D0%9C+-+%D0%90%D0%A0%D0%A1%D0%95%D0%9D%D0%98%D0%88%D0%95+%D0%A2%D0%95%D0%9E%D0%94%D0%9E%D0%A0%D0%9E%D0%92%D0%98%D0%8B+%D0%98+%D0%9F%D0%90%D0%92%D0%95%D0%9B+%D0%82%D0%A3%D0%A0%D0%9A%D0%9E%D0%92%D0%98%D0%8B&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Fneoklasicizam-arsenije-teodorovic-i-pavel-djurkovic.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/bidermajer-konstantin-danil-i-nikola-aleksic.html\">\"\u0411\u0418\u0414\u0415\u0420\u041c\u0410\u0408\u0415\u0420 - \u041a\u041e\u041d\u0421\u0422\u0410\u041d\u0422\u0418\u041d \u0414\u0410\u041d\u0418\u041b \u0418 \u041d\u0418\u041a\u041e\u041b\u0410 \u0410\u041b\u0415\u041a\u0421\u0418\u040b\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XIX \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%91%D0%98%D0%94%D0%95%D0%A0%D0%9C%D0%90%D0%88%D0%95%D0%A0+-+%D0%9A%D0%9E%D0%9D%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9D%D0%A2%D0%98%D0%9D+%D0%94%D0%90%D0%9D%D0%98%D0%9B+%D0%98+%D0%9D%D0%98%D0%9A%D0%9E%D0%9B%D0%90+%D0%90%D0%9B%D0%95%D0%9A%D0%A1%D0%98%D0%8B&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Fbidermajer-konstantin-danil-i-nikola-aleksic.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/epoha-romantizma.html\">\"E\u041f\u041e\u0425\u0410 \u0420\u041e\u041c\u0410\u041d\u0422\u0418\u0417\u041c\u0410\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XIX \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=E%D0%9F%D0%9E%D0%A5%D0%90+%D0%A0%D0%9E%D0%9C%D0%90%D0%9D%D0%A2%D0%98%D0%97%D0%9C%D0%90&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Fepoha-romantizma.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/istorizam.html\">\"\u0418\u0421\u0422\u041e\u0420\u0418\u0417\u0410\u041c\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XIX \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%98%D0%A1%D0%A2%D0%9E%D0%A0%D0%98%D0%97%D0%90%D0%9C&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Fistorizam.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/akademizam-paja-jovanovic-i-uros-predic.html\">\"\u0410\u041a\u0410\u0414\u0415\u041c\u0418\u0417\u0410\u041c - \u041f\u0410\u0408\u0410 \u0408\u041e\u0412\u0410\u041d\u041e\u0412\u0418\u040b \u0418 \u0423\u0420\u041e\u0428 \u041f\u0420\u0415\u0414\u0418\u040b\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XIX \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%90%D0%9A%D0%90%D0%94%D0%95%D0%9C%D0%98%D0%97%D0%90%D0%9C+-+%D0%9F%D0%90%D0%88%D0%90+%D0%88%D0%9E%D0%92%D0%90%D0%9D%D0%9E%D0%92%D0%98%D0%8B+%D0%98+%D0%A3%D0%A0%D0%9E%D0%A8+%D0%9F%D0%A0%D0%95%D0%94%D0%98%D0%8B&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Fakademizam-paja-jovanovic-i-uros-predic.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/orijentalizam.html\">\"\u041e\u0420\u0418\u0408\u0415\u041d\u0422\u0410\u041b\u0418\u0417\u0410\u041c\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XIX \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%9E%D0%A0%D0%98%D0%88%D0%95%D0%9D%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%98%D0%97%D0%90%D0%9C&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Forijentalizam.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/realizam-djordje-krstic.html\">\"\u0420\u0415\u0410\u041b\u0418\u0417\u0410\u041c - \u0402\u041e\u0420\u0402\u0415 \u041a\u0420\u0421\u0422\u0418\u040b\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XIX \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%A0%D0%95%D0%90%D0%9B%D0%98%D0%97%D0%90%D0%9C+-+%D0%82%D0%9E%D0%A0%D0%82%D0%95+%D0%9A%D0%A0%D0%A1%D0%A2%D0%98%D0%8B&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Frealizam-djordje-krstic.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galerijamaticesrpske.rs/simbolizam-stevan-aleksic.html\">\"\u0421\u0418\u041c\u0411\u041e\u041b\u0418\u0417\u0410\u041c - \u0421\u0422\u0415\u0412\u0410\u041d \u0410\u041b\u0415\u041a\u0421\u0418\u040b\"</a>. <i>\u0421\u0422\u0410\u041b\u041d\u0410 \u041f\u041e\u0421\u0422\u0410\u0412\u041a\u0410 XIX \u0412\u0415\u041a\u0410</i>. Galerija Matice srpske. 2015.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%9B%D0%9D%D0%90+%D0%9F%D0%9E%D0%A1%D0%A2%D0%90%D0%92%D0%9A%D0%90+XIX+%D0%92%D0%95%D0%9A%D0%90&amp;rft.atitle=%D0%A1%D0%98%D0%9C%D0%91%D0%9E%D0%9B%D0%98%D0%97%D0%90%D0%9C+-+%D0%A1%D0%A2%D0%95%D0%92%D0%90%D0%9D+%D0%90%D0%9B%D0%95%D0%9A%D0%A1%D0%98%D0%8B&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galerijamaticesrpske.rs%2Fsimbolizam-stevan-aleksic.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gordana Biba Markovi\u0107, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.domkulturecacak.org/node/474\">XV Prole\u0107ni Anale</a></i>. Dom kulture \u010ca\u010dak, 20 May 2011.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sveske.ba/en/content/drugost-druge-scene-u-srbiji\">Drugost druge scene u Srbiji</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Demaria, Cristina (August 2004). \"The Performative Body of Marina Abramovic\". <i>European Journal of Women's Studies</i>. <b>11</b> (3): 295.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=European+Journal+of+Women%27s+Studies&amp;rft.atitle=The+Performative+Body+of+Marina+Abramovic&amp;rft.volume=11&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=295&amp;rft.date=2004-08&amp;rft.aulast=Demaria&amp;rft.aufirst=Cristina&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFIvi\u01071995\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Pavle_Ivi%C4%87\" title=\"Pavle Ivi\u0107\">Ivi\u0107, Pavle</a>, ed. (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=7nItAQAAIAAJ\"><i>The History of Serbian Culture</i></a>. Edgware: Porthill Publishers.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+History+of+Serbian+Culture&amp;rft.place=Edgware&amp;rft.pub=Porthill+Publishers&amp;rft.date=1995&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D7nItAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Babi\u0107, Gordana (1989). \"Western Medieval and Byzantine Traditions in Serbian Art\". <i>Tradition and Modern Society: A Symposium at the Royal Academy of Letters, History, and Antiquities, Stockholm, November 26-29, 1987. Vol. 21</i>. Almqvist &amp; Wiksell International.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Tradition+and+Modern+Society%3A+A+Symposium+at+the+Royal+Academy+of+Letters%2C+History%2C+and+Antiquities%2C+Stockholm%2C+November+26-29%2C+1987.+Vol.+21&amp;rft.atitle=Western+Medieval+and+Byzantine+Traditions+in+Serbian+Art&amp;rft.date=1989&amp;rft.aulast=Babi%C4%87&amp;rft.aufirst=Gordana&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">\u0110uri\u0107, Vojislav J. (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/isk/vdjuric-medieval_art.html\">\"Art in the Middle ages\"</a>. <i>The history of Serbian Culture</i>. Rastko.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+history+of+Serbian+Culture&amp;rft.atitle=Art+in+the+Middle+ages&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=%C4%90uri%C4%87&amp;rft.aufirst=Vojislav+J.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fisk%2Fvdjuric-medieval_art.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">\u0110uri\u0107, Vojislav J.; Babi\u0107-\u0110or\u0111evi\u0107, Gordana (1997). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=GyNMAAAAMAAJ\"><i>Srpska umetnost u srednjem veku: XIV-XVI vek</i></a>. Srpska knji\u017eevna zadruga.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Srpska+umetnost+u+srednjem+veku%3A+XIV-XVI+vek&amp;rft.pub=Srpska+knji%C5%BEevna+zadruga&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=%C4%90uri%C4%87&amp;rft.aufirst=Vojislav+J.&amp;rft.au=Babi%C4%87-%C4%90or%C4%91evi%C4%87%2C+Gordana&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DGyNMAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Fruht, Miroslav (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/isk/mfruht-applied_art.html\">\"Design and Applied art\"</a>. <i>The history of Serbian Culture</i>. Rastko.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+history+of+Serbian+Culture&amp;rft.atitle=Design+and+Applied+art&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Fruht&amp;rft.aufirst=Miroslav&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fisk%2Fmfruht-applied_art.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGavrilovi\u01072001\" class=\"citation book\">Gavrilovi\u0107, Zaga (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0UBNAAAAYAAJ\"><i>Studies in Byzantine and Serbian Medieval Art</i></a>. London: The Pindar Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Studies+in+Byzantine+and+Serbian+Medieval+Art&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=The+Pindar+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Gavrilovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Zaga&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D0UBNAAAAYAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Medakovi\u0107, Dejan (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/isk/dmedakovic-art_xviii-xix.html\">\"Art in the Eighteent and Nineteenth centuries\"</a>. <i>The history of Serbian Culture</i>. Rastko.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+history+of+Serbian+Culture&amp;rft.atitle=Art+in+the+Eighteent+and+Nineteenth+centuries&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Medakovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Dejan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fisk%2Fdmedakovic-art_xviii-xix.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Proti\u0107, Miodrag B. (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/isk/mprotic-art_xx_a.html\">\"Painting in the Twentieth century (The First epoch - 1900-1950)\"</a>. <i>The history of Serbian Culture</i>. Rastko.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+history+of+Serbian+Culture&amp;rft.atitle=Painting+in+the+Twentieth+century+%28The+First+epoch+-+1900-1950%29&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Proti%C4%87&amp;rft.aufirst=Miodrag+B.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fisk%2Fmprotic-art_xx_a.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Proti\u0107, Miodrag B. (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/isk/mprotic-art_xx_b.html\">\"Painting in the Twentieth century (The Second Epoch - after 1950)\"</a>. <i>The history of Serbian Culture</i>. Rastko.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+history+of+Serbian+Culture&amp;rft.atitle=Painting+in+the+Twentieth+century+%28The+Second+Epoch+-+after+1950%29&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Proti%C4%87&amp;rft.aufirst=Miodrag+B.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fisk%2Fmprotic-art_xx_b.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Proti\u0107, Miodrag B. (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/isk/mprotic-sculpture.html\">\"Painting and sculpture in the twentieth century\"</a>. <i>The history of Serbian Culture</i>. Rastko.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+history+of+Serbian+Culture&amp;rft.atitle=Painting+and+sculpture+in+the+twentieth+century&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Proti%C4%87&amp;rft.aufirst=Miodrag+B.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fisk%2Fmprotic-sculpture.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Smiljkovi\u0107, Koviljka (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rastko.rs/isk/ksmiljkovic-naive_art.html\">\"Naive art\"</a>. <i>The history of Serbian Culture</i>. Rastko.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+history+of+Serbian+Culture&amp;rft.atitle=Naive+art&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Smiljkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Koviljka&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rastko.rs%2Fisk%2Fksmiljkovic-naive_art.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Todi\u0107, Branislav (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=NqALAQAAMAAJ\"><i>Serbian medieval painting: the age of King Milutin</i></a>. Dragani\u0107.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Serbian+medieval+painting%3A+the+age+of+King+Milutin&amp;rft.pub=Dragani%C4%87&amp;rft.date=1999&amp;rft.aulast=Todi%C4%87&amp;rft.aufirst=Branislav&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DNqALAQAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASerbian+art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Dragojevi\u0107, Predrag. \"The evaluation of old Serbian art during the formation of Serbian art history.\" Zograf 34 (2010): 153-163.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_art&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sv-luka.org/ikone/sericins.htm\">Sv. Luka: Old Serbian icons</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artoglasi.com/\">ART Ads</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artgalerija.net\">ART Gallery</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://prodajaslika.info\">Sell Paintings</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"European_art\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:European_topic\" title=\"Template:European topic\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:European_topic\" title=\"Template talk:European topic\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:European_topic&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"European_art\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/European_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"European art\">European art</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_sovereign_states\" title=\"List of sovereign states\">Sovereign states</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Member_state_of_the_European_Union\" title=\"Member state of the European Union\">European Union</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Austrian_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austrian art\">Austria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgian_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Belgian art\">Belgium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bulgarian art\">Bulgaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_art\" title=\"Croatian art\">Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cypriot_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cypriot art\">Cyprus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_art\" title=\"Czech art\">Czech Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_art\" title=\"Danish art\">Denmark</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_art\" title=\"Estonian art\">Estonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnish_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Finnish art\">Finland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_art\" title=\"French art\">France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_art\" title=\"German art\">Germany</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_art\" title=\"Greek art\">Greece</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_art\" title=\"Hungarian art\">Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_art\" title=\"Irish art\">Republic of Ireland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italian_art\" title=\"Italian art\">Italy</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Latvian_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Latvian art (page does not exist)\">Latvia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lithuanian_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lithuanian art (page does not exist)\">Lithuania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourg_art\" title=\"Luxembourg art\">Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Maltese_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maltese art (page does not exist)\">Malta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_art\" title=\"Dutch art\">Netherlands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Polish art\">Poland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_art\" title=\"Portuguese art\">Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian art\">Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovak art\">Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovenian_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovenian art\">Slovenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_art\" title=\"Spanish art\">Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_art\" title=\"Swedish art\">Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"British art\">United Kingdom</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanian_art\" title=\"Albanian art\">Albania</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andorran_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andorran art (page does not exist)\">Andorra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_art\" title=\"Armenian art\">Armenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Azerbaijani_art\" title=\"Azerbaijani art\">Azerbaijan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusian_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Belarusian art\">Belarus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnia_and_Herzegovina_art\" title=\"Bosnia and Herzegovina art\">Bosnia and Herzegovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgian_art\" title=\"Georgian art\">Georgia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_art\" title=\"Icelandic art\">Iceland</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kazakh_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kazakh art (page does not exist)\">Kazakhstan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Liechtensteiner_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Liechtensteiner art (page does not exist)\">Liechtenstein</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Art_of_the_Republic_of_Macedonia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art of the Republic of Macedonia\">Republic of Macedonia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Moldovan_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Moldovan art (page does not exist)\">Moldova</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mon%C3%A9gasque_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mon\u00e9gasque art (page does not exist)\">Monaco</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Montenegrin_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Montenegrin art (page does not exist)\">Montenegro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_art\" title=\"Norwegian art\">Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Russian art\">Russia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sammarinese_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sammarinese art (page does not exist)\">San Marino</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Serbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swiss_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swiss art\">Switzerland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_art\" title=\"Turkish art\">Turkey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ukrainian art\">Ukraine</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/List_of_states_with_limited_recognition\" title=\"List of states with limited recognition\">States with limited<br />recognition</a></div></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Abkhaz_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abkhaz art (page does not exist)\">Abkhazia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kosovan_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kosovan art (page does not exist)\">Kosovo</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nagorno-Karabakh_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nagorno-Karabakh art (page does not exist)\">Nagorno-Karabakh</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Turkish_Cypriot_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Turkish Cypriot art (page does not exist)\">Northern Cyprus</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=South_Ossetian_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"South Ossetian art (page does not exist)\">South Ossetia</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Transnistrian_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Transnistrian art (page does not exist)\">Transnistria</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Dependent_territory\" title=\"Dependent territory\">Dependencies</a> and<br />other territories</div></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%85land_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c5land art (page does not exist)\">\u00c5land Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_art\" title=\"Faroese art\">Faroe Islands</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Gibraltarian_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gibraltarian art (page does not exist)\">Gibraltar</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guernsey_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guernsey art (page does not exist)\">Guernsey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greenlandic_art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greenlandic art\">Greenland</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jersey_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jersey art (page does not exist)\">Jersey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Manx_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manx art (page does not exist)\">Isle of Man</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Svalbard_and_Jan_Mayen_art&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Svalbard and Jan Mayen art (page does not exist)\">Svalbard and Jan Mayen</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Serbian_souvenirs,_arts_and_crafts\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Serbian_souvenirs\" title=\"Template:Serbian souvenirs\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Serbian_souvenirs\" title=\"Template talk:Serbian souvenirs\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Serbian_souvenirs&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Serbian_souvenirs,_arts_and_crafts\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbian</a> <a href=\"/wiki/Souvenirs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Souvenirs\">souvenirs</a>, <a href=\"/wiki/Handicraft\" title=\"Handicraft\">arts and crafts</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Handicraft\" title=\"Handicraft\">Handicrafts</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_painting&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Serbian painting (page does not exist)\">Serbian painting</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Serbian_icons&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Serbian icons (page does not exist)\">Serbian icons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pirot_carpet\" title=\"Pirot carpet\">Pirot carpet</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Clothing\" title=\"Clothing\">Clothing</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Serbian_national_costume\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian national costume\">Serbian national costume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0ajka%C4%8Da\" title=\"\u0160ajka\u010da\">\u0160ajka\u010da</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Opanak\" title=\"Opanak\">Opanak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C5%A0ubara\" title=\"\u0160ubara\">\u0160ubara</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Musical_instrument\" title=\"Musical instrument\">Musical<br />instruments</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gusle\" title=\"Gusle\">Gusle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaida\" title=\"Gaida\">Gajda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frula\" title=\"Frula\">Frula</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;line-height:1.2em;\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Serbian art</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2236\nCached time: 20180919144809\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.612 seconds\nReal time usage: 0.718 seconds\nPreprocessor visited node count: 18308/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 130345/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8557/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 31/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 24340/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.232/10.000 seconds\nLua memory usage: 5.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  590.759      1 -total\n 55.56%  328.243      3 Template:Navbox\n 32.63%  192.748      1 Template:European_topic\n 28.36%  167.559      1 Template:Reflist\n 23.16%  136.824     25 Template:Cite_web\n 19.49%  115.164     57 Template:Iso2country\n 12.04%   71.140      1 Template:Serbian_culture\n 11.92%   70.391      1 Template:Unreferenced_section\n 11.36%   67.132      1 Template:Culture_of_region\n 10.00%   59.070      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1263161-0!canonical and timestamp 20180919144809 and revision id 856899539\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ba","url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1_%D1%81%D3%99%D0%BD%D2%93%D3%99%D1%82%D0%B5","langname":"Bashkir","autonym":"\u0431\u0430\u0448\u04a1\u043e\u0440\u0442\u0441\u0430","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431 \u0441\u04d9\u043d\u0493\u04d9\u0442\u0435"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%B0%D0%B5_%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%86%D1%82%D0%B2%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u0430\u0435 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u0442\u0432\u0430"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8D%D5%A5%D6%80%D5%A2%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%B6_%D5%A1%D6%80%D5%BE%D5%A5%D5%BD%D5%BF","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054d\u0565\u0580\u0562\u0561\u056f\u0561\u0576 \u0561\u0580\u057e\u0565\u057d\u057f"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Arte_serba","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Arte serba"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%A1%E1%83%94%E1%83%A0%E1%83%91%E1%83%A3%E1%83%9A%E1%83%98_%E1%83%AE%E1%83%94%E1%83%9A%E1%83%9D%E1%83%95%E1%83%9C%E1%83%94%E1%83%91%E1%83%90","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10e1\u10d4\u10e0\u10d1\u10e3\u10da\u10d8 \u10ee\u10d4\u10da\u10dd\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u043e"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%BF%D1%81%D0%BA%D0%B0_%D1%83%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0421\u0440\u043f\u0441\u043a\u0430 \u0443\u043c\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D1%80%D0%B1%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B5_%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%86%D1%82%D0%B2%D0%BE","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0421\u0435\u0440\u0431\u0441\u044c\u043a\u0435 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u043e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"Serbian Art","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_December_2015"},{"sortkey":"Serbian Art","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"art","*":"Serbian_culture"},{"sortkey":" ","*":"Serbian_art"},{"sortkey":"Serbian Art","*":"Art_by_country"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from December 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Serbia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Museums in Serbia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Serbian actors"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Serbian composers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Serbian painters"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Serbian sculptors"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Serbian writers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Theatres in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic groups in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditions of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mythology of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Folklore of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuisine of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festivals of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Literature of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Performing arts of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Media in Serbia"},{"ns":0,"*":"Radio in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monuments of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of World Heritage Sites in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Serbia"},{"ns":0,"*":"National anthem Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"European art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art of the Republic of Macedonia"},{"ns":0,"*":"Vatican City art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Age of Enlightenment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anastas Jovanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrey Damyanov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andronikos II Palaiologos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archangel Gabriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avant garde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azerbaijani art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biedermeier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Body art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnia and Herzegovina art"},{"ns":0,"exists":"","*":"British art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chludov Psalter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clothing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Party of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Connecticut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantinople"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuban Missile Crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural Heritage of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cypriot art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dependent territory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dimitrije Ba\u010devi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dormition of the Theotokos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dragutin Inkiostri Medenjak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eclecticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extraterrestrial life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fourth Crusade"},{"ns":0,"exists":"","*":"French art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fresco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabrijel Savi\u0107 Ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genre art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgije Bakalovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgije Mitrofanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"German art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gra\u010danica monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenlandic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gusle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habsburg Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Handicraft"},{"ns":0,"exists":"","*":"Happening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hegumen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historicism (art)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hristofor \u017defarovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iconostasis"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irene of Montferrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Broz Tito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan Pa\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jovan \u010cetirevi\u0107 Grabovan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katalin Ladik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katarina Ivanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Danil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosovo"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbian Orthodox monasteries"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbian composers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Serbian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of forts in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sovereign states"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of states with limited recognition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maga Magazinovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manasija monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marina Abramovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marko \u010celebonovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matica srpska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mattatuck Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Member state of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metohija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitanate of Karlovci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Konjovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan Raki\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mile\u0161eva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mile\u0161eva monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo Milunovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morava Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morava rivers, Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mora\u010da Monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musical instrument"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nade\u017eda Petrovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazarene movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nemanji\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassicism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nikola Ne\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novak Radoni\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opanak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orientalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Our Lady of Ljevi\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paja Jovanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel \u0110urkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavle Ivi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Performance art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petar Lubarda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pe\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pirot carpet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rayah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Realism (art movement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rum Millet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Satellite television"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sava \u0160umanovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scribe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Academy of Sciences and Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Orthodox Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian architectural styles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian dances"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian dress"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian epic poetry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian heraldry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian kinship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian national costume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simonida"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simonida Raj\u010devi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sopo\u0107ani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Souvenirs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish art"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. George"},{"ns":0,"exists":"","*":"Staro Nagori\u010dane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Gavrilovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Lazarevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Milutin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Nemanja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steva Todorovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Studenica monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Symbolism (arts)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Ili\u0107 \u010ce\u0161ljar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Teodor Kra\u010dun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 Kne\u017eevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uro\u0161 Predi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vardar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ve\u010dernje novosti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vienna Academy of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visoki De\u010dani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visoki De\u010dani monastery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Veli\u010dkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladislav Titelbah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlaminck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Waterbury"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Angel"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110or\u0111e Krsti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0110ura Jak\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160ajka\u010da"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160ubara"},{"ns":0,"*":"Jakov Orfelin"},{"ns":0,"*":"Stefan Tenecki"},{"ns":0,"*":"Janko Halkozovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Mojsej Suboti\u0107"},{"ns":0,"*":"Grigorije Davidovi\u0107 Op\u0161i\u0107"},{"ns":0,"*":"Grigorije Jezdimirovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Lazar Serdanovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Aksentije Markovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Marko Vujatovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Jovan Isajlovi\u0107 Stari"},{"ns":0,"*":"Georgije Mi\u0161kovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Jovan Isajlovi\u0107 Mla\u0111i"},{"ns":0,"*":"Jovan Popovi\u0107 (artist)"},{"ns":0,"*":"Pavle Simi\u0107"},{"ns":0,"*":"Pavle \u010cortanovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Gabriel Decker"},{"ns":0,"*":"Friedrich Karl Leiboldt"},{"ns":0,"*":"Josef Bauer (lithographer)"},{"ns":0,"*":"Vincent Katzler"},{"ns":0,"*":"Arsa Teodorovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Nikola Aleksi\u0107"},{"ns":0,"*":"Leopold Karl Miller"},{"ns":0,"*":"Kirilo Kutlik"},{"ns":0,"*":"Belgrade School of Painting"},{"ns":0,"*":"Yovan Radenkovitch"},{"ns":0,"*":"Mediala group"},{"ns":0,"*":"Jovanka Sanijenovic"},{"ns":0,"*":"Mihailo Valtrovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Dragi\u0161a Milutinovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Nela Antonovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Lidija Antonovi\u0107"},{"ns":0,"*":"Predrag Radovan\u010devi\u0107"},{"ns":0,"*":"Latvian art"},{"ns":0,"*":"Lithuanian art"},{"ns":0,"*":"Maltese art"},{"ns":0,"*":"Andorran art"},{"ns":0,"*":"Kazakh art"},{"ns":0,"*":"Liechtensteiner art"},{"ns":0,"*":"Moldovan art"},{"ns":0,"*":"Mon\u00e9gasque art"},{"ns":0,"*":"Montenegrin art"},{"ns":0,"*":"Sammarinese art"},{"ns":0,"*":"Abkhaz art"},{"ns":0,"*":"Kosovan art"},{"ns":0,"*":"Nagorno-Karabakh art"},{"ns":0,"*":"Turkish Cypriot art"},{"ns":0,"*":"South Ossetian art"},{"ns":0,"*":"Transnistrian art"},{"ns":0,"*":"\u00c5land art"},{"ns":0,"*":"Gibraltarian art"},{"ns":0,"*":"Guernsey art"},{"ns":0,"*":"Jersey art"},{"ns":0,"*":"Manx art"},{"ns":0,"*":"Svalbard and Jan Mayen art"},{"ns":0,"*":"Serbian painting"},{"ns":0,"*":"Serbian icons"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture of Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:European topic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian souvenirs"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Culture of Serbia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:European topic"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Serbian souvenirs"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian culture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture of Serbia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Culture of region"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Normalwraplink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Linkexist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:European topic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2nationality"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2country"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Iso2country/data"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Serbian souvenirs"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/s"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Question_book-new.svg","Archangel_Gabriel_Outside_Jesus'_Tomb_after_Resurrection.png","Studenica_raspece.jpg","Uspenje_presvete_Bogorodice_-_Sopocani.jpg","Pirot_kilim_serbian_rug.png","ArtistIsPresent.jpg","Flag_of_Serbia.svg"],"externallinks":["http://journals.openedition.org/balkanologie/1932?file=1","http://www.rastko.rs/isk/vdjuric-medieval_art.html","http://www.novosti.rs/vesti/srbija.73.html:391503-Manastir-Mileseva---crkva-Belog-andjela","http://www.turizamprijepolje.org.rs/index.php/n-s-ir-il-sh-v-i-b-li-nd","http://www.srbija.travel/download/brosure/52_vikenda_smanjen.pdf","http://www.vesti-online.com/Vesti/Srbija/272313/Filaret-zinuo-na-Belog-andela","http://www.danas.rs/danasrs/drustvo/terazije/ko_je_simonidi_iskopao_oci.14.html?news_id=199228","http://www.galerijamaticesrpske.rs/slikarstvo-ranog-baroka.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/slikarstvo-visokog-baroka.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/slikarstvo-kasnog-baroka.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/religiozno-slikarstvo-19-veka.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/grafika-19-veka.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/neoklasicizam-arsenije-teodorovic-i-pavel-djurkovic.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/bidermajer-konstantin-danil-i-nikola-aleksic.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/epoha-romantizma.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/istorizam.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/akademizam-paja-jovanovic-i-uros-predic.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/orijentalizam.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/realizam-djordje-krstic.html","http://www.galerijamaticesrpske.rs/simbolizam-stevan-aleksic.html","http://www.domkulturecacak.org/node/474","http://sveske.ba/en/content/drugost-druge-scene-u-srbiji","https://books.google.com/books?id=7nItAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=GyNMAAAAMAAJ","http://www.rastko.rs/isk/mfruht-applied_art.html","https://books.google.com/books?id=0UBNAAAAYAAJ","http://www.rastko.rs/isk/dmedakovic-art_xviii-xix.html","http://www.rastko.rs/isk/mprotic-art_xx_a.html","http://www.rastko.rs/isk/mprotic-art_xx_b.html","http://www.rastko.rs/isk/mprotic-sculpture.html","http://www.rastko.rs/isk/ksmiljkovic-naive_art.html","https://books.google.com/books?id=NqALAQAAMAAJ","http://www.sv-luka.org/ikone/sericins.htm","http://artoglasi.com/","http://www.artgalerija.net","http://prodajaslika.info"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Medieval Serbian art","number":"1","index":"1","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":459,"anchor":"Medieval_Serbian_art"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Fresco paintings","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":4808,"anchor":"Fresco_paintings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early modern period","number":"2","index":"3","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":10340,"anchor":"Early_modern_period"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Baroque","number":"2.1","index":"4","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":11445,"anchor":"Baroque"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"19th century drawing and painting","number":"3","index":"5","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":15163,"anchor":"19th_century_drawing_and_painting"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Religious art","number":"3.1","index":"6","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":15202,"anchor":"Religious_art"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Graphical arts","number":"3.2","index":"7","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":16197,"anchor":"Graphical_arts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Neoclassicism","number":"3.3","index":"8","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":17715,"anchor":"Neoclassicism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Biedermeier","number":"3.4","index":"9","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":19208,"anchor":"Biedermeier"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Romanticism","number":"3.5","index":"10","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":20528,"anchor":"Romanticism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Historicism","number":"3.6","index":"11","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":21824,"anchor":"Historicism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Academicism","number":"3.7","index":"12","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":23306,"anchor":"Academicism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Orientalism","number":"3.8","index":"13","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":24143,"anchor":"Orientalism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Realism","number":"3.9","index":"14","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":25738,"anchor":"Realism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Symbolism","number":"3.10","index":"15","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":26735,"anchor":"Symbolism"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Modern visual arts","number":"4","index":"16","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":27583,"anchor":"Modern_visual_arts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Applied art and design","number":"5","index":"17","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":29791,"anchor":"Applied_art_and_design"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Performance art","number":"6","index":"18","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":30638,"anchor":"Performance_art"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"19","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":32460,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"20","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":32528,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"9","index":"21","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":32556,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"22","fromtitle":"Serbian_art","byteoffset":35299,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Serbian art","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Serbian Art"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3624159"}]}}