{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real","pageid":1014150,"revid":837066937,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 130%;\"><span class=\"fn\">Jo\u00e3o Vaz Corte-Real</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0b/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real.jpg\" width=\"170\" height=\"249\" data-file-width=\"150\" data-file-height=\"220\" /></a><div>Jo\u00e3o Vaz Corte-Real in a 19th-century drawing</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">1st&#32;<a href=\"/w/index.php?title=Captain-Donat%C3%A1rio_of_Angra&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Captain-Donat\u00e1rio of Angra (page does not exist)\">Captain-Donat\u00e1rio of Angra</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1474\u20131496</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Monarch</th><td>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afonso_V_of_Portugal\" title=\"Afonso V of Portugal\">Alphonso V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/John_II_of_Portugal\" title=\"John II of Portugal\">John II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_I_of_Portugal\" title=\"Manuel I of Portugal\">Emmanuel I</a></li></ul>\n</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Preceded by</span></th><td>\n<a href=\"/wiki/J%C3%A1come_de_Bruges\" title=\"J\u00e1come de Bruges\">J\u00e1come de Bruges</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Vasco_Anes_Corte-Real&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasco Anes Corte-Real (page does not exist)\">Vasco Anes Corte-Real</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/Angra_do_Hero%C3%ADsmo\" title=\"Angra do Hero\u00edsmo\">Angra</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">1st&#32;<a href=\"/w/index.php?title=Captain-Donat%C3%A1rio_of_S%C3%A3o_Jorge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Captain-Donat\u00e1rio of S\u00e3o Jorge (page does not exist)\">Captain-Donat\u00e1rio of S\u00e3o Jorge</a></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;border-bottom:none\">\n<span class=\"nowrap\"><b>In office</b></span><br />1474\u20131496</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\"><span class=\"nowrap\">Succeeded by</span></th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Vasco_Anes_Corte-Real&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasco Anes Corte-Real (page does not exist)\">Vasco Anes Corte-Real</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"text-align:left\">Constituency</th><td>\n<a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Jorge_Island\" title=\"S\u00e3o Jorge Island\">S\u00e3o Jorge</a></td></tr><tr style=\"display:none\"><td colspan=\"2\">\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Personal details</th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Jo\u00e3o Vaz Corte-Real</span><br />1420</td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n1496</td></tr><tr><th scope=\"row\">Citizenship</th><td>\n<a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Kingdom of Portugal</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td>\n<a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Spouse(s)</th><td>\nMaria de Abarca</td></tr><tr><th scope=\"row\">Children</th><td>\n<a href=\"/wiki/Miguel_Corte-Real\" title=\"Miguel Corte-Real\">Miguel Corte-Real</a><br /><a href=\"/w/index.php?title=Vasco_Anes_Corte-Real&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vasco Anes Corte-Real (page does not exist)\">Vasco Anes Corte-Real</a><br /><a href=\"/wiki/Gaspar_Corte-Real\" title=\"Gaspar Corte-Real\">Gaspar Corte-Real</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jo\u00e3o Vaz Corte-Real</b> (<small>Portuguese pronunciation:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Portuguese\" title=\"Help:IPA/Portuguese\">[\u0292u\u02c8\u0250\u0303w\u0303 va\u0283 \u02c8ko\u027et(\u0268) \u0281i\u02c8a\u026b]</a></span>; c. 1420 \u2013 1496) was a <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a> sailor, claimed by some accounts to have been an <a href=\"/wiki/Explorer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Explorer\">explorer</a> of a land called <i>Terra Nova do Bacalhau</i> (<i>New Land of the Codfish</i>), speculated to possibly have been a part of North America. For his efforts, Corte-Real was offered the <a href=\"/wiki/Donat%C3%A1rio\" title=\"Donat\u00e1rio\">Donat\u00e1rio</a>-<a href=\"/wiki/Captaincy\" title=\"Captaincy\">Captaincies</a> of S\u00e3o Jorge and Angra, respectively.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Donat\u00e1rio\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Donat\u00e1rio</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Later_life\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Later life</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A member of the <a href=\"/wiki/Corte-Real_family\" title=\"Corte-Real family\">Corte-Real family</a>, Jo\u00e3o Vaz was the father of <a href=\"/wiki/Miguel_Corte-Real\" title=\"Miguel Corte-Real\">Miguel</a> and <a href=\"/wiki/Gaspar_Corte-Real\" title=\"Gaspar Corte-Real\">Gaspar Corte-Real</a>, who some claim accompanied him on his voyage. Fragmentary evidence suggests the expedition in 1473 was a joint venture between the kings of Portugal and <a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\">Denmark</a>, and that Corte-Real accompanied the <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">German</a> sailors <a href=\"/wiki/Didrik_Pining\" title=\"Didrik Pining\">Didrik Pining</a> and <a href=\"/wiki/Hans_Pothorst\" title=\"Hans Pothorst\">Hans Pothorst</a>, as well as (the possibly mythical) <a href=\"/wiki/John_Scolvus\" title=\"John Scolvus\">John Scolvus</a>.\n</p><p>The claim that he discovered <i><a href=\"/wiki/Bacalao\" title=\"Bacalao\">Terra Nova do Bacalhau</a></i> (literally, <i>New Land of the <a href=\"/wiki/Codfish\" class=\"mw-redirect\" title=\"Codfish\">Codfish</a></i>) originated from <a href=\"/wiki/Gaspar_Frutuoso\" title=\"Gaspar Frutuoso\">Gaspar Frutuoso</a>'s book <i>Saudades de terra</i> from around 1570-80. There is speculation that this otherwise unidentified isle was <a href=\"/wiki/Newfoundland_(island)\" title=\"Newfoundland (island)\">Newfoundland</a>. Frutuoso further suggested that Corte-Real was granted part of <a href=\"/wiki/Terceira_Island\" title=\"Terceira Island\">Terceira</a> because of this discovery. This is contrasted by his contemporary grant which says nothing about any discovery, but explains his grant with the \"expenses he had incurred\" and \"services rendered\". Because of the lack of corroborating evidence, the claims of discovery remain entirely speculative.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Donat.C3.A1rio\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Donat\u00e1rio\">Donat\u00e1rio</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Donat\u00e1rio\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>It is known that Corte-Real was originally granted the island of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Jorge_Island\" title=\"S\u00e3o Jorge Island\">S\u00e3o Jorge</a> in the archipelago of the <a href=\"/wiki/Azores\" title=\"Azores\">Azores</a> in 1472, which he held until 1474.<sup id=\"cite_ref-Bento27_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bento27-2\">&#91;2&#93;</a></sup> From this point onward he was granted the <a href=\"/wiki/Captaincy\" title=\"Captaincy\">captaincy</a> of <a href=\"/wiki/Angra_do_Hero%C3%ADsmo\" title=\"Angra do Hero\u00edsmo\">Angra</a> on <a href=\"/wiki/Terceira_Island\" title=\"Terceira Island\">Terceira</a> by the Infanta <a href=\"/wiki/Beatrice,_Duchess_of_Viseu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Beatrice, Duchess of Viseu\">Beatrice, Duchess of Viseu</a>, and approved by the King, following the disappearance of <a href=\"/wiki/Jacome_de_Bruges\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jacome de Bruges\">Jacome de Bruges</a>.<sup id=\"cite_ref-Bento27_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bento27-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Bruges was the original Captain-Donat\u00e1rio, but following his disappearance, the King had divided the island between Angra and Praia, granting Praia to <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Martins\" title=\"\u00c1lvaro Martins\">\u00c1lvaro Martins Homem</a>, while Corte-Real obtained Angra. He took-up residence in the burgh and set about promoting its settlement, but the division of the island into two Captaincies did not assist the island's growth.<sup id=\"cite_ref-Bento27_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bento27-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_life\">Later life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Later life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>He and his wife, D. Maria de Abarca, were buried in the presbytery of the church of the <a href=\"/wiki/Convent_of_S%C3%A3o_Francisco_(Angra_do_Hero%C3%ADsmo)\" title=\"Convent of S\u00e3o Francisco (Angra do Hero\u00edsmo)\">Convent of S\u00e3o Francisco</a>.<sup id=\"cite_ref-Bento28_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bento28-4\">&#91;4&#93;</a></sup> His descendants did not live in the Capitania of Angra, instead sending <i>ouvidores</i>, magistrates to the territory to administer the possessions.<sup id=\"cite_ref-Bento28_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bento28-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Notes</dt></dl>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diffie et al., 1977, p. 447-449</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bento27-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bento27_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bento27_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bento27_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Carlos Melo Bento (2008), p.27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diffie et al. (1977), p.446-447</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bento28-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Bento28_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Bento28_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Carlos Melo Bento (2008), p.28</span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dt>Sources</dt></dl>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Diffie, Bailey Wallys; Shafer, Boyd C.; Winius, George Davison (1977). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=vtZtMBLJ7GgC&amp;pg=PA446&amp;lpg=PA446&amp;dq=Jo%C3%A3o+Vaz+Corte-Real#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Foundations of the Portuguese empire, 1415-1580</i></a> (2 ed.). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780816607822\" title=\"Special:BookSources/9780816607822\">9780816607822</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Foundations+of+the+Portuguese+empire%2C+1415-1580&amp;rft.edition=2&amp;rft.date=1977&amp;rft.isbn=9780816607822&amp;rft.aulast=Diffie&amp;rft.aufirst=Bailey+Wallys&amp;rft.au=Shafer%2C+Boyd+C.&amp;rft.au=Winius%2C+George+Davison&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DvtZtMBLJ7GgC%26pg%3DPA446%26lpg%3DPA446%26dq%3DJo%25C3%25A3o%2BVaz%2BCorte-Real%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJo%C3%A3o+Vaz+Corte-Real\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBento2008\" class=\"citation\">Bento, Carlos Melo (2008), <i>Hist\u00f3ria dos A\u00e7ores: Da descoberta a 1934</i> (in Portuguese), Ponta Delgada (Azores), Portugal: C\u00e2mara Municipal de Ponta Delgada</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hist%C3%B3ria+dos+A%C3%A7ores%3A+Da+descoberta+a+1934&amp;rft.place=Ponta+Delgada+%28Azores%29%2C+Portugal&amp;rft.pub=C%C3%A2mara+Municipal+de+Ponta+Delgada&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=Bento&amp;rft.aufirst=Carlos+Melo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AJo%C3%A3o+Vaz+Corte-Real\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q362292&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q362292&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q362292\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/9123519\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000034807751\">0000 0000 3480 7751</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n97009461\">n97009461</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/159497159\">159497159</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/9123519\">9123519</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1255\nCached time: 20180909182612\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.444 seconds\nReal time usage: 0.503 seconds\nPreprocessor visited node count: 8574/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 24571/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2117/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 17/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1635/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.168/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.22 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  453.706      1 -total\n 66.28%  300.714      1 Template:Infobox_officeholder\n 56.56%  256.618      5 Template:Infobox\n 27.56%  125.037     17 Template:Infobox_officeholder/office\n 13.53%   61.364      1 Template:Authority_control\n  9.64%   43.734      1 Template:Cite_book\n  5.67%   25.703      1 Template:Citation\n  2.91%   13.223      4 Template:Br_separated_entries\n  2.67%   12.120      1 Template:Reflist\n  0.89%    4.055      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1014150-0!canonical and timestamp 20180909182612 and revision id 837066937\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D1%83%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%B0%D1%88_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D1%8D-%D0%A0%D1%8D%D0%B0%D0%BB","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0416\u0443\u0430\u043d \u0412\u0430\u0448 \u041a\u043e\u0440\u0442\u044d-\u0420\u044d\u0430\u043b"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte_Real","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte Real"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%96%27%D7%95%D7%90%D7%90%D7%95_%D7%A7%D7%95%D7%A8%D7%98%D7%94-%D7%A8%D7%99%D7%90%D7%9C","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05d6'\u05d5\u05d0\u05d0\u05d5 \u05e7\u05d5\u05e8\u05d8\u05d4-\u05e8\u05d9\u05d0\u05dc"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D0%BE%D0%B0%D0%BE_%D0%92%D0%B0%D0%B7_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0416\u043e\u0430\u043e \u0412\u0430\u0437 \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440\u0435\u0430\u043b"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte-Real","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte_Real","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte Real"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%B8%D0%B0%D0%BB,_%D0%96%D1%83%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%B0%D1%88","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u0438\u0430\u043b, \u0416\u0443\u0430\u043d \u0412\u0430\u0448"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D0%BE%D0%B0%D0%BE_%D0%92%D0%B0%D0%B7_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B0%D0%BB","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0416\u043e\u0430\u043e \u0412\u0430\u0437 \u041a\u043e\u0440\u0442\u0435\u0440\u0435\u0430\u043b"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Jo%C3%A3o_Vaz_Corte_Real","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Jo\u00e3o Vaz Corte Real"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%96%D1%83%D0%B0%D0%BD_%D0%92%D0%B0%D1%88_%D0%9A%D0%BE%D1%80%D1%82%D0%B8%D1%80%D1%96%D0%B0%D0%BB","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0416\u0443\u0430\u043d \u0412\u0430\u0448 \u041a\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u0456\u0430\u043b"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E8%8B%A5%E6%98%82%C2%B7%E7%93%A6%E6%96%AF%C2%B7%E7%A7%91%E5%B0%94%E7%89%B9-%E9%9B%B7%E9%98%BF%E5%B0%94","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u82e5\u6602\u00b7\u74e6\u65af\u00b7\u79d1\u5c14\u7279-\u96f7\u963f\u5c14"}],"categories":[{"sortkey":"religionJo\u00e3o Vaz Corte-Real","hidden":"","*":"Pages_using_infobox_officeholder_with_unknown_parameters"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Corte-Real Joao Vaz","*":"Donatary-Captains_of_the_Azores"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","*":"1420_births"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","*":"1496_deaths"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","*":"Portuguese_explorers"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","*":"Portuguese_explorers_of_North_America"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","*":"15th-century_explorers"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","*":"15th-century_Portuguese_people"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","*":"Maritime_history_of_Portugal"},{"sortkey":"Corte-Real, Joao","*":"Pre-Columbian_trans-oceanic_contact"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afonso V of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angra do Hero\u00edsmo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bacalao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beatrice, Duchess of Viseu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Captaincy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Codfish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Convent of S\u00e3o Francisco (Angra do Hero\u00edsmo)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corte-Real family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didrik Pining"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donat\u00e1rio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Explorer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar Corte-Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaspar Frutuoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Pothorst"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacome de Bruges"},{"ns":0,"exists":"","*":"John II of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Scolvus"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00e1come de Bruges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel I of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Corte-Real"},{"ns":0,"exists":"","*":"Newfoundland (island)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Jorge Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terceira Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Martins"},{"ns":0,"*":"Captain-Donat\u00e1rio of Angra"},{"ns":0,"*":"Vasco Anes Corte-Real"},{"ns":0,"*":"Captain-Donat\u00e1rio of S\u00e3o Jorge"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Portuguese"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox officeholder/office"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-pt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Jo\u00e3o_Vaz_Corte-Real.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q362292","https://books.google.com/books?id=vtZtMBLJ7GgC&pg=PA446&lpg=PA446&dq=Jo%C3%A3o+Vaz+Corte-Real#v=onepage&q&f=false","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/9123519","http://isni.org/isni/0000000034807751","http://id.loc.gov/authorities/names/n97009461","https://www.idref.fr/159497159","https://viaf.org/viaf/9123519"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jo\u00e3o_Vaz_Corte-Real","byteoffset":2714,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Donat\u00e1rio","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Jo\u00e3o_Vaz_Corte-Real","byteoffset":3907,"anchor":"Donat\u00e1rio"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Later life","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Jo\u00e3o_Vaz_Corte-Real","byteoffset":4860,"anchor":"Later_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"4","fromtitle":"Jo\u00e3o_Vaz_Corte-Real","byteoffset":5263,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jo\u00e3o Vaz Corte-Real","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Corte-Real, Joao"},{"name":"wikibase_item","*":"Q362292"}]}}