{"parse":{"title":"Functional sentence perspective","pageid":36196531,"revid":784829537,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(June 2012)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of a series on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;font-size:200%;font-weight:normal;background:#ddf;\"><a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">Linguistics</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;padding-bottom:0.35em;\">\n<div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><a href=\"/wiki/Outline_of_linguistics\" title=\"Outline of linguistics\">Outline</a></li><li><a href=\"/wiki/History_of_linguistics\" title=\"History of linguistics\">History</a></li><li><a href=\"/wiki/Index_of_linguistics_articles\" title=\"Index of linguistics articles\">Index</a></li></ul></div></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#ddd;//border-top:1px solid #aaa;text-align:center;\">Subfields</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Language_acquisition\" title=\"Language acquisition\">Acquisition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anthropological_linguistics\" title=\"Anthropological linguistics\">Anthropological</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Applied_linguistics\" title=\"Applied linguistics\">Applied</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Computational_linguistics\" title=\"Computational linguistics\">Computational</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Discourse_analysis\" title=\"Discourse analysis\">Discourse analysis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forensic_linguistics\" title=\"Forensic linguistics\">Forensic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Historical_linguistics\" title=\"Historical linguistics\">Historical</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lexicography\" title=\"Lexicography\">Lexicography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morphology_(linguistics)\" title=\"Morphology (linguistics)\">Morphology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neurolinguistics\" title=\"Neurolinguistics\">Neurolinguistics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philosophy_of_language\" title=\"Philosophy of language\">Philosophy of language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonetics\" title=\"Phonetics\">Phonetics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonology\" title=\"Phonology\">Phonology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pragmatics\" title=\"Pragmatics\">Pragmatics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Psycholinguistics\" title=\"Psycholinguistics\">Psycholinguistics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Semantics\" title=\"Semantics\">Semantics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sociolinguistics\" title=\"Sociolinguistics\">Sociolinguistics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Syntax\" title=\"Syntax\">Syntax</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#ddd;//border-top:1px solid #aaa;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Grammar\" title=\"Grammar\">Grammatical Theories</a></div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cognitive_grammar\" title=\"Cognitive grammar\">Cognitive</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constraint-based_grammar\" title=\"Constraint-based grammar\">Constraint-based</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dependency_grammar\" title=\"Dependency grammar\">Dependency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Functional_theories_of_grammar\" title=\"Functional theories of grammar\">Functional</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Generative_grammar\" title=\"Generative grammar\">Generative</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stochastic_grammar\" title=\"Stochastic grammar\">Stochastic</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:#ddd;//border-top:1px solid #aaa;text-align:center;\">Topics</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Linguistic_description\" title=\"Linguistic description\">Descriptivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Etymology\" title=\"Etymology\">Etymology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Internet_linguistics\" title=\"Internet linguistics\">Internet linguistics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/LGBT_linguistics\" title=\"LGBT linguistics\">LGBT linguistics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Linguistic_anthropology\" title=\"Linguistic anthropology\">Linguistic anthropology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_of_language\" title=\"Origin of language\">Origin of language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_of_speech\" title=\"Origin of speech\">Origin of speech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">Orthography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Linguistic_prescription\" title=\"Linguistic prescription\">Prescriptivism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Second-language_acquisition\" title=\"Second-language acquisition\">Second-language acquisition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Structural_linguistics\" title=\"Structural linguistics\">Structuralism</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;background:#ddf;\">\n<a href=\"/wiki/Portal:Linguistics\" title=\"Portal:Linguistics\">Linguistics portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Linguistics\" title=\"Template:Linguistics\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Linguistics\" title=\"Template talk:Linguistics\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Linguistics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>In <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguistics</a>, <b>Functional Sentence Perspective</b> (FSP) is a theory describing the information structure of the sentence and language communication in general. It has been developed in the tradition of the <a href=\"/wiki/Prague_school_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prague school (linguistics)\">Prague School</a> of Functional and Structural Linguistics together with its sister theory, Topic-Focus Articulation.\n</p><p>The key concepts of FSP were laid down by <a href=\"/wiki/Jan_Firbas\" title=\"Jan Firbas\">Jan Firbas</a> in the mid-1950s on the basis of the linguistic work of <a href=\"/wiki/Vil%C3%A9m_Mathesius\" title=\"Vil\u00e9m Mathesius\">Vil\u00e9m Mathesius</a>, especially his idea of functional syntax in linguistic characterology of language.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Terminology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Terminology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Key_Terms\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Key Terms</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#FSP_Factors\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">FSP Factors</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Key_Investigators\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Key Investigators</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Terminology\">Terminology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Functional_sentence_perspective&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Terminology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The term <b>Functional Sentence Perspective</b> was created by Jan Firbas as a more convenient English equivalent of Mathesius\u2019 Czech term <a href=\"https://cs.wikipedia.org/wiki/aktu%C3%A1ln%C3%AD_%C4%8Dlen%C4%9Bn%C3%AD_v%C4%9Btn%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"cz:aktu\u00e1ln\u00ed \u010dlen\u011bn\u00ed v\u011btn\u00e9\">aktu\u00e1ln\u00ed \u010dlen\u011bn\u00ed v\u011btn\u00e9</a>:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>\u201cIt is not without interest to note that Mathesius, who knew <a href=\"/wiki/Henri_Weil\" title=\"Henri Weil\">Weil</a>\u2019s work, coined the felicitous term \u2018aktu\u00e1ln\u00ed \u010dlen\u011bn\u00ed v\u011btn\u00e9. \u2026 As English \u2018actual\u2019 is not an exact equivalent of Czech \u2018aktu\u00e1ln\u00ed\u2019, another term had to be found for English. I accepted Professor <a href=\"/w/index.php?title=Josef_Vachek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josef Vachek (page does not exist)\">Josef Vachek</a>\u2019s suggestion and started using the term \u2018functional sentence perspective\u2019 (FSP; Firbas 1957). The term is based on Mathesius\u2019 term \u2018Satzperspektive\u2019. Vachek\u2019s suggestion has added the qualification \u2018functional\u2019. This is the way the term \u2018functional sentence perspective\u2019 (FSP) has found its way into the literature.\u201d</p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Firbas, 1994, p. 4</cite></div>\n</blockquote>\n<p>Within Czech linguistics the Czech calque of the English term Functional Sentence Perspective <b>funk\u010dn\u00ed v\u011btn\u00e1 perspektiva</b> is nowadays used to refer to the approach stemming from the writings of Jan Firbas and his followers, while the original Mathesius\u2019 Czech term <b>aktu\u00e1ln\u00ed \u010dlen\u011bn\u00ed v\u011btn\u00e9</b> tends to be associated with the group of linguists developing the Topic-Focus Articulation, i.e. <a href=\"/wiki/Petr_Sgall\" title=\"Petr Sgall\">Petr Sgall</a>, <a href=\"/wiki/Eva_Haji%C4%8Dov%C3%A1\" title=\"Eva Haji\u010dov\u00e1\">Eva Haji\u010dov\u00e1</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jarmila_Panevov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jarmila Panevov\u00e1 (page does not exist)\">Jarmila Panevov\u00e1</a> and their disciples, despite the fact that both terms are still sometimes used interchangeably in some Czech contributions to the topic of information structure of language. (Cf.  Karl\u00edk - Nekula - Pleskalov\u00e1 (2002))\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Key_Terms\">Key Terms</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Functional_sentence_perspective&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Key Terms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>communicative dynamism</li>\n<li>theme, theme proper, diatheme, hypertheme, thematic progressions</li>\n<li>transition, transition proper</li>\n<li>rheme, rheme proper, rhematizers</li>\n<li>communicative units, communicative fields</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"FSP_Factors\">FSP Factors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Functional_sentence_perspective&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: FSP Factors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<ul><li>sentence linearity</li>\n<li>Firbasian dynamic semantic scales, dynamic semantic functions</li>\n<li>context</li>\n<li>prosody</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Key_Investigators\">Key Investigators</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Functional_sentence_perspective&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Key Investigators\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Franti%C5%A1ek_Dane%C5%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franti\u0161ek Dane\u0161 (page does not exist)\">Franti\u0161ek Dane\u0161</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Libu%C5%A1e_Du%C5%A1kov%C3%A1&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Libu\u0161e Du\u0161kov\u00e1 (page does not exist)\">Libu\u0161e Du\u0161kov\u00e1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jan_Firbas\" title=\"Jan Firbas\">Jan Firbas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vil%C3%A9m_Mathesius\" title=\"Vil\u00e9m Mathesius\">Vil\u00e9m Mathesius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ale%C5%A1_Svoboda\" title=\"Ale\u0161 Svoboda\">Ale\u0161 Svoboda</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Functional_sentence_perspective&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Topic-comment\" class=\"mw-redirect\" title=\"Topic-comment\">Topic-comment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prague_school_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prague school (linguistics)\">Prague school (linguistics)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Functional_theories_of_grammar\" title=\"Functional theories of grammar\">Functional theories of grammar</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Functional_sentence_perspective&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Firbas, J. (1957) \"On the problem of non-thematic subjects in contemporary English\", <i>\u010casopis pro modern\u00ed filologii</i> 39, pp.&#160;171\u20133. (English summary of \"K ot\u00e1zce nez\u00e1kladov\u00fdch podm\u011bt\u016f v sou\u010dasn\u00e9 angli\u010dtin\u011b\", ib. pp.&#160;22\u201342 and 165-73)</li>\n<li>Firbas, J. (1994) \"Round table on functional linguistics, 1 April 1993, University of Vienna: Prof. J. Firbas\", <i>VIenna English Working paperS</i>, Vol.3, No.1, pp.&#160;4\u20135</li>\n<li>Karl\u00edk P., Nekula M., Pleskalov\u00e1 J. (ed.) (2002) Encyklopedick\u00fd slovn\u00edk \u010de\u0161tiny, Prague: Nakl. Lidov\u00e9 noviny. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7106-484-X\" title=\"Special:BookSources/80-7106-484-X\">80-7106-484-X</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Functional_sentence_perspective&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Martin Dr\u00e1pela (2015) \"The FSP bibliography\" IN Martin Dr\u00e1pela (Ed.): <i>A Bibliography of Functional Sentence Perspective 1956-2011</i>, Brno: Masaryk University, pp&#160;33-186. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-210-7111-7\" title=\"Special:BookSources/978-80-210-7111-7\">978-80-210-7111-7</a></li>\n<li>Libu\u0161e Du\u0161kov\u00e1 (2015) \"Czech approaches to information structure: theory and applications\" IN Martin Dr\u00e1pela (Ed.): <i>A Bibliography of Functional Sentence Perspective 1956-2011</i>, Brno: Masaryk University, pp&#160;9-32. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-210-7111-7\" title=\"Special:BookSources/978-80-210-7111-7\">978-80-210-7111-7</a></li>\n<li>Jan Firbas (1992) <i>Functional sentence perspective in written and spoken communication</i>, Cambridge: Cambridge University Press</li>\n<li>Jan Firbas (1999) \"Communicative dynamism\" IN Jef Verschueren, Jan-Ola \u00d6stman, Jan Blommaert and Chris Bulcaen (Eds.): <i>Handbook of Pragmatics - 1999 Installment</i>,  Amsterdam: John Benjamins. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-272-2573-3\" title=\"Special:BookSources/978-90-272-2573-3\">978-90-272-2573-3</a></li>\n<li>Vil\u00e9m Mathesius (1939) \"O tak zvan\u00e9m aktu\u00e1ln\u00edm \u010dlen\u011bn\u00ed v\u011btn\u00e9m\" [On the so-called functional sentence perspective], <i>Slovo a slovesnost</i> 5, pp.&#160;171\u20134</li>\n<li>Vil\u00e9m Mathesius (1975) <i>A Functional analysis of present day English on a general linguistic basis</i>, Prague: Academia</li>\n<li>Ale\u0161 Svoboda (1968) \"The hierarchy of communicative units and fields as illustrated by English attributive constructions\", <i>Brno Studies in English</i> 7, pp.&#160;49\u2013101. ISSN 1211-1791</li>\n<li>Ale\u0161 Svoboda (1981) <i>Diatheme (A study in thematic elements, their contextual ties, thematic progressions and scene progressions based on a text from \u00c6lfric)</i>, Brno: Filozofick\u00e1 fakulta Masarykovy univerzity</li>\n<li>Ale\u0161 Svoboda (1989) <i>Kapitoly z funk\u010dn\u00ed syntaxe</i> [Chapters from functional syntax], Prague: St\u00e1tn\u00ed pedagogick\u00e9 nakladatelstv\u00ed</li>\n<li>Henri Weil (1887) <i>De l'ordre des mots dans les langues anciennes compar\u00e9es aux langues modernes: question de grammaire g\u00e9n\u00e9rale.</i> 1844. Published in English as <i>The order of words in the ancient languages compared with that of the modern languages.</i></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1285\nCached time: 20180909233109\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.136 seconds\nReal time usage: 0.189 seconds\nPreprocessor visited node count: 1348/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21708/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2659/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 300/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.039/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.64 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  156.954      1 -total\n 29.10%   45.674      1 Template:No_footnotes\n 22.49%   35.295      1 Template:Ambox\n 21.84%   34.282      4 Template:ISBN\n 20.34%   31.932      1 Template:Use_dmy_dates\n 14.85%   23.302      1 Template:Quote\n 13.55%   21.267      1 Template:Linguistics\n 12.07%   18.945      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n  8.57%   13.449      1 Template:DMCA\n  7.76%   12.175      4 Template:Catalog_lookup_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:36196531-0!canonical and timestamp 20180909233109 and revision id 784829537\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_January_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_June_2012"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"","*":"Linguistics"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from January 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from June 2012"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ale\u0161 Svoboda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropological linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Applied linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cognitive grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Computational linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constraint-based grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dependency grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Discourse analysis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etymology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eva Haji\u010dov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forensic linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Functional theories of grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generative grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Weil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of linguistics articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internet linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Firbas"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language acquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lexicography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic description"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic prescription"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphology (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neurolinguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of speech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petr Sgall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pragmatics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague school (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psycholinguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second-language acquisition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semantics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociolinguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stochastic grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Structural linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syntax"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topic-comment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vil\u00e9m Mathesius"},{"ns":0,"*":"Josef Vachek"},{"ns":0,"*":"Jarmila Panevov\u00e1"},{"ns":0,"*":"Franti\u0161ek Dane\u0161"},{"ns":0,"*":"Libu\u0161e Du\u0161kov\u00e1"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Linguistics"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Linguistics"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Linguistics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg"],"externallinks":[],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Terminology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Functional_sentence_perspective","byteoffset":663,"anchor":"Terminology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Key Terms","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Functional_sentence_perspective","byteoffset":2179,"anchor":"Key_Terms"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"FSP Factors","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"Functional_sentence_perspective","byteoffset":2399,"anchor":"FSP_Factors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Key Investigators","number":"2","index":"4","fromtitle":"Functional_sentence_perspective","byteoffset":2525,"anchor":"Key_Investigators"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"5","fromtitle":"Functional_sentence_perspective","byteoffset":2649,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"6","fromtitle":"Functional_sentence_perspective","byteoffset":2754,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"5","index":"7","fromtitle":"Functional_sentence_perspective","byteoffset":3328,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Functional sentence perspective","iwlinks":[{"prefix":"cz","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/aktu%C3%A1ln%C3%AD_%C4%8Dlen%C4%9Bn%C3%AD_v%C4%9Btn%C3%A9","*":"cz:aktu\u00e1ln\u00ed \u010dlen\u011bn\u00ed v\u011btn\u00e9"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q5508847"}]}}