{"parse":{"title":"Eugen Rozvan","pageid":8632198,"revid":836232742,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Eugen Rozvan</b> (<a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Rozv\u00e1ny Jen\u0151</span></i>;<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a>: \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0420\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u044c, <i>Evgeny Georgiyevich Rozvan</i>; December 28, 1878\u2014June 16, 1938) was a <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a>-born <a href=\"/wiki/Romania\" title=\"Romania\">Romanian</a> <a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">communist</a> activist, lawyer, and <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxist</a> historian, who settled in the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet Union</a> late in his life.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_activism\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early activism</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Communist_activism_in_Romania\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Communist activism in Romania</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Later_life\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Later life</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Rozvan&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_activism\">Early activism</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Rozvan&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early activism\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>He was born in <a href=\"/wiki/Salonta\" title=\"Salonta\">Nagyszalonta (Salonta)</a>, <a href=\"/wiki/Transylvania\" title=\"Transylvania\">Transylvania</a> (part of <a href=\"/wiki/Austria-Hungary\" title=\"Austria-Hungary\">Austria-Hungary</a> at the time), in a family of <a href=\"/wiki/Aromanians\" title=\"Aromanians\">Macedo-Romanian</a> origins.<sup id=\"cite_ref-Korunk589_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk589-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Tism\u0103neanu,_p.56_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tism\u0103neanu,_p.56-3\">&#91;3&#93;</a></sup> His father, <a href=\"/w/index.php?title=Gy%C3%B6rgy_Rozv%C3%A1ny&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gy\u00f6rgy Rozv\u00e1ny (page does not exist)\">Gy\u00f6rgy</a>, was a lawyer and a historian, having fought as an officer during the <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Hungarian Revolution of 1848</a>.<sup id=\"cite_ref-Korunk589_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk589-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Rozvan attended the <a href=\"/wiki/E%C3%B6tv%C3%B6s_Lor%C3%A1nd_University\" title=\"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University\">University of Budapest</a>, where he became a supporter of <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialist</a> ideals, being influenced by the ideas of <a href=\"/wiki/Ervin_Szab%C3%B3\" title=\"Ervin Szab\u00f3\">Ervin Szab\u00f3</a>.<sup id=\"cite_ref-Korunk589_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk589-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Arvatu;_Tism\u0103neanu,_p.56_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arvatu;_Tism\u0103neanu,_p.56-4\">&#91;4&#93;</a></sup> He continued his studies in Law at the <a href=\"/wiki/University_of_Berlin\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Berlin\">University of Berlin</a>, and, after receiving his <a href=\"/wiki/Doctorate\" title=\"Doctorate\">doctorate</a>, returned to his homeland and enrolled in the <a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_(Hungary)\" title=\"Social Democratic Party (Hungary)\">Social Democratic Party</a> (SZDP).<sup id=\"cite_ref-Arvatu;_Tism\u0103neanu,_p.56_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arvatu;_Tism\u0103neanu,_p.56-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In the following period he worked towards the organization of the movement in his native city and the neighbouring <a href=\"/wiki/Oradea\" title=\"Oradea\">Nagyv\u00e1rad (Oradea)</a>. He took a special interest in developing a socialist message for the peasants, proposing a democratic distribution of the land among smallholders,<sup id=\"cite_ref-Korunk590_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk590-5\">&#91;5&#93;</a></sup> as well as for the national minorities, seeking to attract Romanian rural intellectuals to the socialist movement. To this end, he joined the Romanian section of the SZDP and initiated contacts with the <a href=\"/wiki/Romanian_National_Party\" title=\"Romanian National Party\">Romanian National Party</a>.<sup id=\"cite_ref-Korunk591_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk591-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In 1907, Rozvan was a delegate to the <a href=\"/wiki/International_Socialist_Congress,_Stuttgart_1907\" title=\"International Socialist Congress, Stuttgart 1907\">Stuttgart Congress of the Second International</a>,<sup id=\"cite_ref-Korunk591_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk591-6\">&#91;6&#93;</a></sup> while in 1908 he was elected in the leadership of <a href=\"/wiki/Bihar_County\" title=\"Bihar County\">Bihar County</a> party chapter. A collaborator of <a href=\"/wiki/Ady_Endre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ady Endre\">Ady Endre</a>, in the latter year Rozvan became a founding member of the <i><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/A_Holnap\" class=\"extiw\" title=\"hu:A Holnap\">Tomorrow</a></i> literary society, and was elected a board member of the radical <a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/T%C3%A1rsadalomtudom%C3%A1nyi_T%C3%A1rsas%C3%A1g\" class=\"extiw\" title=\"hu:T\u00e1rsadalomtudom\u00e1nyi T\u00e1rsas\u00e1g\">Social Sciences Society</a>.<sup id=\"cite_ref-Korunk589_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk589-2\">&#91;2&#93;</a></sup> He was also a familiar presence at the cultural conferences taking place in Nagyv\u00e1rad; on one such occasion he met <a href=\"/w/index.php?title=Eleonora_Lemenyi-Rozvan&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eleonora Lemenyi-Rozvan (page does not exist)\">Nora Lemenyi</a>, an early Romanian <a href=\"/wiki/Feminism\" title=\"Feminism\">feminist</a> and socialist, whom he would marry in 1912. That same year, the couple participated in the Extraordinary Congress of the <a href=\"/wiki/Second_International\" title=\"Second International\">Second International</a>, held in <a href=\"/wiki/Basel\" title=\"Basel\">Basel</a>. Rozvan's contributions to the national and local socialist press brought him to the attention of the authorities, and consequently he was arrested several times on charges of <a href=\"/wiki/Public-order_crime\" title=\"Public-order crime\">offence against public order</a> and violation of the press laws.<sup id=\"cite_ref-Korunk590_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk590-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Rozvan was drafted as a <a href=\"/wiki/Lieutenant\" title=\"Lieutenant\">lieutenant</a> in the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Army\" title=\"Austro-Hungarian Army\">Austro-Hungarian Army</a> during <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">World War I</a>, fighting on the <a href=\"/wiki/Serbian_Campaign_(World_War_I)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Serbian Campaign (World War I)\">Serbian Front</a> before being captured in December 1914. Interned in southern <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>, and, beginning with the summer of 1915, in <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, he quickly learnt Italian and started contacts with the local socialist movement, which eventually led to his arrest. During his internment he also worked towards translating to Hungarian the <a href=\"/wiki/Communist_Manifesto\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Manifesto\">Communist Manifesto</a> and parts of <a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Marx</a>'s <a href=\"/wiki/Das_Kapital\" title=\"Das Kapital\">Capital</a>.<sup id=\"cite_ref-Korunk592_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk592-7\">&#91;7&#93;</a></sup> After the end of the war, the Romanian government pressed him to emigrate to Hungary, while the revolutionary Labour Council proclaimed in Oradea called on him to join their cause. Ultimately deciding on returning to his home region, he was unable to do that until August 1919, at a time the Romanian authorities had already suppressed the local workers' movement. Nevertheless, soon after his return he succeeded in regrouping the workers' and sympathetic peasants in the region of Oradea, organizing a major demonstration in spite of the officially proclaimed <a href=\"/wiki/Martial_law\" title=\"Martial law\">martial law</a>.<sup id=\"cite_ref-Korunk592_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk592-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Communist_activism_in_Romania\">Communist activism in Romania</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Rozvan&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Communist activism in Romania\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Deputies_of_the_Workers_and_Peasants%27_Bloc,_Romania,_1931.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Deputies_of_the_Workers_and_Peasants%27_Bloc%2C_Romania%2C_1931.jpg/220px-Deputies_of_the_Workers_and_Peasants%27_Bloc%2C_Romania%2C_1931.jpg\" width=\"220\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Deputies_of_the_Workers_and_Peasants%27_Bloc%2C_Romania%2C_1931.jpg/330px-Deputies_of_the_Workers_and_Peasants%27_Bloc%2C_Romania%2C_1931.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c4/Deputies_of_the_Workers_and_Peasants%27_Bloc%2C_Romania%2C_1931.jpg/440px-Deputies_of_the_Workers_and_Peasants%27_Bloc%2C_Romania%2C_1931.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"546\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Deputies_of_the_Workers_and_Peasants%27_Bloc,_Romania,_1931.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Rozvan (first from left) and the other deputies of the Peasant Workers' Bloc elected in the 1931 Romanian parliamentary elections.</div></div></div>\n<p>After the <a href=\"/wiki/Aster_Revolution\" title=\"Aster Revolution\">Aster Revolution</a>, he was offered high administrative positions by the <a href=\"/wiki/National_Romanian_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Romanian Party\">National Romanian Party</a>-dominated <a href=\"/w/index.php?title=Directory_Council_of_Transylvania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Directory Council of Transylvania (page does not exist)\">Directory Council of Transylvania</a>, but refused to join it and gave his support to the <a href=\"/wiki/Far_left\" class=\"mw-redirect\" title=\"Far left\">far left</a>.<sup id=\"cite_ref-Arvatu;_Tism\u0103neanu,_p.56_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arvatu;_Tism\u0103neanu,_p.56-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Following the former's success in rallying the Social Democrats to the cause of <a href=\"/wiki/Union_Day_(Romania)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Union Day (Romania)\">union with Romania</a>, Rozvan became critical of his grouping, but eventually joined the <a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_of_Transylvania_and_Banat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social Democratic Party of Transylvania and Banat\">Transylvanian section</a> of the <a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Romania\" title=\"Socialist Party of Romania\">Socialist Party of Romania</a> (PSR).<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Instead, his brother \u015etefan became a National Party local leader, and his politics clashed with those of Eugen Rozvan to the point where, as prefect of <a href=\"/wiki/Hunedoara_County\" title=\"Hunedoara County\">Hunedoara County</a>, he organized the repression of the <a href=\"/wiki/Lupeni_Strike_of_1929\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lupeni Strike of 1929\">Lupeni Strike of 1929</a>.<sup id=\"cite_ref-Tism\u0103neanu,_p.56_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tism\u0103neanu,_p.56-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Moving to <a href=\"/wiki/Cluj-Napoca\" title=\"Cluj-Napoca\">Cluj</a>, Rozvan had an important role in the re-establishment of the Hungarian and Romanian language socialist press. In February 1920 he was designated a secretary of the <a href=\"/wiki/Socialist_Party_of_Transylvania_and_Banat\" class=\"mw-redirect\" title=\"Socialist Party of Transylvania and Banat\">Socialist Party of Transylvania and Banat</a>, and, from this position, he advocated the unification of the socialist organizations across the new territories of Romania and fought against the ethnic segregation of the workers' movement.<sup id=\"cite_ref-Korunk593_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk593-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In opposition to the right wing of the party, led by <a href=\"/wiki/Iosif_Jumanca\" title=\"Iosif Jumanca\">Iosif Jumanca</a> and <a href=\"/wiki/Ioan_Fluera%C5%9F\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ioan Fluera\u015f\">Ioan Fluera\u015f</a>, he was elected as one of the presidents of the August 1920 Cluj Congress of the party, supporting its merger into a national organization, as well as the affiliation of the resulting party to the <a href=\"/wiki/Third_International\" class=\"mw-redirect\" title=\"Third International\">Third International</a>. Furthermore, he was elected to the party's Executive Committee and designated, along with Fluera\u015f, to serve on the party's delegation to <a href=\"/wiki/Russian_Soviet_Federative_Socialist_Republic\" title=\"Russian Soviet Federative Socialist Republic\">Bolshevist Russia</a>, in order to discuss the conditions of such affiliation.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The other delegates were <a href=\"/wiki/Gheorghe_Cristescu\" title=\"Gheorghe Cristescu\">Gheorghe Cristescu</a>, <a href=\"/w/index.php?title=David_Fabian&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"David Fabian (page does not exist)\">David Fabian</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Constantin_Popovici_(politician)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Constantin Popovici (politician) (page does not exist)\">Constantin Popovici</a>, and <a href=\"/wiki/Alexandru_Dobrogeanu-Gherea\" title=\"Alexandru Dobrogeanu-Gherea\">Alexandru Dobrogeanu-Gherea</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> With Rozvan's agreement and the consent of other delegates, Fluera\u015f and <a href=\"/wiki/Iosif_Jumanca\" title=\"Iosif Jumanca\">Iosif Jumanca</a> were expelled following pressures from <a href=\"/wiki/Grigory_Zinoviev\" title=\"Grigory Zinoviev\">Grigory Zinoviev</a> and <a href=\"/wiki/Christian_Rakovsky\" title=\"Christian Rakovsky\">Christian Rakovsky</a>, due to their wartime support for <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalism</a> and objections raised to Comintern guidelines.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>After the right-wing of party defected in early 1921, Rozvan, appointed a member of the PSR's Executive Committee, took steps towards maintaining the party's influence among the workers of Transylvania. On May 6, 1921, he was elected president of the last regional socialist Congress for Tranyslvania and Banat, which he had helped organize, and presented the party's report on the relation with the trade union.<sup id=\"cite_ref-Korunk593_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk593-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Later that month, on May 8, he was a delegate from <a href=\"/wiki/Bra%C5%9Fov\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bra\u015fov\">Bra\u015fov</a> to the PS Congress that decided in favor of creating a <a href=\"/wiki/Romanian_Communist_Party\" title=\"Romanian Communist Party\">Communist Party</a> (PCdR) around the group's <a href=\"/wiki/Bolshevik\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bolshevik\">Bolshevik</a> faction.<sup id=\"cite_ref-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26-13\">&#91;13&#93;</a></sup> For the latter congress he collaborated with <a href=\"/w/index.php?title=Tiron_Albani&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tiron Albani (page does not exist)\">Tiron Albani</a> on preparing the report on nationalities.<sup id=\"cite_ref-Korunk593_9-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk593-9\">&#91;9&#93;</a></sup> On this occasion, Rozvan expressed his concerns that Cristescu had maintained a \"<a href=\"/wiki/Minimum_programme\" title=\"Minimum programme\">minimalist position</a>\", and the two briefly engaged in a heated polemic.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Furthermore, during the debates on the agrarian question, he supported an alliance between peasants and workers in order to finalize the \"bourgeois-democratic\" phase of the revolution, against the opinion of Cristescu and <a href=\"/wiki/Elek_K%C3%B6bl%C3%B6s\" title=\"Elek K\u00f6bl\u00f6s\">Elek K\u00f6bl\u00f6s</a>, who considered the primary target of the party should be the <a href=\"/wiki/Dictatorship_of_the_proletariat\" title=\"Dictatorship of the proletariat\">dictatorship of the proletariat</a>.<sup id=\"cite_ref-Korunk593_9-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk593-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The matter remained unsettled, as, in the middle of the discussion, Rozvan and all the PCdR notable members were arrested, being later implicated in the <a href=\"/wiki/Dealul_Spirii_Trial\" title=\"Dealul Spirii Trial\">Dealul Spirii Trial</a> (in connection with the violent actions of <a href=\"/wiki/Max_Goldstein\" title=\"Max Goldstein\">Max Goldstein</a>).<sup id=\"cite_ref-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Most of the indicted were freed on July 4, 1922, through the <a href=\"/wiki/Amnesty\" title=\"Amnesty\">amnesty</a> ordered by <a href=\"/wiki/King_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Romania\">King</a> <a href=\"/wiki/Ferdinand_I_of_Romania\" title=\"Ferdinand I of Romania\">Ferdinand I</a>.<sup id=\"cite_ref-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26_13-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Rozvan remained active inside the Communist Party, being part of its provisional Executive Committee, entrusted with re-organizing party chapters in Transylvania. Furthermore, he became the editor of the party's Hungarian language organ in Bra\u015fov, <i>Vil\u00e1goss\u00e1g</i>.<sup id=\"cite_ref-Korunk594_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk594-15\">&#91;15&#93;</a></sup> At the Second Congress (<a href=\"/wiki/Ploie%C5%9Fti\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ploie\u015fti\">Ploie\u015fti</a>, October 1922) he drafted the reports on the national and the agrarian question. The latter reignited the debates of the founding congress, Rozvan's support of the <a href=\"/wiki/Land_reform_in_Romania#1921_reform\" title=\"Land reform in Romania\">1921 land reform</a> being condemned by <a href=\"/wiki/Boris_Stefanov\" title=\"Boris Stefanov\">Boris Stefanov</a>, who considered land should be <a href=\"/wiki/Nationalization\" title=\"Nationalization\">nationalized</a>. Rozvan warned that the promotion of such ideas would alienate the peasants, however he remained a minority in the agrarian committee, and the finalization of the report was postponed for a later date.<sup id=\"cite_ref-Korunk594_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk594-15\">&#91;15&#93;</a></sup> During the same congress, he was elected deputy member of its <a href=\"/wiki/Central_Committee\" title=\"Central Committee\">Central Committee</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>During the following period helped organize the party's <a href=\"/wiki/Umbrella_group\" class=\"mw-redirect\" title=\"Umbrella group\">umbrella group</a>, the <i><a href=\"/wiki/Peasant_Workers%27_Bloc\" title=\"Peasant Workers&#39; Bloc\">Peasant Workers' Bloc</a></i>, in the region around <a href=\"/wiki/Oradea\" title=\"Oradea\">Oradea</a> (1926\u20131931).<sup id=\"cite_ref-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26_13-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26-13\">&#91;13&#93;</a></sup> With <a href=\"/wiki/Lucre%C8%9Biu_P%C4%83tr%C4%83%C8%99canu\" title=\"Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu\">Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu</a>, <a href=\"/wiki/Imre_Aladar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Imre Aladar\">Imre Aladar</a>, and two others, he was elected to the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of Romania\">Chamber of Deputies</a> on Bloc lists (May 1931),<sup id=\"cite_ref-Tism\u0103neanu,_p.57_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tism\u0103neanu,_p.57-17\">&#91;17&#93;</a></sup> however the mandates were nullified on government's request.<sup id=\"cite_ref-Korunk594_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Korunk594-15\">&#91;15&#93;</a></sup> It was during that time that he became critical of Comintern directives regarding the dissolution of <a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a>, eventually coming into opposition with the PCdR leadership around <a href=\"/wiki/Marcel_Pauker\" title=\"Marcel Pauker\">Marcel Pauker</a>, who accused him of \"<a href=\"/wiki/Right_Opposition\" title=\"Right Opposition\">right-wing opportunism</a>\".<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> In 1929, he was expelled from the party, without being notified of it, and his status remained uncertain for the following years.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_life\">Later life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Rozvan&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Later life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Rozvan decided to clarify matters by presenting his cause to Soviet authorities, and fled to <a href=\"/wiki/Moscow\" title=\"Moscow\">Moscow</a> by illegally crossing the Soviet-Romanian border in <a href=\"/wiki/Bessarabia\" title=\"Bessarabia\">Bessarabia</a>.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Readmitted to the PCdR in 1934,<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-21\">&#91;21&#93;</a></sup> he was employed by <a href=\"/wiki/Eugen_Varga\" title=\"Eugen Varga\">Eugen Varga</a> at the <a href=\"/wiki/Moscow_State_University\" title=\"Moscow State University\">Lomonosov University</a> <a href=\"/wiki/Moscow_State_Institute_of_International_Relations\" title=\"Moscow State Institute of International Relations\">Institute of the World Economy and the World Politics</a>, becoming noted as a scholar of <a href=\"/wiki/Italian_fascism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Italian fascism\">Italian fascism</a> (the subject of his 1937 <a href=\"/wiki/Ph.D.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ph.D.\">Ph.D.</a> thesis, which was used as a textbook).<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> In the opinion of <a href=\"/wiki/Vladimir_Tism%C4%83neanu\" title=\"Vladimir Tism\u0103neanu\">Vladimir Tism\u0103neanu</a>, Rozvan's critique of fascism also alluded to the consequences of <a href=\"/wiki/Stalinism\" title=\"Stalinism\">Stalinism</a> inside the communist movement.<sup id=\"cite_ref-Tism\u0103neanu,_p.57_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tism\u0103neanu,_p.57-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Rozvan became a victim of the <a href=\"/wiki/Great_Purge\" title=\"Great Purge\">Great Purge</a>: arrested on December 16, 1937, denounced through the <a href=\"/wiki/Forced_confession\" title=\"Forced confession\">forced confessions</a> of other prisoners, he was indicted in a <a href=\"/wiki/Kangaroo_trial\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kangaroo trial\">kangaroo trial</a>,<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> and officially sentenced to ten years in prison.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-21\">&#91;21&#93;</a></sup> He was, however, executed soon after, based on an unpublicized sentence.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>For the following years, Rozvan's fate was the topic of investigations by Comintern leader <a href=\"/wiki/Georgi_Dimitrov\" title=\"Georgi Dimitrov\">Georgi Dimitrov</a>, who called on the  <a href=\"/wiki/NKVD\" title=\"NKVD\">NKVD</a> to account for his whereabouts.<sup id=\"cite_ref-ReferenceA_21-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ReferenceA-21\">&#91;21&#93;</a></sup> During <a href=\"/wiki/History_of_the_Soviet_Union_(1953-1985)\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of the Soviet Union (1953-1985)\">De-Stalinization</a> in the 1950s, he was <a href=\"/wiki/Rehabilitation_(Soviet)\" title=\"Rehabilitation (Soviet)\">rehabilitated</a> inside the Soviet Union; the <a href=\"/wiki/Communist_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communist Romania\">Romanian Communist regime</a> followed suit only a decade later, in 1968, when <a href=\"/wiki/Nicolae_Ceau%C5%9Fescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolae Ceau\u015fescu\">Nicolae Ceau\u015fescu</a> used the questioning of previous policies to justify his own grip on power.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> \nIn 1971, a biography of Rozvan was published in Communist Romania.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Rozvan&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">D. E.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Korunk589-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Korunk589_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Korunk589_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Korunk589_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Korunk589_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Fuchs, p. 589</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tism\u0103neanu,_p.56-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Tism\u0103neanu,_p.56_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tism\u0103neanu,_p.56_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Tism\u0103neanu, p.56</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Arvatu;_Tism\u0103neanu,_p.56-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Arvatu;_Tism\u0103neanu,_p.56_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Arvatu;_Tism\u0103neanu,_p.56_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Arvatu;_Tism\u0103neanu,_p.56_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Arvatu; Tism\u0103neanu, p.56</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Korunk590-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Korunk590_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Korunk590_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Fuchs, p. 590</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Korunk591-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Korunk591_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Korunk591_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Fuchs, p. 591</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Korunk592-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Korunk592_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Korunk592_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Fuchs, p. 592</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arvatu; \"Letter and supporting materials...\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Korunk593-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Korunk593_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Korunk593_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Korunk593_9-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Korunk593_9-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Fuchs, p. 593</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arvatu; <i>Dosarele Istoriei</i>, p.26; Tism\u0103neanu, p.45; Fuchs, p. 593</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diac; <i>Dosarele Istoriei</i>, p.26; Tism\u0103neanu, p.45</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diac; Tism\u0103neanu, p.45-47</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26_13-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Arvatu;_Dosarele_Istoriei,_p.26_13-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Arvatu; <i>Dosarele Istoriei</i>, p.26</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Cioroianu, p.24</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Korunk594-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Korunk594_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Korunk594_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Korunk594_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Fuchs, p. 594</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arvatu; <i>Dosarele Istoriei</i>, p.26; \"Letter and supporting materials...\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tism\u0103neanu,_p.57-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Tism\u0103neanu,_p.57_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tism\u0103neanu,_p.57_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Tism\u0103neanu, p.57</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arvatu; <i>Dosarele Istoriei</i>, p.26-27; Tism\u0103neanu, p.56-57, 69-70</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arvatu; <i>Dosarele Istoriei</i>, p.27; Tism\u0103neanu, p.57, 69-70</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arvatu; Tism\u0103neanu, p.57</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ReferenceA-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ReferenceA_21-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\"Letter and supporting materials...\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arvatu; <i>Dosarele Istoriei</i>, p.27; Tism\u0103neanu, p.57</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arvatu; <i>Dosarele Istoriei</i>, p.27; \"Letter and supporting materials...\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Arvatu; Cioroianu, p.43; <i>Dosarele Istoriei</i>, p.27; Tism\u0103neanu, p.57, 74</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Dosarele Istoriei</i>, p.27; Tism\u0103neanu, p.57</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Iuliu Szikszay, Marin Popa, Ion Bulci, <i>Eugen Rozvan</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Editura_Politic%C4%83&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Editura Politic\u0103 (page does not exist)\">Editura Politic\u0103</a>, Bucharest, 1971</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Eugen_Rozvan&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite class=\"citation web\">D. E. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/03600/03628/html/r.htm#Rozv%C3%A1nyJen%C5%91\">\"<i>Rom\u00e1niai magyar irodalmi lexikon I-IV. k\u00f6tet (A-R)</i>\"</a> (in Hungarian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-01-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rom%C3%A1niai+magyar+irodalmi+lexikon+I-IV.+k%C3%B6tet+%28A-R%29&amp;rft.au=D.+E&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmek.oszk.hu%2F03600%2F03628%2Fhtml%2Fr.htm%23Rozv%25C3%25A1nyJen%25C5%2591&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AEugen+Rozvan\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>\"Fi\u015fe biografice\" (\"Biographical Charts\"), in <i>Dosarele Istoriei</i>, 10/1998</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120527211548/http://www.yale.edu/annals/Chase/Documents/doc59chapt7.htm\">\"Letter and supporting materials from Dimitrov to Merkulov requesting a review of the cases of E. O. Valter, A. L. Khigerovich (Razumova) and seventeen arrested political emigr\u00e9s\" (Document 59, 28 February 1941), in <i>Annals of Communism</i></a> at <a href=\"/wiki/Yale_University\" title=\"Yale University\">Yale University</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jurnalul.ro//articol_28992/calatori_spre_moarte.html\">Cristina Arvatu, \"C\u0103l\u0103tori spre moarte\" (\"Travelers onto Death\")</a>, in <i><a href=\"/wiki/Jurnalul_Na%C5%A3ional\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jurnalul Na\u0163ional\">Jurnalul Na\u0163ional</a></i>, February 28, 2005</li>\n<li><a href=\"/wiki/Adrian_Cioroianu\" title=\"Adrian Cioroianu\">Adrian Cioroianu</a>, <i>Pe umerii lui Marx. O introducere \u00een istoria comunismului rom\u00e2nesc</i> (\"On the Shoulders of Marx. An Incursion into the History of Romanian Communism\"), <a href=\"/wiki/Editura_Curtea_Veche\" title=\"Editura Curtea Veche\">Editura Curtea Veche</a>, Bucharest, 2005</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Romanian)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jurnalul.ro/articol.php?id=19478\">Cristina Diac, \"Delega\u0163ii sociali\u015fti rom\u00e2ni la Moscova\" (\"Romanian Socialist Delegates in Moscow\")</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since September 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup>, in <i>Jurnalul Na\u0163ional</i>, October 7, 2004</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span> Simon Fuchs, \"Az igazs\u00e1gkeres\u0151 Rozv\u00e1ny Jen\u0151\", in <i><a href=\"/wiki/Korunk\" title=\"Korunk\">Korunk</a></i>, no. 4, 1970, pp.&#160;588\u2013595</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vladimir_Tism%C4%83neanu\" title=\"Vladimir Tism\u0103neanu\">Vladimir Tism\u0103neanu</a>, <i>Stalinism for All Seasons: A Political History of Romanian Communism</i>, <a href=\"/wiki/University_of_California_Press\" title=\"University of California Press\">University of California Press</a>, <a href=\"/wiki/Berkeley,_California\" title=\"Berkeley, California\">Berkeley</a>, 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-520-23747-1\" title=\"Special:BookSources/0-520-23747-1\">0-520-23747-1</a></li></ul>\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2234\nCached time: 20180921182639\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.380 seconds\nReal time usage: 0.483 seconds\nPreprocessor visited node count: 1072/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6670/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1099/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12019/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.188/10.000 seconds\nLua memory usage: 9.87 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  410.210      1 -total\n 40.22%  164.986      1 Template:Lang-hu\n 10.66%   43.722      1 Template:Cite_web\n  9.69%   39.765      2 Template:Link_language\n  8.99%   36.871      2 Template:Ro_icon\n  8.79%   36.055      4 Template:Category_handler\n  7.71%   31.640      1 Template:Reflist\n  7.54%   30.928      1 Template:ISBN\n  6.83%   28.019      1 Template:Authority_control\n  4.61%   18.894      1 Template:Dead_link\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8632198-0!canonical and timestamp 20180921182638 and revision id 836232742\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Jen%C5%91_Rozv%C3%A1ny","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Jen\u0151 Rozv\u00e1ny"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Rozv%C3%A1ny_Jen%C5%91","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Rozv\u00e1ny Jen\u0151"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Eugen_Rozvan","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Eugen Rozvan"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A0%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D1%8C,_%D0%95%D0%B2%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%93%D0%B5%D0%BE%D1%80%D0%B3%D0%B8%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0420\u043e\u0437\u0432\u0430\u043d\u044c, \u0415\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0413\u0435\u043e\u0440\u0433\u0438\u0435\u0432\u0438\u0447"}],"categories":[{"sortkey":"Rozvan, Eugen","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","hidden":"","*":"Articles_with_Romanian-language_external_links"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_September_2017"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","hidden":"","*":"Articles_with_Hungarian-language_external_links"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Austro-Hungarian_journalists"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Austro-Hungarian_military_personnel_of_World_War_I"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Budapest_University_alumni"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Dealul_Spirii_Trial"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Ethnic_Romanian_politicians_in_Transylvania"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Executed_activists"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Great_Purge_victims_from_Romania"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Soviet_rehabilitations"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Historians_of_fascism"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Hungarian_emigrants_to_the_Soviet_Union"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Hungarian_people_of_Aromanian_descent"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Humboldt_University_of_Berlin_alumni"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Marxist_historians"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"People_from_Salonta"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Romanian_communists"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Romanian_emigrants_to_the_Soviet_Union"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Romanian_historians"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Romanian_journalists"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Romanian_lawyers"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Romanian_people_of_Aromanian_descent"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Socialist_Republic_of_Romania_rehabilitations"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"Soviet_politicians"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"World_War_I_prisoners_of_war_held_by_Italy"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"1878_births"},{"sortkey":"Rozvan, Eugen","*":"1938_deaths"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from September 2017"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adrian Cioroianu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ady Endre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Dobrogeanu-Gherea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amnesty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aromanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aster Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria-Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berkeley, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessarabia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bihar County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolshevik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Stefanov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bra\u015fov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Committee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Rakovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cluj-Napoca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Manifesto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communist Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Das Kapital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dealul Spirii Trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dictatorship of the proletariat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctorate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Editura Curtea Veche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elek K\u00f6bl\u00f6s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ervin Szab\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugen Varga"},{"ns":0,"exists":"","*":"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Far left"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feminism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand I of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forced confession"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgi Dimitrov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe Cristescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Purge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grigory Zinoviev"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Soviet Union (1953-1985)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunedoara County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imre Aladar"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Socialist Congress, Stuttgart 1907"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ioan Fluera\u015f"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iosif Jumanca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jurnalul Na\u0163ional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kangaroo trial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korunk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Land reform in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lieutenant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucre\u021biu P\u0103tr\u0103\u0219canu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lupeni Strike of 1929"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Pauker"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martial law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Goldstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minimum programme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow State Institute of International Relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moscow State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"NKVD"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Romanian Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Ceau\u015fescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oradea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peasant Workers' Bloc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ph.D."},{"ns":0,"exists":"","*":"Ploie\u015fti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public-order crime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rehabilitation (Soviet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right Opposition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian National Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Soviet Federative Socialist Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salonta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Campaign (World War I)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Party (Hungary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Party of Transylvania and Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party of Transylvania and Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stalinism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Third International"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Umbrella group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union Day (Romania)"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of California Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir Tism\u0103neanu"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yale University"},{"ns":0,"*":"Editura Politic\u0103"},{"ns":0,"*":"Gy\u00f6rgy Rozv\u00e1ny"},{"ns":0,"*":"Eleonora Lemenyi-Rozvan"},{"ns":0,"*":"Directory Council of Transylvania"},{"ns":0,"*":"David Fabian"},{"ns":0,"*":"Constantin Popovici (politician)"},{"ns":0,"*":"Tiron Albani"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ro icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name ro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hu icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Deputies_of_the_Workers_and_Peasants'_Bloc,_Romania,_1931.jpg"],"externallinks":["http://mek.oszk.hu/03600/03628/html/r.htm#Rozv%C3%A1nyJen%C5%91","https://web.archive.org/web/20120527211548/http://www.yale.edu/annals/Chase/Documents/doc59chapt7.htm","http://www.jurnalul.ro//articol_28992/calatori_spre_moarte.html","http://www.jurnalul.ro/articol.php?id=19478"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Eugen_Rozvan","byteoffset":363,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early activism","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Eugen_Rozvan","byteoffset":377,"anchor":"Early_activism"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Communist activism in Romania","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Eugen_Rozvan","byteoffset":4330,"anchor":"Communist_activism_in_Romania"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Later life","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Eugen_Rozvan","byteoffset":11146,"anchor":"Later_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"5","fromtitle":"Eugen_Rozvan","byteoffset":13321,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"6","fromtitle":"Eugen_Rozvan","byteoffset":13346,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Eugen Rozvan","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/A_Holnap","*":"hu:A Holnap"},{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/T%C3%A1rsadalomtudom%C3%A1nyi_T%C3%A1rsas%C3%A1g","*":"hu:T\u00e1rsadalomtudom\u00e1nyi T\u00e1rsas\u00e1g"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Rozvan, Eugen"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4396479"}]}}