{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Wolfgang Schr\u00f6der","pageid":54129663,"revid":841314946,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Wolfgang Schr\u00f6der</b> (9 July 1935 - 18 November 2010) was a <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">German</a> <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">historian</a>.   The early decades of his professional career were spent as a member of the <a href=\"/wiki/East_Germany\" title=\"East Germany\">East German</a> historical establishment:  the focus of much of his work was on the history of the labour movement.   He nevertheless remained professionally active and made further important contributions through his published work and teaching during the years after <a href=\"/wiki/German_reunification\" title=\"German reunification\">reunification</a>.<sup id=\"cite_ref-WSlautHH_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WSlautHH-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-WSlautHR_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WSlautHR-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Schr%C3%B6der&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Wolfgang Schr\u00f6der was born in <a href=\"/wiki/Dresden\" title=\"Dresden\">Dresden</a> just over two years after the <a href=\"/wiki/Nazi_Party\" title=\"Nazi Party\">Nazi Party</a> <a href=\"/wiki/Machtergreifung\" class=\"mw-redirect\" title=\"Machtergreifung\">took power</a> in Germany, and just under ten years before the central portion of the city <a href=\"/wiki/Bombing_of_Dresden\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bombing of Dresden\">was destroyed</a> during the final months of the <a href=\"/wiki/Second_World_War\" class=\"mw-redirect\" title=\"Second World War\">Second World War</a>.\n</p><p>He passed his <a href=\"/wiki/Abitur\" title=\"Abitur\">school final exams (<i>Abitur</i>)</a> in 1953, which opened the way to university-level education.   He studied <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">History</a> at the <a href=\"/wiki/Leipzig_University\" title=\"Leipzig University\">Karl Marx University (as it had recently been renamed)</a> in <a href=\"/wiki/Leipzig\" title=\"Leipzig\">Leipzig</a> between 1953 and 1957.   That year he passed the state exams entitling him to work as a secondary school teacher, and for a year he worked as a <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Oberschule\" class=\"extiw\" title=\"de:Oberschule\">secondary school</a> teacher.\n</p><p>In 1958 he became a research assistant at the \"1871\u20131917 department\" at the Leipzig branch of the Institute for History of the <a href=\"/wiki/German_Academy_of_Sciences_at_Berlin\" title=\"German Academy of Sciences at Berlin\">German Academy of Sciences and Humanities</a>.   He received his doctorate in July 1963, supervised by <a href=\"/wiki/Ernst_Engelberg\" title=\"Ernst Engelberg\">Ernst Engelberg</a> and <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Lothar_Mosler\" class=\"extiw\" title=\"de:Lothar Mosler\">Lothar Mosler</a>.  His subject was the German Trades Union movement in the 1890s.   A peculiar feature of the East German university system - taking a lead from the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet</a> system - was the  <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Promotion_B\" class=\"extiw\" title=\"de:Promotion B\">Promotion B (loosely <i>\"Doctorate B\"</i>)</a>, which in terms of building an academic career (though not, protagonists insist, in other respects) took the place of a <a href=\"/wiki/Habilitation\" title=\"Habilitation\">Habilitation</a> qualification.   Schr\u00f6der received his <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Promotion_B\" class=\"extiw\" title=\"de:Promotion B\">Promotion B</a> in 1972 for work on the Labour Movement in the final third of the nineteenth century.\n</p><p>Between 1969 and 1990 he was employed as editor responsible for the \"Jahrbuch f\u00fcr Geschichte\" (<i>[East German] History Yearbook</i>).  From 1973 he was also a member of its editorial college.   In 1976 he relocated from <a href=\"/wiki/Leipzig\" title=\"Leipzig\">Leipzig</a> to <a href=\"/wiki/East_Berlin\" title=\"East Berlin\">East Berlin</a> when he switched to working as a researcher at the Central/National Historical Institute at the <a href=\"/wiki/German_Academy_of_Sciences_at_Berlin\" title=\"German Academy of Sciences at Berlin\">German Academy of Sciences and Humanities</a>.   It was here, in 1986, that he received the title of \"professor\".\n</p><p>Following <a href=\"/wiki/Die_Wende\" title=\"Die Wende\">the changes of 1989/</a><a href=\"/wiki/East_German_general_election,_1990\" title=\"East German general election, 1990\">1990</a>,  from 1992 till 1996 Schr\u00f6der worked as an assistant at the <a href=\"/wiki/Bonn\" title=\"Bonn\">Bonn</a> based <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kommission_f%C3%BCr_Geschichte_des_Parlamentarismus_und_der_politischen_Parteien\" class=\"extiw\" title=\"de:Kommission f\u00fcr Geschichte des Parlamentarismus und der politischen Parteien\">Commission for the history of parliamentarianism and political parties [in Germany]</a>.<sup id=\"cite_ref-Retallack2000_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Retallack2000-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Schr\u00f6der's main research area was the history of the later nineteenth century, with a particular focus on the German labour movement.   He published an article on Ernestine Liebknecht (1989) and an essay on Nathalie Liebknecht (1990)\n</p><p>After publishing a book on Ernestine Liebknecht (1897, 2nd ed., 1989) and an essay on Nathalie Liebknecht (1990),<sup id=\"cite_ref-WSlautHH_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WSlautHH-1\">&#91;1&#93;</a></sup> his crowning academic achievement was to have been his biography of <a href=\"/wiki/Wilhelm_Liebknecht\" title=\"Wilhelm Liebknecht\">Wilhelm Liebknecht</a> (1826-1990), a pioneer of the <a href=\"/wiki/Social_Democratic_Party_of_Germany\" title=\"Social Democratic Party of Germany\">SPD</a>, and the father of <a href=\"/wiki/Karl_Liebknecht\" title=\"Karl Liebknecht\">Karl Liebknecht</a> (1871 - 1919).   Unfortunately, when Wolfgang Schr\u00f6der died at <a href=\"/wiki/Taucha\" title=\"Taucha\">Taucha</a> (near <a href=\"/wiki/Leipzig\" title=\"Leipzig\">Leipzig</a>) in 2010,<sup id=\"cite_ref-WSlautHR_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WSlautHR-3\">&#91;3&#93;</a></sup> the biography remained unfinished.   However, the project was well progressed, and three years later his widow, Renate Dre\u00dfler-Schr\u00f6der and the historian <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Klaus_Kinner\" class=\"extiw\" title=\"de:Klaus Kinner\">Klaus Kinner</a> were able to publish a version of it in 2013 as part of Schr\u00f6der's literary legacy.   No attempt was made to gloss over the fragmentary nature of the work, but it nevertheless contained a large amount of new research involving hitherto overlooked sources.<sup id=\"cite_ref-WSlautHR_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-WSlautHR-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Output_.28selection.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Output_(selection)\">Output (selection)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Schr%C3%B6der&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Output (selection)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li><i>Klassenk\u00e4mpfe und Gewerkschaftseinheit.</i> Trib\u00fcne, Berlin 1965.</li>\n<li><i>Liebknecht, Wilhelm</i>. In: <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Obermann\" class=\"extiw\" title=\"de:Karl Obermann\">Karl Obermann</a> and others (compiler/editor): <i>Biographisches Lerxikon zur Deutschen Geschichte. Von den Anf\u00e4ngen bis 1917</i>. Deutscher Verlag der Wissenschaften. Berlin 1967, p. 287\u2013289.</li>\n<li><i>Liebknecht, Wilhelm Philipp Martin Christian</i>. In: <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_deutschen_Arbeiterbewegung._Biographisches_Lexikon\" class=\"extiw\" title=\"de:Geschichte der deutschen Arbeiterbewegung. Biographisches Lexikon\">Geschichte der deutschen Arbeiterbewegung. Biographisches Lexikon</a>. Dietz Verlag, Berlin 1970, p. 293\u2013298.</li>\n<li><i>Partei und Gewerkschaften. Die Gewerkschaftsbewegung in der Konzeption der revolution\u00e4ren Sozialdemokratie 1868/69 bis 1893.</i> Trib\u00fcne, Berlin 1975.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Horst_Bartel\" title=\"Horst Bartel\">Horst Bartel</a>, Wolfgang Schr\u00f6der, <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Gustav_Seeber\" class=\"extiw\" title=\"de:Gustav Seeber\">Gustav Seeber</a>, Heinz Wolter: <i>Der Sozialdemokrat 1879 \u2013 1890. Ein Beitrag zur Rolle des Zentralorgans im Kampf der revolution\u00e4ren Arbeiterbewegung gegen das Sozialistengesetz</i>. Dietz Verlag, Berlin 1975.</li>\n<li>Hrsg.: <i>Wilhelm Liebknecht . Kleine politische Schriften</i>. Reclam, Leipzig 1976. (Lizenzausgabe R\u00f6derberg Verlag, Frankfurt am Main <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-8768-2418-4\" title=\"Special:BookSources/3-8768-2418-4\">3-8768-2418-4</a>)</li>\n<li><i><a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Hugo_von_Kleist-Retzow\" class=\"extiw\" title=\"de:Hans Hugo von Kleist-Retzow\">Hans Hugo von Kleist-Retzow</a>. Ein Junker von Schrot und Korn</i>. In: <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Gustav_Seeber\" class=\"extiw\" title=\"de:Gustav Seeber\">Gustav Seeber</a> (Editor-compiler): <i>Gestalten der Bismarckzeit</i>. Band 1. Akademie Verlag, Berlin 1978,pp. 218\u2013242.</li>\n<li><i>Wilhelm Liebknecht. Vork\u00e4mpfer der Revolution von unten</i>. In: Gustav Seeber (Editor-compiler): <i>Gestalten der Bismarckzeit</i>. Vol 1. Akademie Verlag, Berlin 1978, pp. 79\u2013105.</li>\n<li>Horst Bartel, Wolfgang Schr\u00f6der, Gustav Seeber: <i>Das Sozialistengesetz 1878 1890. Illustrierte Geschichte des Kampfes der Arbeiterklasse gegen das Ausnahmegesetz</i>. Dietz Verlag, Berlin 1980.</li>\n<li>mit Gerhard Keiderling und Ingo Materna (editor-compilers): <i>Studien zur Geschichte Berlins.</i> Akademie-Verlag, Berlin 1987, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-05-000286-7\" title=\"Special:BookSources/3-05-000286-7\">3-05-000286-7</a>.</li>\n<li><i>Ernestine.</i> <i>Vom ungew\u00f6hnlichen Leben der ersten Frau Wilhelm Liebknechts; eine dokumentarische Erz\u00e4hlung.</i> Verlag f\u00fcr die Frau, Leipzig 1987, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-7304-0085-1\" title=\"Special:BookSources/3-7304-0085-1\">3-7304-0085-1</a>.</li>\n<li>\u201e<i>Sie k\u00f6nnen sich denken, wie mir oft zu Muthe war \u2026\u201c <a href=\"/wiki/Jenny_Marx\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jenny Marx\">Jenny Marx</a> in Briefen an eine vertraute Freundin</i>. Verlag f\u00fcr die Frau, Leipzig 1989, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-7304-0233-1\" title=\"Special:BookSources/3-7304-0233-1\">3-7304-0233-1</a></li>\n<li><i>Ich mu\u00df mich ganz hingeben k\u00f6nnen. Anspruch, Ern\u00fcchterung und Bekenntnis Nathalie Liebknechts</i>. In: Friderun Bodeit (editor-compiler): <i>Ich mu\u00df mich ganz hingeben k\u00f6nnen. Frauen in Leipzig</i>. Verlag f\u00fcr die Frau, Leipzig 1990, pp. 137\u2013156  und 236\u2013237.</li>\n<li><i>Wilhelm Liebknechts Vorsto\u00df ins Neuland</i>. In: <i>Alternativen denken. Kritisch emanzipatorische Gesellschaftstheorien als Reflex auf die soziale Frage in der b\u00fcrgerlichen Gesellschaft.</i> Herausgegeben vom Zentralinstitut f\u00fcr Philosophie. Zentralinstitut f\u00fcr Philosophie, Berlin 1991, pp. 75\u201379. (Kolloquium zum Thema: Alternativen Denken, 4. und 5. Oktober 1991, Berlin).</li>\n<li><i>Wilhelm Liebknecht und <a href=\"/wiki/Friedrich_Ludwig_Weidig\" title=\"Friedrich Ludwig Weidig\">Friedrich Ludwig Weidig</a>. Personelle Marginalien zum Verh\u00e4ltnis von Demokratie und Sozialismus</i>. Sonderdruck aus: <i>B\u00fcrgerliche Revolution und revolution\u00e4re Linke. Beitr\u00e4ge eines wissenschaftlichen Kolloquiums anl\u00e4\u00dflich des 70. Geburtstages von <a href=\"/w/index.php?title=Helmut_Bock_(historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Helmut Bock (historian) (page does not exist)\">Helmut Bock</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Helmut_Bock\" class=\"extiw\" title=\"de:Helmut Bock\">de</a>)</span></i>. Produced by <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Schmidt_(Historiker)\" class=\"extiw\" title=\"de:Walter Schmidt (Historiker)\">Walter Schmidt</a>, Berlin 2000, S. 143\u2013150.</li>\n<li>mit Elvira D\u00f6scher: <i>S\u00e4chsische Parlamentarier 1869\u20131918.</i> <i>Die Abgeordneten der II. Kammer des K\u00f6nigreichs Sachsen im Spiegel historischer Photographien; ein biographisches Handbuch.</i> Droste, D\u00fcsseldorf 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-7700-5236-6\" title=\"Special:BookSources/3-7700-5236-6\">3-7700-5236-6</a>.</li>\n<li><i>Landtagswahlen im K\u00f6nigreich Sachsen 1869\u20131895/1896.</i> Verlag der S\u00e4chsischen Akademie der Wissenschaften, Leipzig 2002\u20132004, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-89679-189-3\" title=\"Special:BookSources/3-89679-189-3\">3-89679-189-3</a>.</li>\n<li><i>\u201eEin Hauptkerl, auf den sie sich verlassen k\u00f6nnen\u201c. Wie August Bebel und Wilhelm Liebknecht anno 1881 ihren Asylort Borsdorf \u201eentdeckten\u201c</i>. In:  <i>Kein Nachruf! Beitr\u00e4ge \u00fcber und f\u00fcr G\u00f6tz Langkau</i>. IISG, Amsterdam 2003, pp. 81\u201388.</li>\n<li><i>Leipzig \u2013 die Wiege der deutschen Arbeiterbewegung.</i> <i>Wurzeln und Werden des Arbeiterbildungsvereins 1848/49 \u2013 1878/81. Mit einer Dokumentation der T\u00e4tigkeitsberichte.</i> Karl Dietz, Berlin 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-320-02214-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-320-02214-3\">978-3-320-02214-3</a>.</li>\n<li><i>Wilhelm Liebknecht. Soldat der Revolution, Parteif\u00fchrer, Parlamentarier. Ein Fragment.</i> Karl Dietz, Berlin 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-320-02289-X\" title=\"Special:BookSources/3-320-02289-X\">3-320-02289-X</a>. (Bibliografie, pp. 461\u2013476.)</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Wolfgang_Schr%C3%B6der&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-WSlautHH-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-WSlautHH_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WSlautHH_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Heiko Haumann (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hsozkult.geschichte.hu-berlin.de/infoclio.asp?type=rezbuecher&amp;count=873&amp;recno=40&amp;sort=titel&amp;order=down&amp;epoche=9&amp;segment=32&amp;id=24406&amp;pn=rezensionen\">\"Wilhelm Liebknecht. Soldat der Revolution, Parteif\u00fchrer, Parlamentarier. Ein Fragment (review)\"</a>. <i>Rezension ... Ein Fragment, hrsg. von Renate Dre\u00dfler-Schr\u00f6der und Klaus Kinner, Berlin: Karl Dietz Verlag, 2013</i>. Schweizerische Zeitschrift f\u00fcr Geschichte. pp.&#160;528\u2013529. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-320-02289-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-320-02289-1\">978-3-320-02289-1</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Rezension+...+Ein+Fragment%2C+hrsg.+von+Renate+Dre%C3%9Fler-Schr%C3%B6der+und+Klaus+Kinner%2C+Berlin%3A+Karl+Dietz+Verlag%2C+2013&amp;rft.atitle=Wilhelm+Liebknecht.+Soldat+der+Revolution%2C+Parteif%C3%BChrer%2C+Parlamentarier.+Ein+Fragment+%28review%29&amp;rft.pages=528-529&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=978-3-320-02289-1&amp;rft.au=Heiko+Haumann&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhsozkult.geschichte.hu-berlin.de%2Finfoclio.asp%3Ftype%3Drezbuecher%26count%3D873%26recno%3D40%26sort%3Dtitel%26order%3Ddown%26epoche%3D9%26segment%3D32%26id%3D24406%26pn%3Drezensionen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWolfgang+Schr%C3%B6der\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Curriculum vitae Wolfgang Schr\u00f6der. In: Wolfgang Schr\u00f6der: Wilhelm Liebknecht. Soldat der Revolution, Parteif\u00fchrer, Parlamentarier. Ein Fragment. Karl Dietz, Berlin 2013, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-320-02289-X\" title=\"Special:BookSources/3-320-02289-X\">3-320-02289-X</a>, p. 477.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-WSlautHR-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-WSlautHR_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WSlautHR_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-WSlautHR_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Helga R\u00f6stel (28 November 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lvz.de/Region/Taucha/Abschied-von-Professor-Schroeder\">\"Abschied von Professor Schr\u00f6der\"</a>. <i>Am 18. November verschied Professor Wolfgang Schr\u00f6der. Mit ihm verliere der Tauchaer Heimatverein einen Mitstreiter, der sich etliche Jahre sehr f\u00fcrs Vereinsleben engagierte</i>. Leipziger Volkszeitung (LVZ)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">24 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Am+18.+November+verschied+Professor+Wolfgang+Schr%C3%B6der.+Mit+ihm+verliere+der+Tauchaer+Heimatverein+einen+Mitstreiter%2C+der+sich+etliche+Jahre+sehr+f%C3%BCrs+Vereinsleben+engagierte.&amp;rft.atitle=Abschied+von+Professor+Schr%C3%B6der&amp;rft.date=2010-11-28&amp;rft.au=Helga+R%C3%B6stel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lvz.de%2FRegion%2FTaucha%2FAbschied-von-Professor-Schroeder&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWolfgang+Schr%C3%B6der\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Retallack2000-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Retallack2000_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">James N. Retallack (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Zf7XvOLaXnwC&amp;pg=PA377\"><i>Saxony in German History: Culture, Society, and Politics, 1830-1933</i></a>. University of Michigan Press. p.&#160;377. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-472-11104-3\" title=\"Special:BookSources/0-472-11104-3\">0-472-11104-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Saxony+in+German+History%3A+Culture%2C+Society%2C+and+Politics%2C+1830-1933&amp;rft.pages=377&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=0-472-11104-3&amp;rft.au=James+N.+Retallack&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DZf7XvOLaXnwC%26pg%3DPA377&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWolfgang+Schr%C3%B6der\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q15855052&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q15855052&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q15855052\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12330209\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb137378051\">cb137378051</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb137378051\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/123088585\">123088585</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000121208706\">0000 0001 2120 8706</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n2002025670\">n2002025670</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/070659494\">070659494</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/12330209\">12330209</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1241\nCached time: 20180909210231\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.220 seconds\nReal time usage: 0.269 seconds\nPreprocessor visited node count: 2512/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 23217/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3970/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5659/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.084/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.81 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  220.924      1 -total\n 31.14%   68.804      9 Template:ISBN\n 27.61%   60.995      1 Template:Reflist\n 24.47%   54.066      1 Template:Authority_control\n 16.36%   36.151      2 Template:Cite_web\n 12.58%   27.791      9 Template:Catalog_lookup_link\n 11.26%   24.874      1 Template:Div_col\n  6.59%   14.558      1 Template:Ill\n  6.03%   13.312      9 Template:Error-small\n  5.22%   11.539     27 Template:Yesno-no\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54129663-0!canonical and timestamp 20180909210230 and revision id 841314946\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Wolfgang_Schr%C3%B6der_(Historiker)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Wolfgang Schr\u00f6der (Historiker)"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","*":"People_from_Dresden"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","*":"People_from_Saxony"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","*":"German_historians"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","*":"Contemporary_historians"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","*":"Local_historians"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","*":"Marxist_historians"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","*":"1935_births"},{"sortkey":"Schr\u00f6der, Wolfgang","*":"2010_deaths"}],"links":[{"ns":0,"*":"Helmut Bock (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abitur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bombing of Dresden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bonn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Die Wende"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dresden"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"East German general election, 1990"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Engelberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Friedrich Ludwig Weidig"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Academy of Sciences at Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"German reunification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Habilitation"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horst Bartel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jenny Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Liebknecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leipzig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leipzig University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Machtergreifung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazi Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second World War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social Democratic Party of Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taucha"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Liebknecht"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://hsozkult.geschichte.hu-berlin.de/infoclio.asp?type=rezbuecher&count=873&recno=40&sort=titel&order=down&epoche=9&segment=32&id=24406&pn=rezensionen","http://www.lvz.de/Region/Taucha/Abschied-von-Professor-Schroeder","https://books.google.com/books?id=Zf7XvOLaXnwC&pg=PA377","https://www.wikidata.org/wiki/Q15855052","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/12330209","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb137378051","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb137378051","https://d-nb.info/gnd/123088585","http://isni.org/isni/0000000121208706","http://id.loc.gov/authorities/names/n2002025670","https://www.idref.fr/070659494","https://viaf.org/viaf/12330209"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Wolfgang_Schr\u00f6der","byteoffset":1738,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Output (selection)","number":"2","index":"2","fromtitle":"Wolfgang_Schr\u00f6der","byteoffset":5625,"anchor":"Output_(selection)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Wolfgang_Schr\u00f6der","byteoffset":10029,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Wolfgang Schr\u00f6der","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Oberschule","*":"de:Oberschule"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Lothar_Mosler","*":"de:Lothar Mosler"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Promotion_B","*":"de:Promotion B"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kommission_f%C3%BCr_Geschichte_des_Parlamentarismus_und_der_politischen_Parteien","*":"de:Kommission f\u00fcr Geschichte des Parlamentarismus und der politischen Parteien"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Klaus_Kinner","*":"de:Klaus Kinner"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Karl_Obermann","*":"de:Karl Obermann"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_der_deutschen_Arbeiterbewegung._Biographisches_Lexikon","*":"de:Geschichte der deutschen Arbeiterbewegung. Biographisches Lexikon"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gustav_Seeber","*":"de:Gustav Seeber"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Hans_Hugo_von_Kleist-Retzow","*":"de:Hans Hugo von Kleist-Retzow"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Helmut_Bock","*":"de:Helmut Bock"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Walter_Schmidt_(Historiker)","*":"de:Walter Schmidt (Historiker)"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Schr\u00f6der, Wolfgang"},{"name":"wikibase_item","*":"Q15855052"}]}}