{"parse":{"title":"Ministry of Education and Vocational Training (Spain)","pageid":39822533,"revid":845459125,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><caption>Ministry of Education and Vocational Training</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nMinisterio de Educaci\u00f3n<br />y Formaci\u00f3n Profesional</td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Logotipo_del_Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_y_Formaci%C3%B3n_Profesional.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Logotipo del Ministerio de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Logotipo_del_Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_y_Formaci%C3%B3n_Profesional.svg/250px-Logotipo_del_Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_y_Formaci%C3%B3n_Profesional.svg.png\" width=\"250\" height=\"63\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Logotipo_del_Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_y_Formaci%C3%B3n_Profesional.svg/375px-Logotipo_del_Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_y_Formaci%C3%B3n_Profesional.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Logotipo_del_Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_y_Formaci%C3%B3n_Profesional.svg/500px-Logotipo_del_Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_y_Formaci%C3%B3n_Profesional.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"128\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #efefef\">Agency overview</th></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td class=\"category\">\nMinistry</td></tr><tr><th scope=\"row\">Jurisdiction</th><td>\n<a href=\"/wiki/Spanish_government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish government\">Spanish government</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Employees</th><td>\n15.000 approx. (without teachers or education professionals)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Annual budget</th><td>\n3.730 M\u20ac (2016) <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Minister responsible</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\">Mrs. <a href=\"/wiki/Isabel_Cela%C3%A1\" title=\"Isabel Cela\u00e1\">Isabel Cela\u00e1</a></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mcu.es\">www.mcu.es</a></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Espa%C3%B1a_(Madrid)_02.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_02.jpg/220px-Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_02.jpg\" width=\"220\" height=\"238\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_02.jpg/330px-Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_02.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_02.jpg/440px-Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Espa%C3%B1a_%28Madrid%29_02.jpg 2x\" data-file-width=\"2737\" data-file-height=\"2967\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_de_Espa%C3%B1a_(Madrid)_02.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Headquearters in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></div></div></div>\n<p>The <b>Ministry of Education and Vocational Training</b> of <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> is a current department of the <a href=\"/wiki/Spanish_Government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Government\">Spanish Government</a> which exists from June 2018.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>From 2018, the Minister of Education and Vocational Training is <a href=\"/wiki/Isabel_Cela%C3%A1\" title=\"Isabel Cela\u00e1\">Mar\u00eda Isabel Cela\u00e1 Di\u00e9guez</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Responsibilities\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Responsibilities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Structure\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Structure</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Responsibilities\">Responsibilities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_and_Vocational_Training_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Responsibilities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Ministry of Education and Vocational Training is a department of the General Administration responsible for suggesting and carrying out the Government policy in educational and vocational training affairs.\n</p><p>Moreover, this department has to foster cooperation actions and international relations in educational, cultural and sports affairs in coordination with the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs,_European_Union_and_Cooperation_(Spain)\" title=\"Ministry of Foreign Affairs, European Union and Cooperation (Spain)\">Ministry of Foreign Affairs, European Union and Cooperation</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Structure\">Structure</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_and_Vocational_Training_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Structure\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Ministry of Education and Vocational Training, under the superior management of the department's principal, carries out the responsibilities that legally belong to it via the superior and executive bodies:\n</p>\n<ul><li>The Secretary of State of Education and Vocational Trainings.</li></ul>\n<p>As a body of political and technical support to the Minister it has a Cabinet, with the level of General Management.\n</p><p>Are advisory and/or participation college bodies of the Ministry of Education, Culture and Sport the following ones:\n</p>\n<ul><li>The State School Council, which is related to the Ministry through the Secretary of State of Education and Vocational Training.</li></ul>\n<p>The Institute of Spain, the Royal Academies and the academies of the national area are administratively related to the Ministry of Education and Vocational Training.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_and_Vocational_Training_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.sepg.pap.minhap.gob.es/Presup/PGE2016Proyecto/MaestroDocumentos/PGE-ROM/N_16_A_R_31_118_1_1_3.htm\">http://www.sepg.pap.minhap.gob.es/Presup/PGE2016Proyecto/MaestroDocumentos/PGE-ROM/N_16_A_R_31_118_1_1_3.htm</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.boe.es/boe/dias/2018/06/07/pdfs/BOE-A-2018-7575.pdf\">Agencia Estatal Bolet\u00edn Oficial del Estado: \"Real Decreto 355/2018, de 6 de junio, por el que se reestructuran los departamentos ministeriales.\" Ministerio de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional.</a> Official website. Retrieved 12 June 2018.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Education_and_Vocational_Training_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mecd.gob.es/portada-mecd/en/\">Official site of Spain's Ministry of Education, Culture and Sport</a> (English version)</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pares.mcu.es\">Spanish Archives Portal</a> (<a href=\"/wiki/Portal_de_Archivos_Espa%C3%B1oles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal de Archivos Espa\u00f1oles\">Portal de Archivos Espa\u00f1oles</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Portal_de_Archivos_Espa%C3%B1oles\" class=\"extiw\" title=\"es:Portal de Archivos Espa\u00f1oles\">es</a>)</span>), <a href=\"/wiki/Federated_search\" title=\"Federated search\">federated search</a> of <a href=\"/wiki/Archives_in_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archives in Spain\">archives in Spain</a>, launched circa 2007 by the Ministerio de Cultura de Espa\u00f1a</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" title=\"Template:Departments and agencies of the Government of Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" title=\"Template talk:Departments and agencies of the Government of Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Departments and agencies of the  <a href=\"/wiki/Government_of_Spain\" title=\"Government of Spain\">Government of Spain</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Cabinet_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cabinet of Spain\">Cabinet</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Spain\" title=\"Prime Minister of Spain\">President of the Government of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deputy_Prime_Minister_of_Spain\" title=\"Deputy Prime Minister of Spain\">Vice President of the Government of Spain</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Presidency_(Spain)\" title=\"Ministry of the Presidency (Spain)\">Ministry of the Presidency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_and_Cooperation_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Foreign Affairs and Cooperation (Spain)\">Ministry of Foreign Affairs, European Union and Cooperation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Spain)\" title=\"Ministry of Justice (Spain)\">Ministry of Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Defence_(Spain)\" title=\"Ministry of Defence (Spain)\">Ministry of Defence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Treasury_(Spain)\" title=\"Ministry of the Treasury (Spain)\">Ministry of the Treasury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Economy_and_Enterprise\" title=\"Ministry of Economy and Enterprise\">Ministry of Economy and Enterprise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Interior_(Spain)\" title=\"Ministry of the Interior (Spain)\">Ministry of the Interior</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Works_and_Transport_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Public Works and Transport (Spain)\">Ministry of Development</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_of_Spain\" title=\"Ministry of Education of Spain\">Ministry of Education and Vocational Training</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)\" title=\"Ministry of Culture and Sport (Spain)\">Ministry of Culture and Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture,_Fisheries_and_Food_(Spain)\" title=\"Ministry of Agriculture, Fisheries and Food (Spain)\">Ministry of Agriculture, Fisheries and Food</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Spain)\" title=\"Ministry of Health (Spain)\">Ministry of Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Labour,_Migrations_and_Social_Security_(Spain)\" title=\"Ministry of Labour, Migrations and Social Security (Spain)\">Ministry of Labour, Migrations and Social Security</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Industry_(Spain)\" title=\"Ministry of Industry (Spain)\">Ministry of Industry, Trade and Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Environment_(Spain)\" title=\"Ministry of Environment (Spain)\">Ministry for the Ecological Transition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Science,_Innovation_and_Universities\" title=\"Ministry of Science, Innovation and Universities\">Ministry of Science, Innovation and Universities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_for_Territorial_Administrations\" title=\"Ministry for Territorial Administrations\">Ministry of Territorial Policy and Public Function</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spokesperson_of_the_Government_of_Spain\" title=\"Spokesperson of the Government of Spain\">Spokesperson of the Government of Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Agencies</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bank_of_Spain\" title=\"Bank of Spain\">Bank of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Nacional_de_Inteligencia\" title=\"Centro Nacional de Inteligencia\">Centro Nacional de Inteligencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_National_Research_Council\" title=\"Spanish National Research Council\">Spanish National Research Council</a> (CSIC)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_de_Estad%C3%ADstica_(Spain)\" title=\"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (Spain)\">Instituto Nacional de Estad\u00edstica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comisi%C3%B3n_Nacional_del_Mercado_de_Valores\" title=\"Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores\">National Securities Market Commission</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Transplant_Organization\" title=\"National Transplant Organization\">National Transplant Organization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Meteorolog%C3%ADa\" title=\"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda\">Meteorological Office</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Espa%C3%B1ola_de_Protecci%C3%B3n_de_Datos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos\">Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Espa%C3%B1ola_de_Cooperaci%C3%B3n_Internacional_para_el_Desarrollo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo\">Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Tributaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Tributaria\">Agencia Tributaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Nacional_de_la_Evaluaci%C3%B3n_de_la_Calidad_y_Acreditaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Nacional de la Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n\">Agencia Nacional de la Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolet%C3%ADn_Oficial_del_Estado\" title=\"Bolet\u00edn Oficial del Estado\">Bolet\u00edn Oficial del Estado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Seguridad_Ferroviaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Estatal de Seguridad Ferroviaria\">Agencia Estatal de Seguridad Ferroviaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Aviation_Safety_and_Security_Agency\" title=\"Spanish Aviation Safety and Security Agency\">Spanish Aviation Safety and Security Agency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Evaluaci%C3%B3n_de_las_Pol%C3%ADticas_P%C3%BAblicas_y_la_Calidad_de_los_Servicios\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Estatal de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y la Calidad de los Servicios\">Agencia Estatal de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y la Calidad de los Servicios</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Investigaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n\">Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Anti-Doping_Agency\" title=\"Spanish Anti-Doping Agency\">Spanish Anti-Doping Agency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Intelligence_Center_for_Counter-Terrorism_and_Organized_Crime\" title=\"Intelligence Center for Counter-Terrorism and Organized Crime\">Intelligence Center for Counter-Terrorism and Organized Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Department_of_Homeland_Security\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Department of Homeland Security\">Department of Homeland Security</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maritime_Safety_and_Rescue_Society\" title=\"Maritime Safety and Rescue Society\">Salvamento Mar\u00edtimo</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2240\nCached time: 20180917194737\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.168 seconds\nPreprocessor visited node count: 1103/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 19371/2097152 bytes\nTemplate argument size: 951/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1175/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.042/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.89 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  138.457      1 -total\n 57.63%   79.794      1 Template:Infobox_Government_agency\n 42.75%   59.188      1 Template:Infobox\n 25.79%   35.705      1 Template:Reflist\n 21.48%   29.736      1 Template:Es\n 19.72%   27.306      1 Template:Link_language\n 11.60%   16.054      1 Template:Category_handler\n  9.40%   13.016      7 Template:Unbulleted_list\n  8.88%   12.290      1 Template:Illm\n  7.45%   10.314      1 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39822533-0!canonical and timestamp 20180917194737 and revision id 845459125\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_y_Formaci%C3%B3n_Profesional","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ministerio de Educaci\u00f3n y Formaci\u00f3n Profesional"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Minist%C3%A8re_de_l%27%C3%89ducation_(Espagne)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Minist\u00e8re de l'\u00c9ducation (Espagne)"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Educaci%C3%B3n_e_Formaci%C3%B3n_Profesional","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Ministerio de Educaci\u00f3n e Formaci\u00f3n Profesional"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Minist%C3%A9rio_da_Educa%C3%A7%C3%A3o_e_Forma%C3%A7%C3%A3o_Profissional","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e Forma\u00e7\u00e3o Profissional"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Spain","*":"Culture_ministries"},{"sortkey":"Education","*":"Government_ministries_of_Spain"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Departments and agencies of the Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portal de Archivos Espa\u00f1oles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y la Calidad de los Servicios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Seguridad Ferroviaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Nacional de la Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Tributaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archives in Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bank of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolet\u00edn Oficial del Estado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Nacional de Inteligencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deputy Prime Minister of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federated search"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intelligence Center for Counter-Terrorism and Organized Crime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isabel Cela\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maritime Safety and Rescue Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry for Territorial Administrations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture, Fisheries and Food (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Culture and Sport (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Defence (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Economy and Enterprise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Environment (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs, European Union and Cooperation (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs and Cooperation (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Industry (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Labour, Migrations and Social Security (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Public Works and Transport (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Science, Innovation and Universities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Interior (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Presidency (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Treasury (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Transplant Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Anti-Doping Agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Aviation Safety and Security Agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Department of Homeland Security"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish National Research Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spokesperson of the Government of Spain"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Departments and agencies of the Government of Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Departments and agencies of the Government of Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Logotipo_del_Ministerio_de_Educaci\u00f3n_y_Formaci\u00f3n_Profesional.svg","Ministerio_de_Educaci\u00f3n_de_Espa\u00f1a_(Madrid)_02.jpg"],"externallinks":["https://www.boe.es/boe/dias/2018/06/07/pdfs/BOE-A-2018-7575.pdf","http://www.sepg.pap.minhap.gob.es/Presup/PGE2016Proyecto/MaestroDocumentos/PGE-ROM/N_16_A_R_31_118_1_1_3.htm","http://www.mcu.es","http://www.mecd.gob.es/portada-mecd/en/","http://pares.mcu.es"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Responsibilities","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ministry_of_Education_and_Vocational_Training_(Spain)","byteoffset":1860,"anchor":"Responsibilities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Structure","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ministry_of_Education_and_Vocational_Training_(Spain)","byteoffset":2385,"anchor":"Structure"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ministry_of_Education_and_Vocational_Training_(Spain)","byteoffset":3209,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ministry_of_Education_and_Vocational_Training_(Spain)","byteoffset":3239,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ministry of Education and Vocational Training (Spain)","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Portal_de_Archivos_Espa%C3%B1oles","*":"es:Portal de Archivos Espa\u00f1oles"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q54907503"}]}}