{"parse":{"title":"Ministry of Culture and Sport (Spain)","pageid":12133769,"revid":857210248,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><caption>Ministry of Culture and Sport</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Logotipo_del_Ministerio_de_Cultura_y_Deporte.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Logotipo del Ministerio de Cultura y Deporte.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Logotipo_del_Ministerio_de_Cultura_y_Deporte.svg/250px-Logotipo_del_Ministerio_de_Cultura_y_Deporte.svg.png\" width=\"250\" height=\"81\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Logotipo_del_Ministerio_de_Cultura_y_Deporte.svg/375px-Logotipo_del_Ministerio_de_Cultura_y_Deporte.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f6/Logotipo_del_Ministerio_de_Cultura_y_Deporte.svg/500px-Logotipo_del_Ministerio_de_Cultura_y_Deporte.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"165\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Jose_Girao_2018.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Jose Girao 2018.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Jose_Girao_2018.jpg/220px-Jose_Girao_2018.jpg\" width=\"220\" height=\"180\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Jose_Girao_2018.jpg/330px-Jose_Girao_2018.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Jose_Girao_2018.jpg/440px-Jose_Girao_2018.jpg 2x\" data-file-width=\"2011\" data-file-height=\"1641\" /></a><br />Jos\u00e9 Girao, current Minister of Culture and Sport</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #efefef\">Agency overview</th></tr><tr><th scope=\"row\">Preceding agency</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\">Ministry of Education, Culture and Sport</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td class=\"category\">\nMinisterio</td></tr><tr><th scope=\"row\">Jurisdiction</th><td>\n<a href=\"/wiki/Spanish_government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish government\">Spanish government</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Headquarters</th><td>\n<a href=\"/wiki/House_of_las_Siete_Chimeneas\" title=\"House of las Siete Chimeneas\">Casa de las Sietes Chimeneas</a>, 1 <a href=\"/w/index.php?title=Plaza_del_Rey&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Plaza del Rey (page does not exist)\">Plaza del Rey</a>, <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Annual budget</th><td>\n1.505.838.910 \u20ac, 2009<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\">Agency executive</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li>Mr. <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Guirao\" title=\"Jos\u00e9 Guirao\">Jos\u00e9 Guirao</a>, Minister</li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Child agencies</th><td>\n<div class=\"plainlist\"><ul><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\">Direcci\u00f3n General de Bellas Artes y Bienes Culturales<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li><li style=\"text-indent: -1em; padding-left: 1em;\">Direcci\u00f3n General del Libro, Archivos y Bibliotecas<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li></ul></div></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mcu.es\">www.mcu.es</a></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Casa_de_las_7_Chimeneas_(Madrid)_06.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Casa_de_las_7_Chimeneas_%28Madrid%29_06.jpg/220px-Casa_de_las_7_Chimeneas_%28Madrid%29_06.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Casa_de_las_7_Chimeneas_%28Madrid%29_06.jpg/330px-Casa_de_las_7_Chimeneas_%28Madrid%29_06.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Casa_de_las_7_Chimeneas_%28Madrid%29_06.jpg/440px-Casa_de_las_7_Chimeneas_%28Madrid%29_06.jpg 2x\" data-file-width=\"4320\" data-file-height=\"3240\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Casa_de_las_7_Chimeneas_(Madrid)_06.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Headquarters of the Ministry of Culture and Sport</div></div></div>\n<p>The <b>Ministry of Culture and Sport</b> of <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> is the department of the <a href=\"/wiki/Spanish_government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish government\">Spanish government</a> responsible for <a href=\"/wiki/Culture_of_Spain\" title=\"Culture of Spain\">culture</a>. The ministry was absorbed into the <a href=\"/wiki/Ministry_of_Education,_Culture_and_Sport_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Education, Culture and Sport (Spain)\">Ministry of Education, Culture and Sport</a> from 2011 to 2018.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \n</p><p><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Guirao\" title=\"Jos\u00e9 Guirao\">Jos\u00e9 Guirao</a> is the current Minister of Culture and Sport.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Estructure\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Estructure</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#List_of_Ministers_of_Culture\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">List of Ministers of Culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Estructure\">Estructure</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Estructure\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Ministry of Culture and Sport\n<ul><li>The General Directorate Cultural Industries and Cooperation</li>\n<li>The General Directorate of Fine Arts</li>\n<li>The General Directorate of Books and Promotion of Reading</li>\n<li><b>The Subsecretary of Culture</b>\n<ul><li>The General Technical Secretary</li></ul></li>\n<li><b>The National Sports Council</b>\n<ul><li>The General Directorate of Sports</li></ul></li></ul></li></ul>\n<p>Public organisms under direction of Ministry of Culture and Sport:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Museo_Nacional_Centro_de_Arte_Reina_Sof%C3%ADa\" title=\"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda\">Museo Reina Sof\u00eda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_Nacional_de_las_Artes_Esc%C3%A9nicas_y_de_la_M%C3%BAsica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto Nacional de las Artes Esc\u00e9nicas y de la M\u00fasica (page does not exist)\">Instituto Nacional de las Artes Esc\u00e9nicas y de la M\u00fasica</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Instituto_de_la_Cinematograf%C3%ADa_y_de_las_Artes_Audiovisuales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituto de la Cinematograf\u00eda y de las Artes Audiovisuales (page does not exist)\">Instituto de la Cinematograf\u00eda y de las Artes Audiovisuales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museo_del_Prado\" title=\"Museo del Prado\">Museo Nacional del Prado</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_Ministers_of_Culture\">List of Ministers of Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: List of Ministers of Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>(1977\u20131979) <a href=\"/wiki/P%C3%ADo_Cabanillas\" class=\"mw-redirect\" title=\"P\u00edo Cabanillas\">P\u00edo Cabanillas</a></li>\n<li>(1979\u20131980) <a href=\"/w/index.php?title=Manuel_Clavero&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Manuel Clavero (page does not exist)\">Manuel Clavero</a></li>\n<li>(1980) <a href=\"/wiki/Ricardo_de_la_Cierva\" title=\"Ricardo de la Cierva\">Ricardo de la Cierva</a></li>\n<li>(1980\u20131981) <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_Cavero\" title=\"\u00cd\u00f1igo Cavero\">\u00cd\u00f1igo Cavero</a></li>\n<li>(1981\u20131982) <a href=\"/wiki/Soledad_Becerril\" title=\"Soledad Becerril\">Soledad Becerril</a></li>\n<li>(1982\u20131986) <a href=\"/wiki/Javier_Solana\" title=\"Javier Solana\">Javier Solana</a></li>\n<li>(1986\u20131988) <a href=\"/wiki/Javier_Solana\" title=\"Javier Solana\">Javier Solana</a></li>\n<li>(1988\u20131989) <a href=\"/wiki/Jorge_Sempr%C3%BAn\" title=\"Jorge Sempr\u00fan\">Jorge Sempr\u00fan Maura</a></li>\n<li>(1989\u20131991) <a href=\"/wiki/Jorge_Sempr%C3%BAn\" title=\"Jorge Sempr\u00fan\">Jorge Sempr\u00fan Maura</a></li>\n<li>(1991\u20131993) <a href=\"/wiki/Jordi_Sol%C3%A9_Tura\" title=\"Jordi Sol\u00e9 Tura\">Jordi Sol\u00e9 Tura</a></li>\n<li>(1993\u20131996) <a href=\"/wiki/Carmen_Alborch\" title=\"Carmen Alborch\">Carmen Alborch</a></li>\n<li>(1996\u20131999) <a href=\"/wiki/Esperanza_Aguirre\" title=\"Esperanza Aguirre\">Esperanza Aguirre</a>, as Minister of Education and Culture</li>\n<li>(1999\u20132000) <a href=\"/wiki/Mariano_Rajoy\" title=\"Mariano Rajoy\">Mariano Rajoy</a>, as Minister of Education and Culture</li>\n<li>(2000\u20132004) <a href=\"/wiki/Pilar_del_Castillo\" title=\"Pilar del Castillo\">Pilar del Castillo</a>, as Minister of Education, Culture and Sport</li>\n<li>(2004\u20132007) <a href=\"/wiki/Carmen_Calvo_Poyato\" title=\"Carmen Calvo Poyato\">Carmen Calvo</a></li>\n<li>(2007\u20132009) <a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9sar_Antonio_Molina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e9sar Antonio Molina (page does not exist)\">C\u00e9sar Antonio Molina</a></li>\n<li>(2009\u20132011) <a href=\"/wiki/%C3%81ngeles_Gonz%C3%A1lez_Sinde\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c1ngeles Gonz\u00e1lez Sinde\">\u00c1ngeles Gonz\u00e1lez Sinde</a></li>\n<li>(2011\u20132015) <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ignacio_Wert\" title=\"Jos\u00e9 Ignacio Wert\">Jos\u00e9 Ignacio Wert</a>, as Minister of Education, Culture and Sport</li>\n<li>(2015\u20132018) <a href=\"/wiki/%C3%8D%C3%B1igo_M%C3%A9ndez_de_Vigo\" title=\"\u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo\">\u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo</a>, as Minister of Education, Culture and Sport</li>\n<li>(2018) <a href=\"/wiki/M%C3%A0xim_Huerta\" title=\"M\u00e0xim Huerta\">M\u00e0xim Huerta</a>, as Minister of Culture and Sport</li>\n<li>(2018 \u2013 present) <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Guirao\" title=\"Jos\u00e9 Guirao\">Jos\u00e9 Guirao</a>, as Minister of Culture and Sport</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Right_to_science_and_culture\" title=\"Right to science and culture\">Right to science and culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Right_to_education\" title=\"Right to education\">Right to education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Welfare_rights\" title=\"Welfare rights\">Welfare rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic,_social_and_cultural_rights\" title=\"Economic, social and cultural rights\">Economic, social and cultural rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_minister\" title=\"Culture minister\">Culture minister</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_genocide\" title=\"Cultural genocide\">Cultural genocide</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.sgpg.pap.meh.es/Presup/PGE2009Ley/MaestroDocumentos/PGE-ROM/doc/1/3/21/2/N_09_E_R_31_124_1_1_7.PDF\">http://www.sgpg.pap.meh.es/Presup/PGE2009Ley/MaestroDocumentos/PGE-ROM/doc/1/3/21/2/N_09_E_R_31_124_1_1_7.PDF</a> Budget of Ministry of Culture (2009) (in spanish)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090630151956/http://www.mcu.es/organizacion/Organigrama/Organigrama.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mcu.es/organizacion/Organigrama/Organigrama.html\">the original</a> on 2009-06-30<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mcu.es%2Forganizacion%2FOrganigrama%2FOrganigrama.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinistry+of+Culture+and+Sport+%28Spain%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Ministry of Culture offices (in spanish)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090630151956/http://www.mcu.es/organizacion/Organigrama/Organigrama.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mcu.es/organizacion/Organigrama/Organigrama.html\">the original</a> on 2009-06-30<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-07-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mcu.es%2Forganizacion%2FOrganigrama%2FOrganigrama.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMinistry+of+Culture+and+Sport+%28Spain%29\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> Ministry of Culture offices (in spanish)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=BOE-A-2011-19939\">Agencia Estatal Bolet\u00edn Oficial del Estado: \"Real Decreto 1823/2011, de 21 de diciembre, por el que se reestructuran los departamentos ministeriales.\" Ministerio de Educaci\u00f3n, Cultura y Deporte.</a> Official website. Retrieved 30 June 2013.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mcu.es\">Official site of the Spanish Ministry of Culture</a> (in Spanish)</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" title=\"Template:Departments and agencies of the Government of Spain\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" title=\"Template talk:Departments and agencies of the Government of Spain\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Departments and agencies of the  <a href=\"/wiki/Government_of_Spain\" title=\"Government of Spain\">Government of Spain</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Cabinet_of_Spain\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cabinet of Spain\">Cabinet</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Spain\" title=\"Prime Minister of Spain\">President of the Government of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Deputy_Prime_Minister_of_Spain\" title=\"Deputy Prime Minister of Spain\">Vice President of the Government of Spain</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Presidency_(Spain)\" title=\"Ministry of the Presidency (Spain)\">Ministry of the Presidency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Foreign_Affairs_and_Cooperation_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Foreign Affairs and Cooperation (Spain)\">Ministry of Foreign Affairs, European Union and Cooperation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Justice_(Spain)\" title=\"Ministry of Justice (Spain)\">Ministry of Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Defence_(Spain)\" title=\"Ministry of Defence (Spain)\">Ministry of Defence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Treasury_(Spain)\" title=\"Ministry of the Treasury (Spain)\">Ministry of the Treasury</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Economy_and_Enterprise\" title=\"Ministry of Economy and Enterprise\">Ministry of Economy and Enterprise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_the_Interior_(Spain)\" title=\"Ministry of the Interior (Spain)\">Ministry of the Interior</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Public_Works_and_Transport_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ministry of Public Works and Transport (Spain)\">Ministry of Development</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Education_of_Spain\" title=\"Ministry of Education of Spain\">Ministry of Education and Vocational Training</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Ministry of Culture and Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Agriculture,_Fisheries_and_Food_(Spain)\" title=\"Ministry of Agriculture, Fisheries and Food (Spain)\">Ministry of Agriculture, Fisheries and Food</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Health_(Spain)\" title=\"Ministry of Health (Spain)\">Ministry of Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Labour,_Migrations_and_Social_Security_(Spain)\" title=\"Ministry of Labour, Migrations and Social Security (Spain)\">Ministry of Labour, Migrations and Social Security</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Industry_(Spain)\" title=\"Ministry of Industry (Spain)\">Ministry of Industry, Trade and Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Environment_(Spain)\" title=\"Ministry of Environment (Spain)\">Ministry for the Ecological Transition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_of_Science,_Innovation_and_Universities\" title=\"Ministry of Science, Innovation and Universities\">Ministry of Science, Innovation and Universities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ministry_for_Territorial_Administrations\" title=\"Ministry for Territorial Administrations\">Ministry of Territorial Policy and Public Function</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spokesperson_of_the_Government_of_Spain\" title=\"Spokesperson of the Government of Spain\">Spokesperson of the Government of Spain</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Agencies</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bank_of_Spain\" title=\"Bank of Spain\">Bank of Spain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Centro_Nacional_de_Inteligencia\" title=\"Centro Nacional de Inteligencia\">Centro Nacional de Inteligencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_National_Research_Council\" title=\"Spanish National Research Council\">Spanish National Research Council</a> (CSIC)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_de_Estad%C3%ADstica_(Spain)\" title=\"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (Spain)\">Instituto Nacional de Estad\u00edstica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comisi%C3%B3n_Nacional_del_Mercado_de_Valores\" title=\"Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores\">National Securities Market Commission</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Transplant_Organization\" title=\"National Transplant Organization\">National Transplant Organization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Meteorolog%C3%ADa\" title=\"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda\">Meteorological Office</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Espa%C3%B1ola_de_Protecci%C3%B3n_de_Datos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos\">Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Espa%C3%B1ola_de_Cooperaci%C3%B3n_Internacional_para_el_Desarrollo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo\">Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Tributaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Tributaria\">Agencia Tributaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Nacional_de_la_Evaluaci%C3%B3n_de_la_Calidad_y_Acreditaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Nacional de la Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n\">Agencia Nacional de la Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bolet%C3%ADn_Oficial_del_Estado\" title=\"Bolet\u00edn Oficial del Estado\">Bolet\u00edn Oficial del Estado</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Seguridad_Ferroviaria\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Estatal de Seguridad Ferroviaria\">Agencia Estatal de Seguridad Ferroviaria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Aviation_Safety_and_Security_Agency\" title=\"Spanish Aviation Safety and Security Agency\">Spanish Aviation Safety and Security Agency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Evaluaci%C3%B3n_de_las_Pol%C3%ADticas_P%C3%BAblicas_y_la_Calidad_de_los_Servicios\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Estatal de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y la Calidad de los Servicios\">Agencia Estatal de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y la Calidad de los Servicios</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agencia_Estatal_de_Investigaci%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n\">Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Anti-Doping_Agency\" title=\"Spanish Anti-Doping Agency\">Spanish Anti-Doping Agency</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Intelligence_Center_for_Counter-Terrorism_and_Organized_Crime\" title=\"Intelligence Center for Counter-Terrorism and Organized Crime\">Intelligence Center for Counter-Terrorism and Organized Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Department_of_Homeland_Security\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish Department of Homeland Security\">Department of Homeland Security</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maritime_Safety_and_Rescue_Society\" title=\"Maritime Safety and Rescue Society\">Salvamento Mar\u00edtimo</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2165\nCached time: 20180921125718\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.600 seconds\nReal time usage: 0.719 seconds\nPreprocessor visited node count: 1142/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 23597/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1376/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3375/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.251/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.31 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  565.064      1 -total\n 57.66%  325.824      1 Template:Infobox_Government_agency\n 48.30%  272.944      1 Template:Infobox\n 37.35%  211.065      1 Template:Reflist\n 20.44%  115.521      2 Template:Cite_web\n 13.48%   76.184      1 Template:Es\n 12.16%   68.736      1 Template:Link_language\n 11.14%   62.958      7 Template:Unbulleted_list\n  8.93%   50.461      1 Template:Category_handler\n  4.36%   24.646      1 Template:Departments_and_agencies_of_the_Government_of_Spain\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:12133769-0!canonical and timestamp 20180921125718 and revision id 857210248\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Cultura_y_Deporte","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Ministerio de Cultura y Deporte"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Ministerio_de_Cultura_e_Deporte","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Ministerio de Cultura e Deporte"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Culture","*":"Government_ministers_of_Spain"},{"sortkey":"Culture","*":"Lists_of_government_ministers_of_Spain"},{"sortkey":"Spain","*":"Culture_ministries"},{"sortkey":"Culture","*":"Government_ministries_of_Spain"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Departments and agencies of the Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional para el Desarrollo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y la Calidad de los Servicios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Investigaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Estatal de Seguridad Ferroviaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Nacional de la Evaluaci\u00f3n de la Calidad y Acreditaci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agencia Tributaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bank of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bolet\u00edn Oficial del Estado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Alborch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Calvo Poyato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centro Nacional de Inteligencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural genocide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture minister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deputy Prime Minister of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic, social and cultural rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esperanza Aguirre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of las Siete Chimeneas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional de Estad\u00edstica (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intelligence Center for Counter-Terrorism and Organized Crime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javier Solana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Sol\u00e9 Tura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Sempr\u00fan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Guirao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ignacio Wert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mariano Rajoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maritime Safety and Rescue Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry for Territorial Administrations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Agriculture, Fisheries and Food (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Defence (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Economy and Enterprise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education, Culture and Sport (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Education of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Environment (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Foreign Affairs and Cooperation (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Health (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Industry (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Justice (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Labour, Migrations and Social Security (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Public Works and Transport (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of Science, Innovation and Universities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Interior (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Presidency (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of the Treasury (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional Centro de Arte Reina Sof\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo del Prado"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e0xim Huerta"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Transplant Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilar del Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00edo Cabanillas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo de la Cierva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right to education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Right to science and culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soledad Becerril"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Anti-Doping Agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Aviation Safety and Security Agency"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Department of Homeland Security"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish National Research Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spokesperson of the Government of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welfare rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1ngeles Gonz\u00e1lez Sinde"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cd\u00f1igo Cavero"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00cd\u00f1igo M\u00e9ndez de Vigo"},{"ns":0,"*":"Plaza del Rey"},{"ns":0,"*":"Instituto Nacional de las Artes Esc\u00e9nicas y de la M\u00fasica"},{"ns":0,"*":"Instituto de la Cinematograf\u00eda y de las Artes Audiovisuales"},{"ns":0,"*":"Manuel Clavero"},{"ns":0,"*":"C\u00e9sar Antonio Molina"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Departments and agencies of the Government of Spain"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox government agency"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Departments and agencies of the Government of Spain"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Logotipo_del_Ministerio_de_Cultura_y_Deporte.svg","Jose_Girao_2018.jpg","Casa_de_las_7_Chimeneas_(Madrid)_06.jpg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20090630151956/http://www.mcu.es/organizacion/Organigrama/Organigrama.html","http://www.mcu.es/organizacion/Organigrama/Organigrama.html","http://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=BOE-A-2011-19939","http://www.sgpg.pap.meh.es/Presup/PGE2009Ley/MaestroDocumentos/PGE-ROM/doc/1/3/21/2/N_09_E_R_31_124_1_1_7.PDF","http://www.mcu.es"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Estructure","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)","byteoffset":2848,"anchor":"Estructure"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"List of Ministers of Culture","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)","byteoffset":3556,"anchor":"List_of_Ministers_of_Culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)","byteoffset":4645,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)","byteoffset":4833,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Ministry_of_Culture_and_Sport_(Spain)","byteoffset":4863,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ministry of Culture and Sport (Spain)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q54909112"}]}}