{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Hohenzollernstra\u00dfe","pageid":54057718,"revid":845396248,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Hohenzollernstra\u00dfe</b> is a two kilometer long street in <a href=\"/wiki/Munich\" title=\"Munich\">Munich</a>'s <a href=\"/wiki/Schwabing\" title=\"Schwabing\">Schwabing</a> district.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Location\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Location</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Historic_buildings_/_Heritage_buildings\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Historic buildings / Heritage buildings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Location\">Location</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hohenzollernstra%C3%9Fe&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Location\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>It starts at <a href=\"/wiki/Leopoldstra%C3%9Fe\" title=\"Leopoldstra\u00dfe\">Leopoldstra\u00dfe</a>, then crosses the Kurf\u00fcrstenplatz and Hohenzollernplatz and changes after the <a href=\"/wiki/Winzererstra%C3%9Fe\" title=\"Winzererstra\u00dfe\">Winzererstra\u00dfe</a> in the west to the Schwerere-Reiter-Stra\u00dfe as its extension. Between Kurf\u00fcrstenplatz and Leopoldstra\u00dfe are smaller shops. Together with Leopoldstra\u00dfe the shopping street forms the so-called <i>Schwabinger T</i>.\n</p><p>According to a study by the traffic data and <a href=\"/wiki/Software_as_a_service\" title=\"Software as a service\">SaaS</a> provider <a href=\"/wiki/INRIX\" title=\"INRIX\">INRIX</a> of 2016, Hohenzollernstra\u00dfe is the most heavily <a href=\"/wiki/Traffic_congestion\" title=\"Traffic congestion\">occupied road</a> in <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hohenzollernstra%C3%9Fe&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Until the incorporation of Schwabing to Munich in 1890, the <a href=\"/wiki/Burgfrieden\" title=\"Burgfrieden\">Burgfrieden</a> around Munich ran at the height of Hohenzollernstra\u00dfe.<sup id=\"cite_ref-Kultur_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kultur-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In 1892 the street was renamed \"H\u00f6rmannstra\u00dfe\" after the <a href=\"/wiki/House_of_Hohenzollern\" title=\"House of Hohenzollern\">Hohenzollern</a> nobility.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In 1901, <a href=\"/wiki/Wassily_Kandinsky\" title=\"Wassily Kandinsky\">Wassily Kandinsky</a> founded his art school \"<a href=\"/wiki/Phalanx_(art_group)\" title=\"Phalanx (art group)\">Phalanx</a>\" on Hohenzollernstra\u00dfe 6a, where <a href=\"/wiki/Gabriele_M%C3%BCnter\" title=\"Gabriele M\u00fcnter\">Gabriele M\u00fcnter</a> became a pupil.<sup id=\"cite_ref-Kultur_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kultur-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In the house number 104, Willibald Besta had his studio there until 1929. Hohenzollernstra\u00dfe 21 was the location of the 1902 founded \"Lehr- und Versuchsatelier f\u00fcr angewandte und freikunst\", of <a href=\"/wiki/Wilhelm_von_Debschitz\" title=\"Wilhelm von Debschitz\">Wilhelm von Debschitz</a> and <a href=\"/wiki/Hermann_Obrist\" title=\"Hermann Obrist\">Hermann Obrist</a>, which developed into Germany's largest private educational institution. <a href=\"/wiki/Paul_Klee\" title=\"Paul Klee\">Paul Klee</a> taught there in 1908. In 1910 Emil Preetorius was the director of the school. In house number 1 lived the writer and painter <a href=\"/wiki/Fanny_zu_Reventlow\" title=\"Fanny zu Reventlow\">Fanny zu Reventlow</a>, who was known as \"Schwabinger Skandalgr\u00e4fin\".<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Joachim_Ringelnatz\" title=\"Joachim Ringelnatz\">Joachim Ringelnatz</a> lived in the Gartenhaus of Hohenzollernstra\u00dfe 31a /I from 1920 to 1930.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In Hohenzollernstra\u00dfe 110, <a href=\"/wiki/Werner_Heisenberg\" title=\"Werner Heisenberg\">Werner Heisenberg</a> spent some fourteen years of his youth.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1910, <a href=\"/wiki/Georg_Kerschensteiner\" title=\"Georg Kerschensteiner\">Georg Kerschensteiner</a> founded an experimental school in Hohenzollernstra\u00dfe 14 which was built in 1905/1906. In 1938, the building was transformed into a hospital, which from 1945 to 1960 served as the \"Chirurgisches Krankenhaus M\u00fcnchen-Nord\". In 1961, a high school took its place, where for example, Michael Lerchenberg went to school.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Since 1941, between Zentnerstra\u00dfe and <a href=\"/wiki/Schlei%C3%9Fheimer_Stra%C3%9Fe_(Munich)\" title=\"Schlei\u00dfheimer Stra\u00dfe (Munich)\">Schleissheimer Stra\u00dfe</a>, on Hohenzollernstra\u00dfe is the <a href=\"/wiki/Neoclassical_architecture\" title=\"Neoclassical architecture\">neo-classical</a> styled Nordbad, which includes a grandstand for 1,400 spectators. From 1959 to 2009, <a href=\"/wiki/Theater44\" title=\"Theater44\">Theater44</a> was located at Hohenzollernstra\u00dfe 44.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>From the Kurf\u00fcrstenplatz to the west, the <a href=\"/wiki/Trams_in_Munich\" title=\"Trams in Munich\">tram lines</a> 12 and 27 run over Hohenzollernstra\u00dfe. Until August 1900, a <a href=\"/wiki/Horse-drawn_vehicle\" title=\"Horse-drawn vehicle\">horse-drawn</a> carriage had already been running along the line from Promenadeplatz to Hohenzollernstra\u00dfe.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Later, tram lines ran from Nikolaiplatz along the entire length of Hohenzollernstra\u00dfe to Barerstra\u00dfe, Schwerere-Reiter-Stra\u00dfe and Schleissheimer Stra\u00dfe. In the 1970s, the section between Nikolaiplatz and Kurf\u00fcrstenplatz was no longer used.\n</p>\n<h2><span id=\"Historic_buildings_.2F_Heritage_buildings\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Historic_buildings_/_Heritage_buildings\">Historic buildings / Heritage buildings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hohenzollernstra%C3%9Fe&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Historic buildings / Heritage buildings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>33 historic architectural monuments lie with Hohenzollernstra\u00dfe.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Staedtische_Hermann-Frieb-Realschule_Hohenzollernstr_140_Muenchen-1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Staedtische_Hermann-Frieb-Realschule_Hohenzollernstr_140_Muenchen-1.jpg/120px-Staedtische_Hermann-Frieb-Realschule_Hohenzollernstr_140_Muenchen-1.jpg\" width=\"120\" height=\"89\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Staedtische_Hermann-Frieb-Realschule_Hohenzollernstr_140_Muenchen-1.jpg/180px-Staedtische_Hermann-Frieb-Realschule_Hohenzollernstr_140_Muenchen-1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Staedtische_Hermann-Frieb-Realschule_Hohenzollernstr_140_Muenchen-1.jpg/240px-Staedtische_Hermann-Frieb-Realschule_Hohenzollernstr_140_Muenchen-1.jpg 2x\" data-file-width=\"2500\" data-file-height=\"1852\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>St\u00e4dtische Hermann-Frieb-Realschule, Hohenzollernstra\u00dfe 140\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Hohenzollernstr116_M%C3%BCnchen.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Hohenzollernstr116_M%C3%BCnchen.jpg/112px-Hohenzollernstr116_M%C3%BCnchen.jpg\" width=\"112\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Hohenzollernstr116_M%C3%BCnchen.jpg/168px-Hohenzollernstr116_M%C3%BCnchen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Hohenzollernstr116_M%C3%BCnchen.jpg/224px-Hohenzollernstr116_M%C3%BCnchen.jpg 2x\" data-file-width=\"2200\" data-file-height=\"2360\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Hohenzollernstra\u00dfe 116\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Hohenzollernstr114_M%C3%BCnchen.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Hohenzollernstr114_M%C3%BCnchen.jpg/79px-Hohenzollernstr114_M%C3%BCnchen.jpg\" width=\"79\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Hohenzollernstr114_M%C3%BCnchen.jpg/119px-Hohenzollernstr114_M%C3%BCnchen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1a/Hohenzollernstr114_M%C3%BCnchen.jpg/158px-Hohenzollernstr114_M%C3%BCnchen.jpg 2x\" data-file-width=\"2048\" data-file-height=\"3104\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Hohenzollernstra\u00dfe 114\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Hohenzollernstr102_M%C3%BCnchen.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Hohenzollernstr102_M%C3%BCnchen.jpg/68px-Hohenzollernstr102_M%C3%BCnchen.jpg\" width=\"68\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Hohenzollernstr102_M%C3%BCnchen.jpg/102px-Hohenzollernstr102_M%C3%BCnchen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/Hohenzollernstr102_M%C3%BCnchen.jpg/136px-Hohenzollernstr102_M%C3%BCnchen.jpg 2x\" data-file-width=\"1768\" data-file-height=\"3112\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Hohenzollernstra\u00dfe 102\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Hohenzollernstr58_M%C3%BCnchen.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Hohenzollernstr58_M%C3%BCnchen.jpg/120px-Hohenzollernstr58_M%C3%BCnchen.jpg\" width=\"120\" height=\"119\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Hohenzollernstr58_M%C3%BCnchen.jpg/180px-Hohenzollernstr58_M%C3%BCnchen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Hohenzollernstr58_M%C3%BCnchen.jpg/240px-Hohenzollernstr58_M%C3%BCnchen.jpg 2x\" data-file-width=\"2408\" data-file-height=\"2392\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Hohenzollernstra\u00dfe 58\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:35px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Belgradstra%C3%9Fe_1_-_M%C3%BCnchen.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Belgradstra%C3%9Fe_1_-_M%C3%BCnchen.jpg/120px-Belgradstra%C3%9Fe_1_-_M%C3%BCnchen.jpg\" width=\"120\" height=\"80\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Belgradstra%C3%9Fe_1_-_M%C3%BCnchen.jpg/180px-Belgradstra%C3%9Fe_1_-_M%C3%BCnchen.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Belgradstra%C3%9Fe_1_-_M%C3%BCnchen.jpg/240px-Belgradstra%C3%9Fe_1_-_M%C3%BCnchen.jpg 2x\" data-file-width=\"1266\" data-file-height=\"842\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Cafe Schwabing\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Brunnen_Maedchen_mit_Seehund_von_Ferdinand_Liebermann_1930_Muenchen_Hohenzollernplatz-1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Brunnen_Maedchen_mit_Seehund_von_Ferdinand_Liebermann_1930_Muenchen_Hohenzollernplatz-1.jpg/92px-Brunnen_Maedchen_mit_Seehund_von_Ferdinand_Liebermann_1930_Muenchen_Hohenzollernplatz-1.jpg\" width=\"92\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Brunnen_Maedchen_mit_Seehund_von_Ferdinand_Liebermann_1930_Muenchen_Hohenzollernplatz-1.jpg/138px-Brunnen_Maedchen_mit_Seehund_von_Ferdinand_Liebermann_1930_Muenchen_Hohenzollernplatz-1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b3/Brunnen_Maedchen_mit_Seehund_von_Ferdinand_Liebermann_1930_Muenchen_Hohenzollernplatz-1.jpg/184px-Brunnen_Maedchen_mit_Seehund_von_Ferdinand_Liebermann_1930_Muenchen_Hohenzollernplatz-1.jpg 2x\" data-file-width=\"1768\" data-file-height=\"2300\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>\u201eM\u00e4dchen mit Seehund\u201c, von <a href=\"/wiki/Ferdinand_Liebermann\" title=\"Ferdinand Liebermann\">Ferdinand Liebermann</a> 1930, Hohenzollernplatz\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hohenzollernstra%C3%9Fe&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Schwere-Reiter-Stra%C3%9Fe\" title=\"Schwere-Reiter-Stra\u00dfe\">Schwere-Reiter-Stra\u00dfe</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hohenzollernstra%C3%9Fe&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sueddeutsche.de/news/wirtschaft/verkehr-studiemuenchen-ist-deutsche-stau-hauptstadt-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-170221-99-371856\">\"Studie: M\u00fcnchen ist deutsche Stau-Hauptstadt\"</a> (in German). S\u00fcddeutsche Zeitung. 21 February 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Studie%3A+M%C3%BCnchen+ist+deutsche+Stau-Hauptstadt&amp;rft.pub=S%C3%BCddeutsche+Zeitung&amp;rft.date=2017-02-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sueddeutsche.de%2Fnews%2Fwirtschaft%2Fverkehr-studiemuenchen-ist-deutsche-stau-hauptstadt-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-170221-99-371856&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHohenzollernstra%C3%9Fe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kultur-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kultur_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kultur_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.muenchen.de/rathaus/dam/jcr:61ca7c8f-9988-4cf2-850b-8a3e9480e111/KGP12_booklet_2aufl_screen.pdf\">\"KulturGeschichtsPfad\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in German). Landeshauptstadt M\u00fcnchen<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=KulturGeschichtsPfad&amp;rft.pub=Landeshauptstadt+M%C3%BCnchen&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.muenchen.de%2Frathaus%2Fdam%2Fjcr%3A61ca7c8f-9988-4cf2-850b-8a3e9480e111%2FKGP12_booklet_2aufl_screen.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHohenzollernstra%C3%9Fe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchner-strassen-hohenzollernstrasse-kostueme-highheels-und-ein-buddha-1.1111348\">\"Kost\u00fcme, Highheels und ein Buddha\"</a> (in German). S\u00fcddeutsche Zeitung. 1 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kost%C3%BCme%2C+Highheels+und+ein+Buddha&amp;rft.pub=S%C3%BCddeutsche+Zeitung&amp;rft.date=2011-07-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sueddeutsche.de%2Fmuenchen%2Fmuenchner-strassen-hohenzollernstrasse-kostueme-highheels-und-ein-buddha-1.1111348&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHohenzollernstra%C3%9Fe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bellinger, Gerhard J.; Regler-Bellinger, Brigitte (5 January 2013). <i>Schwabings Ainmillerstra\u00dfe und ihre bedeutendsten Anwohner: Ein repr\u00e4sentatives Beispiel der M\u00fcnchner Stadtgeschichte von 1888 bis heute</i> (in German). Norderstedt, Germany: Books on Demand. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783848262649\" title=\"Special:BookSources/9783848262649\">9783848262649</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Schwabings+Ainmillerstra%C3%9Fe+und+ihre+bedeutendsten+Anwohner%3A+Ein+repr%C3%A4sentatives+Beispiel+der+M%C3%BCnchner+Stadtgeschichte+von+1888+bis+heute&amp;rft.place=Norderstedt%2C+Germany&amp;rft.pub=Books+on+Demand&amp;rft.date=2013-01-05&amp;rft.isbn=9783848262649&amp;rft.aulast=Bellinger&amp;rft.aufirst=Gerhard+J.&amp;rft.au=Regler-Bellinger%2C+Brigitte&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHohenzollernstra%C3%9Fe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Hei\u00dferer, Dirk (2008). <i>Wo die Geister wandern Literarische Spazierg\u00e4nge durch Schwabing</i> (in German). Munich, Germany: C.H.Beck. p.&#160;304. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-406-56835-0\" title=\"Special:BookSources/978-3-406-56835-0\">978-3-406-56835-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Wo+die+Geister+wandern+Literarische+Spazierg%C3%A4nge+durch+Schwabing&amp;rft.place=Munich%2C+Germany&amp;rft.pages=304&amp;rft.pub=C.H.Beck&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-3-406-56835-0&amp;rft.aulast=Hei%C3%9Ferer&amp;rft.aufirst=Dirk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHohenzollernstra%C3%9Fe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sueddeutsche.de/muenchen/wo-beruehmte-muenchner-lebten-beim-lenin-ums-eck-1.948073-4\">\"Beim Lenin um's Eck\"</a> (in German). S\u00fcddeutsche Zeitung. 21 May 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Beim+Lenin+um%27s+Eck&amp;rft.pub=S%C3%BCddeutsche+Zeitung&amp;rft.date=2010-05-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sueddeutsche.de%2Fmuenchen%2Fwo-beruehmte-muenchner-lebten-beim-lenin-ums-eck-1.948073-4&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHohenzollernstra%C3%9Fe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wochenanzeiger.de/article/64054.html\">\"Schwabing \u00b7 Platz f\u00fcr Unfugspotential\"</a> (in German). M\u00fcnchner Wochenanzeiger. 21 November 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Schwabing+%C2%B7+Platz+f%C3%BCr+Unfugspotential&amp;rft.pub=M%C3%BCnchner+Wochenanzeiger&amp;rft.date=2006-11-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wochenanzeiger.de%2Farticle%2F64054.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHohenzollernstra%C3%9Fe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchner-strassen-hohenzollernstrasse-kostueme-highheels-und-ein-buddha-1.1111348-8\">\"Kost\u00fcme, Highheels und ein Buddha\"</a> (in German). S\u00fcddeutsche Zeitung. 1 July 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Kost%C3%BCme%2C+Highheels+und+ein+Buddha&amp;rft.pub=S%C3%BCddeutsche+Zeitung&amp;rft.date=2011-07-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sueddeutsche.de%2Fmuenchen%2Fmuenchner-strassen-hohenzollernstrasse-kostueme-highheels-und-ein-buddha-1.1111348-8&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHohenzollernstra%C3%9Fe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Pabst, Martin (2000). <i>Die M\u00fcnchner Tram. Bayerns Metropole und ihre Stra\u00dfenbahn</i> (in German). M\u00fcnchen: GeraMond. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-932785-05-3\" title=\"Special:BookSources/3-932785-05-3\">3-932785-05-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+M%C3%BCnchner+Tram.+Bayerns+Metropole+und+ihre+Stra%C3%9Fenbahn&amp;rft.place=M%C3%BCnchen&amp;rft.pub=GeraMond&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=3-932785-05-3&amp;rft.aulast=Pabst&amp;rft.aufirst=Martin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHohenzollernstra%C3%9Fe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geodaten.bayern.de/denkmal_static_data/externe_denkmalliste/pdf/denkmalliste_merge_162000.pdf\">\"Baudenkm\u00e4ler\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in German). Bayerisches Landesamt f\u00fcr Denkmalpflege<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 May</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Baudenkm%C3%A4ler&amp;rft.pub=Bayerisches+Landesamt+f%C3%BCr+Denkmalpflege&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.geodaten.bayern.de%2Fdenkmal_static_data%2Fexterne_denkmalliste%2Fpdf%2Fdenkmalliste_merge_162000.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHohenzollernstra%C3%9Fe\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Hohenzollernstra%C3%9Fe_(M%C3%BCnchen)\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Hohenzollernstra\u00dfe (M\u00fcnchen)\">Hohenzollernstra\u00dfe</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1267\nCached time: 20180909103842\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.220 seconds\nReal time usage: 0.268 seconds\nPreprocessor visited node count: 594/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 19589/2097152 bytes\nTemplate argument size: 269/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 17525/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.097/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.85 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  193.527      1 -total\n 84.48%  163.483      1 Template:Reflist\n 57.83%  111.914      7 Template:Cite_web\n 15.49%   29.972      1 Template:Commonscat\n 12.95%   25.057      1 Template:Commons\n 12.17%   23.549      1 Template:Sister_project\n 10.89%   21.080      1 Template:Side_box\n 10.66%   20.628      3 Template:Cite_book\n  1.25%    2.427      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:54057718-0!canonical and timestamp 20180909103842 and revision id 845396248\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Hohenzollernstra%C3%9Fe_(M%C3%BCnchen)","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Hohenzollernstra\u00dfe (M\u00fcnchen)"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Commons_category_with_page_title_different_than_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Streets_in_Munich"},{"sortkey":"","*":"Arts_districts"},{"sortkey":"","*":"Shopping_districts_and_streets_in_Germany"},{"sortkey":"","*":"Retailing_in_Munich"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Burgfrieden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fanny zu Reventlow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand Liebermann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriele M\u00fcnter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Kerschensteiner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermann Obrist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horse-drawn vehicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Hohenzollern"},{"ns":0,"exists":"","*":"INRIX"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joachim Ringelnatz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopoldstra\u00dfe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neoclassical architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Klee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phalanx (art group)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schlei\u00dfheimer Stra\u00dfe (Munich)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schwabing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schwere-Reiter-Stra\u00dfe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Software as a service"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theater44"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traffic congestion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trams in Munich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wassily Kandinsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Werner Heisenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm von Debschitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winzererstra\u00dfe"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"}],"images":["Staedtische_Hermann-Frieb-Realschule_Hohenzollernstr_140_Muenchen-1.jpg","Hohenzollernstr116_M\u00fcnchen.jpg","Hohenzollernstr114_M\u00fcnchen.jpg","Hohenzollernstr102_M\u00fcnchen.jpg","Hohenzollernstr58_M\u00fcnchen.jpg","Belgradstra\u00dfe_1_-_M\u00fcnchen.jpg","Brunnen_Maedchen_mit_Seehund_von_Ferdinand_Liebermann_1930_Muenchen_Hohenzollernplatz-1.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.sueddeutsche.de/news/wirtschaft/verkehr-studiemuenchen-ist-deutsche-stau-hauptstadt-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-170221-99-371856","https://www.muenchen.de/rathaus/dam/jcr:61ca7c8f-9988-4cf2-850b-8a3e9480e111/KGP12_booklet_2aufl_screen.pdf","http://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchner-strassen-hohenzollernstrasse-kostueme-highheels-und-ein-buddha-1.1111348","http://www.sueddeutsche.de/muenchen/wo-beruehmte-muenchner-lebten-beim-lenin-ums-eck-1.948073-4","http://www.wochenanzeiger.de/article/64054.html","http://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchner-strassen-hohenzollernstrasse-kostueme-highheels-und-ein-buddha-1.1111348-8","http://www.geodaten.bayern.de/denkmal_static_data/externe_denkmalliste/pdf/denkmalliste_merge_162000.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Location","number":"1","index":"1","fromtitle":"Hohenzollernstra\u00dfe","byteoffset":97,"anchor":"Location"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Hohenzollernstra\u00dfe","byteoffset":993,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historic buildings / Heritage buildings","number":"3","index":"3","fromtitle":"Hohenzollernstra\u00dfe","byteoffset":5536,"anchor":"Historic_buildings_/_Heritage_buildings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Hohenzollernstra\u00dfe","byteoffset":6544,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Hohenzollernstra\u00dfe","byteoffset":6588,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Hohenzollernstra\u00dfe","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Hohenzollernstra%C3%9Fe_(M%C3%BCnchen)","*":"commons:Category:Hohenzollernstra\u00dfe (M\u00fcnchen)"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q25089202"}]}}