{"parse":{"title":"Croatian War of Independence in film","pageid":39922921,"revid":848201488,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <a href=\"/wiki/Croatian_War_of_Independence\" title=\"Croatian War of Independence\">Croatian War of Independence</a> has been the subject of a number of feature films and documentaries. Those include:\n</p>\n<ul><li><i>Dezerter</i> (\"The Deserter\"), 1992 Serbian film that covers the <a href=\"/wiki/Battle_of_Vukovar\" title=\"Battle of Vukovar\">Battle of Vukovar</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDakovi\u01072010471_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDakovi\u01072010471-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Ka\u017ei za\u0161to me ostavi</i> (\"Why Have You Left Me?\"), 1993 Serbian film that covers the Battle of Vukovar<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDakovi\u01072010471_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDakovi\u01072010471-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vukovar,_jedna_pri%C4%8Da\" title=\"Vukovar, jedna pri\u010da\">Vukovar, jedna pri\u010da</a></i> (\"Vukovar: A Story\"), 1994 Serbian film<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGoulding2002189_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGoulding2002189-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vukovar:_The_Way_Home\" title=\"Vukovar: The Way Home\">Vukovar se vra\u0107a ku\u0107i</a></i> (\"Vukovar: The Way Home\"), 1994 Croatian film<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIordanova2001142_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIordanova2001142-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Death_of_Yugoslavia\" title=\"The Death of Yugoslavia\">The Death of Yugoslavia</a></i>, a 1995 BBC documentary that covers the <a href=\"/wiki/Breakup_of_Yugoslavia\" title=\"Breakup of Yugoslavia\">collapse of the former Yugoslavia</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/How_the_War_Started_on_My_Island\" title=\"How the War Started on My Island\">How the War Started on My Island</a></i>, a 1996 black comedy by <a href=\"/wiki/Vinko_Bre%C5%A1an\" title=\"Vinko Bre\u0161an\">Vinko Bre\u0161an</a></li>\n<li>The <i><a href=\"/wiki/ER_(TV_series)\" title=\"ER (TV series)\">ER</a></i> TV series character Dr. <a href=\"/wiki/Luka_Kova%C4%8D\" title=\"Luka Kova\u010d\">Luka Kova\u010d</a>, played by <a href=\"/wiki/Goran_Vi%C5%A1nji%C4%87\" title=\"Goran Vi\u0161nji\u0107\">Goran Vi\u0161nji\u0107</a>, first appeared on the series in 1999. The character lost his wife and children in the war. They were killed when an artillery shell hit their house.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research#Primary,_secondary_and_tertiary_sources\" title=\"Wikipedia:No original research\"><span title=\"This claim needs references to reliable secondary sources. (July 2013)\">non-primary source needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Il_carniere\" class=\"mw-redirect\" title=\"Il carniere\">Il carniere</a></i> (\"The Game Bag\"), 1997 Italian film<sup id=\"cite_ref-90s_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-90s-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Harrison%27s_Flowers\" title=\"Harrison&#39;s Flowers\">Harrison's Flowers</a></i>, a 2000 movie by <a href=\"/wiki/%C3%89lie_Chouraqui\" title=\"\u00c9lie Chouraqui\">\u00c9lie Chouraqui</a> about a war reporter in 1991<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESloan2007268_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESloan2007268-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Oluja nad Krajinom</i> (\"Storm over Krajina\"), a 2001 Croatian documentary that covers <a href=\"/wiki/Operation_Storm\" title=\"Operation Storm\">Operation Storm</a><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Glave dole ruke na le\u0111a</i> (\"Heads down hands on your back\"), a 2003 <a href=\"/wiki/B92\" title=\"B92\">B92</a> documentary which deals with the prison camps in Serbia<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Hrvatska ljubavi moja</i> (\"Croatia my love\"), a 2006 documentary by <a href=\"/wiki/Jakov_Sedlar\" title=\"Jakov Sedlar\">Jakov Sedlar</a> that covers the relationship of postwar Croatia and the <a href=\"/wiki/ICTY\" class=\"mw-redirect\" title=\"ICTY\">ICTY</a><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research#Primary,_secondary_and_tertiary_sources\" title=\"Wikipedia:No original research\"><span title=\"This claim needs references to reliable secondary sources. (July 2013)\">non-primary source needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><i>The Unit</i>, a 2006 B92 documentary about \"<a href=\"/wiki/JSO_(Special_Operations_Unit)\" class=\"mw-redirect\" title=\"JSO (Special Operations Unit)\">Red Berets</a>\", a Serb paramilitary unit<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research#Primary,_secondary_and_tertiary_sources\" title=\"Wikipedia:No original research\"><span title=\"This claim needs references to reliable secondary sources. (July 2013)\">non-primary source needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><i>Vukovar \u2013 Final Cut</i>, a 2006 B92 documentary about the <a href=\"/wiki/Siege_of_Vukovar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siege of Vukovar\">siege of Vukovar</a>,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> won the Human Rights Award at the 2006 <a href=\"/wiki/Sarajevo_Film_Festival\" title=\"Sarajevo Film Festival\">Sarajevo Film Festival</a>.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li><i>War for Peace</i>, a 2007 Montenegrin documentary about the <a href=\"/wiki/Siege_of_Dubrovnik\" title=\"Siege of Dubrovnik\">siege of Dubrovnik</a>.<sup id=\"cite_ref-ratzamir_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ratzamir-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup class=\"noprint Inline-Template noprint Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:No_original_research#Primary,_secondary_and_tertiary_sources\" title=\"Wikipedia:No original research\"><span title=\"This claim needs references to reliable secondary sources. (July 2013)\">non-primary source needed</span></a></i>&#93;</sup></li>\n<li><i>Zapamtite Vukovar</i> (\"Remember Vukovar\"), 2008 Croatian film directed by <a href=\"/wiki/Fadil_Had%C5%BEi%C4%87\" title=\"Fadil Had\u017ei\u0107\">Fadil Had\u017ei\u0107</a>, shown at the 2008 Pula Film Festival<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Zaustavljeni glas</i> (\"The stopped voice\"), a 2010 Croatian documentary that covers the siege of Vukovar and the death of <a href=\"/wiki/Sini%C5%A1a_Glava%C5%A1evi%C4%87\" title=\"Sini\u0161a Glava\u0161evi\u0107\">Sini\u0161a Glava\u0161evi\u0107</a><sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Korak po korak</i> (\"Step by step\"), a 2011 Croatian movie, shown at the 58th <a href=\"/wiki/Pula_Film_Festival\" title=\"Pula Film Festival\">Pula Film Festival</a><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Rat za Dubrovnik</i> (\"War for Dubrovnik\"), a 2011 Montenegrin documentary on the siege of Dubrovnik.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Osijek \u2013 nepokoreni grad</i> (\"Osijek \u2013 the undefeated city\"), a 2012 Croatian documentary covering wartime events in <a href=\"/wiki/Osijek\" title=\"Osijek\">Osijek</a> in the period of 27 June 1991 \u2013 15 January 1992.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li><i>Rosinja\u010da</i> - a 2011 Croatian documentary covering a <a href=\"/wiki/Battle_of_Osijek\" title=\"Battle of Osijek\">battle fought in the Rosinja\u010da Forest near Osijek</a> on 5 December 1991.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li><i>\u0160lep za rasute terete</i> (\"Bulk Cargo Barge\") - a 2012 Croatian documentary on evacuation of civilians from <a href=\"/wiki/Dalj\" title=\"Dalj\">Dalj</a>, <a href=\"/wiki/Erdut\" title=\"Erdut\">Erdut</a> and <a href=\"/wiki/Aljma%C5%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aljma\u0161\">Aljma\u0161</a>, following 1 August 1992 <a href=\"/wiki/Dalj_massacre\" title=\"Dalj massacre\">Dalj massacre</a><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Number_55\" title=\"Number 55\">Number 55</a></i> - 2014 feature on <a href=\"/wiki/Battle_of_Kusonje\" title=\"Battle of Kusonje\">ambush of a Croatian patrol</a> in the village of <a href=\"/wiki/Kusonje\" title=\"Kusonje\">Kusonje</a> in September 1991.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Croatian_War_of_Independence_in_film&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDakovi\u01072010471-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDakovi\u01072010471_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDakovi\u01072010471_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDakovi\u01072010\">Dakovi\u0107 2010</a>, p.&#160;471.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGoulding2002189-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGoulding2002189_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGoulding2002\">Goulding 2002</a>, p.&#160;189.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIordanova2001142-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIordanova2001142_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIordanova2001\">Iordanova 2001</a>, p.&#160;142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\"><i><a href=\"/wiki/ER_(TV_series)\" title=\"ER (TV series)\">ER</a></i> (Television series). <a href=\"/wiki/NBC\" title=\"NBC\">NBC</a>, ANEM. 1994\u20132009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ER&amp;rft.pub=NBC%2C+ANEM&amp;rft.date=1994%2F2009&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-90s-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-90s_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Roberto Chiti; Enrico Lancia; Roberto Poppi. <i>Dizionario del cinema italiano: I Film</i>. Gremese Editore, 2002.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dizionario+del+cinema+italiano%3A+I+Film&amp;rft.pub=Gremese+Editore%2C+2002&amp;rft.au=Roberto+Chiti&amp;rft.au=Enrico+Lancia&amp;rft.au=Roberto+Poppi&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\"><a href=\"/wiki/%C3%89lie_Chouraqui\" title=\"\u00c9lie Chouraqui\">\u00c9lie Chouraqui</a> (producer &amp; director) (2000). <i><a href=\"/wiki/Harrison%27s_Flowers\" title=\"Harrison&#39;s Flowers\">Harrison's Flowers</a></i>. <a href=\"/wiki/StudioCanal\" title=\"StudioCanal\">StudioCanal</a>, <a href=\"/wiki/France_2\" title=\"France 2\">France 2</a>, <a href=\"/wiki/Canal%2B\" title=\"Canal+\">Canal+</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Harrison%27s+Flowers&amp;rft.pub=StudioCanal%2C+France+2%2C+Canal%2B&amp;rft.date=2000&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESloan2007268-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESloan2007268_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSloan2007\">Sloan 2007</a>, p.&#160;268.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\">Bo\u017eidar Kne\u017eevi\u0107 (director) (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0334050/\"><i>Oluja nad Krajinom</i></a> &#91;<i>A Storm above Krajina</i>&#93; (Documentary) (in Croatian). Factum<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 30,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Oluja+nad+Krajinom&amp;rft.pub=Factum&amp;rft.date=2001&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.imdb.com%2Ftitle%2Ftt0334050%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://zagrebdox.net/hr/2007/program/retrospektive/10_godina_factuma/oluja_nad_krajinom\">\"Oluja nad Krajinom\"</a>. <i>zagrebdox.net</i> (in Croatian). <a href=\"/wiki/ZagrebDox\" title=\"ZagrebDox\">ZagrebDox</a>. 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 September</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=zagrebdox.net&amp;rft.atitle=Oluja+nad+Krajinom&amp;rft.date=2007&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fzagrebdox.net%2Fhr%2F2007%2Fprogram%2Fretrospektive%2F10_godina_factuma%2Foluja_nad_krajinom&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\">Danica Vu\u010deni\u0107 (author) (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/video/video.php?nav_category=961&amp;nav_id=469374\"><i>Glave dole ruke na le\u0111a</i></a> &#91;<i>Heads Down, Hands on the Back</i>&#93; (Documentary) (in Serbian). <a href=\"/wiki/B92\" title=\"B92\">B92</a>, ANEM<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 30,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Glave+dole+ruke+na+le%C4%91a&amp;rft.pub=B92%2C+ANEM&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Fvideo%2Fvideo.php%3Fnav_category%3D961%26nav_id%3D469374&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politika.rs/rubrike/Drustvo/Istraga-o-logorima-kod-Zrenjanina.lt.html\">\"Istraga o logorima kod Zrenjanina\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Politika\" title=\"Politika\">Politika</a></i> (in Serbian). 2009-10-03<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-07-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politika&amp;rft.atitle=Istraga+o+logorima+kod+Zrenjanina&amp;rft.date=2009-10-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politika.rs%2Frubrike%2FDrustvo%2FIstraga-o-logorima-kod-Zrenjanina.lt.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://novine.novilist.hr/default.asp?WCI=Rubrike&amp;WCU=285A28612863285928582863285A28582858285B286328962897289E28632863285F285F285A285C285B28632863286328582863H\">\"Prvi put prikazan film o zlo\u010dinima nad Hrvatima\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Novi_list\" title=\"Novi list\">Novi list</a></i> (in Croatian). 2003-10-29<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-07-19</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Novi+list&amp;rft.atitle=Prvi+put+prikazan+film+o+zlo%C4%8Dinima+nad+Hrvatima&amp;rft.date=2003-10-29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnovine.novilist.hr%2Fdefault.asp%3FWCI%3DRubrike%26WCU%3D285A28612863285928582863285A28582858285B286328962897289E28632863285F285F285A285C285B28632863286328582863H&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\">Jakov Sedlar (director) (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.adu.hr/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=234:mario-kokotovi-izvanredni-profesor&amp;catid=35\"><i>Hrvatska ljubavi moja</i></a> &#91;<i>Croatia, my Love</i>&#93; (Documentary) (in Croatian). Spot Studio<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 30,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hrvatska+ljubavi+moja&amp;rft.pub=Spot+Studio&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.adu.hr%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D234%3Amario-kokotovi-izvanredni-profesor%26catid%3D35&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\">Filip \u0160varm (producer), <a href=\"/wiki/Veran_Mati%C4%87\" title=\"Veran Mati\u0107\">Veran Mati\u0107</a> (producer) (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/specijal/jedinica-eng/index.php\"><i>The Unit</i></a> (Documentary) (in Serbian). <a href=\"/wiki/B92\" title=\"B92\">B92</a>, <a href=\"/wiki/Vreme\" title=\"Vreme\">Vreme</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 30,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Unit&amp;rft.pub=B92%2C+Vreme&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Fspecijal%2Fjedinica-eng%2Findex.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\">Janko Baljak (director) (2006). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/video/wab/vi1196819737/\"><i>Vukovar \u2013 Final Cut</i></a> (Documentary) (in Croatian and Serbian). B92<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 30,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Vukovar+%E2%80%93+Final+Cut&amp;rft.pub=B92&amp;rft.date=2006&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.imdb.com%2Fvideo%2Fwab%2Fvi1196819737%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#B92\">B92, 27 August 2006</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ratzamir-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ratzamir_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Sr\u0111a Pavlovi\u0107. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.yorku.ca/soi/_Vol_5_1/_HTML/Pavlovic.html\">\"Reckoning: The 1991 Siege of Dubrovnik and the Consequences of the \"War for Peace<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 2,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Reckoning%3A+The+1991+Siege+of+Dubrovnik+and+the+Consequences+of+the+%22War+for+Peace%22&amp;rft.au=Sr%C4%91a+Pavlovi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.yorku.ca%2Fsoi%2F_Vol_5_1%2F_HTML%2FPavlovic.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Nenad_Polimac\" title=\"Nenad Polimac\">Polimac, Nenad</a> (2008-07-24). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jutarnji.hr/-zapamtite-vukovar--kao-bolji-partizanski-film/189262/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Zapamtite Vukovar' kao bolji partizanski film\"</a> (in Croatian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-07-16</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=%27Zapamtite+Vukovar%27+kao+bolji+partizanski+film&amp;rft.date=2008-07-24&amp;rft.aulast=Polimac&amp;rft.aufirst=Nenad&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jutarnji.hr%2F-zapamtite-vukovar--kao-bolji-partizanski-film%2F189262%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation audio-visual\">Vi\u0161nja Stare\u0161ina (director) (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt1784739/\"><i>Zaustavljeni glas</i></a> &#91;<i>Suspended voice</i>&#93; (Documentary) (in Croatian). Interfilm<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">January 30,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Zaustavljeni+glas&amp;rft.pub=Interfilm&amp;rft.date=2010&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.imdb.com%2Ftitle%2Ftt1784739%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vecernji.hr/vijesti/na-ovcari-su-ubijeni-srbi-ali-francuski-njemacki-dobrovoljci-clanak-216982\">\"Na Ov\u010dari su ubijeni i Srbi, ali i francuski i njema\u010dki dobrovoljci\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Ve%C4%8Dernji_list\" title=\"Ve\u010dernji list\">Ve\u010dernji list</a></i> (in Croatian). 2010-11-18<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">25 November</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ve%C4%8Dernji+list&amp;rft.atitle=Na+Ov%C4%8Dari+su+ubijeni+i+Srbi%2C+ali+i+francuski+i+njema%C4%8Dki+dobrovoljci&amp;rft.date=2010-11-18&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vecernji.hr%2Fvijesti%2Fna-ovcari-su-ubijeni-srbi-ali-francuski-njemacki-dobrovoljci-clanak-216982&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Polimac, Nenad (22 July 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.jutarnji.hr/58--pula-film-festival-film-za-one-koji-jos-nisu-zaboravili-rat-/960562/\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">'</span>Korak po korak' Biljane \u010caki\u0107 Veseli\u010d: Film za one koji jo\u0161 nisu zaboravili rat\"</a> &#91;\"Step by Step\" by Biljana \u010caki\u0107 Veseli\u010d: Movie for those who have not forgotten the war yet&#93;. <i><a href=\"/wiki/Jutarnji_list\" title=\"Jutarnji list\">Jutarnji list</a></i> (in Croatian).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Jutarnji+list&amp;rft.atitle=%27Korak+po+korak%27+Biljane+%C4%8Caki%C4%87+Veseli%C4%8D%3A+Film+za+one+koji+jo%C5%A1+nisu+zaboravili+rat&amp;rft.date=2011-07-22&amp;rft.aulast=Polimac&amp;rft.aufirst=Nenad&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.jutarnji.hr%2F58--pula-film-festival-film-za-one-koji-jos-nisu-zaboravili-rat-%2F960562%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFSlobodna_Dalmacija10_March_2011\" class=\"citation news\">Bijeli\u0107, Gabrijela (10 March 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.slobodnadalmacija.hr/Reflektor/tabid/92/articleType/ArticleView/articleId/131631/Default.aspx\">\"Po\u0161teno svjedo\u010danstvo crnogorske strane\"</a> &#91;A fair testimony from a Montenegrin side&#93;. <i><a href=\"/wiki/Slobodna_Dalmacija\" title=\"Slobodna Dalmacija\">Slobodna Dalmacija</a></i> (in Croatian)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">10 March</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Slobodna+Dalmacija&amp;rft.atitle=Po%C5%A1teno+svjedo%C4%8Danstvo+crnogorske+strane&amp;rft.date=2011-03-10&amp;rft.aulast=Bijeli%C4%87&amp;rft.aufirst=Gabrijela&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.slobodnadalmacija.hr%2FReflektor%2Ftabid%2F92%2FarticleType%2FArticleView%2FarticleId%2F131631%2FDefault.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Dra\u017een Ba\u0111un (6 October 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glas-slavonije.hr/178289/9/Sutra-premijera-filma-Osijek---nepokoreni-grad\">\"Sutra premijera filma \"Osijek - nepokoreni grad<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a> &#91;\"Osijek - the undefeated city\" film premieres tomorrow&#93;. <i><a href=\"/wiki/Glas_Slavonije\" title=\"Glas Slavonije\">Glas Slavonije</a></i> (in Croatian).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Glas+Slavonije&amp;rft.atitle=Sutra+premijera+filma+%22Osijek+-+nepokoreni+grad%22&amp;rft.date=2012-10-06&amp;rft.au=Dra%C5%BEen+Ba%C4%91un&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.glas-slavonije.hr%2F178289%2F9%2FSutra-premijera-filma-Osijek---nepokoreni-grad&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">\u017deljka Ra\u010dki-Kristi\u0107 (4 December 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.vecernji.hr/slavonija/zaboravu-oteti-heroji-iz-sume-rosinjaca-352611\">\"Zaboravu oteti heroji iz \u0161ume Rosinja\u010da\"</a> &#91;Heroes of the Rosinja\u010da Forest Saved from Oblivion&#93;. <i>Ve\u010dernji list</i> (in Croatian).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ve%C4%8Dernji+list&amp;rft.atitle=Zaboravu+oteti+heroji+iz+%C5%A1ume+Rosinja%C4%8Da&amp;rft.date=2011-12-04&amp;rft.au=%C5%BDeljka+Ra%C4%8Dki-Kristi%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.vecernji.hr%2Fslavonija%2Fzaboravu-oteti-heroji-iz-sume-rosinjaca-352611&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.glas-slavonije.hr/173306/12/Dokumentarac-o-egzodusu-Hrvata-iz-Dalja-Aljmasa-i-Erduta\">\"Dokumentarac o egzodusu Hrvata iz Dalja, Aljma\u0161a i Erduta\"</a> &#91;Documentary on Exodus of Croats from Dalj, Aljma\u0161 and Erdut&#93;. <i>Glas Slavonije</i> (in Croatian). 3 August 2012.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Glas+Slavonije&amp;rft.atitle=Dokumentarac+o+egzodusu+Hrvata+iz+Dalja%2C+Aljma%C5%A1a+i+Erduta&amp;rft.date=2012-08-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.glas-slavonije.hr%2F173306%2F12%2FDokumentarac-o-egzodusu-Hrvata-iz-Dalja-Aljmasa-i-Erduta&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFKreutz5_August_2014\" class=\"citation news\">Kreutz, Andrej (5 August 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.24sata.hr/express/otkrivamo-tko-su-bili-hrvatski-heroji-o-kojima-je-snimljen-film-378863\">\"Otkrivamo tko su bili hrvatski heroji o kojima je snimljen film\"</a> &#91;We Discover Croatian Heroes About whom the Film was Made&#93;. <i><a href=\"/wiki/24sata_(Croatia)\" title=\"24sata (Croatia)\">24sata (Croatia)</a></i> (in Croatian).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=24sata+%28Croatia%29&amp;rft.atitle=Otkrivamo+tko+su+bili+hrvatski+heroji+o+kojima+je+snimljen+film&amp;rft.date=2014-08-05&amp;rft.aulast=Kreutz&amp;rft.aufirst=Andrej&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.24sata.hr%2Fexpress%2Fotkrivamo-tko-su-bili-hrvatski-heroji-o-kojima-je-snimljen-film-378863&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Croatian_War_of_Independence_in_film&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFDakovi\u01072010\" class=\"citation book\">Dakovi\u0107, Nevena (2010). \"Remembrances of the Past and the Present\".  In Cornis-Pope, Marcel; Neubauer, John. <i>History of the Literary Cultures of East-Central Europe</i>. Amsterdam: John Benjamins Publishing Company. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-272-3458-2\" title=\"Special:BookSources/978-90-272-3458-2\">978-90-272-3458-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Remembrances+of+the+Past+and+the+Present&amp;rft.btitle=History+of+the+Literary+Cultures+of+East-Central+Europe&amp;rft.place=Amsterdam&amp;rft.pub=John+Benjamins+Publishing+Company&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-90-272-3458-2&amp;rft.aulast=Dakovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Nevena&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGoulding2002\" class=\"citation book\">Goulding, Daniel (2002). <i>Liberated Cinema: The Yugoslav Experience, 1945\u20132001</i>. Bloomington, Indiana: Indiana University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-253-21582-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-253-21582-6\">978-0-253-21582-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Liberated+Cinema%3A+The+Yugoslav+Experience%2C+1945%E2%80%932001&amp;rft.place=Bloomington%2C+Indiana&amp;rft.pub=Indiana+University+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=978-0-253-21582-6&amp;rft.aulast=Goulding&amp;rft.aufirst=Daniel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFIordanova2001\" class=\"citation book\">Iordanova, Dina (2001). <i>Cinema of Flames: Balkan Film, Culture and the Media</i>. London: British Film Institute. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-85170-848-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-85170-848-5\">978-0-85170-848-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Cinema+of+Flames%3A+Balkan+Film%2C+Culture+and+the+Media&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=British+Film+Institute&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=978-0-85170-848-5&amp;rft.aulast=Iordanova&amp;rft.aufirst=Dina&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSloan2007\" class=\"citation book\">Sloan, Joan (2007). <i>Reel Women: An International Directory of Contemporary Feature Films About Women</i>. Lanham, Maryland: Scarecrow Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8108-5738-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-8108-5738-4\">978-0-8108-5738-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Reel+Women%3A+An+International+Directory+of+Contemporary+Feature+Films+About+Women&amp;rft.place=Lanham%2C+Maryland&amp;rft.pub=Scarecrow+Press&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-0-8108-5738-4&amp;rft.aulast=Sloan&amp;rft.aufirst=Joan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"B92\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.b92.net/specijal/vukovar/human_rights_award.php\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Vukovar \u2013 poslednji rez\" osvojio nagradu u Sarajevu\"</a> &#91;\"Vukovar \u2013 Final Cut\" wins award in Sarajevo&#93; (in Serbian). Belgrade, Serbia: B92. 27 August 2006<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 October</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%22Vukovar+%E2%80%93+poslednji+rez%22+osvojio+nagradu+u+Sarajevu&amp;rft.place=Belgrade%2C+Serbia&amp;rft.pub=B92&amp;rft.date=2006-08-27&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.b92.net%2Fspecijal%2Fvukovar%2Fhuman_rights_award.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACroatian+War+of+Independence+in+film\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1270\nCached time: 20180908065001\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.312 seconds\nReal time usage: 0.354 seconds\nPreprocessor visited node count: 1575/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 51140/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2618/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 24283/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.191/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.12 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  317.158      1 -total\n 58.90%  186.820      1 Template:Reflist\n 26.10%   82.771      8 Template:Cite_video\n 19.84%   62.936      4 Template:Primary_source_inline\n 19.05%   60.406     10 Template:Cite_news\n 17.43%   55.273      4 Template:Fix\n  9.70%   30.779      5 Template:Sfn\n  8.90%   28.226      4 Template:Category_handler\n  7.25%   22.983      4 Template:Delink\n  6.49%   20.574      5 Template:Cite_book\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39922921-0!canonical and timestamp 20180908065001 and revision id 848201488\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Croatian-language_sources_(hr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Serbian-language_sources_(sr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_pages_needing_factual_verification"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_factual_verification_from_July_2013"},{"sortkey":"Film","*":"Works_about_the_Croatian_War_of_Independence"},{"sortkey":"","*":"Films_based_on_actual_events"},{"sortkey":"","*":"Yugoslav_Wars_films"},{"sortkey":"","*":"Lists_of_films_by_topic"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing factual verification from July 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"24sata (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aljma\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"B92"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Kusonje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Osijek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breakup of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canal+"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalj massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"ER (TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erdut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fadil Had\u017ei\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"France 2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glas Slavonije"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goran Vi\u0161nji\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harrison's Flowers"},{"ns":0,"exists":"","*":"How the War Started on My Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"ICTY"},{"ns":0,"exists":"","*":"Il carniere"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSO (Special Operations Unit)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jakov Sedlar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jutarnji list"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kusonje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luka Kova\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"NBC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nenad Polimac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novi list"},{"ns":0,"exists":"","*":"Number 55"},{"ns":0,"exists":"","*":"Operation Storm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osijek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pula Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarajevo Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Dubrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siege of Vukovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sini\u0161a Glava\u0161evi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slobodna Dalmacija"},{"ns":0,"exists":"","*":"StudioCanal"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Death of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veran Mati\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ve\u010dernji list"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinko Bre\u0161an"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vreme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar, jedna pri\u010da"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vukovar: The Way Home"},{"ns":0,"exists":"","*":"ZagrebDox"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lie Chouraqui"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:No original research"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Primary source inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite video"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite AV media"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["https://www.imdb.com/title/tt0334050/","http://zagrebdox.net/hr/2007/program/retrospektive/10_godina_factuma/oluja_nad_krajinom","http://www.b92.net/video/video.php?nav_category=961&nav_id=469374","http://www.politika.rs/rubrike/Drustvo/Istraga-o-logorima-kod-Zrenjanina.lt.html","http://novine.novilist.hr/default.asp?WCI=Rubrike&WCU=285A28612863285928582863285A28582858285B286328962897289E28632863285F285F285A285C285B28632863286328582863H","http://www.adu.hr/index.php?option=com_content&view=article&id=234:mario-kokotovi-izvanredni-profesor&catid=35","http://www.b92.net/specijal/jedinica-eng/index.php","https://www.imdb.com/video/wab/vi1196819737/","http://www.yorku.ca/soi/_Vol_5_1/_HTML/Pavlovic.html","http://www.jutarnji.hr/-zapamtite-vukovar--kao-bolji-partizanski-film/189262/","https://www.imdb.com/title/tt1784739/","http://www.vecernji.hr/vijesti/na-ovcari-su-ubijeni-srbi-ali-francuski-njemacki-dobrovoljci-clanak-216982","http://www.jutarnji.hr/58--pula-film-festival-film-za-one-koji-jos-nisu-zaboravili-rat-/960562/","http://www.slobodnadalmacija.hr/Reflektor/tabid/92/articleType/ArticleView/articleId/131631/Default.aspx","http://www.glas-slavonije.hr/178289/9/Sutra-premijera-filma-Osijek---nepokoreni-grad","http://www.vecernji.hr/slavonija/zaboravu-oteti-heroji-iz-sume-rosinjaca-352611","http://www.glas-slavonije.hr/173306/12/Dokumentarac-o-egzodusu-Hrvata-iz-Dalja-Aljmasa-i-Erduta","http://www.24sata.hr/express/otkrivamo-tko-su-bili-hrvatski-heroji-o-kojima-je-snimljen-film-378863","http://www.b92.net/specijal/vukovar/human_rights_award.php"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Croatian_War_of_Independence_in_film","byteoffset":9369,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"2","index":"2","fromtitle":"Croatian_War_of_Independence_in_film","byteoffset":9397,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Croatian War of Independence in film","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q16838315"}]}}