{"parse":{"title":"The Crime of Cuenca","pageid":10705802,"revid":858091356,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the historical facts, see <a href=\"/wiki/Crime_of_Cuenca\" title=\"Crime of Cuenca\">Crime of Cuenca</a>.</div>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;font-size:90%;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:110%;font-style:italic;\">El crimen de Cuenca<br />The Crime of Cuenca</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:El_crimen_de_Cuenca.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"El crimen de Cuenca.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/d7/El_crimen_de_Cuenca.jpg/220px-El_crimen_de_Cuenca.jpg\" width=\"220\" height=\"307\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/d/d7/El_crimen_de_Cuenca.jpg 1.5x\" data-file-width=\"267\" data-file-height=\"372\" /></a><div style=\"font-size:95%;padding:0.35em 0.35em 0.25em;line-height:1.25em;\">Spanish film poster</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Directed by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Pilar_Mir%C3%B3\" title=\"Pilar Mir\u00f3\">Pilar Mir\u00f3</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Produced by</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Alfredo_Matas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alfredo Matas (page does not exist)\">Alfredo Matas</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Cinematography</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Hans_Burman&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hans Burman (page does not exist)\">Hans Burman</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;white-space:normal;\">Release date</div></th><td><div class=\"plainlist\">\n<ul><li>February&#160;1980<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1980-02</span>)</span>&#32;(Germany)</li>\n<li>17&#160;August&#160;1981<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1981-08-17</span>)</span>&#32;(Spain)</li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;white-space:normal;\">Running time</div></th><td>\n92 minutes</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Country</th><td>\nSpain</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Language</th><td>\nSpanish</td></tr></tbody></table> \n<p><i><b>The Crime of Cuenca</b></i> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">El crimen de Cuenca</span></i>) is a <a href=\"/wiki/Cinema_of_Spain\" title=\"Cinema of Spain\">Spanish</a> <a href=\"/wiki/Drama_film\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drama film\">drama film</a> (made in 1980), directed by <a href=\"/wiki/Pilar_Mir%C3%B3\" title=\"Pilar Mir\u00f3\">Pilar Mir\u00f3</a> and based on a miscarriage of justice, known as the Crime of Cuenca, which took place in the early 20th century in the Spanish province of <a href=\"/wiki/Province_of_Cuenca\" title=\"Province of Cuenca\">Cuenca</a>. <i>El Crimen de Cuenca</i> is the title of a book published at the same time by the author of the movie script, (Lola) Salvador Maldonado, in which she recounts the same facts. The film was entered into the <a href=\"/wiki/30th_Berlin_International_Film_Festival\" title=\"30th Berlin International Film Festival\">30th Berlin International Film Festival</a>.<sup id=\"cite_ref-imdb_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-imdb-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Historical_facts\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Historical facts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_film\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The film</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Cast\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Cast</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_facts\">Historical facts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Crime_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Historical facts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On 21 August 1910, in the small town of <a href=\"/wiki/Osa_de_la_Vega\" title=\"Osa de la Vega\">Osa de la Vega</a>, in the province of <a href=\"/wiki/Province_of_Cuenca_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Province of Cuenca (Spain)\">Cuenca</a>, Jose Maria Grimaldos, known as \u00abEl Cepa\u00bb (the stump), is seen on the road to the nearby village of Tresjuncos and then disappears.\n</p><p>His family fears foul play and reports it to the <a href=\"/wiki/Guardia_Civil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guardia Civil\">Guardia Civil</a> (rural police).  In the subsequent judicial investigation the family and others express their suspicions that two men, Gregorio Valero and Leon Sanchez had killed him for his money.  This first case was closed in September 1911 with no convictions.\n</p><p>In 1913 a new, young and overzealous judge named Isasa arrives.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Influenced by the local boss, Judge Isasa decides to reopen the case. The two suspects are arrested by the Guardia Civil and under torture, confess to having killed the man and destroyed the body.  The <i>fiscal</i> (district attorney) asks for the death penalty for both.  Finally, on 25 May 1918 a popular jury convicted the two men of murder and they are sentenced to 18 years in prison.  After serving eleven years, they are released under a general pardon on 20 February 1924.\n</p><p>Two years later, in early 1926, it is discovered by chance that the reputed victim, Grimaldos, \u00ab<i>El Cepa</i>\u00bb, was alive and had been living in a nearby town.  The ugly truth is thus revealed and the innocence of the convicted men becomes evident.\n</p><p>With many legal difficulties, the case is reopened and eventually reached the Supreme Court, where the convictions were overturned.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_film\">The film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Crime_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Based on these facts, writer <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Jos%C3%A9_Sender_Garc%C3%A9s\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ram\u00f3n Jos\u00e9 Sender Garc\u00e9s\">Ram\u00f3n J. Sender</a>, wrote the novel <i>El lugar de un hombre (The Place of a Man)</i> in 1939 and later, in 1979, <a href=\"/wiki/Pilar_Miro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pilar Miro\">Pilar Miro</a> directed the movie based on the story while Maldonado published her book.\n</p><p>The movie is an attack against torture and it is understood that the crime in the title is committed by the <a href=\"/wiki/Guardia_Civil\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guardia Civil\">Guardia Civil</a> in torturing the suspects.\n</p><p>The torture scenes are depicted in great detail and crudity and the movie was initially banned in Spain and the director subjected to military <a href=\"/wiki/Court-martial\" title=\"Court-martial\">courts martial</a>. Only in August 1981 was the film allowed to be shown in Spain where it was a box office success.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cast\">Cast</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Crime_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Cast\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 22em; -webkit-column-width: 22em; column-width: 22em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Amparo_Soler_Leal\" title=\"Amparo Soler Leal\">Amparo Soler Leal</a> - Varona</li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%A9ctor_Alterio\" title=\"H\u00e9ctor Alterio\">H\u00e9ctor Alterio</a> - Isasa</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Dicenta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniel Dicenta (page does not exist)\">Daniel Dicenta</a> - Gregorio Valerio Contreras</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Manuel_Cervino&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Manuel Cervino (page does not exist)\">Jos\u00e9 Manuel Cervino</a> - Le\u00f3n S\u00e1nchez Gasc\u00f3n</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mary_Carrillo\" title=\"Mary Carrillo\">Mary Carrillo</a> - Juana</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francisco_Casares&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francisco Casares (page does not exist)\">Francisco Casares</a> - Taboada</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Calvo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Calvo (page does not exist)\">Eduardo Calvo</a> - Amo</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Viv%C3%B3\" title=\"Jos\u00e9 Viv\u00f3\">Jos\u00e9 Viv\u00f3</a> - Don Rufo</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Rotaeta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"F\u00e9lix Rotaeta (page does not exist)\">F\u00e9lix Rotaeta</a> - Secretario</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Guillermo_Montesinos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guillermo Montesinos (page does not exist)\">Guillermo Montesinos</a> - Jos\u00e9 Mar\u00eda Grimaldos L\u00f3pez 'El Cepa'</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_del_R%C3%ADo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro del R\u00edo (page does not exist)\">Pedro del R\u00edo</a> - Alvarez-Neyra</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mercedes_Sampietro\" title=\"Mercedes Sampietro\">Mercedes Sampietro</a> - Alejandra</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Nicol%C3%A1s_Due%C3%B1as&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicol\u00e1s Due\u00f1as (page does not exist)\">Nicol\u00e1s Due\u00f1as</a> - Juez primero</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Antonio_Canal_(actor)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio Canal (actor) (page does not exist)\">Antonio Canal (actor)</a> - Labarga</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Jes%C3%BAs_Valverde&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Jes\u00fas Valverde (page does not exist)\">Juan Jes\u00fas Valverde</a> - J\u00e1uregui</li></ul></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Crime_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Crime_of_Cuenca\" title=\"Crime of Cuenca\">Crime of Cuenca</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Crime_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-imdb-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-imdb_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0079007/\"><i>The Crime of Cuenca</i></a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lavozdegalicia.es/sociedad/2010/08/16/0003_8671342.htm\">El crimen de Cuenca: cien a\u00f1os de un asesinato sin muerto</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Crime_of_Cuenca&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0079007/\"><i>El crimen de Cuenca</i></a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2218\nCached time: 20180922015540\nCache expiry: 3600\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.256 seconds\nReal time usage: 0.318 seconds\nPreprocessor visited node count: 1084/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12169/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4287/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 22/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 847/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.140/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.77 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  290.315      1 -total\n 42.51%  123.399      1 Template:Lang-es\n 25.31%   73.478      1 Template:Infobox_film\n 22.27%   64.655      1 Template:Infobox\n 15.33%   44.508      1 Template:Reflist\n 15.32%   44.487      2 Template:IMDb_title\n  9.97%   28.932      1 Template:For\n  7.97%   23.143      1 Template:Film_date\n  4.59%   13.324      1 Template:Plainlist\n  3.73%   10.838      2 Template:Start_date\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:10705802-0!canonical and timestamp 20180922015540 and revision id 858091356\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/El_crimen_de_Cuenca","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"El crimen de Cuenca"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_crimen_de_Cuenca","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"El crimen de Cuenca"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_Crime_de_Cuenca","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Le Crime de Cuenca"}],"categories":[{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","*":"1980_films"},{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","*":"Spanish-language_films"},{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","*":"Spanish_films"},{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","*":"1980s_drama_films"},{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","*":"Spanish_drama_films"},{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","*":"Spanish_crime_films"},{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","*":"Films_based_on_actual_events"},{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","*":"Films_about_miscarriage_of_justice"},{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","*":"Films_directed_by_Pilar_Mir\u00f3"},{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","*":"Films_set_in_Spain"},{"sortkey":"Crime of Cuenca, The","*":"Films_shot_in_the_province_of_Cuenca"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1980 films"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Spanish-language films"},{"ns":0,"exists":"","*":"30th Berlin International Film Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amparo Soler Leal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court-martial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime of Cuenca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drama film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guardia Civil"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00e9ctor Alterio"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Viv\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mary Carrillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mercedes Sampietro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Osa de la Vega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilar Miro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilar Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Cuenca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province of Cuenca (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Jos\u00e9 Sender Garc\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"*":"Alfredo Matas"},{"ns":0,"*":"Hans Burman"},{"ns":0,"*":"Daniel Dicenta"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Manuel Cervino"},{"ns":0,"*":"Francisco Casares"},{"ns":0,"*":"Eduardo Calvo"},{"ns":0,"*":"F\u00e9lix Rotaeta"},{"ns":0,"*":"Guillermo Montesinos"},{"ns":0,"*":"Pedro del R\u00edo"},{"ns":0,"*":"Nicol\u00e1s Due\u00f1as"},{"ns":0,"*":"Antonio Canal (actor)"},{"ns":0,"*":"Juan Jes\u00fas Valverde"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox film"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Film date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Columns-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["El_crimen_de_Cuenca.jpg"],"externallinks":["https://www.imdb.com/title/tt0079007/","http://www.lavozdegalicia.es/sociedad/2010/08/16/0003_8671342.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historical facts","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Crime_of_Cuenca","byteoffset":1107,"anchor":"Historical_facts"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The film","number":"2","index":"2","fromtitle":"The_Crime_of_Cuenca","byteoffset":2756,"anchor":"The_film"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cast","number":"3","index":"3","fromtitle":"The_Crime_of_Cuenca","byteoffset":3454,"anchor":"Cast"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"The_Crime_of_Cuenca","byteoffset":4055,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"The_Crime_of_Cuenca","byteoffset":4092,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"The_Crime_of_Cuenca","byteoffset":4120,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Crime of Cuenca</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Crime of Cuenca</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Crime of Cuenca, The"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4890405"}]}}