{"parse":{"title":"The Gaucho War","pageid":9855233,"revid":846870200,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the book of the same name, see <a href=\"/wiki/La_Guerra_Gaucha_(novel)\" title=\"La Guerra Gaucha (novel)\">La Guerra Gaucha (novel)</a>.</div>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;font-size:90%;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:110%;font-style:italic;\">The Gaucho War</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:La_Guerra_Gauchaposter.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"La Guerra Gauchaposter.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/50/La_Guerra_Gauchaposter.jpg\" width=\"190\" height=\"266\" class=\"thumbborder\" data-file-width=\"190\" data-file-height=\"266\" /></a><div style=\"font-size:95%;padding:0.35em 0.35em 0.25em;line-height:1.25em;\">Theatrical poster</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Directed by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Lucas_Demare\" title=\"Lucas Demare\">Lucas Demare</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Written by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Ulyses_Petit_de_Murat\" title=\"Ulyses Petit de Murat\">Ulyses Petit de Murat</a><br /><a href=\"/wiki/Homero_Manzi\" title=\"Homero Manzi\">Homero Manzi</a><br /><b>Novel</b><br /><a href=\"/wiki/Leopoldo_Lugones\" title=\"Leopoldo Lugones\">Leopoldo Lugones</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Starring</th><td>\n<a href=\"/wiki/Enrique_Mui%C3%B1o\" title=\"Enrique Mui\u00f1o\">Enrique Mui\u00f1o</a><br /><a href=\"/wiki/Francisco_Petrone\" title=\"Francisco Petrone\">Francisco Petrone</a><br /><a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Maga%C3%B1a\" title=\"\u00c1ngel Maga\u00f1a\">\u00c1ngel Maga\u00f1a</a><br />Sebasti\u00e1n Chiola<br /><a href=\"/wiki/Amelia_Bence\" title=\"Amelia Bence\">Amelia Bence</a><br /><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Mugica\" title=\"Ren\u00e9 Mugica\">Ren\u00e9 Mugica</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Music by</th><td>\nLucio Demare<br />Jorge Di Lauro</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Cinematography</th><td>\nBob Roberts</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Distributed by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Artistas_Argentinos_Asociados\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artistas Argentinos Asociados\">Artistas Argentinos Asociados</a><br /><a href=\"/wiki/Estudios_San_Miguel\" title=\"Estudios San Miguel\">Estudios San Miguel</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;white-space:normal;\">Release date</div></th><td>\nNovember 20, 1942</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;white-space:normal;\">Running time</div></th><td>\n95 minutes</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Cinema_of_Argentina\" title=\"Cinema of Argentina\">Argentina</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Language</th><td>\n<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a></td></tr></tbody></table> \n<p><i><b>The Gaucho War</b></i> (<i><b>La guerra gaucha</b></i>) is a <a href=\"/wiki/Argentine_films_of_1942\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argentine films of 1942\">1942</a> <a href=\"/wiki/Silver_Condor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Silver Condor\">Silver Condor</a> award winning <a href=\"/wiki/Argentina\" title=\"Argentina\">Argentine</a> <a href=\"/wiki/Historical_drama\" class=\"mw-redirect\" title=\"Historical drama\">historical drama</a> and <a href=\"/wiki/Epic_film\" title=\"Epic film\">epic film</a> directed by <a href=\"/wiki/Lucas_Demare\" title=\"Lucas Demare\">Lucas Demare</a> and starring <a href=\"/wiki/Enrique_Mui%C3%B1o\" title=\"Enrique Mui\u00f1o\">Enrique Mui\u00f1o</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_Petrone\" title=\"Francisco Petrone\">Francisco Petrone</a>, <a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Maga%C3%B1a\" title=\"\u00c1ngel Maga\u00f1a\">\u00c1ngel Maga\u00f1a</a>, and <a href=\"/wiki/Amelia_Bence\" title=\"Amelia Bence\">Amelia Bence</a>. The film's script, written by <a href=\"/wiki/Homero_Manzi\" title=\"Homero Manzi\">Homero Manzi</a> and <a href=\"/wiki/Ulyses_Petit_de_Murat\" title=\"Ulyses Petit de Murat\">Ulyses Petit de Murat</a>, is <a href=\"/wiki/La_guerra_gaucha_(novel)\" class=\"mw-redirect\" title=\"La guerra gaucha (novel)\">based on the novel</a> by <a href=\"/wiki/Leopoldo_Lugones\" title=\"Leopoldo Lugones\">Leopoldo Lugones</a> published in 1905. The film premiered in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a> on November 20, 1942 and is considered by critics of Argentine cinema to be one of the most successful films in history.<sup id=\"cite_ref-Di_N\u00fabila392_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Di_N\u00fabila392-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It won three Silver Condor awards, including <a href=\"/wiki/Silver_Condor_Award_for_Best_Film\" title=\"Silver Condor Award for Best Film\">Best Film</a>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Silver_Condor_Award_for_Best_Director\" title=\"Silver Condor Award for Best Director\">Best Director</a> (Lucas Demare),<sup id=\"cite_ref-Oliveri1994_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oliveri1994-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  and  <a href=\"/wiki/Silver_Condor_Award_for_Best_Adapted_Screenplay\" title=\"Silver Condor Award for Best Adapted Screenplay\">Best Adapted Screenplay</a>  (Ulises Petit de Murat and Homero Manzior),<sup id=\"cite_ref-Oliveri1994_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oliveri1994-3\">&#91;3&#93;</a></sup> given by the <a href=\"/wiki/Argentine_Film_Critics_Association\" title=\"Argentine Film Critics Association\">Argentine Film Critics Association</a> at the  <a href=\"/wiki/1943_Argentine_Film_Critics_Association_Awards\" title=\"1943 Argentine Film Critics Association Awards\">1943 Argentine Film Critics Association Awards</a> for the best films and performances of the previous year.\n</p><p>The film is set in 1817 in the <a href=\"/wiki/Salta_Province\" title=\"Salta Province\">Salta Province</a> of northwest Argentina during the <a href=\"/wiki/Argentine_War_of_Independence\" title=\"Argentine War of Independence\">Argentine War of Independence</a>. It is based on the actions taken by the <a href=\"/wiki/Guerrilla\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guerrilla\">guerrillas</a> under the command of the general <a href=\"/wiki/Martin_G%C3%BCemes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Martin G\u00fcemes\">Martin G\u00fcemes</a> against the <a href=\"/wiki/Royalist_(Spanish_American_Revolution)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royalist (Spanish American Revolution)\">royalist</a> army, loyal to the <a href=\"/wiki/Spanish_monarchy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spanish monarchy\">Spanish monarchy</a>. For exterior filming, a village was established in the same area where the actual conflict had taken place. The cast of some thousand participants was unprecedented in Argentine cinema until that time.\n</p><p>The origins and content of the film are linked to a particular moment in Argentine history in which there was an intense debate over whether the country should take the side of either the <a href=\"/wiki/Axis_Powers\" class=\"mw-redirect\" title=\"Axis Powers\">Axis</a> or the <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_II\" title=\"Allies of World War II\">Allies</a> during <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, or maintain its <a href=\"/wiki/Neutrality_(international_relations)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Neutrality (international relations)\">neutrality</a> during the war. The film stresses the values associated with nationalism as expressed in the union of the people, the army, and the church in defense of the country, which was considered by some a prelude to the revolutionary ideology that led to, on June 4, 1943, the overthrowing of the government of president <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Castillo\" title=\"Ram\u00f3n Castillo\">Ram\u00f3n Castillo</a>.\n</p><p>The film was produced by <i>Artistas Argentinos Asociados</i> (Associated Argentine Artists), a cooperative of artists created just a short time before production began. It required an investment far beyond other productions of the period but the commercial success of the film allowed it to recover the cost in the first-run theaters, where it remained for nineteen weeks.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Plot\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Plot</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Prologue\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Prologue</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Cast\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Cast</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Production\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Production</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#The_novel\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">The novel</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Historical_context_in_Argentina\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Historical context in Argentina</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#State_of_the_film_industry_in_Argentina\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">State of the film industry in Argentina</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Artistas_Argentinos_Asociados\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Artistas Argentinos Asociados</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Origins_of_the_film\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Origins of the film</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Script\"><span class=\"tocnumber\">3.6</span> <span class=\"toctext\">Script</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-11\"><a href=\"#Homero_Manzi\"><span class=\"tocnumber\">3.6.1</span> <span class=\"toctext\">Homero Manzi</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-12\"><a href=\"#Ulyses_Petit_de_Murat\"><span class=\"tocnumber\">3.6.2</span> <span class=\"toctext\">Ulyses Petit de Murat</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Direction\"><span class=\"tocnumber\">3.7</span> <span class=\"toctext\">Direction</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Filming\"><span class=\"tocnumber\">3.8</span> <span class=\"toctext\">Filming</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Location\"><span class=\"tocnumber\">3.9</span> <span class=\"toctext\">Location</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Soundtrack_and_choreography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Soundtrack and choreography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Reception\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#Economic_aspects\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Economic aspects</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Authorization\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Authorization</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Plot\">Plot</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Plot\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In <a href=\"/wiki/Salta_Province\" title=\"Salta Province\">Salta Province</a> in 1817 during the War of Independence, the irregular forces commanded by General Mart\u00edn G\u00fcemes carry out a guerrilla action against the Spanish army. The commander of a Spanish army contingent, Lieutenant Villarreal, is wounded, captured by the guerrillas, and put under the medical care of Asunci\u00f3n, the mistress of an estancia. She finds out from his idenfication paper that the Lieutenant, though serving in the Spanish army, was born in Lima. She persuades him of the justice of liberating America from Spain.\nThe patriot forces receive help from the sacristan of a chapel located next to the grounds of the royalist troops. The sacristan fakes loyalty to the king, but during the battles he sends messages to the gaucho guerrillas hiding in the mountains by means of a messenger boy and by ringing of the bell. When the royalists discover this, they attack and burn the chapel and smash the sacristan's eyes. Blinded, the sacristan unwittingly guides the royalists to the patriot camp. The royalists then proceed to annihilate the gauchos. In the final sequence, after the battle, the only three surviving characters (the badly injured sacristan, an old man, and the lieutenant who has fallen in love with Asunci\u00f3n and converted to the patriot cause) see G\u00fcemes' arriving troops, which will continue the battle.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Prologue\">Prologue</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Prologue\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The film begins with a prologue on screen providing the historical circumstances of the place and time in which the action is placed, and advancing the position of its authors. From 1814 to 1818, G\u00fcemes and his gauchos resisted the royalist armies, that systematically ransacked the country from the <a href=\"/wiki/Alto_Peru\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alto Peru\">Alto Peru</a> since the withdrawal of the regular troops. This conflict of small battles was characterized by the heroism of the adversaries.\n</p><p>\nThe opening states: </p><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"The thickness of the bushes gave cover to hundreds of partisans. The war of resources opened up like a mortal fan over the fields. Dented sables, clubs lances and bolas were the weapons of the gauchos. Neither hunger nor misery stopped these primitive hordes. To them, to the ones that died far from the pages of history we'd like to remember in these images\"\n</p></blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cast\">Cast</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Cast\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:La_guerra_gaucha-Maga%C3%B1a-Mui%C3%B1o-Chiola.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/La_guerra_gaucha-Maga%C3%B1a-Mui%C3%B1o-Chiola.jpg/250px-La_guerra_gaucha-Maga%C3%B1a-Mui%C3%B1o-Chiola.jpg\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/21/La_guerra_gaucha-Maga%C3%B1a-Mui%C3%B1o-Chiola.jpg 1.5x\" data-file-width=\"303\" data-file-height=\"202\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_guerra_gaucha-Maga%C3%B1a-Mui%C3%B1o-Chiola.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Maga%C3%B1a\" title=\"\u00c1ngel Maga\u00f1a\">\u00c1ngel Maga\u00f1a</a>, <a href=\"/wiki/Enrique_Mui%C3%B1o\" title=\"Enrique Mui\u00f1o\">Enrique Mui\u00f1o</a> and <a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_Chiola\" title=\"Sebasti\u00e1n Chiola\">Sebasti\u00e1n Chiola</a></div></div></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Enrique_Mui%C3%B1o\" title=\"Enrique Mui\u00f1o\">Enrique Mui\u00f1o</a> as Sacrist\u00e1n Lucero<b>.</b></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francisco_Petrone\" title=\"Francisco Petrone\">Francisco Petrone</a> (Francisco Antonio Petrecca Mesulla) as Capit\u00e1n Miranda</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Maga%C3%B1a\" title=\"\u00c1ngel Maga\u00f1a\">\u00c1ngel Maga\u00f1a</a> as Teniente Villarreal</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sebasti%C3%A1n_Chiola\" title=\"Sebasti\u00e1n Chiola\">Sebasti\u00e1n Chiola</a> as Capit\u00e1n Del Carril</li>\n<li><a href=\"/wiki/Amelia_Bence\" title=\"Amelia Bence\">Amelia Bence</a> as Asunci\u00f3n Colombres</li>\n<li>Ricardo Galache</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dora_Ferreiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dora Ferreiro\">Dora Ferreiro</a></li>\n<li>Elvira Quiroga</li>\n<li>Juan P\u00e9rez Bilbao</li>\n<li>Carlos Campagnale</li>\n<li>Aquiles Guerrero</li>\n<li>Roberto Combi</li>\n<li>Am\u00edlcar Leveratto</li>\n<li>Antonio Cytro</li>\n<li>Carlos Enzo</li>\n<li>Roberto Prause</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Mugica\" title=\"Ren\u00e9 Mugica\">Ren\u00e9 Mugica</a></li>\n<li>Ra\u00fal Merlo</li>\n<li>Ricardo Reinaldo</li>\n<li>Alberto Contreras (son)</li>\n<li>Antonia Rojas</li>\n<li>Laura Moreno</li>\n<li>Jos\u00e9 L\u00f3pez</li>\n<li>Jacinta Diana</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Production\">Production</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Production\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_novel\">The novel</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: The novel\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Leopoldo_Lugones\" title=\"Leopoldo Lugones\">Leopoldo Lugones</a> (June 13, 1874 \u2013 February 18, 1938) was a prolific Argentine writer and journalist of whom <a href=\"/wiki/Ricardo_Rojas_(writer)\" title=\"Ricardo Rojas (writer)\">Ricardo Rojas</a> said:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"His verbal inventiveness was tremendous and he went through all the literary schools; as his mind was impressionable and he went through all the political parties. The variety of his themes, genres, and styles, in verse and in prose, is the most evident characteristic of his <i>\"complete works\"</i>, if looked at as a whole, even though if they are studied separately his erudition can be appreciated, the fantasy, the verbal richness.\"<sup id=\"cite_ref-Rojas_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rojas-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>To write <i>La guerra gaucha</i> Lugones traveled to <a href=\"/wiki/Salta_Province\" title=\"Salta Province\">Salta Province</a>, to visit the actual places where the events happened and to record the oral tradition of the area. It is an epic story composed of several histories described with a wide vocabulary full of metaphors. Dialogs are short, but descriptions and subjective vision are plentiful. The landscape characteristics and Salta's nature are described in detail and have great importance in the book.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_context_in_Argentina\">Historical context in Argentina</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Historical context in Argentina\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:La_guerra_gaucha_-_Francisco_Petrone_-_foto_de_1942.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/La_guerra_gaucha_-_Francisco_Petrone_-_foto_de_1942.jpg/220px-La_guerra_gaucha_-_Francisco_Petrone_-_foto_de_1942.jpg\" width=\"220\" height=\"153\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/La_guerra_gaucha_-_Francisco_Petrone_-_foto_de_1942.jpg/330px-La_guerra_gaucha_-_Francisco_Petrone_-_foto_de_1942.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/56/La_guerra_gaucha_-_Francisco_Petrone_-_foto_de_1942.jpg 2x\" data-file-width=\"403\" data-file-height=\"281\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_guerra_gaucha_-_Francisco_Petrone_-_foto_de_1942.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Francisco Petrone in a scene from the film</div></div></div>\n<p>On February 20, 1938 <a href=\"/wiki/Roberto_M._Ortiz\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roberto M. Ortiz\">Roberto M. Ortiz</a> became president of Argentina. A member of the <a href=\"/w/index.php?title=Uni%C3%B3n_C%C3%ADvica_Radical_Antipersonalista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Antipersonalista (page does not exist)\">Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Antipersonalista</a> party, he expressed his intention of ending the systemic electoral fraud imposed since the 1930 military coup. This idea found resistance within the political coalition named \"The Concordance\" (<i>\"La Concordancia\"</i>) to which he belonged. Finally the worsening of his <a href=\"/wiki/Diabetes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diabetes\">diabetes</a> forced him to relinquish the presidency to his vice president <a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Castillo\" title=\"Ram\u00f3n Castillo\">Ram\u00f3n Castillo</a>, first in provisionally and after June 27, 1942 permanently. The new president was not in agreement with Ortiz's policies and from his post he condoned the fraud practices, disappointing the followers who believed in the changes proposed by his predecessor.<sup id=\"cite_ref-Halperin236_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Halperin236-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>At the start of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> the Argentine government declared itself neutral (on September 4, 1939), repeating the position taken during the <a href=\"/wiki/World_War_I\" title=\"World War I\">First World War</a> (1914\u20131918). <a href=\"/wiki/Great_Britain\" title=\"Great Britain\">Great Britain</a> supported the decision as it was interested in Argentina being neutral and continuing the supply of food during the war.<sup id=\"cite_ref-Halperin261_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Halperin261-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>In December 1941, the <a href=\"/wiki/United_States_of_America\" class=\"mw-redirect\" title=\"United States of America\">United States of America</a> declared war on the <a href=\"/wiki/Axis_powers\" title=\"Axis powers\">Axis powers</a> after the attack on <a href=\"/wiki/Pearl_Harbor_attack\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pearl Harbor attack\">Pearl Harbor</a>. In January 1942, the Third Consulting Meeting of Chancellors of the American Republics met in <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_de_Janeiro\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00edo de Janeiro\">R\u00edo de Janeiro</a> as the U.S. wished other American nations to break relations with the Axis powers. Argentina, which had had frictions with the U.S. in previous years,<sup id=\"cite_ref-Rapoport_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rapoport-7\">&#91;7&#93;</a></sup> was opposed to said goals and influenced successfully to \"recommend\" the breakup of relations instead of making it mandatory.<sup id=\"cite_ref-Rapoport174_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rapoport174-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Halperin264_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Halperin264-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p><p>The problems associated with foreign policy took on more importance in Argentina and revived the conflict between the three political factions, the one pushing for siding with the <a href=\"/wiki/Allies_of_World_War_II\" title=\"Allies of World War II\">Allies</a>, the neutrals, and the one more in tune with the Axis. This latter minority group included the followers of <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalism</a> and some officers of the army. The subject of the position the country should take on the war displaced other issues in the national political arena.<sup id=\"cite_ref-Halperin264_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Halperin264-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Buchrucker_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Buchrucker-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Starting in the 1930s, and following a general tendency in <a href=\"/wiki/Latin_America\" title=\"Latin America\">Latin America</a>, nationalist ideas were fortified in the countryside and many diverse sectors of Argentina. Political parties such as the <a href=\"/wiki/Uni%C3%B3n_C%C3%ADvica_Radical\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uni\u00f3n C\u00edvica Radical\">Uni\u00f3n C\u00edvica Radical</a>, the <a href=\"/wiki/Socialist_Party_(Argentina)\" title=\"Socialist Party (Argentina)\">Socialist Party of Argentina</a>, and in the <a href=\"/wiki/Trade_union\" title=\"Trade union\">unions</a> organized under the umbrella of the <a href=\"/w/index.php?title=Confederaci%C3%B3n_General_del_Trabajo_(Argentina)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Confederaci\u00f3n General del Trabajo (Argentina) (page does not exist)\">Confederaci\u00f3n General del Trabajo</a> the favorable currents for the State to become interventionist were growing, in order to push the preservation on the national interests and promote <a href=\"/wiki/Industrialization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Industrialization\">industrialization</a>.\n</p><p>This ideological change was also observable in the cultural movements, with the vindication of the <a href=\"/wiki/Argentine_tango\" title=\"Argentine tango\">tango</a> and the <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples\" title=\"Indigenous peoples\">indigenous</a> \"gaucho roots\".<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> <i>La guerra gaucha</i> was then selected as the subject, written and filmed in the context of expansive nationalism and debates over issues of war.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"State_of_the_film_industry_in_Argentina\">State of the film industry in Argentina</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: State of the film industry in Argentina\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1938, 41 films opened and 16 new <a href=\"/wiki/Film_director\" title=\"Film director\">directors</a> debuted. In 1939, the number increased to 51 films.<sup id=\"cite_ref-Mahieu21_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mahieu21-13\">&#91;13&#93;</a></sup> Argentine cinema was very popular. In <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>, almost all Argentine films were shown.<sup id=\"cite_ref-Di_N\u00fabila_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Di_N\u00fabila-14\">&#91;14&#93;</a></sup> In 1940, 49 films opened, despite the shortage of <a href=\"/wiki/Nitrocellulose#Nitrate_film\" title=\"Nitrocellulose\">celluloid</a> due to the war. In 1941, there were 47 openings and in 1942, 57.<sup id=\"cite_ref-Mahieu30_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mahieu30-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:73px;\"><a href=\"/wiki/File:Francisco_Petrone.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/82/Francisco_Petrone.jpg\" width=\"71\" height=\"91\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"71\" data-file-height=\"91\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Francisco_Petrone.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Francisco Petrone</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Artistas_Argentinos_Asociados\">Artistas Argentinos Asociados</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Artistas Argentinos Asociados\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Artistas_Argentinos_Asociados\" class=\"mw-redirect\" title=\"Artistas Argentinos Asociados\">Artistas Argentinos Asociados</a></div>\n<p>A group of unemployed artists, <a href=\"/wiki/Enrique_Mui%C3%B1o\" title=\"Enrique Mui\u00f1o\">Enrique Mui\u00f1o</a>, <a href=\"/wiki/El%C3%ADas_Isaac_Alippi\" title=\"El\u00edas Isaac Alippi\">El\u00edas Alippi</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_Petrone\" title=\"Francisco Petrone\">Francisco Petrone</a>, <a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Maga%C3%B1a\" title=\"\u00c1ngel Maga\u00f1a\">\u00c1ngel Maga\u00f1a</a>, the director <a href=\"/wiki/Lucas_Demare\" title=\"Lucas Demare\">Lucas Demare</a> and the chief of production of a movie company Enrique Faust\u00edn (son) met regularly at the beginning of the 1940s at the \"El Ateneo\" cafe in <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>.\n</p><p>The Ateneo Group (<i>\"Barra del Ateneo\"</i>) decided to found a cooperative film production company following the style of the American <a href=\"/wiki/United_Artists\" title=\"United Artists\">United Artists</a>, so on September 26, 1941 they started \"Artistas Argentinos Asociados Sociedad Cinematogr\u00e1fica SRL\".<sup id=\"cite_ref-Maranghello31_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello31-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Zolezzi119_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zolezzi119-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins_of_the_film\">Origins of the film</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Origins of the film\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Artistas Argentinos Asociados had the idea of making this movie since the company had been established. <a href=\"/wiki/Homero_Manzi\" title=\"Homero Manzi\">Homero Manzi</a> had the idea since he wrote the script to the film <i>\"Viento Norte\"</i> (\"North Wind\") and convinced director Lucas Demare of the project's viability. Francisco Petrone proposed that the script be written by Manzi and <a href=\"/wiki/Ulyses_Petit_de_Murat\" title=\"Ulyses Petit de Murat\">Ulyses Petit de Murat</a>. The rights for the movie were purchased from Leopoldo \"Polo\" Lugones (son of the writer) for 10,000 pesos received two jazz records that were unavailable in the country.<sup id=\"cite_ref-Maranghello35_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello35-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Manzi-Demare-Petit_de_Murat.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Manzi-Demare-Petit_de_Murat.jpg/220px-Manzi-Demare-Petit_de_Murat.jpg\" width=\"220\" height=\"113\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/dd/Manzi-Demare-Petit_de_Murat.jpg 1.5x\" data-file-width=\"301\" data-file-height=\"154\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Manzi-Demare-Petit_de_Murat.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ulyses Petit de Murat, Lucas Demare y Homero Manzi</div></div></div>\n<p>Meanwhile, El\u00edas Alippi, who would star in the role of captain Del Carril, fell ill with cancer (he would die on May 3, 1942). The company, knowing he was not in physical condition to survive the tough filming schedule and not wishing to replace him for another actor while he was alive, postponed the filming with an excuse and started to film <i><a href=\"/wiki/El_viejo_Hucha\" class=\"mw-redirect\" title=\"El viejo Hucha\">El viejo Hucha</a></i> (\"Old Man Hucha\"), in which he had no role.\n</p><p>\nRemembering the proposal to write the screenplay, Ulyses Petit de Murat said: </p><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"I still think there was nothing movie-like in that book. Lugones was a formidable poet, but he was not conducive to the narrative. Manzi, with the strategic efforts of Petrone acted as if every issue was already resolved, by having myself fixed three short stories by Quiroga for <i>\"Prisioneros\"</i> (\"Prisoners\"). But, how to appease the great Lugones, against whom we battled some time ago, for his emphasis in the poetic orthodoxy of the rhyme, in the meter with which he always impressed us, beginning with the reading of his memorable <i>\"Monta\u00f1as de oro\"</i> (\"Gold Mountains\")?<sup id=\"cite_ref-Maranghello35_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello35-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>Due to having had spent all the budget needed for <i>La guerra gaucha </i>on<i> El viejo Hucha</i><b>, </b>the partners at Artistas Argentinos Asociados decided to fund the film with their own fees. This financial effort was insufficient and they had to partner with San Miguel Studios and undersell the exhibition rights for the movie earlier in some areas. These decisions allowed them to make the film with \"a little less belt-tightening but without splurging\".<b><sup id=\"cite_ref-Zolezzi70_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zolezzi70-19\">&#91;19&#93;</a></sup></b>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Script\">Script</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Script\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Homero_Manzi\">Homero Manzi</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Homero Manzi\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Homero_Manzi\" title=\"Homero Manzi\">Homero Manzi</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:72px;\"><a href=\"/wiki/File:Homero_Manzi-2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/22/Homero_Manzi-2.jpg\" width=\"70\" height=\"87\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"70\" data-file-height=\"87\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Homero_Manzi-2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Homero Manzi</div></div></div>\n<p>Homero Manzi was born November first of 1907 in A\u00f1atuya (province of <a href=\"/wiki/Santiago_del_Estero\" title=\"Santiago del Estero\">Santiago del Estero</a>), Argentina. He was interested in literature and tango since he was young. After a brief incursion in journalism, Manzi worked as a literature and <a href=\"/wiki/Castilian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castilian people\">castilian</a> professor but for political reasons (in addition to his membership in the <a href=\"/wiki/Uni%C3%B3n_C%C3%ADvica_Radical\" class=\"mw-redirect\" title=\"Uni\u00f3n C\u00edvica Radical\">Uni\u00f3n C\u00edvica Radical</a>) he was expelled of his professorship and decided to dedicate himself to the arts.\n</p><p>In 1935 he participated on the beginnings of FORJA (Fuerza de Orientaci\u00f3n Radical de la Joven Argentina \u2013 Force of Radical Orientation of the Young Argentina), a group whose position has been classified as \u201cpeoples nationalism\u201d. It was centered in the problematic Argentina and Latin America and on its discussions suggested \u201creconquer the political Sunday from our own land\u201d since it considered the country was still under a colonial situation. It supported neutrality in WWII on the premise that was no great interest was in play in Argentina or Latin America, it was more of a rejection position towards fascism just as much as communism.<sup id=\"cite_ref-Buchrucker258_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Buchrucker258-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1934, Manzi founded <i>Micr\u00f3fono</i> (\"Microphone\") magazine which covered subjects related to radiotelephony, Argentine movies and film making. He wrote the screenplay for <i>Nobleza Gaucha</i> in 1937 in collaboration with Hugo Mac Dougall, and a remake of <i>Huella</i> (\"Footprint\") (1940), for which they received second prize from Buenos Aires City Hall and also <i>Confesi\u00f3n</i> (\"Confession\") (1940), without achieving commercial success with any of these movies.<sup id=\"cite_ref-Manzi198_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Manzi198-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1940 Manzi started what would be a long collaboration with Ulyses Petit de Murat, writing the screenplay for <i>Con el dedo en el gatillo</i> (\"Finger on the trigger\") (1940) and later <i>Fort\u00edn alto</i> (\"High Fort\") (1940).\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Ulyses_Petit_de_Murat\">Ulyses Petit de Murat</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Ulyses Petit de Murat\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Ulyses_Petit_de_Murat\" title=\"Ulyses Petit de Murat\">Ulyses Petit de Murat</a></div><p>\nUlyses Petit de Murat was born in Buenos Aires on January 28, 1907 and was interested in literature and journalism from a young age. He was in charge of the music page in the daily magazine <i>Cr\u00edtica</i> and, with <a href=\"/wiki/Jorge_Luis_Borges\" title=\"Jorge Luis Borges\">Jorge Luis Borges</a>, co-directed its literary supplement.</p><div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:72px;\"><a href=\"/wiki/File:Petit_de_Murat-3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/af/Petit_de_Murat-3.jpg\" width=\"70\" height=\"92\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"70\" data-file-height=\"92\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Petit_de_Murat-3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ulyses Petit de Murat.</div></div></div><p> In 1932 he moved to the motion film section of <i>Cr\u00edtica</i> and in 1939 wrote his first cinematographic script for the movie <i>Prisioneros de la Tierra</i>, an adaptation of four tales of <a href=\"/wiki/Horacio_Quiroga\" title=\"Horacio Quiroga\">Horacio Quiroga</a>, made with his son, Dario Quiroga, who later in 1940 wrote <i>Con el Dedo en el Gatillo</i>, with the collaboration of Homero Manzi.\n</p><p>The screenwriters started by selecting the stories that would provide them with the elements for the work. <i>Dianas</i> was chosen as the main source, some characters were taken from <i>Alertas</i> and some from other stories. They compiled the words, traditions, life styles and idioms from that era for which they used books and even a trip was made to Salta to talk with the locals. A script Then a text was made from the tales and a first draft of the images. At this point the director and actors collaborated with their comments and finally the final script was written.<sup id=\"cite_ref-Manzi205_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Manzi205-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Direction\">Direction</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Direction\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Lucas_Demare\" title=\"Lucas Demare\">Lucas Demare</a></div><p>\nBorn July 14, 1907 Demare was a music scholar. In 1928, he traveled to Spain as a bandone\u00f3n player for the Orchestra T\u00edpica Argentina, where his brother Lucio also played. In 1933 he worked as an interpreter and singer for Spanish movies <i>Boliche</i> and <i>Aves sin rumbo</i>. </p><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:97px;\"><a href=\"/wiki/File:Lucas_Demare.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/9e/Lucas_Demare.jpg\" width=\"95\" height=\"125\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"95\" data-file-height=\"125\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lucas_Demare.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Lucas Demare</div></div></div>\n<p>Demare quit the orchestra and started working in the film industry; he quickly rose from chalkboard holder to director assistant. Some time later he was hired to debut as a director, but the civil war broke out and he returned to Buenos Aires.<sup id=\"cite_ref-Maranghello29_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello29-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>\nEmilio Zolezzi, aside from being a movie critic, was also the Artistas Argentinas Associados attorney. He tells about the director: </p><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"The civil war -and its set backs- put an end to the work Demare had in the Spanish theater. But he learned his job. Demare boasts about learning all the jobs on the film making world, that he started learning in Orphea Films, of Barcelona. From sweaping the floor to chalkboard holder, the way he progressed, all the way to director, the entire journey was traveled step by step... He is self-taught. That implied he had to start his theater career with a wall in front of him: the unknown. Which he overcame it through long and hard phases. Readings and learning techniques \u201cstolen\u201d on the set, with no guide other than his eagerness.\"<sup id=\"cite_ref-Zolezzi84_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zolezzi84-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>When he returned to Spain, his brother Lucio got him a job as custodian in the Rio de la Plata cinematographic studios. In 1937, he was hired as director and screen-writer for the movies <i>Dos amigos y un amor</i> (Two friends and one love) and <i>Veinticuatro horas de libertad</i> (Twenty-four hours of liberty), both starring comedy actor Pepe Iglesias. In 1939, he directed <i>El hijo del barrio</i> (1940, Son of the neighborhood), <i>Coraz\u00f3n the Turco</i> (1940, Turkish Heart) and <i>Chingolo</i> (1941) all of them with their own script.<sup id=\"cite_ref-Maranghello30_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello30-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\nThis movie was well received by the public and critics, \u201cIt consolidated the exceptional tech team accompanied by Artistas Argentinos Asociados: his brother Lucio on the music band, the assistant Hugo Fregones, the montajussta Carlos Rinaldi, the set builder Ralph Pappier, the lighting specialist from the United States Bob Roberts (from the American Society of Cinematographers), the cinematographer Humberto Peruzzi, the electrician Seraf\u00edn de la Iglesia, the make up artist Roberto Combi and some others.\u201d<sup id=\"cite_ref-Maranghello30_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello30-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\nThe following movie was <i>El cura gaucho</i>, in which he met Enrique Muri\u00f1o, but even with his abundant commercial success, he was fired from Pampa Films.<sup id=\"cite_ref-Maranghello30_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello30-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Filming\">Filming</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Filming\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Lucas Demare thought that January and February (summer) were the best months to work on the filming in <a href=\"/wiki/Salta\" title=\"Salta\">Salta</a> but they were told that it was better to do it in winter due to summer being flood season. Demare travelled to Salta to reconnoiter the area. Later, the crew and equipment moved to an old estate and big house. They worked on a big ballroom and had two small rooms; each crewman had a cot and an upside down beer wooden box as night-stand. The actresses and Enrique Mui\u00f1o, due to his age, stayed in a hotel.<sup id=\"cite_ref-Demare132_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Demare132-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:La_guerra_gaucha_-_Enrique_Mui%C3%B1o_-_foto_de_1942.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/La_guerra_gaucha_-_Enrique_Mui%C3%B1o_-_foto_de_1942.jpg/250px-La_guerra_gaucha_-_Enrique_Mui%C3%B1o_-_foto_de_1942.jpg\" width=\"250\" height=\"178\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/La_guerra_gaucha_-_Enrique_Mui%C3%B1o_-_foto_de_1942.jpg/375px-La_guerra_gaucha_-_Enrique_Mui%C3%B1o_-_foto_de_1942.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/f2/La_guerra_gaucha_-_Enrique_Mui%C3%B1o_-_foto_de_1942.jpg 2x\" data-file-width=\"401\" data-file-height=\"285\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_guerra_gaucha_-_Enrique_Mui%C3%B1o_-_foto_de_1942.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Enrique Mui\u00f1o</div></div></div>\n<p>At their arrival in Salta, they met with the local military commander, Colonel Lan\u00fas, but he was not eager to help, instead placing obstacles in their way. Demare told how they solved the problem:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"Then I asked the team, Mui\u00f1o, Petrone, if they'd allow me to read the book to them. We gathered governor Ar\u00e1oz, the chief of police, and local citizens and politicians for a reading. I put so much enthusiasm in it, that at the end, all of Salta was eager to help. Afterwards Lan\u00fas even have us an army fencing teacher to train the actors.\"<sup id=\"cite_ref-Maranghello51_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello51-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>Demare had brought gaucho clothing for the cast, but he realized they were not appropriate for the feel he wanted in the movie as they were brand-new, so he traded the new clothing for local gauchos' own clothing.<sup id=\"cite_ref-Gray_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gray-28\">&#91;28&#93;</a></sup>  Demare sent Maga\u00f1a and Chiola on long horse rides to \"weather\" their uniforms and accustom the actors to riding. The locals were surprised to encounter two soldiers in antiquated uniforms.<sup id=\"cite_ref-Gray_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gray-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>Lucas Demare shows up in the film as an extra a few times. The scene in which the town burns had to be done in one take as they could not afford to rebuild it. Demare had the cameramen and the rest of the crew dressed as gauchos or royalist troops so that if they were accidentally included, they would not ruin the shot. While directing this scene, a sudden wind change moved the fire towards Demare himself making him lose his wig and singeing his fake beard and mustache.\n</p><p>\nIn another scene, Demare played the part of a Spanish soldier who, being attacked by the gauchos, receives a lance hit through the chest. Maga\u00f1a tells </p><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>I threw the lance from above the camera; and hit him full on the chest. I made him such a <a href=\"/wiki/Bruise\" title=\"Bruise\">black-and-blue mark</a> that he required medical attention. He had big beruises and <a href=\"/wiki/Hematoma\" title=\"Hematoma\">hematomas</a> from so many hits, and he still ordered: \"Again! Again!. I thought they would kill him...\".<sup id=\"cite_ref-Maranghello61_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello61-29\">&#91;29&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>In another scene where the characters played by Amelia Bence, Petrone and Maga\u00f1a argue, the latter was supposed to fall down the stairs but doubted his ability to do so. Demare stood at the top of the stairs with his back to it and rolled down, to demonstrate that the scene could be done without undue risk. This was in fact the sequence shown in the movie.<sup id=\"cite_ref-Maranghello62_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello62-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>A scene where a group of horses ran down a hill with burning branches tied to their tails needed to be filmed from in front, so the crew built a hut made of wood, stones, and rocks in which stood Peruzzi the cameraman, who tells that \"At the order of Action! I saw this mass of heads and hooves coming at me at full speed, and did not breath until I saw them open up to the sides of the hut, right in front of me. We had to improvise and replace the lack of technology with smarts, ingenuity and valor.\"\n</p><p>The filming included more than 1,000 actors as extras for the crowd scenes, although only eighty actors had speaking parts.<sup id=\"cite_ref-Pappier_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pappier-31\">&#91;31&#93;</a></sup> Among the extras there were local gauchos hired by the producers and others provided as laborers by their employer, the Patr\u00f3n Costa, a wealthy local family.<sup id=\"cite_ref-Maranghello57_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello57-32\">&#91;32&#93;</a></sup> There were also the aforementioned fencing trainer and soldiers lent by the military garrison and two <a href=\"/wiki/Pato\" title=\"Pato\">pato</a> players from Buenos Aires, experts falling from horses. As the gauchos did not want to be dressed as Spaniards, military conscripts played the part.<sup id=\"cite_ref-Maranghello53_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello53-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Location\">Location</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Location\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>For the scenes in the local village where the royalists had established their headquarters, they selected the village of San Fernando. Nearby is the Gallinato Creek, where they filmed the gaucho encampment scenes and the assault against Miranda's woman.\n</p><p>\nThey brought material from Salta in fifty trucks to build a village. It had an area of about a thousand square meters, fifteen houses, a church with a belfry, hospital, horse barn, corrals, commander's office, cemetery, and ovens, all of which was destroyed by the fire in the final scenes. The director requested five hundred horses, four hundred cattle, oxen, mules, burros and chickens. Also many props such as wheelbarrows, wagons, and period-military equipment.<sup id=\"cite_ref-Pappier_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Pappier-31\">&#91;31&#93;</a></sup></p><div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:La_guerra_gaucha-Sebasti%C3%A1n_Chiola_y_Amelia_Bence.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/La_guerra_gaucha-Sebasti%C3%A1n_Chiola_y_Amelia_Bence.jpg/250px-La_guerra_gaucha-Sebasti%C3%A1n_Chiola_y_Amelia_Bence.jpg\" width=\"250\" height=\"167\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/83/La_guerra_gaucha-Sebasti%C3%A1n_Chiola_y_Amelia_Bence.jpg 1.5x\" data-file-width=\"305\" data-file-height=\"204\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_guerra_gaucha-Sebasti%C3%A1n_Chiola_y_Amelia_Bence.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Sebasti\u00e1n Chiola y Amelia Bence</div></div></div>\n<p>The interior and exterior scens of the Asunci\u00f3n ranch, the royalist encampment at night, the interior of the church and belfry, the death of the child and the musical number by the \u00c1balos Brothers group were filmed at the studios in Buenos Aires.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Soundtrack_and_choreography\">Soundtrack and choreography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Soundtrack and choreography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The music score was done by <a href=\"/wiki/Lucio_Demare\" title=\"Lucio Demare\">Lucio Demare</a>. Born in Buenos Aires on 9 August 1906, he studied music from the age of six and from the age of eight he was playing piano in movie theatres &#8211;it was still the age of silent movies.\n</p><p>In Spain in 1933, he created the music for two movies in which he also acted. He started his work in Argentine cinema in 1936 with the musical score for the film <i>Ya tiene comisario el pueblo</i> (\"The village now has a constable\"), directed by Claudio Mart\u00ednez Payva<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> and in 1938, he continued with <i>Dos amigos y un amor</i> (\"two friends and one love\"), with Francisco Canaro, and directed by his brother Lucas Demare.\n</p><p>The musical numbers and native dances were played by the \u00c1balos Brothers group.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reception\">Reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>La guerra gaucha</i> was well received by the critics and the public and received several awards. The article in the <i>El Heraldo de Buenos Aires</i> said: </p><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"A strong story, in which combat action is combined with general combat scenes, with a level of sophistication never before reached in our cinema, with local northern flavor, with remarkable authenticity. It can stand next to epic foreign productions for its excellent technique, the beauty and majesty of the sceneries and the excellent acting.\"<sup id=\"cite_ref-Heraldo_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Heraldo-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:166px;\"><a href=\"/wiki/File:La_guerra_gaucha-programa.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/56/La_guerra_gaucha-programa.JPG\" width=\"164\" height=\"278\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"164\" data-file-height=\"278\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:La_guerra_gaucha-programa.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>La Guerra Gaucha program</div></div></div> <p><i>La Naci\u00f3n</i> said:</p><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"By the magnitude of the enterprise, the reality and the imagination; the dignity of the way it presents our war and for the patriotic exultation that it shows; for the vigor and interest, because they were able to show in their images of \"the blood of the land\" it can be said that the gaucho war accomplishes, as a high expression of our cinema, the transcendence of the fight that it evokes and the beauty of the admirable book that was its inspiration.<sup id=\"cite_ref-Zolezzi86_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zolezzi86-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p></blockquote><p>\nClaudio Espa\u00f1a wrote:</p><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\" <i>La guerra gaucha</i> is a classic epic in our cinematography. The stories of Leopoldo Lugones transferred to the silver screen in loose but vigorous images, within a spectacular frame un marco and recognizably national, along with a very interesting story, gave the film a quality seal that your screen required.<sup id=\"cite_ref-Espa\u00f1a80_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Espa\u00f1a80-37\">&#91;37&#93;</a></sup>\n</p></blockquote><p>\nThe opinion of film critic Jos\u00e9 Agust\u00edn Mahieu is as follows: </p><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"A sometimes conventional story in its structure, but dynamic, full of action and adventure (a European critic referred to it as a \"gaucho western\") full of an epic feel. Its undoubtable sincerity and vibrance even today it reaches the Argentine spectator. If its objective effect (once the patriotic emotion is removed) is less convincing, it is due, perhaps, to its theme elements and film expression did not go deep on the historic essence of the event; preferring instead to show the classic epic elements: true heroes, pure sentiments, valor and sacrifice, in a somewhat elementary form; the film loses sight of the authentic sense, inexorable and terrible of the total movement of a people that fight for their freedom. The anecdote, the heroic vignette, of easy patriotic feel replaces the brod lines of a vision that could transcend in this epic story to a universal communication. The gaucho war can now be elementary and almost school-like, na\u00efve and expressively elementary. Though, its basic insufficiencies of form and concept nothwithstanding, it has an authentic charm, fruit of its sincerity and vigor.\"<sup id=\"cite_ref-Mahieu_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mahieu-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p></blockquote><p>\nLastly, C\u00e9sar Maranghello says: </p><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"Justly the character of this popular epic that Lugones vindicated when he said \"the gaucho war was in reality anonymous as all national resistance movements are\" is proof that the screenplay writers could collect an underground force that would soon result in decisive history events: the anonymous gauchos, the military man that deserts the Spanish troops to join the creole rebels, or the gaucho priest, make a synthesis of the people, army and religion that would be present in the revolution of 1943.\"<sup id=\"cite_ref-Maranghello49_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Maranghello49-39\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>The film stayed on the opening theaters for nineteen weeks where it was seen by 170,000 viewers, including four weeks in <a href=\"/wiki/Montevideo\" title=\"Montevideo\">Montevideo</a> by that time.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>La guerra gaucha</i> received the following awards:\n</p>\n<ul><li>The Silver Condor for Best Picture, Best Director (L. Demare), and Best Screenplay (Ulyses Petit de Murat y Homero Manzi) from the <a href=\"/wiki/Argentine_Film_Critics_Association_Awards\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argentine Film Critics Association Awards\">Argentine Film Critics Association</a></li>\n<li>The Condor Diploma for Best Picture, Best Director, Best Screenplay (Petit de Murat and Manzi), Main Actor (Francisco Petrone), Best Sound Editing and Best Cinematography from the <a href=\"/wiki/Argentine_Academy_of_Cinematography_Arts_and_Sciences_(1941-55)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Argentine Academy of Cinematography Arts and Sciences (1941-55)\">Argentine Academy of Cinematography Arts and Sciences</a></li>\n<li>Best Screenplay (Petit de Murat and Manzi) from the <i>Comisi\u00f3n Nacional de Cultura</i></li>\n<li>First prize for Best Picture, Best Director, Best Screenplay, Best Lead Actress (Amelia Bence), Best Actor (Francisco Petrone), Best Photography, Best Music and Best Sound Editing from <i>Municipalidad de la Ciudad de Buenos Aires</i></li>\n<li>Best Foreign film in Cuba shown in 1947 from the <i>Asociaci\u00f3n de Cronistas Cinematogr\u00e1ficos de La Habana</i> (Cuba / 1948)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economic_aspects\">Economic aspects</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Economic aspects\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Filming delays meant that the producers spent part of the monies they had earned on the film <i>El Viejo Hucha</i>. To recoup this, they had to undersell the exhibition rights in advance in some areas. Spending as little as possible, the production ended up costing 269,000 <a href=\"/wiki/Argentine_peso_moneda_nacional\" title=\"Argentine peso moneda nacional\">pesos</a><sup id=\"cite_ref-Demare132_26-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Demare132-26\">&#91;26&#93;</a></sup>  approximately 55,000 <a href=\"/wiki/United_States_dollar\" title=\"United States dollar\">US dollars</a>. The <a href=\"/wiki/Extra_(actor)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Extra (actor)\">extras</a> in Salta were paid between 3 and 4 pesos per workday, when a theater seat cost 3 pesos. Amelia Bence was paid 5,000 pesos for about six days of filming. This was completely recouped in the nineteen weeks the film stayed at the opening theaters.<sup id=\"cite_ref-Zolezzi71_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Zolezzi71-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>Nonetheless, due to the partners' lack of business experience and their scant resources put into starting the business, critical and public acclaim did not translate into big earnings.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Di_N\u00fabila392-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Di_N\u00fabila392_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span>Di N\u00fabila, Domingo, <i>La \u00e9poca de oro. Historia del cine argentino I</i> p\u00e1g. 392, 1998, Buenos Aires, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-95786-5-1\" title=\"Special:BookSources/987-95786-5-1\">987-95786-5-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cine.ar/contenidos/38-Premios-Condor/\">\"Los ganadores, a\u00f1o por a\u00f1o\"</a> (in Spanish). Cine.ar<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">27 May</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Los+ganadores%2C+a%C3%B1o+por+a%C3%B1o&amp;rft.pub=Cine.ar&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cine.ar%2Fcontenidos%2F38-Premios-Condor%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Gaucho+War\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Oliveri1994-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Oliveri1994_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Oliveri1994_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Oliveri, Ricardo Garc\u00eda (1994). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3ykdAQAAIAAJ\"><i>Lucas Demare</i></a> (in Spanish). Centro Editor de Am\u00e9rica Latina. p.&#160;60.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lucas+Demare&amp;rft.pages=60&amp;rft.pub=Centro+Editor+de+Am%C3%A9rica+Latina&amp;rft.date=1994&amp;rft.aulast=Oliveri&amp;rft.aufirst=Ricardo+Garc%C3%ADa&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D3ykdAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Gaucho+War\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rojas-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rojas_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span>Rojas, Ricardo, <i>Historia de la literatura argentina</i>, 4* edici\u00f3n, t. VIII p\u00e1g. 638, Buenos Aires, 1957, Editorial Guillermo Kraft.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Halperin236-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Halperin236_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Halper\u00edn Donghi, Tulio, <i>La rep\u00fablica imposible (1930-1945)</i> p\u00e1g. 236, 2004, Buenos Aires, Ariel Historia, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-9122-85-8\" title=\"Special:BookSources/950-9122-85-8\">950-9122-85-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Halperin261-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Halperin261_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Halper\u00edn Donghi, Tulio, <i>La rep\u00fablica imposible (1930-1945)</i> p\u00e1g. 261, 2004, Buenos Aires, Ariel Historia, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-9122-85-8\" title=\"Special:BookSources/950-9122-85-8\">950-9122-85-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rapoport-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rapoport_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Rapoport, Mario, <i>\u00bfAliados o neutrales? La Argentina frente a la Segunda Guerra Mundial</i> p\u00e1g. 11, 1988, Buenos Aires, Editorial Universitaria de Buenos Aires, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-23-0414-4\" title=\"Special:BookSources/950-23-0414-4\">950-23-0414-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rapoport174-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rapoport174_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Rapoport, Mario, <i>\u00bfAliados o neutrales? La Argentina frente a la Segunda Guerra Mundial</i> p\u00e1g. 174, 1988, Buenos Aires, Editorial Universitaria de Buenos Aires, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-23-0414-4\" title=\"Special:BookSources/950-23-0414-4\">950-23-0414-4</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Halperin264-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Halperin264_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Halperin264_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Halper\u00edn Donghi, Tulio, <i>La rep\u00fablica imposible (1930-1945)</i> p\u00e1g. 264, 2004, Buenos Aires, Ariel Historia, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-9122-85-8\" title=\"Special:BookSources/950-9122-85-8\">950-9122-85-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Buchrucker-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Buchrucker_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Buchrucker, Cristian, <i>Nacionalismo y peronismo</i> p\u00e1g. 222, 1987, Buenos Aires, Editorial Sudamericana, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-07-0430-7\" title=\"Special:BookSources/950-07-0430-7\">950-07-0430-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Baily, Samuel L., <i>Movimiento obrero, nacionalismo y pol\u00edtica en Argentina</i>, 1985, Buenos Aires, Ed. Hyspam\u00e9rica, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-12-7559-0\" title=\"Special:BookSources/950-12-7559-0\">950-12-7559-0</a>; Ferrero, Roberto A., <i>Del fraude a la soberan\u00eda popular</i>, 1976, Buenos Aires, Ed. La Bastilla</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span>Potash, Robert A., <i>El ej\u00e9rcito y la pol\u00edtica en la Argentina; 1928-1945</i>, 1981, Buenos Aires, Ed. Sudamericana.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mahieu21-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mahieu21_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Mahieu, Jos\u00e9 Agust\u00edn, <i>Breve historia del cine argentino</i> p\u00e1gs. 21 y 24, 1966, Buenos Aires, Editorial Universitaria de Buenos Aires</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Di_N\u00fabila-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Di_N\u00fabila_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Di N\u00fabila, Domingo, <i>La \u00e9poca de oro. Historia del cine argentino I</i> p\u00e1g. 312, 1998, Buenos Aires, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-95786-5-1\" title=\"Special:BookSources/987-95786-5-1\">987-95786-5-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mahieu30-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mahieu30_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Mahieu, Jos\u00e9 Agust\u00edn, <i>Breve historia del cine argentino</i> p\u00e1g. 30, 1966, Buenos Aires, Editorial Universitaria de Buenos Aires</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maranghello31-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Maranghello31_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Maranghello, C\u00e9sar, <i>Artistas Argentinos Asociados. La epopeya trunca</i>, 2002, Buenos Aires p\u00e1g. 31, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-9416-04-X\" title=\"Special:BookSources/987-9416-04-X\">987-9416-04-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zolezzi119-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Zolezzi119_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Zolezzi, Emilio, <i>Noticias del viejo cine criollo</i>, p\u00e1g.119, 2006, Buenos Aires, Ediciones Lumiere S.A., <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-603-018-3\" title=\"Special:BookSources/987-603-018-3\">987-603-018-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maranghello35-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Maranghello35_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Maranghello35_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Maranghello, C\u00e9sar, <i>Artistas Argentinos Asociados. La epopeya trunca</i>, 2002, Buenos Aires p\u00e1g. 35, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-9416-04-X\" title=\"Special:BookSources/987-9416-04-X\">987-9416-04-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zolezzi70-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Zolezzi70_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Zolezzi, Emilio, <i>Noticias del viejo cine criollo</i>, p\u00e1g.70, 2006, Buenos Aires, Ediciones Lumiere S.A., <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-603-018-3\" title=\"Special:BookSources/987-603-018-3\">987-603-018-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Buchrucker258-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Buchrucker258_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Buchrucker, Cristian, <i>Nacionalismo y peronismo</i> p\u00e1g. 258 y 269, 1987, Buenos Aires. Editorial Sudamericana, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-07-0430-7\" title=\"Special:BookSources/950-07-0430-7\">950-07-0430-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Manzi198-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Manzi198_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Salas, Horacio, <i>Homero Manzi y su tiempo</i> p\u00e1g. 198, 2001, Buenos Aires, Javier Vergara editor, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-15-2244-X\" title=\"Special:BookSources/950-15-2244-X\">950-15-2244-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Manzi205-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Manzi205_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Guillermo Corti, cit. por Salas, Horacio, <i>Homero Manzi y su tiempo</i> p\u00e1g. 205, 2001, Buenos Aires, Javier Vergara editor, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-15-2244-X\" title=\"Special:BookSources/950-15-2244-X\">950-15-2244-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maranghello29-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Maranghello29_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Maranghello, C\u00e9sar, <i>Artistas Argentinos Asociados. La epopeya trunca</i>, 2002, Buenos Aires p\u00e1g. 29, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-9416-04-X\" title=\"Special:BookSources/987-9416-04-X\">987-9416-04-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zolezzi84-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Zolezzi84_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Zolezzi, Emilio, <i>Noticias del viejo cine criollo</i>, p\u00e1g.84, 2006, Buenos Aires, Ediciones Lumiere S.A., <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-603-018-3\" title=\"Special:BookSources/987-603-018-3\">987-603-018-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maranghello30-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Maranghello30_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Maranghello30_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Maranghello30_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Maranghello, C\u00e9sar, <i>Artistas Argentinos Asociados. La epopeya trunca</i>, 2002, Buenos Aires p\u00e1g. 30, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-9416-04-X\" title=\"Special:BookSources/987-9416-04-X\">987-9416-04-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Demare132-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Demare132_26-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Demare132_26-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Demare, Lucas, <i>C\u00f3mo se film\u00f3 La guerra gaucha</i>, p\u00e1g. 132, en <i>Cuentos de cine</i> (Sergio Ren\u00e1n, sel.), 1996, Buenos Aires, Alfaguara, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-511-259-9\" title=\"Special:BookSources/950-511-259-9\">950-511-259-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maranghello51-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Maranghello51_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Maranghello, C\u00e9sar, <i>Artistas Argentinos Asociados. La epopeya trunca</i>, 2002, Buenos Aires p\u00e1g. 51, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-9416-04-X\" title=\"Special:BookSources/987-9416-04-X\">987-9416-04-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gray-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gray_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gray_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Ardiles Gray, Julio, <i>Lucas Demare: mi vida en el cine</i>, en diario <i>Convicci\u00f3n</i>, Buenos Aires, 10 de agosto de 1980, <i>Suplemento Letras</i> n* 106, III</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maranghello61-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Maranghello61_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Maranghello, C\u00e9sar, <i>Artistas Argentinos Asociados. La epopeya trunca</i>, 2002, Buenos Aires p\u00e1g. 61, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-9416-04-X\" title=\"Special:BookSources/987-9416-04-X\">987-9416-04-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maranghello62-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Maranghello62_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Maranghello, C\u00e9sar, <i>Artistas Argentinos Asociados. La epopeya trunca</i>, 2002, Buenos Aires p\u00e1g. 62, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-9416-04-X\" title=\"Special:BookSources/987-9416-04-X\">987-9416-04-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Pappier-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Pappier_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Pappier_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Pappier, Ralph, <i>Un anticipo de La guerra gaucha</i>, en revista <i>Cine argentino</i>, Buenos Aires, 19 de noviembre de 1942, n* 237</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maranghello57-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Maranghello57_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Maranghello, C\u00e9sar, <i>Artistas Argentinos Asociados. La epopeya trunca</i>, 2002, Buenos Aires p\u00e1g. 57, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-9416-04-X\" title=\"Special:BookSources/987-9416-04-X\">987-9416-04-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maranghello53-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Maranghello53_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Maranghello, C\u00e9sar, <i>Artistas Argentinos Asociados. La epopeya trunca</i>, 2002, Buenos Aires p\u00e1g. 53, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-9416-04-X\" title=\"Special:BookSources/987-9416-04-X\">987-9416-04-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Di N\u00fabila, Domingo, <i>La \u00e9poca de oro. Historia del cine argentino I</i>, p\u00e1g. 142, 1998, Buenos Aires, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-95786-5-1\" title=\"Special:BookSources/987-95786-5-1\">987-95786-5-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Heraldo-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Heraldo_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> diario <i>El Heraldo de Buenos Aires</i>, cit. por Manrupe, Ra\u00fal y Portela, Mar\u00eda Alejandra, <i>Un diccionario de films argentinos (1930-1995)</i> p\u00e1g. 261, 2001, Buenos Aires, Editorial Corregidor, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/950-05-0896-6\" title=\"Special:BookSources/950-05-0896-6\">950-05-0896-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zolezzi86-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Zolezzi86_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> diario <i>La Naci\u00f3n</i>, cit. por Zolezzi, Emilio, <i>Noticias del viejo cine criollo</i>, p\u00e1g.86, 2006, Buenos Aires, Ediciones Lumiere S.A., <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-603-018-3\" title=\"Special:BookSources/987-603-018-3\">987-603-018-3</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Espa\u00f1a80-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Espa\u00f1a80_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Espa\u00f1a, Claudio, <i>El cine sonoro y su expansi\u00f3n</i> p\u00e1g. 80 en <i>Historia del cine argentino</i> (Jorge Miguel Couselo, director), 1984, Buenos Aires, Centro Editor de Am\u00e9rica Latina</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mahieu-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mahieu_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Mahieu, Jos\u00e9 Agust\u00edn, <i>Breve historia del cine argentino</i>, p\u00e1g. 30, 1966, Buenos Aires, Editorial Universitaria de Buenos Aires</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Maranghello49-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Maranghello49_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Maranghello, C\u00e9sar, <i>Artistas Argentinos Asociados. La epopeya trunca</i>, 2002, Buenos Aires p\u00e1g. 49, Ediciones del Jilguero, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-9416-04-X\" title=\"Special:BookSources/987-9416-04-X\">987-9416-04-X</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Zolezzi71-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Zolezzi71_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span> Zolezzi, Emilio, <i>Noticias del viejo cine criollo</i>, p\u00e1g.71, 2006, Buenos Aires, Ediciones Lumiere S.A., <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/987-603-018-3\" title=\"Special:BookSources/987-603-018-3\">987-603-018-3</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:La_Guerra_Gaucha_(1942_film)\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:La Guerra Gaucha (1942 film)\">La Guerra Gaucha (1942 film)</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0034820/\"><i>La Guerra Gaucha</i></a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cinenacional.com/peliculas/index.php?pelicula=979\"><i>La guerra gaucha</i></a> at Cinenacional</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Authorization\">Authorization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Gaucho_War&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Authorization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"boilerplate\" style=\"clear:both; font-size: 90%; font-style: italic\">This article incorporates material from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080920085015/http://www.ataquenuclear.com/\">ataquenuclear.com</a>, which has given <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Autorizaciones/http://ataquenuclear.com/cine.htm\" class=\"extiw\" title=\"es:Wikipedia:Autorizaciones/http://ataquenuclear.com/cine.htm\">authorization</a> to the use of content and images and published them under <a href=\"/wiki/GNU\" title=\"GNU\">GNU</a> license.</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Silver_Condor_Award_for_Best_Film\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#EEDD82\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Silver_Condor_Award_Best_Film\" title=\"Template:Silver Condor Award Best Film\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#EEDD82;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Silver_Condor_Award_Best_Film\" title=\"Template talk:Silver Condor Award Best Film\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#EEDD82;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Silver_Condor_Award_Best_Film&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#EEDD82;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Silver_Condor_Award_for_Best_Film\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Argentine_Film_Critics_Association\" title=\"Argentine Film Critics Association\">Silver Condor Award</a> for <a href=\"/wiki/Silver_Condor_Award_for_Best_Film\" title=\"Silver Condor Award for Best Film\">Best Film</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EEDD82;width:1%\">1942\u20131950</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">The Gaucho War</a></i> (1942)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Juvenilia_(film)\" title=\"Juvenilia (film)\">Juvenilia</a></i> (1943)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Best_Student\" title=\"His Best Student\">His Best Student</a></i> (1944)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Phantom_Lady_(film)\" title=\"The Phantom Lady (film)\">The Phantom Lady</a></i> (1945)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Celos_(film)\" title=\"Celos (film)\">Celos</a></i> (1946)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Alb%C3%A9niz_(film)\" title=\"Alb\u00e9niz (film)\">Alb\u00e9niz</a></i> (1947)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/God_Reward_You\" title=\"God Reward You\">God Reward You</a></i> (1948)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Almafuerte_(film)\" title=\"Almafuerte (film)\">Almafuerte</a></i> (1949)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/School_of_Champions\" title=\"School of Champions\">School of Champions</a></i> (1950)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EEDD82;width:1%\">1951\u20131970</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Los_Isleros\" title=\"Los Isleros\">Los Isleros</a></i> (1951)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dark_River_(1952_film)\" title=\"Dark River (1952 film)\">Dark River</a></i> (1952)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Caballito_criollo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Caballito criollo (page does not exist)\">Caballito criollo</a></i> (1953)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Barrio_Gris\" title=\"Barrio Gris\">Barrio Gris</a></i> (1954)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_Quintrala\" title=\"La Quintrala\">La Quintrala</a></i> (1955)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Los_tallos_amargos\" title=\"Los tallos amargos\">Los tallos amargos</a></i> (1956)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/El_jefe_(film)\" title=\"El jefe (film)\">El jefe</a></i> (1958)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_ca%C3%ADda\" title=\"La ca\u00edda\">La ca\u00edda</a></i> (1959)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Shunko\" title=\"Shunko\">Shunko</a></i> (1960)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Old_Young_People\" title=\"The Old Young People\">The Old Young People</a></i> (1962)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Alias_Gardelito\" title=\"Alias Gardelito\">Alias Gardelito</a></i> (1961)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paula_cautiva\" title=\"Paula cautiva\">Paula cautiva</a></i> (1963)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Escaped\" title=\"The Escaped\">The Escaped</a></i> (1964)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_a_Boy_Alone\" title=\"Chronicle of a Boy Alone\">Chronicle of a Boy Alone</a></i> (1965)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Arm_in_Arm_Down_the_Street_(1966_film)\" title=\"Arm in Arm Down the Street (1966 film)\">Arm in Arm Down the Street</a></i> (1966)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/El_Romance_del_Aniceto_y_la_Francisca\" title=\"El Romance del Aniceto y la Francisca\">El Romance del Aniceto y la Francisca</a></i> (1967)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mart%C3%ADn_Fierro_(film)\" title=\"Mart\u00edn Fierro (film)\">Mart\u00edn Fierro</a></i> (1968)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Don_Segundo_Sombra_(film)\" title=\"Don Segundo Sombra (film)\">Don Segundo Sombra</a></i> (1969)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Juan_Lamaglia_y_se%C3%B1ora\" title=\"Juan Lamaglia y se\u00f1ora\">Juan Lamaglia y se\u00f1ora</a></i> (1970)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EEDD82;width:1%\">1971\u20131990</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/w/index.php?title=Nosotros_los_monos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nosotros los monos (page does not exist)\">Nosotros los monos</a></i>  (1971)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=La_maffia&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La maffia (page does not exist)\">La maffia</a></i> (1972)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Juan_Moreira_(1973_film)\" title=\"Juan Moreira (1973 film)\">Juan Moreira</a></i> (1973)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/So_Feared_a_Hell\" title=\"So Feared a Hell\">So Feared a Hell</a></i> (1980)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Time_for_Revenge\" title=\"Time for Revenge\">Time for Revenge</a></i> (1981)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Plata_dulce\" title=\"Plata dulce\">Plata dulce</a></i> (1982)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Darse_cuenta\" title=\"Darse cuenta\">Darse cuenta</a></i> (1984)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Official_Story\" title=\"The Official Story\">The Official Story</a></i> (1985)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Tangos,_the_Exile_of_Gardel\" title=\"Tangos, the Exile of Gardel\">Tangos, the Exile of Gardel</a></i> (1986)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_Facing_Southeast\" title=\"Man Facing Southeast\">Man Facing Southeast</a></i> (1986)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ver%C3%B3nico_Cruz_(film)\" title=\"Ver\u00f3nico Cruz (film)\">Ver\u00f3nico Cruz</a></i> (1988)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=La_ciudad_oculta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La ciudad oculta (page does not exist)\">La ciudad oculta</a></i> (1989)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=%C3%9Altimas_im%C3%A1genes_del_naufragio&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00daltimas im\u00e1genes del naufragio (page does not exist)\">\u00daltimas im\u00e1genes del naufragio</a></i> (1990)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#EEDD82;width:1%\">1991\u2013present</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Despu%C3%A9s_de_la_tormenta\" title=\"Despu\u00e9s de la tormenta\">Despu\u00e9s de la tormenta</a></i> (1990)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/A_Place_in_the_World_(film)\" title=\"A Place in the World (film)\">A Place in the World</a></i> (1992)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gatica,_el_mono\" title=\"Gatica, el mono\">Gatica, el mono</a></i> (1993)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Cort%C3%A1zar_(film)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Cort\u00e1zar (film) (page does not exist)\">Cort\u00e1zar</a></i> (1994)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Casas_de_fuego\" title=\"Casas de fuego\">Casas de fuego</a></i> (1995)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Autumn_Sun\" title=\"Autumn Sun\">Autumn Sun</a></i> (1996)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Buenos_Aires_Vice_Versa\" title=\"Buenos Aires Vice Versa\">Buenos Aires viceversa</a></i> (1997)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Pizza,_Beer,_and_Cigarettes\" title=\"Pizza, Beer, and Cigarettes\">Pizza, Beer, and Cigarettes</a></i> (1998)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Same_Love,_Same_Rain\" title=\"Same Love, Same Rain\">Same Love, Same Rain</a></i> (1999)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nine_Queens\" title=\"Nine Queens\">Nine Queens</a></i> (2000)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Son_of_the_Bride\" title=\"Son of the Bride\">Son of the Bride</a></i> (2001)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Intimate_Stories\" title=\"Intimate Stories\">Intimate Stories</a></i> (2002)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Valent%C3%ADn\" title=\"Valent\u00edn\">Valent\u00edn</a></i> (2003)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Roma_(2004_film)\" title=\"Roma (2004 film)\">Roma</a></i> (2004)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Aura_(film)\" title=\"The Aura (film)\">The Aura</a></i> (2005)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_an_Escape\" title=\"Chronicle of an Escape\">Chronicle of an Escape</a></i> (2006)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/XXY_(film)\" title=\"XXY (film)\">XXY</a></i> (2007)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Aniceto\" title=\"Aniceto\">Aniceto</a></i> (2008)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Secret_in_Their_Eyes\" title=\"The Secret in Their Eyes\">The Secret in Their Eyes</a></i> (2009)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Carancho\" title=\"Carancho\">Carancho</a></i> (2010)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Las_Acacias_(film)\" title=\"Las Acacias (film)\">Las acacias</a></i> (2011)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Clandestine_Childhood\" title=\"Clandestine Childhood\">Clandestine Childhood</a></i> (2012)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_German_Doctor\" title=\"The German Doctor\">The German Doctor</a></i> (2013)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Refugiado&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Refugiado (page does not exist)\">Refugiado</a></i> (2014)</li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=El_patr%C3%B3n:_radiograf%C3%ADa_de_un_crimen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"El patr\u00f3n: radiograf\u00eda de un crimen (page does not exist)\">El patr\u00f3n: radiograf\u00eda de un crimen</a></i> (2015)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Incident_Light_(film)\" title=\"Incident Light (film)\">Incident Light</a></i> (2016)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1321\nCached time: 20180908232052\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.600 seconds\nReal time usage: 0.741 seconds\nPreprocessor visited node count: 8615/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 71389/2097152 bytes\nTemplate argument size: 19123/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 27854/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.141/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.49 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  551.202      1 -total\n 54.77%  301.902      1 Template:Reflist\n 30.26%  166.774     30 Template:ISBN\n 12.08%   66.583      1 Template:Infobox_film\n 11.00%   60.648     30 Template:Catalog_lookup_link\n  9.76%   53.803      1 Template:Infobox\n  9.14%   50.388      1 Template:Cite_web\n  7.07%   38.957      1 Template:Commons_category\n  6.74%   37.175     30 Template:Error-small\n  6.37%   35.108     38 Template:Es_icon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:9855233-0!canonical and timestamp 20180908232051 and revision id 846870200\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/La_guerra_gaucha_(pel%C3%ADcula)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"La guerra gaucha (pel\u00edcula)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Guerre_des_gauchos","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"La Guerre des gauchos"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/La_guerra_gaucha","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"La guerra gaucha"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Spanish-language_films"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Silver_Condor_Award_for_Best_Film_winners"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Works_about_the_Argentine_War_of_Independence"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Argentine_films"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Argentine_historical_films"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Argentine_black-and-white_films"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Epic_films"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Films_directed_by_Lucas_Demare"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Films_set_in_the_1810s"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"1942_films"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"1940s_drama_films"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"1940s_historical_films"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Films_set_in_Argentina"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Films_based_on_actual_events"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Fictional_gauchos"},{"sortkey":"Gaucho War","*":"Argentine_war_films"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Spanish-language films"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Silver Condor Award Best Film"},{"ns":0,"exists":"","*":"1943 Argentine Film Critics Association Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"A Place in the World (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alb\u00e9niz (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alias Gardelito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allies of World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almafuerte (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alto Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amelia Bence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aniceto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Academy of Cinematography Arts and Sciences (1941-55)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Film Critics Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Film Critics Association Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine films of 1942"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine peso moneda nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine tango"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arm in Arm Down the Street (1966 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artistas Argentinos Asociados"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autumn Sun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axis Powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Axis powers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barrio Gris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires Vice Versa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carancho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casas de fuego"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celos (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of a Boy Alone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of an Escape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clandestine Childhood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dark River (1952 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Darse cuenta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Despu\u00e9s de la tormenta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diabetes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don Segundo Sombra (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dora Ferreiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Romance del Aniceto y la Francisca"},{"ns":0,"exists":"","*":"El jefe (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"El viejo Hucha"},{"ns":0,"exists":"","*":"El\u00edas Isaac Alippi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enrique Mui\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epic film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estudios San Miguel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extra (actor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Film director"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Petrone"},{"ns":0,"exists":"","*":"GNU"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gatica, el mono"},{"ns":0,"exists":"","*":"God Reward You"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Britain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guerrilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hematoma"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Best Student"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical drama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homero Manzi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horacio Quiroga"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Incident Light (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industrialization"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Intimate Stories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Luis Borges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Lamaglia y se\u00f1ora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Moreira (1973 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juvenilia (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Guerra Gaucha (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Quintrala"},{"ns":0,"exists":"","*":"La ca\u00edda"},{"ns":0,"exists":"","*":"La guerra gaucha (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Las Acacias (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopoldo Lugones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Isleros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los tallos amargos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucas Demare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucio Demare"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man Facing Southeast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin G\u00fcemes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mart\u00edn Fierro (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montevideo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neutrality (international relations)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nine Queens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nitrocellulose"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paula cautiva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pearl Harbor attack"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pizza, Beer, and Cigarettes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plata dulce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Castillo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Mugica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Rojas (writer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto M. Ortiz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roma (2004 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royalist (Spanish American Revolution)"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salta Province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Same Love, Same Rain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santiago del Estero"},{"ns":0,"exists":"","*":"School of Champions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebasti\u00e1n Chiola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shunko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silver Condor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silver Condor Award for Best Adapted Screenplay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silver Condor Award for Best Director"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silver Condor Award for Best Film"},{"ns":0,"exists":"","*":"So Feared a Hell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Party (Argentina)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Son of the Bride"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tangos, the Exile of Gardel"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Aura (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Escaped"},{"ns":0,"exists":"","*":"The German Doctor"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Official Story"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Old Young People"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Phantom Lady (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Secret in Their Eyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Time for Revenge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trade union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulyses Petit de Murat"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States dollar"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States of America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uni\u00f3n C\u00edvica Radical"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valent\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ver\u00f3nico Cruz (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"XXY (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1ngel Maga\u00f1a"},{"ns":0,"*":"Uni\u00f3n C\u00edvica Radical Antipersonalista"},{"ns":0,"*":"Confederaci\u00f3n General del Trabajo (Argentina)"},{"ns":0,"*":"Caballito criollo"},{"ns":0,"*":"Nosotros los monos"},{"ns":0,"*":"La maffia"},{"ns":0,"*":"La ciudad oculta"},{"ns":0,"*":"\u00daltimas im\u00e1genes del naufragio"},{"ns":0,"*":"Cort\u00e1zar (film)"},{"ns":0,"*":"Refugiado"},{"ns":0,"*":"El patr\u00f3n: radiograf\u00eda de un crimen"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Silver Condor Award Best Film"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox film"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Silver Condor Award Best Film"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["La_Guerra_Gauchaposter.jpg","La_guerra_gaucha-Maga\u00f1a-Mui\u00f1o-Chiola.jpg","La_guerra_gaucha_-_Francisco_Petrone_-_foto_de_1942.jpg","Francisco_Petrone.jpg","Manzi-Demare-Petit_de_Murat.jpg","Homero_Manzi-2.jpg","Petit_de_Murat-3.jpg","Lucas_Demare.jpg","La_guerra_gaucha_-_Enrique_Mui\u00f1o_-_foto_de_1942.jpg","La_guerra_gaucha-Sebasti\u00e1n_Chiola_y_Amelia_Bence.jpg","La_guerra_gaucha-programa.JPG","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.cine.ar/contenidos/38-Premios-Condor/","https://books.google.com/books?id=3ykdAQAAIAAJ","https://www.imdb.com/title/tt0034820/","http://www.cinenacional.com/peliculas/index.php?pelicula=979","https://web.archive.org/web/20080920085015/http://www.ataquenuclear.com/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Plot","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":4223,"anchor":"Plot"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Prologue","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":5575,"anchor":"Prologue"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cast","number":"2","index":"3","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":6427,"anchor":"Cast"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Production","number":"3","index":"4","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":7132,"anchor":"Production"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The novel","number":"3.1","index":"5","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":7150,"anchor":"The_novel"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Historical context in Argentina","number":"3.2","index":"6","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":8397,"anchor":"Historical_context_in_Argentina"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"State of the film industry in Argentina","number":"3.3","index":"7","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":13166,"anchor":"State_of_the_film_industry_in_Argentina"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Artistas Argentinos Asociados","number":"3.4","index":"8","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":14172,"anchor":"Artistas_Argentinos_Asociados"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origins of the film","number":"3.5","index":"9","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":15182,"anchor":"Origins_of_the_film"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Script","number":"3.6","index":"10","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":17794,"anchor":"Script"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Homero Manzi","number":"3.6.1","index":"11","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":17810,"anchor":"Homero_Manzi"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Ulyses Petit de Murat","number":"3.6.2","index":"12","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":20036,"anchor":"Ulyses_Petit_de_Murat"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Direction","number":"3.7","index":"13","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":21535,"anchor":"Direction"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Filming","number":"3.8","index":"14","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":24735,"anchor":"Filming"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Location","number":"3.9","index":"15","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":30185,"anchor":"Location"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Soundtrack and choreography","number":"4","index":"16","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":31306,"anchor":"Soundtrack_and_choreography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reception","number":"5","index":"17","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":32244,"anchor":"Reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"6","index":"18","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":36610,"anchor":"Awards"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economic aspects","number":"7","index":"19","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":37633,"anchor":"Economic_aspects"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"20","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":38679,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"21","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":38711,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Authorization","number":"10","index":"22","fromtitle":"The_Gaucho_War","byteoffset":38927,"anchor":"Authorization"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Gaucho War</i>","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:La_Guerra_Gaucha_(1942_film)","*":"commons:Category:La Guerra Gaucha (1942 film)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Wikipedia:Autorizaciones/http://ataquenuclear.com/cine.htm","*":"es:Wikipedia:Autorizaciones/http://ataquenuclear.com/cine.htm"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Gaucho War</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Gaucho War"},{"name":"wikibase_item","*":"Q6462991"}]}}