{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9cole Nationale des Chartes","pageid":10403542,"revid":844528288,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">This article is about the school. For the academic journal, see <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_de_l%27%C3%89cole_des_Chartes\" title=\"Biblioth\u00e8que de l&#39;\u00c9cole des Chartes\">Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des Chartes</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">\u00c9cole nationale des chartes</caption><tbody><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Grandes_%C3%89coles\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grandes \u00c9coles\">Grandes \u00c9coles</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n1821</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Director</th><td>\n<a href=\"/wiki/Michelle_Bubenicek\" title=\"Michelle Bubenicek\">Michelle Bubenicek</a> (since 2016)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Campus</th><td>\n<a href=\"/wiki/5th_arrondissement_of_Paris\" title=\"5th arrondissement of Paris\">5th arrondissement of Paris</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Affiliations</th><td>\nCampus Condorcet,<br /> <a href=\"/wiki/PSL_Research_University\" title=\"PSL Research University\">Universit\u00e9 PSL</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.chartes.psl.eu\">www.chartes.psl.eu</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>\u00c9cole nationale des chartes</b> is a French <i><a href=\"/wiki/Grande_%C3%A9cole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grande \u00e9cole\">grande \u00e9cole</a></i> and a constituent college of <a href=\"/wiki/PSL_Research_University\" title=\"PSL Research University\">PSL Research University</a> specialised in historical sciences. It was founded in 1821 and was located first at the National Archives, then at the Palais de la Sorbonne (5th arrondissement). In October 2014, it moved to 65 rue de Richelieu (University of Paris II), opposite to the Richelieu-Louvois Site of the <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">National Library of France</a>. The school is administered by the <a href=\"/wiki/Minist%C3%A8re_de_l%27enseignement_sup%C3%A9rieur_et_de_la_recherche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Minist\u00e8re de l&#39;enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche\">Ministry of National Education, Higher Education and Research</a>. It holds the status of <i>grand \u00e9tablissement</i>. Its students, who are recruited by competitive examination and hold the status of trainee civil servant, receive the qualification of archivist-paleographer after completing a thesis. They generally go on to follow a career as heritage curators in the archive and visual fields, as library curators or as lecturers and researchers in the human and social sciences. In 2005, the school also introduced <a href=\"/wiki/Master_degree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Master degree\">Master\u2019s degrees</a>, for which students were recruited based on an application file, and, in 2011, <a href=\"/wiki/Doctorates\" class=\"mw-redirect\" title=\"Doctorates\">doctorates</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Missions\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Missions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Organization\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Organization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Training\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Training</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Archivist-paleographers\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Archivist-paleographers</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Entrance_examinations\"><span class=\"tocnumber\">4.1.1</span> <span class=\"toctext\">Entrance examinations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Status_of_the_students\"><span class=\"tocnumber\">4.1.2</span> <span class=\"toctext\">Status of the students</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Training_and_teaching\"><span class=\"tocnumber\">4.1.3</span> <span class=\"toctext\">Training and teaching</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Master\u2019s\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Master\u2019s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Doctorate\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Doctorate</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#The_Institut_national_du_patrimoine\u2019s_classe_pr\u00e9paratoire_int\u00e9gr\u00e9e\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">The Institut national du patrimoine\u2019s <i>classe pr\u00e9paratoire int\u00e9gr\u00e9e</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Research\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Research</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Partnerships\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Partnerships</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#The_library\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">The library</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Dissemination_of_knowledge\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Dissemination of knowledge</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#\u00c9cole_des_chartes_publications\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">\u00c9cole des chartes publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#The_Soci\u00e9t\u00e9_de_l&#39;\u00c9cole_des_chartes\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">The Soci\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9cole des chartes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Some_famous_\u00c9cole_des_chartes_alumni\"><span class=\"tocnumber\">11</span> <span class=\"toctext\">Some famous \u00c9cole des chartes alumni</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Archives,_libraries,_research\"><span class=\"tocnumber\">11.1</span> <span class=\"toctext\">Archives, libraries, research</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Clergy\"><span class=\"tocnumber\">11.2</span> <span class=\"toctext\">Clergy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Politics\"><span class=\"tocnumber\">11.3</span> <span class=\"toctext\">Politics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">11.4</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#List_of_directors_of_the_\u00c9cole_des_chartes\"><span class=\"tocnumber\">11.5</span> <span class=\"toctext\">List of directors of the \u00c9cole des chartes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">12</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">12.1</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-26\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">13</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">14</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The \u00c9cole des chartes was created by order of <a href=\"/wiki/Louis_XVIII\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis XVIII\">Louis XVIII</a> on 22 February 1821,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> although its roots are in the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">Revolution</a> and the Napoleonic period. The Revolution, during which property was confiscated, congregations were suppressed and competencies were transferred from the Church to the State, produced radical cultural changes. In 1793 the feudist Antoine Maugard approached the public instruction committee of the Convention with a proposal for a project of historical and diplomatic education. The project was never carried out, and Maugard was largely forgotten.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The institution was finally created by the philologist and anthropologist <a href=\"/wiki/Joseph_Marie_de_G%C3%A9rando\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joseph Marie de G\u00e9rando\">Joseph Marie de G\u00e9rando</a>, baron of the Empire and general secretary to Champagny, the Minister of the Interior. In 1807 he submitted a proposal to <a href=\"/wiki/Napoleon\" title=\"Napoleon\">Napoleon</a> for the creation of a school to train young scholars of history.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Napoleon examined the proposal and declared that he wished to develop a much larger specialist history school.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> However, G\u00e9rando was posted to Italy on an administrative mission, and the project was interrupted. At the end of 1820, G\u00e9rando convinced <a href=\"/wiki/Joseph_J%C3%A9r%C3%B4me,_Comte_Sim%C3%A9on\" title=\"Joseph J\u00e9r\u00f4me, Comte Sim\u00e9on\">Count Sim\u00e9on</a>, a philosopher and professor of law who had been state councilor under the Empire and who was at that time Minister of the Interior, of the usefulness of an institution modeled on the <i><a href=\"/wiki/Grandes_%C3%A9coles\" title=\"Grandes \u00e9coles\">grandes \u00e9coles</a></i>, dedicated to the study of \u201ca branch of French literature\u201d,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> the charters. The 1820s were a favorable period for the creation of the \u00c9cole des chartes. This was firstly because the atmosphere of nostalgia for the Middle Ages created a desire to train specialists who would, by carrying out a direct study of archives and manuscripts confiscated during the Revolution, be able to renew French historiography. Secondly, the need was also felt to maintain this branch of study, which stemmed from Maurist tradition, since the field was endangered by a lack of knowledgeable collaborators in the \u201cscience of charters and manuscripts\u201d. And thirdly, during the reign of Louis XVIII, a period which saw the return of the Ultras and during which the constitutional monarchy was called into question, the political context influenced the creation of an institution whose name inevitably made explicit reference to the defense of the Charter.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Under the order of 1821, twelve students were nominated by the Minister of the Interior, based on propositions by the <i>Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-lettres</i>[[<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>]], and they were paid<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> during the two years of their studies. They principally studied <a href=\"/wiki/Paleography\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paleography\">paleography</a> and <a href=\"/wiki/Philology\" title=\"Philology\">philology</a>, with a purely practical aim: to be able to read and understand the documents that they would be responsible for curating.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> The professors and students of the school were placed under the authority of the curator of medieval manuscripts of the Royal Library, rue de Richelieu, and of the general guard of the Archives of the Kingdom.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>This first experience was not very successful, mainly because no job openings were reserved for the students. The first course was implemented in two stages by the ministerial decree of 11 May (for the Royal Library course) and by the decree of 21 December 1821 (for the Archives of the Kingdom course), and was the only one run. The <i>Acad\u00e9mie</i> did put forward a new list of candidates,<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and the course length was set at two years<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> by the Order of 16 July 1823, but lessons had to be suspended on 19 December 1823 due to a lack of students. However, following a long period of inactivity, the Ministry of the Interior decided to re-open the school. Rives, the director of staff of the ministry, together with <a href=\"/wiki/Dacier\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dacier\">Dacier</a>, drew up a report on the reorganization of the School and a draft order,<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> proposed to <a href=\"/wiki/Charles_X\" class=\"mw-redirect\" title=\"Charles X\">Charles X</a> by <a href=\"/w/index.php?title=La_Bourdonnaye&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Bourdonnaye (page does not exist)\">La Bourdonnaye</a>, which resulted in the order of 11 November 1829.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The school was now open to anyone who had acquired the Baccalaureate, but six to eight students were selected by competitive examination at the end of the first year. They received a salary and followed two further years of training. On completion of their studies, they received the qualification of archivist-paleographer and were reserved half of the available jobs in libraries and archives. The first valedictorian was <a href=\"/wiki/Alexandre_Teulet\" title=\"Alexandre Teulet\">Alexandre Teulet</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:212px;\"><a href=\"/wiki/File:Porte_h%C3%B4tel_de_Clisson.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Porte_h%C3%B4tel_de_Clisson.JPG/210px-Porte_h%C3%B4tel_de_Clisson.JPG\" width=\"210\" height=\"280\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Porte_h%C3%B4tel_de_Clisson.JPG/315px-Porte_h%C3%B4tel_de_Clisson.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f0/Porte_h%C3%B4tel_de_Clisson.JPG/420px-Porte_h%C3%B4tel_de_Clisson.JPG 2x\" data-file-width=\"1536\" data-file-height=\"2048\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Porte_h%C3%B4tel_de_Clisson.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The H\u00f4tel de Clisson and entrance to the \u00c9cole des chartes from 1846 to 1866.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:212px;\"><a href=\"/wiki/File:Ecole.Nationale.des.Chartes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Ecole.Nationale.des.Chartes.jpg/210px-Ecole.Nationale.des.Chartes.jpg\" width=\"210\" height=\"280\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Ecole.Nationale.des.Chartes.jpg/315px-Ecole.Nationale.des.Chartes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Ecole.Nationale.des.Chartes.jpg/420px-Ecole.Nationale.des.Chartes.jpg 2x\" data-file-width=\"3456\" data-file-height=\"4608\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ecole.Nationale.des.Chartes.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The new building of the \u00c9cole, located 65, rue de Richelieu</div></div></div>\n<p>The \"<a href=\"/wiki/Guizot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guizot\">Guizot</a> period\" benefited the \u00c9cole des chartes, which soon became an important institution in the field of historical \u2013 particularly medieval \u2013 studies. On 24 March 1839 the Soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9cole des chartes<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> was founded by Louis Dou\u00ebt d\u2019Arcq, among others, and it published the Biblioth\u00e8que de l\u2019\u00c9cole des Chartes, one of the oldest French scientific reviews, to disseminate the work carried out in the school. The Order of 31 December 1846<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> implemented a fundamental reorganization of the school and its study program, which then remained unchanged for more than a century. The students, who were holders of the Baccalaureate, were recruited by examination (which shortly afterwards became a competitive examination), and followed a three-year course of studies. Interdisciplinarity, an essential characteristic of the school, was then written into the reform, which required students to study six subjects, some of which were not taught anywhere else. The second innovation, a thesis, was introduced, with the first public defense being held in 1849. A surveillance council was set up, consisting of the guard of the Archives, the director of the Royal Library, the director of the School and five members of the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_des_Inscriptions_et_Belles-lettres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-lettres\">Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-lettres</a>. The school was finally provided with a new statute. It moved to the Kingdom Archives in the <a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_Soubise\" title=\"H\u00f4tel de Soubise\">h\u00f4tel de Soubise</a>, in the oval hall and adjacent rooms of the h\u00f4tel de Clisson.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Eleves_Ecole_des_chartes_1857.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Eleves_Ecole_des_chartes_1857.jpg/220px-Eleves_Ecole_des_chartes_1857.jpg\" width=\"220\" height=\"168\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Eleves_Ecole_des_chartes_1857.jpg/330px-Eleves_Ecole_des_chartes_1857.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Eleves_Ecole_des_chartes_1857.jpg/440px-Eleves_Ecole_des_chartes_1857.jpg 2x\" data-file-width=\"1735\" data-file-height=\"1326\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Eleves_Ecole_des_chartes_1857.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The students of 1857</div></div></div>\n<p>By now, the \u00c9cole des chartes had become a point of reference in Europe.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Its historical research methodology had been greatly modernized, as had its teaching methods, thanks to the copies of ancient documents to which it had access. The students were taught paleography, sigillography, numismatics, philology, filing for archives and libraries, historical geography, currencies, systems of weights and measures, the history of political institutions in France, archeology, civil law, canonic law and feudal law. The teaching had both a scientific and a professional aim.\n</p><p>Thus, by gradually integrating into the network of royal then national and departmental archive services, the graduates of the school contributed to the densification of the network and to the improvement of archivist principles. A pathway for the graduates was thus established in the archives, first implemented by the Order of 31 December 1846, then reinforced by a legislative framework providing them with a means to enforce this law. The decree of 4 February 1850 reserved the posts of departmental archivist to those holding the qualification of archivist-paleographer,<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> while all the job posts at the National Archives (except the position of senior civil servant) were reserved for them by the decree of 14 May 1887. The same could not be said of libraries. The order of 1839<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>  was never applied, and although the order of 1839 reserved places at the Royal Library for \u00c9cole des chartes graduates, fewer than 7% of them worked in a library in 1867.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> It was not until the end of the Second Empire, partly thanks to the work of <a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Delisle\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9opold Delisle\">L\u00e9opold Delisle</a>, the general administrator of the national library, that the qualifications of the school\u2019s graduates were recognized by libraries.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Little by little, decrees and orders facilitated their access to jobs in libraries.\n</p><p>The school moved in 1866 into more suitable premises in the h\u00f4tel de Breteuil, rue des Francs-Bourgeois, without this move having much effect on the teaching. Seven professorships were instituted by the decree of 30 January 1869: paelography; Latin languages; bibliography; filing for libraries and archives; diplomacy; political, administrative and judiciary institutions in France; civil and canonic law of the Middle Ages and archeology of the Middle Ages. Apart from minor modifications, these remained unchanged until 1955. The school moved once again in 1897, to 19 rue de la Sorbonne, into the premises originally intended for the Paris Facult\u00e9 de th\u00e9ologie catholique. This move brought the school geographically closer to the other research and teaching institutions based at the Sorbonne, such as the Facult\u00e9 de lettres and the \u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes. The school had a classroom, with windows along both sides and special deep desks for paleography practice, as well as a library, in which books were available for immediate access.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Although the premises have been refurbished, the school is still located here today. During the 1920s, a number of moves to other premises were proposed,<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> with suggestions including the <a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_Rohan\" class=\"mw-redirect\" title=\"H\u00f4tel de Rohan\">h\u00f4tel de Rohan</a> in 1924, the garden of the Institution for Deaf-Mutes (suggested by Michel Roux-Spitz), a plot on rue Notre-Dame-des-Champs, a house on rue de Vaugirard, the former Polytechnic School, and the refectory of the Bernardins. The school will move in 2015 to the Richelieu area, into new premises at 65 rue de Richelieu and 12 rue des Petits-Champs. The school was also a founding member of the Campus Condorcet,<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> and for this reason, some of its research activities were conducted at the Aubervilliers campus.\n</p><p>The image of the \u00c9cole des chartes, in political and social terms, was firmly anchored, even though it has sometimes been classified as a right-wing institution.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> The image of the \"right-wing chartiste\" originated in the figure of the \"amateur\", the son of a well-off family, passing through the school to kill time elegantly, or to \"wait\", in the words of Robert Martin du Gard,<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> who graduated from the school in 1905. In fact, throughout the 19th century there was a discontinuity between the high-prestige training offered by the \u00c9cole des chartes and the lower-prestige, modestly remunerated jobs open to graduates. However, this reputation was at least partly unfounded, as demonstrated by several cases. At the time of the <a href=\"/wiki/Dreyfus_Affair\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dreyfus Affair\">Dreyfus Affair</a>,<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup> for example, the milieu of the \u00c9cole des chartes mirrored the divisions in French society: \u201cNowhere were civic quarrels more completely invested in the job of historian\u201d.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>  The few chartistes who were called upon as experts during the Zola process \u2013 <a href=\"/wiki/Arthur_Giry\" title=\"Arthur Giry\">Arthur Giry</a>, <a href=\"/wiki/Auguste_Molinier\" title=\"Auguste Molinier\">Auguste Molinier</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Meyer_(philologist)\" title=\"Paul Meyer (philologist)\">Paul Meyer</a>, <a href=\"/wiki/Paul_Viollet\" title=\"Paul Viollet\">Paul Viollet</a> and <a href=\"/wiki/Gaston_Paris\" title=\"Gaston Paris\">Gaston Paris</a> \u2013 and who were involved in the founding of the League of Human Rights were attacked by other archivist-paleographers, including Robert de Lasteyrie, <a href=\"/wiki/Gabriel_Hanotaux\" title=\"Gabriel Hanotaux\">Gabriel Hanotaux</a> and \u00c9mile Couard, as well as by their students at the \u00c9cole des chartes. The variety of engagements at the time of the Dreyfus Affair did not necessarily reflect the political sensitivities of those involved, and their motives were political as well as professional, jeopardizing the very training and methods of the school.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Although it was conservative to some extent, the school admitted a female student, Genevi\u00e8ve Acloque, in 1906, long before the other <i>grandes \u00e9coles</i> had started admitting women. The \u00c9cole des chartes may have been perceived as a bastion of the French Action during the interwar period, although several relatively prominent alumni, such as Georges Bataille or Roger Martin du Gard, seem to have been more left-leaning. During the Second World War, there were therefore more \u00c9cole des chartes students and teachers on the side of the Resistance than on the side of Vichy. Bertrand Joly concludes that the school was largely neutral, in that each \u201cwing\u201d seems to have been equally represented, a neutrality that was also justified by the fact that the school was not big enough for its members to have a significant effect on national politics.\n</p><p>The entrance examination and internal examinations of the \u00c9cole des chartes were reformed at the beginning of the 1930s.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> At this time,<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup> the school began offering the qualification of dipl\u00f4me technique de biblioth\u00e9caire (DTB) 34, which was required to obtain a job as a librarian in first-category municipal libraries or <a href=\"/wiki/University_libraries\" class=\"mw-redirect\" title=\"University libraries\">university libraries</a>. The school opened its classes on the history of books and bibliography to external students preparing for the qualification. This practice continued until 1950, when the <i>dipl\u00f4me sup\u00e9rieur de biblioth\u00e9caire</i> (DSB) replaced the DTB as the qualification for librarians.\n</p><p>The mid-20th century was a difficult period for the school as it struggled to modernize. Its student numbers dropped sharply (there were only 11 archivist-paleographers in the class of 1959<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>). Its training was considered to be outdated and lacking in the latest approaches to history, notably the historiographic revival of the <a href=\"/wiki/Annales_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales School\">Annales School</a>.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup> It was not until the 1990s, when the entrance examination and teaching were reformed and a new policy was introduced, that the school really saw a revival. It entered a period of development under the direction of Yves-Marie Berc\u00e9 (1992-2001) and Anita Guerreau-Jalabert (2001-2006). The current development of the school is based on solid training in new technologies and their application to the conservation of cultural heritage, and closer, more structured links with French universities and similar institutions in other European countries. The teaching has also been restructured to be better suited to the current demands of scientific research and evolution in conservation jobs. This approach will be introduced gradually as of the academic year 2014-15.\n</p><p>Since the current director, Jean-Michel Leniaud, took up his post in 2011, the school has once more reformed its entrance examination to focus student recruitment on the specifics of the training, while also expanding the training to a broader field of human and social sciences, adapting it to the European context and recruitment conditions within conservation organizations. The range of subjects taught, which was expanded in the 1990s to include history of art, now also includes archeology, history of contemporary law, and history of property law. The course has been extended from three years to three years and nine months, aligning training in fundamental scientific techniques with empowerment in conservation jobs. In no other social and human sciences institution is the study of history, philology and law integrated to this extent into the conservation of archives, books monuments and works of art, be they inventories, historic monuments or museums.\n</p><p>As well as improving the recruitment process and upgrading the training of future archivist-paleographers, the school has introduced specialized Master\u2019s programs focusing on digital technologies adapted to the humanities. It has recently introduced a continuing training service that takes into account the <i>validation des acquis de l\u2019exp\u00e9rience (VAE)</i> (a certification accrediting work experience).\nThe school\u2019s collaboration with the \u00c9tablissement Public de Coop\u00e9ration Scientific (Campus Condorcet Paris-Aubervilliers), the ComUE heSam University and the Sorbonne Universities demonstrates the new directions that it has taken in recent years. To this end, it has modernized its administration, implemented ambitious communications programs and established a new campus opposite the National Library on rue de Richelieu. It is thus preparing to fulfill as effectively as possible the public service role assigned to it by the government.\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Voyage_d%27%C3%A9tude_Ecole_des_chartes_1903.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Voyage_d%27%C3%A9tude_Ecole_des_chartes_1903.jpg/220px-Voyage_d%27%C3%A9tude_Ecole_des_chartes_1903.jpg\" width=\"220\" height=\"264\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Voyage_d%27%C3%A9tude_Ecole_des_chartes_1903.jpg/330px-Voyage_d%27%C3%A9tude_Ecole_des_chartes_1903.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ed/Voyage_d%27%C3%A9tude_Ecole_des_chartes_1903.jpg/440px-Voyage_d%27%C3%A9tude_Ecole_des_chartes_1903.jpg 2x\" data-file-width=\"1347\" data-file-height=\"1616\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Voyage_d%27%C3%A9tude_Ecole_des_chartes_1903.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Students of the \u00c9cole des Chartes on a study trip to Saint-Leu d'Esserent (1903).</div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Missions\">Missions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Missions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The \u00c9cole nationale des chartes is regulated by the statute of 27 January 1984, modified by statute no. 2013-660 of 22 July 2013 which relates to higher education and research. Article 3 of decree no. 87-832 of 8 October 1897 modified by decree no. 2005-1751 of 30 December 2005 defines the missions of the school as follows:\n\"The mission of the \u00c9cole nationale des chartes is to provide training for the scientific staff of archives and libraries. It trains those who contribute to scientific knowledge and the protection of national heritage. It engages in the training and research of students in the human and social sciences, particularly in disciplines relating to critical study, exploitation, conservation and communication of historic sources.\u201d\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Organization\">Organization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Organization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The governing bodies are composed of the director of the School, the administrative council and the scientific council. \nThe director is selected from among the directors of studies of the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_pratique_des_hautes_%C3%A9tudes\" title=\"\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes\">\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes</a>, the \u00c9cole nationale des chartes and the \u00c9cole fran\u00e7aise d\u2019Extr\u00eame-Orient, or from among professors of the universities and members of affiliated institutions. The director is appointed by decree of the President of the Republic for a term of five years, renewable once under the conditions of article.\nThe director is assisted by a director of studies and a general director of services. \nThe administrative council,<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup> consisting of 21 members, includes four unelected members, ten members appointed by the minister responsible for higher education, two of whom are members of the Institute, and seven elected members, three of whom are teachers, two of whom are IATOS (non-teaching staff) and two of whom are students. \nThe scientific council37, headed by the director of the School, includes all the teachers who are directors of studies, as well as other unelected members. It also includes fifteen appointed members, five of whom are members of the Institute, as well as an elected teacher and a student representative. \nThe Paris <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Unit%C3%A9_r%C3%A9gionale_de_formation_%C3%A0_l%27information_scientifique_et_technique\" class=\"extiw\" title=\"fr:Unit\u00e9 r\u00e9gionale de formation \u00e0 l&#39;information scientifique et technique\">URFIST</a> (an inter-academic research and training body) and the Committee of Historical and Scientific Work are affiliated with the l'\u00c9cole des chartes.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Training\">Training</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Training\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Bureau_directeur_ENC_n3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Bureau_directeur_ENC_n3.jpg/220px-Bureau_directeur_ENC_n3.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Bureau_directeur_ENC_n3.jpg/330px-Bureau_directeur_ENC_n3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b7/Bureau_directeur_ENC_n3.jpg/440px-Bureau_directeur_ENC_n3.jpg 2x\" data-file-width=\"3928\" data-file-height=\"2609\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bureau_directeur_ENC_n3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The director\u2019s office</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Archivist-paleographers\">Archivist-paleographers</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Archivist-paleographers\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Entrance_examinations\">Entrance examinations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Entrance examinations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>French students are recruited by competitive examination prepared in literary-oriented <i><a href=\"/wiki/Classes_pr%C3%A9paratoires\" class=\"mw-redirect\" title=\"Classes pr\u00e9paratoires\">classes pr\u00e9paratoires</a></i> in and outside Paris. Since 1991, it has been divided into two sections:\n</p>\n<ul><li>The Section A, \u201cClassics\u201d. This includes, among other subjects, <a href=\"/wiki/Medieval_history\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval history\">medieval history</a>, <a href=\"/wiki/Modern_history\" title=\"Modern history\">modern history</a> and <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a>. Studies at the School require fluency in Latin.</li>\n<li>Section B, \"Modern\". This is part of the \u00c9cole normale sup\u00e9rieure\u2019s <i>banque d\u2019epreuves litt\u00e9raires</i> (BEL), a set of entrance examinations valid for several schools, and includes <a href=\"/wiki/Modern_history\" title=\"Modern history\">modern history</a>, <a href=\"/wiki/Contemporary_history\" title=\"Contemporary history\">contemporary history</a> and modern languages among its subjects.</li></ul>\n<p>Students prepare for the entrance examination in dedicated <i><a href=\"/wiki/Classes_pr%C3%A9paratoires\" class=\"mw-redirect\" title=\"Classes pr\u00e9paratoires\">classes pr\u00e9paratoires</a></i>, the first year of which is known as \u201chypochartes\u201d and the second year \u201cchartes\u201d. Depending on the school, students preparing for examination A and those preparing for examination B may be grouped into a single cohort with different options, or they may be divided into two different cohorts. Those preparing for Section B can be grouped into <i><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Classes_pr%C3%A9paratoires_litt%C3%A9raires\" class=\"extiw\" title=\"fr:Classes pr\u00e9paratoires litt\u00e9raires\">kh\u00e2gnes</a></i> with additional options. \nCandidates who can provide proof of at least a <a href=\"/wiki/Bachelor%E2%80%99s_degree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bachelor\u2019s degree\">bachelor\u2019s degree</a> in theory may take an examination to be allowed to proceed directly into the second year. This examination is aimed at candidates who are already conducting research at an advanced level. \nThere is now a limit on the number of candidates taking the entrance examination. It was reduced from 30 to 20 in three years, which was lower than the number of jobs available to graduates of the school ( in archives, libraries, museums, etc.).\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Status_of_the_students\">Status of the students</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Status of the students\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Fer_a_cheval_ENC_n05.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Fer_a_cheval_ENC_n05.jpg/220px-Fer_a_cheval_ENC_n05.jpg\" width=\"220\" height=\"144\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Fer_a_cheval_ENC_n05.jpg/330px-Fer_a_cheval_ENC_n05.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Fer_a_cheval_ENC_n05.jpg/440px-Fer_a_cheval_ENC_n05.jpg 2x\" data-file-width=\"3964\" data-file-height=\"2600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fer_a_cheval_ENC_n05.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The \"Horseshoe Room\" on the first floor of the library</div></div></div>\n<p>Students recruited by competitive examination can assume the status of trainee civil servants, being paid (currently approximately \u20ac1250/month net) in exchange for committing to a ten-year engagement. Those who pass the examination may choose whether or not to accept this status. Foreign students who are recruited by examination or on the basis of qualifications (according to the international selection procedure) are not remunerated while they follow the course, although they can apply for a scholarship.\n</p><p>The course duration is three years and nine months 38. At the end of their studies, the students submit a <a href=\"/wiki/Thesis\" title=\"Thesis\">thesis</a>, which qualifies them as <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Archiviste_pal%C3%A9ographe\" class=\"extiw\" title=\"fr:Archiviste pal\u00e9ographe\">archivist-paleographers</a>.\n</p><p>Those who have fulfilled their third-year obligations can apply for two <i><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_d%27application\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9cole d&#39;application\">\u00e9coles d\u2019application</a></i>&#160;: the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_sciences_de_l%27information_et_des_biblioth%C3%A8ques\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des sciences de l&#39;information et des biblioth\u00e8ques\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des sciences de l\u2019information et des biblioth\u00e8ques</a> (Enssib,reserved competitive examination<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>) and the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_du_patrimoine_(France)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Institut national du patrimoine (France)\">Institut national du patrimoine</a> (INP). Following their studies in these schools, they may join the professions of either curators of libraries or curators of heritage. Each year, a number of students sit the INP\u2019s examination in the visual branches (Museums, Historic Monuments and Inventories) or the <i>agr\u00e9gation</i> examination (History, Classic or Modern Letters and Grammar), thus following either a research-oriented or a teaching-oriented career path.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Training_and_teaching\">Training and teaching</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Training and teaching\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The course takes place over eight semesters, of which six are dedicated to teaching. As well as a common core of subjects, students choose options according to their scientific and professional objectives. These options can be taken externally through a university. Internships play an important role, with a five-month compulsory internship in an institution in the field of conservation (e.g. archives, libraries, museums, or heritage or archeological services) in France, and three months in a similar institution abroad. \nThe principal subjects studied are:<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>Latin and French <a href=\"/wiki/Paleography\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paleography\">paleography</a> (plus other languages in seminars)</li>\n<li>archiving, diplomacy and history of the institutions that have produced these archives (medieval, modern and contemporary)</li>\n<li>history of civil and canon law</li>\n<li>history of contemporary law</li>\n<li>Roman <a href=\"/wiki/Philology\" title=\"Philology\">philology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medieval_Latin\" title=\"Medieval Latin\">medieval Latin</a></li>\n<li>history of art (medieval, modern and contemporary)</li>\n<li>archeology</li>\n<li>editing of texts</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bibliography\" title=\"Bibliography\">bibliography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_books\" title=\"History of books\">history of books</a></li>\n<li>manuscripts and medieval literary texts</li>\n<li>statistics and cartography for the study of history</li>\n<li>modern languages and IT</li></ul>\n<p>ECTS credits are allocated to the subjects, making it possible for students from universities or other <i>grandes \u00e9coles</i> to follow some of them and for the subjects to be included in the external students\u2019 Master\u2019s qualifications. This is made possible by the new <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_Licence-Master-Doctorat\" class=\"extiw\" title=\"fr:R\u00e9forme Licence-Master-Doctorat\">LMD reform</a>, which harmonizes French academic qualifications with other European ones. Classes are also open to independent auditors.\n</p>\n<h3><span id=\"Master.E2.80.99s\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Master\u2019s\">Master\u2019s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Master\u2019s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Grande_salle_ENC_n3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Grande_salle_ENC_n3.jpg/220px-Grande_salle_ENC_n3.jpg\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Grande_salle_ENC_n3.jpg/330px-Grande_salle_ENC_n3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/Grande_salle_ENC_n3.jpg/440px-Grande_salle_ENC_n3.jpg 2x\" data-file-width=\"4140\" data-file-height=\"2750\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Grande_salle_ENC_n3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The \"Great Room\" (a classroom) with a mural depicting the abbey of Saint-Germain-des-Pr\u00e9s</div></div></div>\n<p>In 2006 the \u00c9cole des chartes introduced a Master\u2019s program in Digital Technologies Applied to History, and has since then trained approximately 20 students per year.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> In the first year, all students take the same basic modules plus three options (archiving, history of books and media, and history of art). The first year of the Master\u2019s is a continuance of the \u00c9cole des chartes undergraduate training. In the second year, students follow more specialized training in the field of IT applied to webcasting. There are two possible paths, one more research-oriented and the other, which is more vocational, oriented towards the dissemination of knowledge in a heritage service.\n</p><p>In 2011, the \u00c9cole des chartes introduced a further two Master\u2019s courses. The first, in Medieval Studies, is offered in partnership with the \u00c9cole normale sup\u00e9rieure, the University of Paris III and the University of Paris IV. Its aim is to \u201cprovide training in literary research for medieval texts, with an interdisciplinary approach in the context of specialization in the Middle Ages\u201d.  The second, run in partnership with the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure_Paris-Saclay\" title=\"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure Paris-Saclay\">\u00c9cole normale sup\u00e9rieure Paris-Saclay</a> and the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_de_l%27audiovisuel\" class=\"extiw\" title=\"fr:Institut national de l&#39;audiovisuel\">Institut national de l\u2019audiovisuel</a>, is in Audiovisual Design: Plurimedial Representations of History, Society and Science. It aims to \u201ctrain designers and makers of audiovisual documentaries (for cinema, television, radio and internet) as well as creators and heads of multimedia sites operating in the written press and publishing\u201d.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Doctorate\">Doctorate</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Doctorate\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The \u00c9cole nationale des chartes awards doctorates in the subjects that it teaches. Any student holding a master's degree, whether or not it was awarded by the \u00c9cole des chartes, can apply to enroll in a doctoral program at the school. The doctorate is prepared through two collaborating doctoral schools: the \u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes (for doctorates in medieval history, history of art, archeology, Roman philology and Latin) and the Paris Sorbonne University (for doctorates in modern and contemporary history).\n</p>\n<h3><span id=\"The_Institut_national_du_patrimoine.E2.80.99s_classe_pr.C3.A9paratoire_int.C3.A9gr.C3.A9e\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Institut_national_du_patrimoine\u2019s_classe_pr\u00e9paratoire_int\u00e9gr\u00e9e\">The Institut national du patrimoine\u2019s <i>classe pr\u00e9paratoire int\u00e9gr\u00e9e</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: The Institut national du patrimoine\u2019s classe pr\u00e9paratoire int\u00e9gr\u00e9e\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Detailed article&#160;: <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_du_patrimoine_(France)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Institut national du patrimoine (France)\">Institut national du patrimoine (France)</a>.\n</p><p>The \u00c9cole des chartes provides part of the preparation for the competitive examination for heritage curators (archive specialization) for students of the INP\u2019s <i>classe pr\u00e9paratoire int\u00e9gr\u00e9e</i>. These students are selected on the basis of social and academic criteria.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Research\">Research</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Research\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Buste_Quicherat_Petit_ENC_n01.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Buste_Quicherat_Petit_ENC_n01.jpg/220px-Buste_Quicherat_Petit_ENC_n01.jpg\" width=\"220\" height=\"331\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Buste_Quicherat_Petit_ENC_n01.jpg/330px-Buste_Quicherat_Petit_ENC_n01.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Buste_Quicherat_Petit_ENC_n01.jpg/440px-Buste_Quicherat_Petit_ENC_n01.jpg 2x\" data-file-width=\"2427\" data-file-height=\"3652\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Buste_Quicherat_Petit_ENC_n01.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bust of <a href=\"/wiki/Jules_Quicherat\" title=\"Jules Quicherat\">Jules Quicherat</a> by Jean Petit</div></div></div>\n<p>Most of the professors at the \u00c9cole nationale des chartes are affiliated to the Centre Jean-Mabillon, the \u00c9cole\u2019s research unit, whose director is currently <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Olivier_Poncet\" class=\"extiw\" title=\"fr:Olivier Poncet\">Olivier Poncet</a>.\nThe aim of the center\u2019s research program to cover all the processes that explain and publicize the written production from the Middle Ages to the present, through various stages&#160;: \n</p>\n<ul><li>the conditions of production (axis 1: the cultures of writing from the Middle Ages to the 21st century)</li>\n<li>the mechanisms of heritage transmission (axis 2: genesis and tradition of written heritage: author, institutions, laws, study, etc.)</li>\n<li>the conditions of returning of this historic documentation to the scientific community (axis 3: epistemology and the norms of editing texts and images in the digital age)</li></ul>\n<p>A significant part of the school\u2019s research activity is the theses of the students, whose fields of studies have diversified over the years and now relate to all periods of history, notably contemporary.<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Partnerships\">Partnerships</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Partnerships\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:EScan_Digibook_scanner_ENC.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/EScan_Digibook_scanner_ENC.jpg/220px-EScan_Digibook_scanner_ENC.jpg\" width=\"220\" height=\"331\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/EScan_Digibook_scanner_ENC.jpg/330px-EScan_Digibook_scanner_ENC.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3e/EScan_Digibook_scanner_ENC.jpg/440px-EScan_Digibook_scanner_ENC.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"3902\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:EScan_Digibook_scanner_ENC.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A scanner in the library, available for students\u2019 use</div></div></div>\n<p>Partnerships with other institutions form one of the central policies of the current administration, which collaborates closely with the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_pratique_des_hautes_%C3%A9tudes\" title=\"\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes\">\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes</a>, the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_de_recherche_et_d%27histoire_des_textes\" class=\"extiw\" title=\"fr:Institut de recherche et d&#39;histoire des textes\">Institut de recherche et d\u2019histoire des textes</a> and the Centre d\u2019\u00e9tudes superieures de civilisation m\u00e9di\u00e9vale of the <a href=\"/wiki/University_of_Poitiers\" title=\"University of Poitiers\">University of Poitiers</a> to create the \u00c9cole d\u2019\u00c9rudition en r\u00e9seau. The \u00c9cole des chartes is also part of the Institut d\u2019histoire du livre together with the City of Lyon (its municipal library and Museum of printing works), the \u00c9cole normale sup\u00e9rieure of Lyon and the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_sciences_de_l%27information_et_des_biblioth%C3%A8ques\" class=\"extiw\" title=\"fr:\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des sciences de l&#39;information et des biblioth\u00e8ques\">Enssib</a>.\n</p><p>The \u00c9cole des chartes also collaborates with other higher education establishments in Paris to form the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/HeSam_Universit%C3%A9\" class=\"extiw\" title=\"fr:HeSam Universit\u00e9\">ComUE heSam University</a>, the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sorbonne_Universit%C3%A9s\" class=\"extiw\" title=\"fr:Sorbonne Universit\u00e9s\">ComUE Sorbonne Universities</a> and the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Campus_Condorcet\" class=\"extiw\" title=\"fr:Campus Condorcet\">Campus Condorcet Paris-Aubervilliers</a>.\n</p><p>The school also has partnerships with institutions outside France, such as the Russian State Archives, a number of Moscow libraries, the <a href=\"/wiki/University_of_Alicante\" title=\"University of Alicante\">University of Alicante</a>, and Italian research centers 45. The school takes in a number of foreign students, who are often Swiss, Belgian or from francophone African countries, and is currently seeking to attract new students for shorter stays, through partnerships with universities. The school\u2019s students are also regularly invited to do internships in archives or libraries in other countries.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_library\">The library</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: The library\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The library was created by the order of 31 December 1846. At the time it occupied one of the two rooms reserved for the school in the <a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_Soubise\" title=\"H\u00f4tel de Soubise\">h\u00f4tel de Soubise</a>. The library moved with the school in 1897, and since then has occupied the second floor (reading room and history room), third floor (Horseshoe Room) and fourth floor (offices and store rooms in the attic).\n</p><p>In 1920, the management of the library was taken over by the secretary of the school, who at the time was <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Poupardin\" title=\"Ren\u00e9 Poupardin\">Ren\u00e9 Poupardin</a>. Today it is managed by a library curator.\n</p><p>It was designed as a research library. Its collections are particularly well supplied in the subjects taught at the school: medieval history, philology, history of books, bibliography, etc. The collections (around 150,000 volumes) are all available for immediate access. The catalogue is available online.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> Many electronic resources are also available.\n</p><p>Due to lack of space at the Sorbonne, the library will move in 2016 to 12 rue des Petits-Champs, into much larger premises.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Dissemination_of_knowledge\">Dissemination of knowledge</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Dissemination of knowledge\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The \u00c9cole nationale des chartes disseminates scientific works in its fields of specialization, in printed and electronic format.  \nIt has published four collections of works in printed format&#160;:\n</p>\n<ul><li><i>M\u00e9moires et Documents</i>, a collection dating from 1896, consisting of monographs, most notably the theses of \u00c9cole des chartes alumni</li>\n<li><i>\u00c9tudes et Rencontres</i>, a collection begun in 1998, principally consisting of the minutes of scientific meetings</li>\n<li><i>Mat\u00e9riaux pour l\u2019Histoire</i>, a collection inaugurated in 1996, consisting of richly illustrated quarto volumes</li>\n<li><i>\u00c9tudes et documents</i> for a Gallia Pontificia, a collection jointly edited by the \u00c9cole nationale des chartes and the German Historical Institute of Paris since 2009 with the aim of presenting the work carried out  as part of the <i>Gallia Pontificia</i>, a scientific enterprise that aims to identify, publish and study the papal acts concerning France dating from before 1198</li></ul>\n<p>The \u00c9cole des chartes also publishes two periodic publications relating to the training it offers&#160;:\n</p>\n<ul><li><i>Abstracts of theses</i> submitted by students to obtain their qualification of archivist-paleographer, published annually by the \u00c9cole des chartes since 1849. Since 2000, they have also been available online</li>\n<li><i>Hypotheses</i>. Works of the University of Paris I Panth\u00e9on-Sorbonne doctoral school of history and the \u00c9cole nationale des chartes, co-edited by the \u00c9cole nationale des chartes and Sorbonne publications since 2010</li></ul>\n<p>These works are disseminated by CID-FMSH, through the Comptoir des presses de l\u2019universit\u00e9.\nSince 2002, the \u00c9cole des chartes has also published scientific works in electronic format in its online collection of publications, the \u00c9ditions en ligne de l\u2019\u00c9cole des chartes (ELEC). This gives scientific works digital functions and brings together repertoires and databases as well as texts, in a format that is more suited than printed versions to detailed examination.\nThis collection is completed by&#160;:\n</p>\n<ul><li>corpora of text made available online for research purposes, unedited by the \u00c9cole des charts</li>\n<li>teaching materials, available on the THELEME website</li>\n<li>a space for presentation of the IT tools and methods developed by the \u00c9cole des chartes</li></ul>\n<p>These materials are under open license.\n</p><p>The school develops its scientific and teaching work through several initiatives, including the Th\u00e9l\u00e8me website 48, which offers materials supporting the subjects taught at the school, such as educational packs, advice, lessons, and interactive facsimiles.\n</p>\n<h2><span id=\".C3.89cole_des_chartes_publications\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u00c9cole_des_chartes_publications\">\u00c9cole des chartes publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: \u00c9cole des chartes publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The \u00c9cole des chartes also publishes numerous works, in both paper and electronic format. The <i>M\u00e9moires et documents de l\u2019\u00c9cole des chartes</i> are monographs, many of them drawn from \u00c9cole des chartes theses or doctoral research. The first of these was published in 1896 and they are distributed by <a href=\"/wiki/Honor%C3%A9_Champion\" title=\"Honor\u00e9 Champion\">Honor\u00e9 Champion</a> and <a href=\"/wiki/Droz\" title=\"Droz\">Droz</a>. Two more collections, the <i>\u00c9tudes et rencontres</i> (minutes of conventions and brief monographs) and <i>Mat\u00e9riaux pour l\u2019histoire</i> (illustrated large-format albums), have been created more recently. ELEC is also responsible for the school\u2019s online publications, which include databases, editions of texts, minutes of symposia, bibliographies, and studies.\n</p>\n<h2><span id=\"The_Soci.C3.A9t.C3.A9_de_l.27.C3.89cole_des_chartes\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Soci\u00e9t\u00e9_de_l'\u00c9cole_des_chartes\">The Soci\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9cole des chartes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: The Soci\u00e9t\u00e9 de l&#039;\u00c9cole des chartes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9cole des chartes is a registered as a public-interest association which students and alumni can join. Its current president is Marie-Paule Arnauld, who was elected on 29 May 2010, replacing <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Barbiche\" class=\"extiw\" title=\"fr:Bernard Barbiche\">Bernard Barbiche</a>. Twice a year, the Soci\u00e9t\u00e9 publishes the <i>Biblioth\u00e8que de l\u2019\u00c9cole des chartes</i> with the support of the \u00c9cole. This scientific review, founded in 1839, is one of the oldest in France.\n</p>\n<h2><span id=\"Some_famous_.C3.89cole_des_chartes_alumni\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Some_famous_\u00c9cole_des_chartes_alumni\">Some famous \u00c9cole des chartes alumni</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Some famous \u00c9cole des chartes alumni\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Detailed articles&#160;: <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_chartistes_par_promotion\" class=\"extiw\" title=\"fr:Liste de chartistes par promotion\">List of alumni by year</a> and <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_chartistes_par_ordre_alphab%C3%A9tique\" class=\"extiw\" title=\"fr:Liste de chartistes par ordre alphab\u00e9tique\">Alphabetical list of alumni</a>\n</p>\n<h3><span id=\"Archives.2C_libraries.2C_research\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Archives,_libraries,_research\">Archives, libraries, research</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Archives, libraries, research\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pierre_Aubry_(musicologist)\" title=\"Pierre Aubry (musicologist)\">Pierre Aubry</a> (1874\u20131910), musicologist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Bergier\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Bergier\">Jean-Fran\u00e7ois Bergier</a> (1931\u20132009), modernist</li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_Victor_Delisle\" title=\"L\u00e9opold Victor Delisle\">L\u00e9opold Victor Delisle</a> (1826\u20131910), librarian</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Favier\" title=\"Jean Favier\">Jean Favier</a>  (1932\u20132014), medievalist and archivist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arthur_Giry\" title=\"Arthur Giry\">Arthur Giry</a>  (1848\u201399), professor at the \u00c9cole des chartes</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Halphen\" title=\"Louis Halphen\">Louis Halphen</a> (1880\u20131950), medievalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_Le_Roux_de_Lincy\" title=\"Antoine Le Roux de Lincy\">Antoine Le Roux de Lincy</a> (1806-1869), medievalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles-Victor_Langlois\" title=\"Charles-Victor Langlois\">Charles-Victor Langlois</a> (1863\u20131929), medievalist and archivist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri-Jean_Martin\" title=\"Henri-Jean Martin\">Henri-Jean Martin</a> (1924\u20132007), historian of books</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Maupas\" title=\"\u00c9mile Maupas\">\u00c9mile Maupas</a> (1842\u20131916), librarian and zoologist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Auguste_Molinier\" title=\"Auguste Molinier\">Auguste Molinier</a> (1851\u20131904), professor at the \u00c9cole des chartes</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Pastoureau\" title=\"Michel Pastoureau\">Michel Pastoureau</a> (born 1947), medievalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A9gine_Pernoud\" title=\"R\u00e9gine Pernoud\">R\u00e9gine Pernoud</a> (1909\u201398), medievalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marcel_Po%C3%ABte\" title=\"Marcel Po\u00ebte\">Marcel Po\u00ebte</a> (1866\u20131950), librarian, historian and urban planner</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Richard_(historian)\" title=\"Jean Richard (historian)\">Jean Richard</a> (born 1921), medievalist</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Viollet\" title=\"Paul Viollet\">Paul Viollet</a> (1840\u20131914), professor at the \u00c9cole des chartes</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominique_de_Courcelles\" title=\"Dominique de Courcelles\">Dominique de Courcelles</a> (1953-), historian of ideas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Suzanne_Dobelmann\" title=\"Suzanne Dobelmann\">Suzanne Dobelmann</a> (1905-1993), librarian and curator</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Clergy\">Clergy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Clergy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jules_Doinel\" title=\"Jules Doinel\">Jules Doinel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Bernard_Flahiff\" class=\"mw-redirect\" title=\"George Bernard Flahiff\">George Bernard Flahiff</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_de_Germiny\" title=\"Maurice de Germiny\">Maurice de Germiny</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Marie_Raoul_Brincard\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri Marie Raoul Brincard\">Henri Brincard</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Politics\">Politics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Politics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Beauquier\" class=\"extiw\" title=\"fr:Charles Beauquier\">Charles Beauquier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Camille_Pelletan\" title=\"Camille Pelletan\">Camille Pelletan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_Hanotaux\" title=\"Gabriel Hanotaux\">Gabriel Hanotaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Germain-Martin\" title=\"Louis Germain-Martin\">Louis Germain-Martin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Clermont-Tonnerre_(politician)\" title=\"Fran\u00e7ois de Clermont-Tonnerre (politician)\">Fran\u00e7ois de Clermont-Tonnerre</a></li>\n<li><a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9lix_Grat\" class=\"extiw\" title=\"fr:F\u00e9lix Grat\">F\u00e9lix Grat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucien_Romier\" title=\"Lucien Romier\">Lucien Romier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ng%C3%B4_%C4%90%C3%ACnh_Nhu\" title=\"Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Nhu\">Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Nhu</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Roger_Martin_du_Gard\" title=\"Roger Martin du Gard\">Roger Martin du Gard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Val%C3%A9rie_Mangin\" title=\"Val\u00e9rie Mangin\">Val\u00e9rie Mangin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Chamson\" title=\"Andr\u00e9 Chamson\">Andr\u00e9 Chamson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges_Bataille\" title=\"Georges Bataille\">Georges Bataille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Girard\" title=\"Ren\u00e9 Girard\">Ren\u00e9 Girard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89dith_Thomas\" title=\"\u00c9dith Thomas\">\u00c9dith Thomas</a></li></ul>\n<p>Some biographers, perhaps overgeneralizing, also use the term \u201cchartiste\u201d to refer to certain French historians, such as <a href=\"/wiki/Th%C3%A9odore_Claude_Henri,_vicomte_Hersart_de_la_Villemarqu%C3%A9\" title=\"Th\u00e9odore Claude Henri, vicomte Hersart de la Villemarqu\u00e9\">La Villemarqu\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Achille_Jubinal\" title=\"Achille Jubinal\">Achille Jubinal</a>, <a href=\"/wiki/Pierre_Lalo\" title=\"Pierre Lalo\">Pierre Lalo</a> and <a href=\"/wiki/Louis_Madelin\" title=\"Louis Madelin\">Louis Madelin</a>, or foreign historians, such as <a href=\"/wiki/Alfred_M%C3%A9traux\" title=\"Alfred M\u00e9traux\">Alfred M\u00e9traux</a>, K.J. Conant or <a href=\"/wiki/Aleksander_Gieysztor\" title=\"Aleksander Gieysztor\">Aleksander Gieysztor</a>, who audited some of the lessons at the \u00c9cole des chartes, or to <a href=\"/wiki/Auguste_Poulet-Malassis\" title=\"Auguste Poulet-Malassis\">Auguste Poulet-Malassis</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9-Maria_de_Heredia\" title=\"Jos\u00e9-Maria de Heredia\">Jos\u00e9-Maria de Heredia</a> and <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Mauriac\" title=\"Fran\u00e7ois Mauriac\">Fran\u00e7ois Mauriac</a>, who were registered as students but who never completed their studies.\n</p>\n<h3><span id=\"List_of_directors_of_the_.C3.89cole_des_chartes\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"List_of_directors_of_the_\u00c9cole_des_chartes\">List of directors of the \u00c9cole des chartes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: List of directors of the \u00c9cole des chartes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Beginning</th>\n<th>End</th>\n<th>Name</th>\n<th>Function\n</th></tr>\n<tr>\n<td>1847</td>\n<td>1848</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-Antoine_Letronne\" title=\"Jean-Antoine Letronne\">Jean-Antoine Letronne</a></td>\n<td>member of the Institut (Acad\u00e9mie des inscriptions et belles-lettres)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1848</td>\n<td>1854</td>\n<td><a href=\"/wiki/Benjamin_Gu%C3%A9rard_(historian)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Benjamin Gu\u00e9rard (historian)\">Benjamin Gu\u00e9rard</a></td>\n<td>professor at the \u00c9cole des chartes, member of the Institut\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1854</td>\n<td>1857</td>\n<td><a href=\"/wiki/Natalis_de_Wailly\" title=\"Natalis de Wailly\">Natalis de Wailly</a></td>\n<td>member of the Institut\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1857</td>\n<td>1871</td>\n<td><a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Lacabane\" title=\"L\u00e9on Lacabane\">L\u00e9on Lacabane</a></td>\n<td>professor at the \u00c9cole des chartes\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1871</td>\n<td>1882</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jules_Quicherat\" title=\"Jules Quicherat\">Jules Quicherat</a></td>\n<td>professor at the \u00c9cole des chartes\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1882</td>\n<td>1916</td>\n<td><a href=\"/wiki/Paul_Meyer_(philologist)\" title=\"Paul Meyer (philologist)\">Paul Meyer</a></td>\n<td>professor at the \u00c9cole des chartes, member of the Institut\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1916</td>\n<td>1930</td>\n<td><a href=\"/wiki/Maurice_Prou\" title=\"Maurice Prou\">Maurice Prou</a></td>\n<td>professor at the \u00c9cole des chartes, member of the Institut\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1930</td>\n<td>1954</td>\n<td><a href=\"/wiki/Clovis_Brunel\" title=\"Clovis Brunel\">Clovis Brunel</a></td>\n<td>professor at the \u00c9cole des chartes, director of studies at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_pratique_des_hautes_%C3%A9tudes\" title=\"\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes\">\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes</a>, member of the Institut\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1954</td>\n<td>1970</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre_Marot\" title=\"Pierre Marot\">Pierre Marot</a></td>\n<td>professor at the \u00c9cole des chartes, member of the Institut\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1970</td>\n<td>1976</td>\n<td><a href=\"/wiki/Michel_Fran%C3%A7ois_(archivist)\" title=\"Michel Fran\u00e7ois (archivist)\">Michel Fran\u00e7ois</a></td>\n<td>professor at the \u00c9cole des chartes, member of the Institut\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1976</td>\n<td>1987</td>\n<td><a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Monfrin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Monfrin (page does not exist)\">Jacques Monfrin</a></td>\n<td>professor at the \u00c9cole des chartes, director of studies at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_pratique_des_hautes_%C3%A9tudes\" title=\"\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes\">\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes</a>, member of the Institut\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1987</td>\n<td>1993</td>\n<td><a href=\"/wiki/Emmanuel_Poulle\" title=\"Emmanuel Poulle\">Emmanuel Poulle</a></td>\n<td>professor at the \u00c9cole des chartes, member of the Institut\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1993</td>\n<td>2002</td>\n<td><a href=\"/wiki/Yves-Marie_Berc%C3%A9\" title=\"Yves-Marie Berc\u00e9\">Yves-Marie Berc\u00e9</a></td>\n<td>professor at the Paris-Sorbonne University, member of the Institut\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2002</td>\n<td>2006</td>\n<td><a href=\"/wiki/Anita_Guerreau-Jalabert\" title=\"Anita Guerreau-Jalabert\">Anita Guerreau-Jalabert</a></td>\n<td>director of research at the French National Center for Scientific Research\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2006</td>\n<td>2011</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jacques_Berlioz_(historian)\" title=\"Jacques Berlioz (historian)\"> Jacques Berlioz</a></td>\n<td>director of research at the French National Center for Scientific Research\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2011</td>\n<td>2016</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-Michel_Leniaud\" title=\"Jean-Michel Leniaud\">Jean-Michel Leniaud</a><sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup></td>\n<td>director of studies at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_pratique_des_hautes_%C3%A9tudes\" title=\"\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes\">\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes</a>, professor at the \u00c9cole des chartes\n</td></tr>\n<tr>\n<td>2016</td>\n<td>current</td>\n<td><a href=\"/wiki/Michelle_Bubenicek\" title=\"Michelle Bubenicek\">Michelle Bubenicek</a></td>\n<td>professor at the <a href=\"/wiki/University_of_Franche-Comt%C3%A9\" title=\"University of Franche-Comt\u00e9\">University of Franche-Comt\u00e9</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Comit%C3%A9_des_travaux_historiques_et_scientifiques\" title=\"Comit\u00e9 des travaux historiques et scientifiques\">Comit\u00e9 des travaux historiques et scientifiques</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>The theses submitted at the \u00c9cole des chartes since 1849 are kept at the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Archives_nationales\" class=\"extiw\" title=\"fr:Archives nationales\">National Archives</a> on shelf no. ABXXVIII.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup></li>\n<li>The papers of the Soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9cole des chartes are also kept at the <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Archives_nationales\" class=\"extiw\" title=\"fr:Archives nationales\">National Archives</a> on shelf no. 11AS.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Royal Decree of 22 February 1821 establishing a School of Charts, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1839-1840, volume 1, p. 26-27</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Project revived in 1891 by Gustave Servois, general guard of the National Archives:  \"Projet d'un enseignement historique et diplomatique \u00e0 la Biblioth\u00e8que nationale sous la Convention\", <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1891, volume 52, p. 353-355.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Letter from the Baron of G\u00e9rando to Mr. Marial Delpit, 6 April 1839, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1839-1840, volume 1, p. 24-25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Auguste Vallet de Viriville, \"Notes et documents pouvant servir \u00e0 l'histoire de l'\u00e9cole royale des chartes. Recherches sur le projet pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'Empereur en 1807, par le baron de G\u00e9rando\", in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1848, volume 9, p. 153-176.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Rapport adress\u00e9 au roi Louis XVIII le 22 February 1821 par M. le comte Sim\u00e9on, ministre de l'Int\u00e9rieur\", in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1839-1840, volume 1, p. 25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Lara Jennifer Moore, Restoring order. \"The \u00c9cole des Chartes and the Organization of Archives and Libraries in France, 1820-1870\", Duluth (Minn.), Litwin Books, 2008.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Royal decree of 22 February 1821, article 2, in the library of Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes, 1839-1840, volume 1, op.cit.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Royal decree of 22 February 1821, article 1, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1839-1840, volume 1, op.cit</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Royal decree of 22 February 1821, article 3, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1839-1840, volume 1, op.cit.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Royal decree of 22 February 1821, article 5, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1839-1840, volume 1, op.cit.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">L\u2019\u00c9cole, son histoire, son \u0153uvre. Livre du centenaire, Paris, Auguste Picard, 1921, p. 10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Royal decree of 16 July 1823, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1839-1840, volume 1, p. 27-28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Martial Delpit, Notice historique sur l'\u00c9cole royale des Chartes, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>. 1839-1840, volume 1. p. 6</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Royal decree of 11 November 1829 containing the reorganization of the \u00c9cole des chartes, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1839-1840, volume 1, p. 32-33.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chronique et M\u00e9langes, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>. 1889, volume 50. p. 278-289</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Royal decree of 31 d\u00e9cembre 1846, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1847, volume 8, p. 170-173</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paul Fr\u00e9d\u00e9ricq, <i>L'enseignement sup\u00e9rieur de l'histoire \u00e0 Paris, notes et impressions de voyage</i> in <i>Revue internationale de l'enseignement</i>, 2e semestre 1883,p. 746-752 [archive]&#160;: \"The \u00c9cole des chartes to me appeared to be an institution without equal. Together with the \u00c9cole pratique des hautes \u00c9tudes, it offers the most solid, most complete, most truly scientific historical education in Paris. Other countries envy France its already venerable \u00c9cole des chartes. Germany, so well equipped with history and auxiliary science universities, as yet has no counterpart to my knowledge.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See Vincent Mollet, 'La conqu\u00eate des archives d\u00e9partementales', dans <i>\u00c9cole nationale des chartes. Histoire de l\u2019\u00c9cole depuis 1821</i>, <a href=\"/wiki/Yves-Marie_Berc%C3%A9\" title=\"Yves-Marie Berc\u00e9\">Yves-Marie Berc\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Olivier_Guyotjeannin\" title=\"Olivier Guyotjeannin\">Olivier Guyotjeannin</a>, <a href=\"/wiki/Marc_Smith_(palaeographer)\" title=\"Marc Smith (palaeographer)\">Marc Smith</a> (dir.), Thionville, G\u00e9rard Klopp, 1997, p. 253-262.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Order of 29 February 1939, articles 15 et 26 relating to the \u00c9cole des chartes, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1839-1840, volume 1, p. 42.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Henri-Jean Martin, \u00ab&#160;Les chartistes et les biblioth\u00e8ques&#160;\u00bb, Bulletin des biblioth\u00e8ques de France, 1972, no 12,p. 529-537 [archive]&#160;: In 1867, of 222 alumni of the \u00c9cole des chartes, only 15 found employment as librarians, 13 of them in Paris and two elsewhere in France.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See Louis Desgraves, Quelques \u00e9minents biblioth\u00e9caires&#160;: galerie, in <i>\u00c9cole nationale des chartes. Histoire de l\u2019\u00c9cole depuis 1821</i>, op. cit., p. 263-267.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Christian Hottin, Le 19, rue de la Sorbonne, l\u2019\u00c9cole ses b\u00e2timents, sa d\u00e9coration, dans <i>L\u2019\u00c9cole nationale des chartes. Histoire de l\u2019\u00c9cole depuis 1821</i>, op. cit., p. 142-148. Text available on HAL-SHS (notice halshs-00087473 [archive])</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Christian Hottin, <i>L\u2019\u00c9cole des chartes&#160;: institutionnalit\u00e9 et architecture</i>. Text available on HAL-SHS (notice halshs-00089095 [archive])</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Decree no. 2012-286 of 28 February 2012 establishing Campus Condorcet, a public institution of scientific cooperation [archive].</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Olivier Dumoulin, \u00ab&#160;Histoire et historiens de droite&#160;\u00bb, in Jean-Fran\u00e7ois Sirinelli (dir.), <i>Histoire des droites en France</i>, volume 2, \u00ab&#160;Cultures&#160;\u00bb, \u00c9ditions Gallimard, collection \u00ab&#160;Tel&#160;\u00bb, 2006,p. 361-362</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bertrand Joly, 'Les chartistes et la politique', dans <i>L\u2019\u00c9cole nationale des chartes. Histoire de l\u2019\u00c9cole depuis 1821</i>, op. cit.,p. 169-178</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bertrand Joly, 'L'\u00c9cole des chartes et l'Affaire Dreyfus', in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>. 1989, volume 147.p. 611-671 [archive].</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Madeleine Reb\u00e9rioux, 'Histoire, historiens et dreyfusisme', in <i>Revue historique</i>, t. 255, 1976, p. 407-432, \u00e0 la p. 425. Cited by Bertrand Joly, L'\u00c9cole des chartes et l'Affaire Dreyfus, op. cit.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See Laurent Ferri. '\u00c9mile Zola et \u00ab&#160;ces messieurs de l\u2019\u00c9cole des chartes&#160;\u00bb' in the Dreyfus Affair&#160;: unpublished, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>. 2006, volume 164, livraison 2. p. 595-603 [archive].</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Decrees of 19 June 1931, 16 March 1931 and 5 October 1932</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Decree of 22 February 1932&#160;; decrees of 29 April 1933 and 29 November 1933</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chroniques, in <i>Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des chartes</i>, 1959, volume 117, p. 386 [archive].</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Daniel Renoult, 'Les formations \u00e0 la recherche de leurs r\u00e9formes', in <i>Histoire des biblioth\u00e8ques fran\u00e7aises</i>, 2e \u00e9d., volume IV, p. 847-858, particularly p. 848.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The councils of the \u00c9cole des Chartes [archive]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">A number of positions as State Curators are reserved for Chartists, but no positions as territorial curators are reserved.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Complete list of modules by semester on the website of the \u00c9cole [archive]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The Master\u2019s course on the website of the \u00c9cole [archive]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See the thesis abstracts [archive] of recent years, demonstrating the diversity of the research carried out</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.enc.sorbonne.fr/\">Catalog of the library of the school</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140812201653/http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000024457864&amp;fastPos=1&amp;fastReqId=663869878&amp;categorieLien=id&amp;oldAction=rechTexte\">Decree of 10 August 2011</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/rechercheconsultation/consultation/pog/consultationPogN3.action?nopId=c614y16zgeg-15ot9c6j5kdzr%26pogId=FRAN_POG_06%26search=&amp;title=%5B1%5D\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/rechercheconsultation/consultation/pog/consultationPogN3.action?nopId=p-3gp8cldsn-nrzhox4vh1h9%26pogId=FRAN_POG_06%26search=&amp;title=Archives\">nationales</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:%C3%89cole_Nationale_des_Chartes\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:\u00c9cole Nationale des Chartes\">\u00c9cole Nationale des Chartes</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.enc.sorbonne.fr/\">Site of the \u00c9cole des chartes</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"\u00c9tablissements_publics_\u00e0_caract\u00e8re_scientifique,_culturel_et_professionnel\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:EPSCP\" title=\"Template:EPSCP\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:EPSCP\" title=\"Template talk:EPSCP\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:EPSCP&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"\u00c9tablissements_publics_\u00e0_caract\u00e8re_scientifique,_culturel_et_professionnel\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><i><a href=\"/wiki/%C3%89tablissement_public_%C3%A0_caract%C3%A8re_scientifique,_culturel_et_professionnel\" title=\"\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel\">\u00c9tablissements publics \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel</a></i></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_colleges_and_universities_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of colleges and universities in France\">Universities</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aix-Marseille_University\" title=\"Aix-Marseille University\">Aix-Marseille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Picardie_Jules_Verne\" title=\"University of Picardie Jules Verne\">Amiens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Angers\" title=\"University of Angers\">Angers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_the_French_West_Indies_and_Guiana\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of the French West Indies and Guiana\">Antilles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Artois_University\" title=\"Artois University\">Artois</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Avignon\" title=\"University of Avignon\">Avignon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Franche-Comt%C3%A9\" title=\"University of Franche-Comt\u00e9\">Besan\u00e7on</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_of_Bordeaux_1\" title=\"University of Bordeaux 1\">I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bordeaux_Segalen_University\" title=\"Bordeaux Segalen University\">II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bordeaux_Montaigne_University\" title=\"Bordeaux Montaigne University\">III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montesquieu_University_%E2%80%93_Bordeaux_IV\" class=\"mw-redirect\" title=\"Montesquieu University \u2013 Bordeaux IV\">IV</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Western_Brittany\" title=\"University of Western Brittany\">Brest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Southern_Brittany\" title=\"University of Southern Brittany\">Bretagne-Sud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Caen_Normandy\" title=\"University of Caen Normandy\">Caen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cergy-Pontoise_University\" title=\"Cergy-Pontoise University\">Cergy-Pontoise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Savoy\" title=\"University of Savoy\">Chamb\u00e9ry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_Clermont_Auvergne\" class=\"mw-redirect\" title=\"University Clermont Auvergne\">Clermont Auvergne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Corsica_Pasquale_Paoli\" title=\"University of Corsica Pasquale Paoli\">Corse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Burgundy\" title=\"University of Burgundy\">Dijon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_%C3%89vry_Val_d%27Essonne\" title=\"University of \u00c9vry Val d&#39;Essonne\">\u00c9vry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grenoble\" title=\"Grenoble\">Grenoble</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joseph_Fourier_University\" title=\"Joseph Fourier University\">I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Mend%C3%A8s-France_University\" title=\"Pierre Mend\u00e8s-France University\">II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stendhal_University\" title=\"Stendhal University\">III</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Le_Havre\" title=\"University of Le Havre\">Le Havre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_French_Guiana\" title=\"University of French Guiana\">Guyane</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lille\" title=\"Lille\">Lille</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lille_University_of_Science_and_Technology\" title=\"Lille University of Science and Technology\">I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lille_2_University_of_Health_and_Law\" title=\"Lille 2 University of Health and Law\">II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_de_Gaulle_University_%E2%80%93_Lille_III\" title=\"Charles de Gaulle University \u2013 Lille III\">III</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Limoges\" title=\"University of Limoges\">Limoges</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_the_Littoral_Opal_Coast\" title=\"University of the Littoral Opal Coast\">Littoral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyon\" title=\"Lyon\">Lyon</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Claude_Bernard_University_Lyon_1\" title=\"Claude Bernard University Lyon 1\">I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lumi%C3%A8re_University_Lyon_2\" title=\"Lumi\u00e8re University Lyon 2\">II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Moulin_University_Lyon_3\" title=\"Jean Moulin University Lyon 3\">III</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Maine_(France)\" title=\"University of Maine (France)\">Le Mans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Marne-la-Vall%C3%A9e\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Marne-la-Vall\u00e9e\">Marne-la-Vall\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montpellier\" title=\"Montpellier\">Montpellier</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_of_Montpellier_1\" title=\"University of Montpellier 1\">I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montpellier_2_University\" title=\"Montpellier 2 University\">II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Val%C3%A9ry_University,_Montpellier_III\" title=\"Paul Val\u00e9ry University, Montpellier III\">III</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Upper_Alsace\" title=\"University of Upper Alsace\">Mulhouse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Nantes\" title=\"University of Nantes\">Nantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Nice_Sophia_Antipolis\" title=\"University of Nice Sophia Antipolis\">Nice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_N%C3%AEmes\" title=\"University of N\u00eemes\">N\u00eemes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_New_Caledonia\" title=\"University of New Caledonia\">Nouvelle-Cal\u00e9donie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Orl%C3%A9ans\" title=\"University of Orl\u00e9ans\">Orl\u00e9ans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Sorbonne_University\" title=\"Sorbonne University\">Sorbonne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pantheon-Sorbonne_University\" title=\"Pantheon-Sorbonne University\">I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Panth%C3%A9on-Assas_University\" title=\"Panth\u00e9on-Assas University\">II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Paris_III:_Sorbonne_Nouvelle\" title=\"University of Paris III: Sorbonne Nouvelle\">III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_Descartes_University\" title=\"Paris Descartes University\">V</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_Diderot_University\" title=\"Paris Diderot University\">VII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_8_University\" title=\"Paris 8 University\">VIII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_West_University_Nanterre_La_D%C3%A9fense\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris West University Nanterre La D\u00e9fense\">X</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Paris-Sud\" title=\"University of Paris-Sud\">XI</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_12_Val_de_Marne_University\" title=\"Paris 12 Val de Marne University\">XII</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_13_University\" title=\"Paris 13 University\">XIII</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Pau_and_Pays_de_l%27Adour\" title=\"University of Pau and Pays de l&#39;Adour\">Pau</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Perpignan\" title=\"University of Perpignan\">Perpignan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Poitiers\" title=\"University of Poitiers\">Poitiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_French_Polynesia\" title=\"University of French Polynesia\">Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Reims_Champagne-Ardenne\" title=\"University of Reims Champagne-Ardenne\">Reims</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rennes\" title=\"Rennes\">Rennes</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_of_Rennes_1\" title=\"University of Rennes 1\">I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Rennes_2_%E2%80%93_Upper_Brittany\" title=\"University of Rennes 2 \u2013 Upper Brittany\">II</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_La_R%C3%A9union\" title=\"University of La R\u00e9union\">La R\u00e9union</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_La_Rochelle\" title=\"University of La Rochelle\">La Rochelle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Rouen\" title=\"University of Rouen\">Rouen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Monnet_University\" title=\"Jean Monnet University\">Saint-\u00c9tienne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Strasbourg\" title=\"University of Strasbourg\">Strasbourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Toulon\" title=\"University of Toulon\">Toulon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Toulouse_1_University_Capitole\" title=\"Toulouse 1 University Capitole\">I</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Toulouse-Jean_Jaur%C3%A8s\" title=\"University of Toulouse-Jean Jaur\u00e8s\">II</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Sabatier_University\" title=\"Paul Sabatier University\">III</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Polytechnic_Institute_of_Toulouse\" title=\"National Polytechnic Institute of Toulouse\">IV</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Rabelais_University\" title=\"Fran\u00e7ois Rabelais University\">Tours</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Valenciennes_and_Hainaut-Cambresis\" title=\"University of Valenciennes and Hainaut-Cambresis\">Valenciennes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Versailles_Saint-Quentin-en-Yvelines_University\" title=\"Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines University\">Versailles</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><a href=\"/wiki/Grandes_%C3%A9coles\" title=\"Grandes \u00e9coles\">Grandes \u00e9coles</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:6.0em;font-weight:normal;\"><i><a href=\"/wiki/Centrale_Graduate_School\" title=\"Centrale Graduate School\">Centrale Graduate School</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Lille\" title=\"\u00c9cole centrale de Lille\">\u00c9cole centrale de Lille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Lyon\" title=\"\u00c9cole centrale de Lyon\">\u00c9cole centrale de Lyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Marseille\" title=\"\u00c9cole centrale de Marseille\">\u00c9cole centrale de Marseille</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_centrale_de_Nantes\" title=\"\u00c9cole centrale de Nantes\">\u00c9cole centrale de Nantes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Centrale_Paris\" title=\"\u00c9cole Centrale Paris\">\u00c9cole Centrale Paris</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:6.0em;font-weight:normal;\"><i><a href=\"/w/index.php?title=Instituts_nationaux_des_sciences_appliqu%C3%A9es&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituts nationaux des sciences appliqu\u00e9es (page does not exist)\">Instituts nationaux des sciences appliqu\u00e9es</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Lyon\" title=\"Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Lyon\">Lyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Rennes\" title=\"Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Rennes\">Rennes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Rouen\" title=\"Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Rouen\">Rouen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es\" title=\"Institut national des sciences appliqu\u00e9es\">Strasbourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_national_des_sciences_appliqu%C3%A9es_de_Toulouse\" title=\"Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Toulouse\">Toulouse</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:6.0em;font-weight:normal;\"><i><a href=\"/w/index.php?title=Universit%C3%A9s_de_technologie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Universit\u00e9s de technologie (page does not exist)\">Universit\u00e9s de technologie</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_de_technologie_de_Belfort-Montb%C3%A9liard\" title=\"Universit\u00e9 de technologie de Belfort-Montb\u00e9liard\">Belfort-Montb\u00e9liard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Technology_of_Compi%C3%A8gne\" title=\"University of Technology of Compi\u00e8gne\">Compi\u00e8gne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Technology_of_Troyes\" title=\"University of Technology of Troyes\">Troyes</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_d%27ing%C3%A9nieurs_de_Saint-Etienne\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole nationale d&#39;ing\u00e9nieurs de Saint-Etienne\">\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Saint-Etienne (ENISE)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ENSAIT\" title=\"ENSAIT\">ENSAIT</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_des_travaux_publics_de_l%27%C3%89tat\" title=\"\u00c9cole nationale des travaux publics de l&#39;\u00c9tat\">ENTPE</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Supm%C3%A9ca\" title=\"Supm\u00e9ca\">Supm\u00e9ca</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><a href=\"/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure\" title=\"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure\">\u00c9cole normale sup\u00e9rieure</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Normale_Sup%C3%A9rieure\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure\">\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure_Paris-Saclay\" title=\"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure Paris-Saclay\">\u00c9cole normale sup\u00e9rieure Paris-Saclay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure_de_Lyon\" title=\"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon\">\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_normale_sup%C3%A9rieure_de_Rennes\" title=\"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Rennes\">\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Rennes</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">French institutes abroad</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Casa_de_Vel%C3%A1zquez\" title=\"Casa de Vel\u00e1zquez\">Casa de Vel\u00e1zquez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_fran%C3%A7aise_d%27Extr%C3%AAme-Orient\" title=\"\u00c9cole fran\u00e7aise d&#39;Extr\u00eame-Orient\">\u00c9cole fran\u00e7aise d'Extr\u00eame-Orient</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_School_at_Athens\" title=\"French School at Athens\">French School at Athens</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_Fran%C3%A7ais_d%27Arch%C3%A9ologie_Orientale\" title=\"Institut Fran\u00e7ais d&#39;Arch\u00e9ologie Orientale\">Institut Fran\u00e7ais d'Arch\u00e9ologie Orientale</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Historical_Institutes\" title=\"Roman Historical Institutes\">Roman Historical Institutes</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><i><a href=\"/wiki/Grands_%C3%A9tablissements\" title=\"Grands \u00e9tablissements\">Grands \u00e9tablissements</a></i></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Instituts_polytechniques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Instituts polytechniques (page does not exist)\">Instituts polytechniques</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_of_Bordeaux\" title=\"University of Bordeaux\">Bordeaux</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grenoble_Institute_of_Technology\" title=\"Grenoble Institute of Technology\">Grenoble</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Polytechnic_Institute_of_Lorraine\" title=\"National Polytechnic Institute of Lorraine\">Lorraine</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agro_ParisTech\" title=\"Agro ParisTech\">Agro ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arts_et_M%C3%A9tiers_ParisTech\" title=\"Arts et M\u00e9tiers ParisTech\">Arts et M\u00e9tiers ParisTech</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Centre_international_d%27%C3%A9tudes_sup%C3%A9rieures_en_sciences_agronomiques&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centre international d&#39;\u00e9tudes sup\u00e9rieures en sciences agronomiques (page does not exist)\">Centre international d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures en sciences agronomiques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coll%C3%A8ge_de_France\" title=\"Coll\u00e8ge de France\">Coll\u00e8ge de France</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_national_des_arts_et_m%C3%A9tiers\" title=\"Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers\">Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_Centrale_Paris\" title=\"\u00c9cole Centrale Paris\">\u00c9cole Centrale Paris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_ponts_ParisTech\" title=\"\u00c9cole des ponts ParisTech\">\u00c9cole des ponts ParisTech</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">\u00c9cole Nationale des Chartes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_sciences_de_l%27information_et_des_biblioth%C3%A8ques\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des sciences de l&#39;information et des biblioth\u00e8ques\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des sciences de l'information et des biblioth\u00e8ques</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_maritime&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure maritime (page does not exist)\">\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure maritime</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89cole_nationale_v%C3%A9t%C3%A9rinaire,_agroalimentaire_et_de_l%27alimentation,_Nantes-Atlantique&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00c9cole nationale v\u00e9t\u00e9rinaire, agroalimentaire et de l&#39;alimentation, Nantes-Atlantique (page does not exist)\">\u00c9cole nationale v\u00e9t\u00e9rinaire, agroalimentaire et de l'alimentation, Nantes-Atlantique</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89cole_pratique_des_hautes_%C3%A9tudes\" title=\"\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes\">\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/EHESP\" title=\"EHESP\">EHESP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_de_Physique_du_Globe_de_Paris\" title=\"Institut de Physique du Globe de Paris\">Institut de Physique du Globe de Paris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_Mines-T%C3%A9l%C3%A9com\" title=\"Institut Mines-T\u00e9l\u00e9com\">Institut Mines-T\u00e9l\u00e9com</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_national_d%27histoire_de_l%27art\" title=\"Institut national d&#39;histoire de l&#39;art\">Institut national d'histoire de l'art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_national_des_langues_et_civilisations_orientales\" title=\"Institut national des langues et civilisations orientales\">Institut national des langues et civilisations orientales</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_national_du_sport,_de_l%27expertise_et_de_la_performance&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut national du sport, de l&#39;expertise et de la performance (page does not exist)\">Institut national du sport, de l'expertise et de la performance</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_national_sup%C3%A9rieur_des_sciences_agronomiques,_de_l%27alimentation_et_de_l%27environnement&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut national sup\u00e9rieur des sciences agronomiques, de l&#39;alimentation et de l&#39;environnement (page does not exist)\">Institut national sup\u00e9rieur des sciences agronomiques, de l'alimentation et de l'environnement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Institut_sup%C3%A9rieur_de_l%27a%C3%A9ronautique_et_de_l%27espace\" title=\"Institut sup\u00e9rieur de l&#39;a\u00e9ronautique et de l&#39;espace\">Institut sup\u00e9rieur de l'a\u00e9ronautique et de l'espace</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Institut_sup%C3%A9rieur_des_sciences_agronomiques,_agroalimentaires,_horticoles_et_du_paysage&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut sup\u00e9rieur des sciences agronomiques, agroalimentaires, horticoles et du paysage (page does not exist)\">Institut sup\u00e9rieur des sciences agronomiques, agroalimentaires, horticoles et du paysage</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=VetAgro_Sup&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"VetAgro Sup (page does not exist)\">VetAgro Sup</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Museum_of_Natural_History_(France)\" title=\"National Museum of Natural History (France)\">National Museum of Natural History</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_Dauphine_University\" title=\"Paris Dauphine University\">Paris Dauphine University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_Observatory\" title=\"Paris Observatory\">Paris Observatory</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/School_for_Advanced_Studies_in_the_Social_Sciences\" title=\"School for Advanced Studies in the Social Sciences\">School for Advanced Studies in the Social Sciences</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sciences_Po\" title=\"Sciences Po\">Sciences Po</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Lorraine\" title=\"University of Lorraine\">University of Lorraine</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&amp;params=48_50_56_N_2_20_34_E_source:kolossus-plwiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b050\u203256\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b020\u203234\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.84889\u00b0N 2.34278\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.84889; 2.34278</span></span></span></a></span></span></span>\n</p><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q273570&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q273570&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q273570\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/167874585\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118634749\">cb118634749</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118634749\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000122893514\">0000 0001 2289 3514</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026375052\">026375052</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/167874585\">167874585</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1330\nCached time: 20180909195703\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.348 seconds\nReal time usage: 0.442 seconds\nPreprocessor visited node count: 1744/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 47626/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1060/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 16540/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.087/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.73 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  294.331      1 -total\n 22.56%   66.401      1 Template:Infobox_university\n 17.37%   51.133      1 Template:Infobox\n 12.36%   36.387      1 Template:About\n 11.45%   33.709      1 Template:Commons_category\n  9.42%   27.716      1 Template:Authority_control\n  8.48%   24.961      1 Template:Fr_icon\n  8.01%   23.564      1 Template:Reflist\n  7.98%   23.485      1 Template:Link_language\n  6.67%   19.618      2 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:10403542-0!canonical and timestamp 20180909195703 and revision id 844528288\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_des_Chartes","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"\u00c9cole des Chartes"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_chartes","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"\u00c9cole nationale des chartes"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_chartes","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"\u00c9cole nationale des chartes"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_Nationale_des_Chartes","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"\u00c9cole Nationale des Chartes"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_chartes","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9cole nationale des chartes"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_chartes","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"\u00c9cole nationale des chartes"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Schola_chartarum","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Schola chartarum"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_chartes","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"\u00c9cole nationale des chartes"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%B9%E5%9B%BD%E7%AB%8B%E5%8F%A4%E6%96%87%E6%9B%B8%E5%AD%A6%E6%A0%A1","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u56fd\u7acb\u53e4\u6587\u66f8\u5b66\u6821"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_chartes","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"\u00c9cole nationale des chartes"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0_%D1%85%D0%B0%D1%80%D1%82%D0%B8%D0%B9","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0448\u043a\u043e\u043b\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0442\u0438\u0439"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_chartes","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"\u00c9cole nationale des chartes"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_des_chartes","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"\u00c9cole nationale des chartes"}],"categories":[{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_January_2011"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","*":"Schools_in_Paris"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","*":"Archival_science"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","*":"Grands_\u00e9tablissements"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","*":"Information_schools"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","*":"University_of_Paris"},{"sortkey":"Ecole Nationale Des Chartes","*":"Educational_institutions_established_in_1821"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EPSCP"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from January 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"5th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie des Inscriptions et Belles-lettres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achille Jubinal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agro ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aix-Marseille University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aleksander Gieysztor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Teulet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred M\u00e9traux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Chamson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anita Guerreau-Jalabert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine Le Roux de Lincy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Giry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artois University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arts et M\u00e9tiers ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Molinier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Poulet-Malassis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bachelor\u2019s degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Gu\u00e9rard (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibliography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que de l'\u00c9cole des Chartes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux Montaigne University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux Segalen University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Camille Pelletan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Casa de Vel\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centrale Graduate School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cergy-Pontoise University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Victor Langlois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Gaulle University \u2013 Lille III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classes pr\u00e9paratoires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Bernard University Lyon 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clovis Brunel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coll\u00e8ge de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comit\u00e9 des travaux historiques et scientifiques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire national des arts et m\u00e9tiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doctorates"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique de Courcelles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dreyfus Affair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Droz"},{"ns":0,"exists":"","*":"EHESP"},{"ns":0,"exists":"","*":"ENSAIT"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emmanuel Poulle"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Mauriac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Rabelais University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois de Clermont-Tonnerre (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"French School at Athens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Hanotaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaston Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Bernard Flahiff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Bataille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grande \u00e9cole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grandes \u00c9coles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grandes \u00e9coles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grands \u00e9tablissements"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grenoble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grenoble Institute of Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guizot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri-Jean Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Marie Raoul Brincard"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honor\u00e9 Champion"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de Rohan"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de Soubise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Fran\u00e7ais d'Arch\u00e9ologie Orientale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut Mines-T\u00e9l\u00e9com"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut de Physique du Globe de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national d'histoire de l'art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national des langues et civilisations orientales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national des sciences appliqu\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Rennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Rouen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut national des sciences appliqu\u00e9es de Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut sup\u00e9rieur de l'a\u00e9ronautique et de l'espace"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Berlioz (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Antoine Letronne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Bergier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Michel Leniaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Favier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Monnet University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Moulin University Lyon 3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Richard (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Fourier University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph J\u00e9r\u00f4me, Comte Sim\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Marie de G\u00e9rando"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9-Maria de Heredia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Doinel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Quicherat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lille 2 University of Health and Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lille University of Science and Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of colleges and universities in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Germain-Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Halphen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Madelin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Romier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lumi\u00e8re University Lyon 2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Lacabane"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold Delisle"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold Victor Delisle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Smith (palaeographer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Po\u00ebte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Prou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice de Germiny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Fran\u00e7ois (archivist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Pastoureau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michelle Bubenicek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Minist\u00e8re de l'enseignement sup\u00e9rieur et de la recherche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montesquieu University \u2013 Bordeaux IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montpellier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montpellier 2 University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natalis de Wailly"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Natural History (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Polytechnic Institute of Lorraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Polytechnic Institute of Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ng\u00f4 \u0110\u00ecnh Nhu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier Guyotjeannin"},{"ns":0,"exists":"","*":"PSL Research University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantheon-Sorbonne University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Panth\u00e9on-Assas University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris 12 Val de Marne University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris 13 University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris 8 University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Dauphine University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Descartes University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Diderot University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Observatory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris West University Nanterre La D\u00e9fense"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Meyer (philologist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Sabatier University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Val\u00e9ry University, Montpellier III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Viollet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Aubry (musicologist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Lalo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Marot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Mend\u00e8s-France University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Girard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Poupardin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Martin du Gard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Historical Institutes"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e9gine Pernoud"},{"ns":0,"exists":"","*":"School for Advanced Studies in the Social Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sciences Po"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stendhal University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supm\u00e9ca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suzanne Dobelmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9odore Claude Henri, vicomte Hersart de la Villemarqu\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse 1 University Capitole"},{"ns":0,"exists":"","*":"University Clermont Auvergne"},{"ns":0,"exists":"","*":"University libraries"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Alicante"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Angers"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bordeaux 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Burgundy"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Caen Normandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Corsica Pasquale Paoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Franche-Comt\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of French Guiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of French Polynesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of La Rochelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of La R\u00e9union"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Le Havre"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Limoges"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Lorraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Maine (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Marne-la-Vall\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Montpellier 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Nantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of New Caledonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Nice Sophia Antipolis"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of N\u00eemes"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Orl\u00e9ans"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris-Sud"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris III: Sorbonne Nouvelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Pau and Pays de l'Adour"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Perpignan"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Picardie Jules Verne"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Poitiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Reims Champagne-Ardenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Rennes 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Rennes 2 \u2013 Upper Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Rouen"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Savoy"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Southern Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Strasbourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Technology of Compi\u00e8gne"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Technology of Troyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Toulon"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Toulouse-Jean Jaur\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Upper Alsace"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Valenciennes and Hainaut-Cambresis"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Western Brittany"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of the French West Indies and Guiana"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of the Littoral Opal Coast"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of \u00c9vry Val d'Essonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 de technologie de Belfort-Montb\u00e9liard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val\u00e9rie Mangin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves-Marie Berc\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Centrale Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole centrale de Lille"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole centrale de Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole centrale de Marseille"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole centrale de Nantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des ponts ParisTech"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole fran\u00e7aise d'Extr\u00eame-Orient"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale d'ing\u00e9nieurs de Saint-Etienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale des travaux publics de l'\u00c9tat"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des sciences de l'information et des biblioth\u00e8ques"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure Paris-Saclay"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Rennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole pratique des hautes \u00e9tudes"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9dith Thomas"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Maupas"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel"},{"ns":0,"*":"La Bourdonnaye"},{"ns":0,"*":"Jacques Monfrin"},{"ns":0,"*":"Instituts nationaux des sciences appliqu\u00e9es"},{"ns":0,"*":"Universit\u00e9s de technologie"},{"ns":0,"*":"Instituts polytechniques"},{"ns":0,"*":"Centre international d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures en sciences agronomiques"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure maritime"},{"ns":0,"*":"\u00c9cole nationale v\u00e9t\u00e9rinaire, agroalimentaire et de l'alimentation, Nantes-Atlantique"},{"ns":0,"*":"Institut national du sport, de l'expertise et de la performance"},{"ns":0,"*":"Institut national sup\u00e9rieur des sciences agronomiques, de l'alimentation et de l'environnement"},{"ns":0,"*":"Institut sup\u00e9rieur des sciences agronomiques, agroalimentaires, horticoles et du paysage"},{"ns":0,"*":"VetAgro Sup"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:EPSCP"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:About"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c9tablissement public \u00e0 caract\u00e8re scientifique, culturel et professionnel"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EPSCP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:About"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Porte_h\u00f4tel_de_Clisson.JPG","Ecole.Nationale.des.Chartes.jpg","Eleves_Ecole_des_chartes_1857.jpg","Voyage_d'\u00e9tude_Ecole_des_chartes_1903.jpg","Bureau_directeur_ENC_n3.jpg","Fer_a_cheval_ENC_n05.jpg","Grande_salle_ENC_n3.jpg","Buste_Quicherat_Petit_ENC_n01.jpg","EScan_Digibook_scanner_ENC.jpg","Commons-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://catalogue.enc.sorbonne.fr/","https://web.archive.org/web/20140812201653/http://www.legifrance.gouv.fr/affichTexte.do?cidTexte=JORFTEXT000024457864&fastPos=1&fastReqId=663869878&categorieLien=id&oldAction=rechTexte","https://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/rechercheconsultation/consultation/pog/consultationPogN3.action?nopId=c614y16zgeg-15ot9c6j5kdzr%26pogId=FRAN_POG_06%26search=&title=%5B1%5D","https://www.siv.archives-nationales.culture.gouv.fr/siv/rechercheconsultation/consultation/pog/consultationPogN3.action?nopId=p-3gp8cldsn-nrzhox4vh1h9%26pogId=FRAN_POG_06%26search=&title=Archives","https://www.wikidata.org/wiki/Q273570","http://www.chartes.psl.eu","http://www.enc.sorbonne.fr/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=%C3%89cole_Nationale_des_Chartes&params=48_50_56_N_2_20_34_E_source:kolossus-plwiki","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/167874585","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118634749","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb118634749","http://isni.org/isni/0000000122893514","https://www.idref.fr/026375052","https://viaf.org/viaf/167874585"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":1687,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Missions","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":23513,"anchor":"Missions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Organization","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":24281,"anchor":"Organization"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Training","number":"4","index":"4","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":25847,"anchor":"Training"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Archivist-paleographers","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":25926,"anchor":"Archivist-paleographers"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Entrance examinations","number":"4.1.1","index":"6","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":25959,"anchor":"Entrance_examinations"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Status of the students","number":"4.1.2","index":"7","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":27638,"anchor":"Status_of_the_students"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Training and teaching","number":"4.1.3","index":"8","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":29467,"anchor":"Training_and_teaching"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Master\u2019s","number":"4.2","index":"9","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":31135,"anchor":"Master\u2019s"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Doctorate","number":"4.3","index":"10","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":32885,"anchor":"Doctorate"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Institut national du patrimoine\u2019s <i>classe pr\u00e9paratoire int\u00e9gr\u00e9e</i>","number":"4.4","index":"11","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":33425,"anchor":"The_Institut_national_du_patrimoine\u2019s_classe_pr\u00e9paratoire_int\u00e9gr\u00e9e"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Research","number":"5","index":"12","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":33885,"anchor":"Research"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Partnerships","number":"6","index":"13","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":35111,"anchor":"Partnerships"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The library","number":"7","index":"14","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":36770,"anchor":"The_library"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Dissemination of knowledge","number":"8","index":"15","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":37883,"anchor":"Dissemination_of_knowledge"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"\u00c9cole des chartes publications","number":"9","index":"16","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":40430,"anchor":"\u00c9cole_des_chartes_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Soci\u00e9t\u00e9 de l'\u00c9cole des chartes","number":"10","index":"17","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":41157,"anchor":"The_Soci\u00e9t\u00e9_de_l'\u00c9cole_des_chartes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Some famous \u00c9cole des chartes alumni","number":"11","index":"18","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":41633,"anchor":"Some_famous_\u00c9cole_des_chartes_alumni"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Archives, libraries, research","number":"11.1","index":"19","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":41846,"anchor":"Archives,_libraries,_research"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Clergy","number":"11.2","index":"20","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":42954,"anchor":"Clergy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Politics","number":"11.3","index":"21","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":43091,"anchor":"Politics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Literature","number":"11.4","index":"22","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":43378,"anchor":"Literature"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"List of directors of the \u00c9cole des chartes","number":"11.5","index":"23","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":44093,"anchor":"List_of_directors_of_the_\u00c9cole_des_chartes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"12","index":"24","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":46436,"anchor":"See_also"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sources","number":"12.1","index":"25","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":46506,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"13","index":"26","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":47231,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"14","index":"27","fromtitle":"\u00c9cole_Nationale_des_Chartes","byteoffset":47259,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c9cole Nationale des Chartes","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Unit%C3%A9_r%C3%A9gionale_de_formation_%C3%A0_l%27information_scientifique_et_technique","*":"fr:Unit\u00e9 r\u00e9gionale de formation \u00e0 l'information scientifique et technique"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Classes_pr%C3%A9paratoires_litt%C3%A9raires","*":"fr:Classes pr\u00e9paratoires litt\u00e9raires"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Archiviste_pal%C3%A9ographe","*":"fr:Archiviste pal\u00e9ographe"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_d%27application","*":"fr:\u00c9cole d'application"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89cole_nationale_sup%C3%A9rieure_des_sciences_de_l%27information_et_des_biblioth%C3%A8ques","*":"fr:\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure des sciences de l'information et des biblioth\u00e8ques"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_du_patrimoine_(France)","*":"fr:Institut national du patrimoine (France)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9forme_Licence-Master-Doctorat","*":"fr:R\u00e9forme Licence-Master-Doctorat"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_national_de_l%27audiovisuel","*":"fr:Institut national de l'audiovisuel"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Olivier_Poncet","*":"fr:Olivier Poncet"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_de_recherche_et_d%27histoire_des_textes","*":"fr:Institut de recherche et d'histoire des textes"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/HeSam_Universit%C3%A9","*":"fr:HeSam Universit\u00e9"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Sorbonne_Universit%C3%A9s","*":"fr:Sorbonne Universit\u00e9s"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Campus_Condorcet","*":"fr:Campus Condorcet"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Bernard_Barbiche","*":"fr:Bernard Barbiche"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_chartistes_par_promotion","*":"fr:Liste de chartistes par promotion"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_chartistes_par_ordre_alphab%C3%A9tique","*":"fr:Liste de chartistes par ordre alphab\u00e9tique"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles_Beauquier","*":"fr:Charles Beauquier"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9lix_Grat","*":"fr:F\u00e9lix Grat"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Archives_nationales","*":"fr:Archives nationales"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:%C3%89cole_Nationale_des_Chartes","*":"commons:Category:\u00c9cole Nationale des Chartes"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Ecole Nationale Des Chartes"},{"name":"wikibase_item","*":"Q273570"}]}}