{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":21502793,"ns":0,"title":"Urban planner"},{"pageid":194193,"ns":0,"title":"List of urban planners"},{"pageid":19853640,"ns":0,"title":"Uno \u00c5hr\u00e9n"},{"pageid":55378876,"ns":0,"title":"Odilia Su\u00e1rez"},{"pageid":10500370,"ns":0,"title":"Alexander Bashilov"},{"pageid":16832190,"ns":0,"title":"B\u00e9nigne Basset Des Lauriers"},{"pageid":21916302,"ns":0,"title":"Pedro Benoit"},{"pageid":6183403,"ns":0,"title":"Agust\u00edn de Betancourt"},{"pageid":53747417,"ns":0,"title":"Phra Bisal Sukhumvit"},{"pageid":53340981,"ns":0,"title":"Dariush Borbor"},{"pageid":48171462,"ns":0,"title":"Cheong Koon Hean"},{"pageid":40557701,"ns":0,"title":"Georg Theodor Chiewitz"},{"pageid":52292133,"ns":0,"title":"Patricia Conway"},{"pageid":23053721,"ns":0,"title":"Xavier Cort\u00e9s Rocha"},{"pageid":40879851,"ns":0,"title":"Jos\u00e9 Luis Cuevas (architect)"},{"pageid":39588634,"ns":0,"title":"Mi\u0161a David"},{"pageid":19926829,"ns":0,"title":"Fred Forb\u00e1t"},{"pageid":39729014,"ns":0,"title":"Francesco Gostoli"},{"pageid":24375627,"ns":0,"title":"Sig Grava"},{"pageid":19897753,"ns":0,"title":"Paul Hedqvist"},{"pageid":26886167,"ns":0,"title":"Alexander von Hoffman"},{"pageid":44556780,"ns":0,"title":"Mort Hoppenfeld"},{"pageid":15678186,"ns":0,"title":"Otto K\u00f6nigsberger"},{"pageid":1371541,"ns":0,"title":"L\u00e9on Krier"},{"pageid":27478624,"ns":0,"title":"Lucien Kroll"},{"pageid":55273383,"ns":0,"title":"Orhan Kuntay"},{"pageid":3080977,"ns":0,"title":"Andrey Kvasov"},{"pageid":17235421,"ns":0,"title":"Yngve Larsson"},{"pageid":34219499,"ns":0,"title":"Zacharias Longuelune"},{"pageid":52006735,"ns":0,"title":"Biambasuren Luvsandamdingiin"},{"pageid":42373299,"ns":0,"title":"Anthony Minoprio"},{"pageid":43928070,"ns":0,"title":"Andr\u00e9s Navarro"},{"pageid":28403086,"ns":0,"title":"Oscar Oiwa"},{"pageid":3366732,"ns":0,"title":"Frederick Law Olmsted Jr."},{"pageid":5726641,"ns":0,"title":"Enrique Pe\u00f1alosa"},{"pageid":2134873,"ns":0,"title":"Matth\u00e4us Daniel P\u00f6ppelmann"},{"pageid":46985163,"ns":0,"title":"Miguel Robles-Dur\u00e1n"},{"pageid":24653904,"ns":0,"title":"Ladislas Segoe"},{"pageid":40971455,"ns":0,"title":"Gildo Seisdedos Dom\u00ednguez"},{"pageid":44185402,"ns":0,"title":"Patrick Skoglund"},{"pageid":53091648,"ns":0,"title":"Jos\u00e9 Antonio Sosa"},{"pageid":46857716,"ns":0,"title":"Lotte Stam-Beese"},{"pageid":10799047,"ns":0,"title":"Charles Strickland (town planner)"},{"pageid":57915395,"ns":0,"title":"Helena Syrkus"},{"pageid":55894171,"ns":0,"title":"Kaarin Taipale"},{"pageid":17043028,"ns":0,"title":"Alfonso Valenzuela-Aguilera"},{"pageid":33759347,"ns":0,"title":"Pyotr Yeropkin"},{"pageid":16742931,"ns":0,"title":"Oren Yiftachel"}]}}