{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Department of Musicology (Palack\u00fd University, Faculty of Philosophy)","pageid":28740906,"revid":840280312,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(March 2011)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Department of Musicology of <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc#Philosophy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">Palack\u00fd University Faculty of Philosophy</a></caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"nickname\">Katedra muzikologie Filosofick\u00e9 Fakulty Univerzity Palack\u00e9ho</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Katedra_muzikologie_FF_UP_front.jpg\" class=\"image\" title=\"Facade of the Palack\u00fd University of Olomouc Art Centre\"><img alt=\"Facade of the Palack\u00fd University of Olomouc Art Centre\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Katedra_muzikologie_FF_UP_front.jpg/200px-Katedra_muzikologie_FF_UP_front.jpg\" width=\"200\" height=\"290\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Katedra_muzikologie_FF_UP_front.jpg/300px-Katedra_muzikologie_FF_UP_front.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Katedra_muzikologie_FF_UP_front.jpg/400px-Katedra_muzikologie_FF_UP_front.jpg 2x\" data-file-width=\"1944\" data-file-height=\"2816\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n1946<br />1992 <i>(in its present form)</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Administrative staff</div></th><td>\nProf. PhDr. Jan Vi\u010dar, CSc. (Head of the Department)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\"><img alt=\"Czech Republic\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/23px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/35px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Flag_of_the_Czech_Republic.svg/45px-Flag_of_the_Czech_Republic.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Olomouc\" title=\"Olomouc\">Olomouc</a>, <a href=\"/wiki/Moravia\" title=\"Moravia\">Moravia</a></span>, <span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a> (<a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">EU</a>)</span><br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;params=49.58999_N_17.26190_E_\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b035\u203224\u2033N</span> <span class=\"longitude\">17\u00b015\u203243\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.58999\u00b0N 17.26190\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.58999; 17.26190</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;params=49.58999_N_17.26190_E_\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b035\u203224\u2033N</span> <span class=\"longitude\">17\u00b015\u203243\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.58999\u00b0N 17.26190\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.58999; 17.26190</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Affiliations</th><td>\nsee <a href=\"/wiki/The_Department_of_Musicology_at_the_Palacky_University_Olomouc#Current_Research_Objectives_.26_Other_Activities\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Department of Musicology at the Palacky University Olomouc\">Current Research Objectives &amp; Other Activities</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://musicology.upol.cz/en/\">http://musicology.upol.cz/en/</a></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Jezuitsky_konvikt.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Jezuitsky_konvikt.jpg/250px-Jezuitsky_konvikt.jpg\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Jezuitsky_konvikt.jpg/375px-Jezuitsky_konvikt.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b8/Jezuitsky_konvikt.jpg/500px-Jezuitsky_konvikt.jpg 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"1728\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Jezuitsky_konvikt.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Palack\u00fd University of Olomouc Art Centre, in which the Department of Musicology is sited</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Katedra_muzikologie_FF_UP_ulice.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Katedra_muzikologie_FF_UP_ulice.jpg/250px-Katedra_muzikologie_FF_UP_ulice.jpg\" width=\"250\" height=\"444\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Katedra_muzikologie_FF_UP_ulice.jpg/375px-Katedra_muzikologie_FF_UP_ulice.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Katedra_muzikologie_FF_UP_ulice.jpg/500px-Katedra_muzikologie_FF_UP_ulice.jpg 2x\" data-file-width=\"844\" data-file-height=\"1500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Katedra_muzikologie_FF_UP_ulice.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The street by the Art Centre (on the left), in the middle is the <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc#Saints_Cyril_and_Methodius_Faculty_of_Theology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">Saints Cyril and Methodius Faculty of Theology</a> building from 1675</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Katedra_muzikologie_FF_UP_pohled_z_parku.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Katedra_muzikologie_FF_UP_pohled_z_parku.jpg/250px-Katedra_muzikologie_FF_UP_pohled_z_parku.jpg\" width=\"250\" height=\"196\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Katedra_muzikologie_FF_UP_pohled_z_parku.jpg/375px-Katedra_muzikologie_FF_UP_pohled_z_parku.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/Katedra_muzikologie_FF_UP_pohled_z_parku.jpg/500px-Katedra_muzikologie_FF_UP_pohled_z_parku.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"1175\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Katedra_muzikologie_FF_UP_pohled_z_parku.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The University Art Centre is sited on top of the town's fortification, overseeing a beautiful park</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Konvikt_olomouc_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Konvikt_olomouc_1.jpg/250px-Konvikt_olomouc_1.jpg\" width=\"250\" height=\"206\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Konvikt_olomouc_1.jpg/375px-Konvikt_olomouc_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/79/Konvikt_olomouc_1.jpg/500px-Konvikt_olomouc_1.jpg 2x\" data-file-width=\"794\" data-file-height=\"654\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Konvikt_olomouc_1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The lower courtyard with the so-called \"Jewish Gate\", which is part of the original fortification</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:B%C3%BDval%C3%BD_jezuitsk%C3%BD_konvikt,_Olomouc_(10).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/B%C3%BDval%C3%BD_jezuitsk%C3%BD_konvikt%2C_Olomouc_%2810%29.jpg/250px-B%C3%BDval%C3%BD_jezuitsk%C3%BD_konvikt%2C_Olomouc_%2810%29.jpg\" width=\"250\" height=\"166\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/B%C3%BDval%C3%BD_jezuitsk%C3%BD_konvikt%2C_Olomouc_%2810%29.jpg/375px-B%C3%BDval%C3%BD_jezuitsk%C3%BD_konvikt%2C_Olomouc_%2810%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dc/B%C3%BDval%C3%BD_jezuitsk%C3%BD_konvikt%2C_Olomouc_%2810%29.jpg/500px-B%C3%BDval%C3%BD_jezuitsk%C3%BD_konvikt%2C_Olomouc_%2810%29.jpg 2x\" data-file-width=\"3038\" data-file-height=\"2014\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:B%C3%BDval%C3%BD_jezuitsk%C3%BD_konvikt,_Olomouc_(10).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The upper courtyard</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Katedra_muzikologie_FF_UP_chodba.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Katedra muzikologie FF UP chodba.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Katedra_muzikologie_FF_UP_chodba.jpg/250px-Katedra_muzikologie_FF_UP_chodba.jpg\" width=\"250\" height=\"445\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Katedra_muzikologie_FF_UP_chodba.jpg/375px-Katedra_muzikologie_FF_UP_chodba.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Katedra_muzikologie_FF_UP_chodba.jpg/500px-Katedra_muzikologie_FF_UP_chodba.jpg 2x\" data-file-width=\"842\" data-file-height=\"1500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Katedra_muzikologie_FF_UP_chodba.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div>\n<p>The <b>Department of Musicology</b> is an institute of <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University\" title=\"Palack\u00fd University\">Palack\u00fd University</a> <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc#Philosophy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">Faculty of Philosophy</a>, which conducts research and provides education in the fields of <a href=\"/wiki/Musicology\" title=\"Musicology\">musicology</a> and <a href=\"/wiki/Fine_art#Academic_study\" title=\"Fine art\">fine art</a>. While the Faculty of Philosophy dates back to 1576 and has provided education for a number of <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">art theorists</a>, the separate Department of Musicology was established in 1946. It is sited in the building of University Art Centre (former Jesuit College), together with other two art departments of Faculty of Philosophy and two art departments of <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc#Education\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">Faculty of Education</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Current_Research_Objectives_&amp;_Other_Activities\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Current Research Objectives &amp; Other Activities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Staff\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Staff</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Former_Staff_and_Graduates\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Former Staff and Graduates</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Contemporary_Staff_(2014)\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Contemporary Staff (2014)</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Location_and_Facilities\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Location and Facilities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Publication_Selection\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Publication Selection</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Monographic_Studies\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Monographic Studies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Editions\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Editions</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Periodicals_and_other_publications\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Periodicals and other publications</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Established in 1573, the <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">Palack\u00fd University of Olomouc</a> has a long history of musical scholarship. Olomouc prominently excels in the sphere of <a href=\"/wiki/Classical_music\" title=\"Classical music\">classical music</a> (<a href=\"/wiki/Jacobus_Gallus\" title=\"Jacobus Gallus\">J. H. Gallus</a>, <a href=\"/wiki/Wolfgang_Amadeus_Mozart\" title=\"Wolfgang Amadeus Mozart\">W. A. Mozart</a>, <a href=\"/wiki/Anton%C3%ADn_Dvo%C5%99%C3%A1k\" title=\"Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k\">A. Dvo\u0159\u00e1k</a>, <a href=\"/wiki/Gustav_Mahler\" title=\"Gustav Mahler\">G. Mahler</a>, <a href=\"/wiki/Jan_Kubel%C3%ADk\" title=\"Jan Kubel\u00edk\">J. Kubel\u00edk</a>, <a href=\"/wiki/Ema_Destinov%C3%A1\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ema Destinov\u00e1\">E. Destinov\u00e1</a>, who all spent some part of their lives in Olomouc). Among the Olomouc University graduates are both <a href=\"/wiki/Aesthetics\" title=\"Aesthetics\">art theorists</a> (<a href=\"/wiki/Karel_Slav%C3%AD%C4%8Dek\" title=\"Karel Slav\u00ed\u010dek\">Karel Slav\u00ed\u010dek</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Raphael_Georg_Kiesewetter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raphael Georg Kiesewetter (page does not exist)\">Raphael Georg Kiesewetter</a>, <a href=\"/wiki/Rudolf_Eitelberger\" title=\"Rudolf Eitelberger\">Rudolf Eitelberger</a>, etc.) as well as composers (<a href=\"/wiki/Pavel_Vranick%C3%BD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pavel Vranick\u00fd\">Pavel Vranick\u00fd</a>, <a href=\"/wiki/Pavel_K%C5%99%C3%AD%C5%BEkovsk%C3%BD\" title=\"Pavel K\u0159\u00ed\u017ekovsk\u00fd\">Pavel K\u0159\u00ed\u017ekovsk\u00fd</a>, <a href=\"/wiki/Eduard_Sch%C3%B6n\" title=\"Eduard Sch\u00f6n\">Eduard Sch\u00f6n</a>, <a href=\"/wiki/Emil_Viklick%C3%BD\" title=\"Emil Viklick\u00fd\">Emil Viklick\u00fd</a>, etc.).\n</p><p>The modern tradition of musicological research and education goes back to 1946 when the <i>Institute of Music Education and Science</i> was established at the <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc#Philosophy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">Faculty of Philosophy</a> by <a href=\"/w/index.php?title=Robert_Smetana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Smetana (page does not exist)\">Robert Smetana</a> (1904\u20131988). 1960\u2019s &amp; 70\u2019s saw a strong growth of the department (since 1972 led by <a href=\"/w/index.php?title=Vladim%C3%ADr_Hudec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladim\u00edr Hudec (page does not exist)\">Vladim\u00edr Hudec</a>; however, the institute was  transformed into the <i>Department of Music Education</i> and transferred to the <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc#Education\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">Faculty of Education</a> in 1980 by the decision of the Ministry of Education.\n</p><p>Soon after the <a href=\"/wiki/Velvet_revolution\" class=\"mw-redirect\" title=\"Velvet revolution\">fall of the communist r\u00e9gime</a> in 1989, the <a href=\"/wiki/Musicology\" title=\"Musicology\">musicology</a> returned to the ground of Philosophical Faculty, this time as part of the <i>Department of Combined Art Studies</i>. Independent <b>Department of Musicology</b> was renewed in 1992 and through the enthusiasm of excellent professionals grew into a modern academic institution. Since 2002 it is sited in the <i>University Art Centre</i>, former Jesuit College building, together with another two art departments of the Faculty of Philosophy and two art departments of the Faculty of Education.\n</p>\n<h2><span id=\"Current_Research_Objectives_.26_Other_Activities\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Current_Research_Objectives_&amp;_Other_Activities\">Current Research Objectives &amp; Other Activities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Current Research Objectives &amp; Other Activities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Research has a fundamental role for the Department. The Department hosts the annual <i>International Musicological Conference</i> (usually late November) and regular public workshops and seminars which are enriched by occasional activities such as conference on <i>Zden\u011bk Fibich - the 19th Century Middle European Composer</i> held in spring 2010.\n</p><p>The Department\u2019s activities embrace a wide variety of modes of research (Regional and <a href=\"/wiki/History\" title=\"History\">Historical Studies</a>, <a href=\"/wiki/Organology\" title=\"Organology\">Organology</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Critical_Edition_of_Musical_Sources&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Critical Edition of Musical Sources (page does not exist)\">Critical Edition of Musical Sources</a>, <a href=\"/wiki/Jazz\" title=\"Jazz\">Jazz</a>, <a href=\"/wiki/Art_Rock\" class=\"mw-redirect\" title=\"Art Rock\">Art Rock</a>, <a href=\"/wiki/Film_Music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Film Music\">Film Music</a>, and so on). Department\u2019s research is  supported by a major funds from the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a> and <a href=\"/wiki/Politics_of_the_Czech_Republic\" title=\"Politics of the Czech Republic\">Czech Government</a> (principal among these are the <i>Correspondence of V\u00edt\u011bzslav Nov\u00e1k between 1890-1905</i>, <i>Correspondence of V\u00edt\u011bzslav Nov\u00e1k between 1906-1949</i>, <i>Zden\u011bk Fibich\u2019s 19th century Operas</i>, <i>Moravia and the World</i> ...). Department participated on <i>Music Media Training Programme For the Czech Republic (1995 - 1998)</i> and <i>Musical Life in Europe (1997 - 2001)</i>. Since 1997 the Department is linked to <a href=\"/wiki/Saint_Cloud_State_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Cloud State University\">Saint Cloud State University</a> through the <i>Art and Music in the Czech Republic Programme</i>.\n</p><p>The Department also benefits from a number of collaborative research and educational partnerships, including those with\n</p>\n<ul><li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\"><img alt=\"United Kingdom\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/23px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/35px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/46px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Royal_Holloway,_University_of_London\" title=\"Royal Holloway, University of London\">Royal Holloway College of University of London in Egham</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\"><img alt=\"United Kingdom\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/23px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/35px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/46px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/University_of_Bristol\" title=\"University of Bristol\">University of Bristol</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/United_Kingdom\" title=\"United Kingdom\"><img alt=\"United Kingdom\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/23px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/35px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/ae/Flag_of_the_United_Kingdom.svg/46px-Flag_of_the_United_Kingdom.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/University_of_Durham\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Durham\">University of Durham</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Denmark\" title=\"Denmark\"><img alt=\"Denmark\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Flag_of_Denmark.svg/20px-Flag_of_Denmark.svg.png\" width=\"20\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Flag_of_Denmark.svg/31px-Flag_of_Denmark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Flag_of_Denmark.svg/40px-Flag_of_Denmark.svg.png 2x\" data-file-width=\"740\" data-file-height=\"560\" /></a></span> <a href=\"/wiki/University_of_Copenhagen\" title=\"University of Copenhagen\">University of Copenhagen</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\"><img alt=\"Austria\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/23px-Flag_of_Austria.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/35px-Flag_of_Austria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/45px-Flag_of_Austria.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/University_of_Music_and_Performing_Arts,_Vienna\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Music and Performing Arts, Vienna\">University of Music and Performing Arts, Vienna</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\"><img alt=\"Austria\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/23px-Flag_of_Austria.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/35px-Flag_of_Austria.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/41/Flag_of_Austria.svg/45px-Flag_of_Austria.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/University_of_Vienna\" title=\"University of Vienna\">University of Vienna</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\"><img alt=\"Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Humboldt_University_of_Berlin\" title=\"Humboldt University of Berlin\">Humboldt University of Berlin</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\"><img alt=\"Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Hochschule_f%C3%BCr_Musik_%22Carl_Maria_von_Weber%22\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hochschule f\u00fcr Musik &quot;Carl Maria von Weber&quot;\">Hochschule f\u00fcr Musik \"Carl Maria von Weber\"</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\"><img alt=\"Germany\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/23px-Flag_of_Germany.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/35px-Flag_of_Germany.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/b/ba/Flag_of_Germany.svg/46px-Flag_of_Germany.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/University_of_Halle-Wittenberg\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Halle-Wittenberg\">University of Halle-Wittenberg</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Universit%C3%A9_de_technologie_de_Belfort-Montb%C3%A9liard\" title=\"Universit\u00e9 de technologie de Belfort-Montb\u00e9liard\">Universit\u00e9 de technologie de Belfort-Montb\u00e9liard</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/France\" title=\"France\"><img alt=\"France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/23px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/35px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/Jean_Monnet_University\" title=\"Jean Monnet University\">Jean Monnet University</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Republic_of_Ireland\" title=\"Republic of Ireland\"><img alt=\"Republic of Ireland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Flag_of_Ireland.svg/23px-Flag_of_Ireland.svg.png\" width=\"23\" height=\"12\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Flag_of_Ireland.svg/35px-Flag_of_Ireland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/45/Flag_of_Ireland.svg/46px-Flag_of_Ireland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a></span> <a href=\"/wiki/National_University_of_Ireland,_Maynooth\" class=\"mw-redirect\" title=\"National University of Ireland, Maynooth\">National University of Ireland, Maynooth</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Finland\" title=\"Finland\"><img alt=\"Finland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_Finland.svg/23px-Flag_of_Finland.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_Finland.svg/35px-Flag_of_Finland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bc/Flag_of_Finland.svg/46px-Flag_of_Finland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1800\" data-file-height=\"1100\" /></a></span> <a href=\"/wiki/University_of_Jyv%C3%A4skyl%C3%A4\" title=\"University of Jyv\u00e4skyl\u00e4\">University of Jyv\u00e4skyl\u00e4</a></li>\n<li><span class=\"flagicon\"><a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\"><img alt=\"Poland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/23px-Flag_of_Poland.svg.png\" width=\"23\" height=\"14\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/35px-Flag_of_Poland.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/1/12/Flag_of_Poland.svg/46px-Flag_of_Poland.svg.png 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"800\" /></a></span> <a href=\"/wiki/University_of_Music_in_Katowice\" class=\"mw-redirect\" title=\"University of Music in Katowice\">University of Music in Katowice</a></li></ul>\n<p>During last decades the Department provided a forum for a number of academics and visiting lecturers (i.e. <a href=\"/wiki/Charles_Ansbacher\" title=\"Charles Ansbacher\">Charles Ansbacher</a>, Michael Beckerman, <a href=\"/w/index.php?title=Greg_Hurworth&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Greg Hurworth (page does not exist)\">Greg Hurworth</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Thomas_Christensen_(professor)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Thomas Christensen (professor) (page does not exist)\">Thomas Christensen</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jobst_Fricke&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jobst Fricke (page does not exist)\">Jobst Fricke</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Kenton_Frohrip&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kenton Frohrip (page does not exist)\">Kenton Frohrip</a>, <a href=\"/wiki/David_Benjamin_Levy\" title=\"David Benjamin Levy\">David Benjamin Levy</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Graham_Melville-Mason&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Graham Melville-Mason (page does not exist)\">Graham Melville-Mason</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Scott_L._Miller&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Scott L. Miller (page does not exist)\">Scott L. Miller</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Christopher_Shultis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christopher Shultis (page does not exist)\">Christopher Shultis</a> and others).\n</p><p>As part of the University's <a href=\"/wiki/Palack%C3%BD_University_of_Olomouc#Philosophy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palack\u00fd University of Olomouc\">Faculty of Philosophy</a>, the Department of Musicology offers <a href=\"/wiki/Bachelor%27s_degree\" title=\"Bachelor&#39;s degree\">Bachelor's</a>, <a href=\"/wiki/Master%27s_degree\" title=\"Master&#39;s degree\">Master's</a> and <a href=\"/wiki/Ph.D.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ph.D.\">Doctoral</a> degrees in the fields of <a href=\"/wiki/Musicology\" title=\"Musicology\">Musicology</a> and <a href=\"/wiki/Arts_integration\" title=\"Arts integration\">Arts integration</a>.\n</p><p>The Department holds regular concerts and musical festival as well (i.e. festival of contemporary music MusicOlomouc).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Staff\">Staff</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Staff\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Former_Staff_and_Graduates\">Former Staff and Graduates</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Former Staff and Graduates\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During its history department possessed a rather unusual roster of musicologists whose interest covered a great variety of scientific issues (namely <a href=\"/w/index.php?title=Robert_Smetana&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Smetana (page does not exist)\">Robert Smetana</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Vladim%C3%ADr_Hudec&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladim\u00edr Hudec (page does not exist)\">Vladim\u00edr Hudec</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Vladim%C3%ADr_Gregor&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladim\u00edr Gregor (page does not exist)\">Vladim\u00edr Gregor</a>, <a href=\"/wiki/Franti%C5%A1ek_Kratochv%C3%ADl\" title=\"Franti\u0161ek Kratochv\u00edl\">Franti\u0161ek Kratochv\u00edl</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Libor_Melkus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Libor Melkus (page does not exist)\">Libor Melkus</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gustav_Pivo%C5%88ka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gustav Pivo\u0148ka (page does not exist)\">Gustav Pivo\u0148ka</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Josef_Schreiber_(musicologist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josef Schreiber (musicologist) (page does not exist)\">Josef Schreiber (musicologist)</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Lud%C4%9Bk_Zenkl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lud\u011bk Zenkl (page does not exist)\">Lud\u011bk Zenkl</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pavel_%C4%8Cotek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel \u010cotek (page does not exist)\">Pavel \u010cotek</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Poled%C5%88%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Poled\u0148\u00e1k (page does not exist)\">Ivan Poled\u0148\u00e1k</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Mikul%C3%A1%C5%A1_Bek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mikul\u00e1\u0161 Bek (page does not exist)\">Mikul\u00e1\u0161 Bek</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Miroslav_K._%C4%8Cern%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miroslav K. \u010cern\u00fd (page does not exist)\">Miroslav K. \u010cern\u00fd</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Fuka%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Fuka\u010d (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Fuka\u010d</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jaroslav_Jir%C3%A1nek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jaroslav Jir\u00e1nek (page does not exist)\">Jaroslav Jir\u00e1nek</a>, <a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A1clav_Ku%C4%8Dera&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"V\u00e1clav Ku\u010dera (page does not exist)\">V\u00e1clav Ku\u010dera</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Stanislav_Tesa%C5%99&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanislav Tesa\u0159 (page does not exist)\">Stanislav Tesa\u0159</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Vladim%C3%ADr_Tich%C3%BD&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vladim\u00edr Tich\u00fd (page does not exist)\">Vladim\u00edr Tich\u00fd</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Sehnal&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Sehnal (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Sehnal</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Milo%C5%A1_%C5%A0t%C4%9Bdro%C5%88&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Milo\u0161 \u0160t\u011bdro\u0148 (page does not exist)\">Milo\u0161 \u0160t\u011bdro\u0148</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Vlastislav_Matou%C5%A1ek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vlastislav Matou\u0161ek (page does not exist)\">Vlastislav Matou\u0161ek</a>). Many graduates have become leading scholars and prominent musicians (<a href=\"/w/index.php?title=Leo_Jehne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Leo Jehne (page does not exist)\">Leo Jehne</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Michal_Chrob%C3%A1k&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michal Chrob\u00e1k (page does not exist)\">Michal Chrob\u00e1k</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jan_Kapusta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jan Kapusta (page does not exist)\">Jan Kapusta</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pavel_Klapil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pavel Klapil (page does not exist)\">Pavel Klapil</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ji%C5%99%C3%AD_Pavlica&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ji\u0159\u00ed Pavlica (page does not exist)\">Ji\u0159\u00ed Pavlica</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Stanislav_Pech%C3%A1%C4%8Dek&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stanislav Pech\u00e1\u010dek (page does not exist)\">Stanislav Pech\u00e1\u010dek</a>).\n</p>\n<h3><span id=\"Contemporary_Staff_.282014.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Contemporary_Staff_(2014)\">Contemporary Staff (2014)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Contemporary Staff (2014)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Doc. PhDr. Lenka K\u0159upkov\u00e1, Ph.D. (Head of Department, Guarantor of Musicology)</li>\n<li>Mgr. et Mgr. Martina Stratilkov\u00e1, Ph.D. (Substitute Head of Department, Assistant Professor)</li>\n<li>Mgr. Petr Lyko, Ph.D. (Scientific Secretary, Assistant Professor)</li>\n<li>Mgr. Jan Bl\u00fcml, Ph.D. (Secretary, Assistant Professor)</li>\n<li>Prof. PhDr. Jan Vi\u010dar, CSc. (Professor)</li>\n<li>Prof. PhDr. Alena Bure\u0161ov\u00e1, CSc. (Professor Emeritus)</li>\n<li>Prof. PhDr. Ji\u0159\u00ed Sehnal, CSc. (Professor Emeritus)</li>\n<li>Doc. PhDr. Ji\u0159\u00ed Kopeck\u00fd, Ph.D. (Associate Professor)</li>\n<li>Doc. PhDr. Eva Vi\u010darov\u00e1, Ph.D. (Associate Professor, Guarantor of Art Studies)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=MgA._Marek_Keprt,_Ph.D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"MgA. Marek Keprt, Ph.D (page does not exist)\">MgA. Marek Keprt, Ph.D</a>. (Assistant Professor)</li>\n<li>PhDr. Ingrid Siln\u00e1, Ph.D. (Assistant Professor)</li>\n<li>Mgr. Jana Sp\u00e1\u010dilov\u00e1, Ph.D. (Assistant Professor)</li>\n<li>Mgr. Alice Ondrejkov\u00e1, Ph.D. (Researcher)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Location_and_Facilities\">Location and Facilities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Location and Facilities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Since 2002 the <b>Department of Musicology PhF PU Ol</b> is located in renovated former <b>Jesuits\u2019 Convict</b>, which houses Computer Lab, two large and one small Lecture Halls, three Noise-proof Studios, Chapel, Library and Archive and number of offices, designed to accommodate all its needs in the matter of educational and research activities\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Publication_Selection\">Publication Selection</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Publication Selection\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Monographic_Studies\">Monographic Studies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Monographic Studies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Bek, Mikul\u00e1\u0161: Vybran\u00e9 probl\u00e9my hudebn\u00ed sociologie. 1. vyd. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1993. 96 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-318-4\" title=\"Special:BookSources/80-7067-318-4\">80-7067-318-4</a></li>\n<li>Bure\u0161ov\u00e1, Alena: Pavel Bo\u0159kovec. Olomouc. Votobia 1995, 224 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-85885-36-0\" title=\"Special:BookSources/80-85885-36-0\">80-85885-36-0</a></li>\n<li>Bure\u0161ov\u00e1, Alena: Cantus Iuventutis. 1. vyd. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 2002. 140 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0437-0\" title=\"Special:BookSources/80-244-0437-0\">80-244-0437-0</a></li>\n<li>\u010cern\u00fd, Miroslav K.: Hudba antick\u00fdch kultur. 1. vyd. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1995. 181 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-487-3\" title=\"Special:BookSources/80-7067-487-3\">80-7067-487-3</a></li>\n<li>\u010cern\u00fd, Miroslav K.: Kapitoly z metodologie hudebn\u00ed v\u011bdy. 1. vyd. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1998. 103 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-914-X\" title=\"Special:BookSources/80-7067-914-X\">80-7067-914-X</a></li>\n<li>\u010cern\u00fd, Miroslav K.: N\u00e1stin v\u00fdvoje symfonie. 1. vyd. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 2002.</li>\n<li><i><span lang=\"cs\" title=\"Czech language text\">Dohnalov\u00e1, Lenka: Estetick\u00e9 modely evropsk\u00e9 elektroakustick\u00e9 hudby a elektroakustick\u00e1 hudba v \u010cR. Praha Univerzita Karlova: Pedagogick\u00e1 fakulta</span></i> 2001. 234 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7290-047-1\" title=\"Special:BookSources/80-7290-047-1\">80-7290-047-1</a></li>\n<li>Havelka, Franti\u0161ek: Muzikolog a po\u010d\u00edta\u010d (\u00davod do studia po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 editace hudby). Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1998. 120 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-903-4\" title=\"Special:BookSources/80-7067-903-4\">80-7067-903-4</a></li>\n<li>Hudec, Vladim\u00edr: Zden\u011bk Fibich. Tematick\u00fd katalog. Editio B\u00e4renreiter, Praha, 2001, 850 s., <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-86385-10-8\" title=\"Special:BookSources/80-86385-10-8\">80-86385-10-8</a></li>\n<li>Jir\u00e1nek, Jaroslav: Hudebn\u00ed s\u00e9mantika a s\u00e9miotika. 1. vyd. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1996. 139 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-649-3\" title=\"Special:BookSources/80-7067-649-3\">80-7067-649-3</a></li>\n<li>Jir\u00e1nek, Jaroslav: Zden\u011bk Fibich. Druh\u00e9, p\u0159epracovan\u00e9 vyd. Praha. AMU 2000. 307 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-85883-51-1\" title=\"Special:BookSources/80-85883-51-1\">80-85883-51-1</a></li>\n<li>Jurkov\u00e1, Zuzana: Kapitoly o mimoevropsk\u00e9 hudb\u011b. 1. vyd. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1996, 73 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-598-5\" title=\"Special:BookSources/80-7067-598-5\">80-7067-598-5</a>. Druh\u00e9, dopln\u011bn\u00e9 a opraven\u00e9 vyd\u00e1n\u00ed Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho, 2001. 107 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0302-1\" title=\"Special:BookSources/80-244-0302-1\">80-244-0302-1</a>.</li>\n<li>K\u0159upkov\u00e1, Lenka: Studie ze \u017eivota a d\u00edla V\u00edt\u011bzslava Nov\u00e1ka. 1. vyd. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 2006, 224 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-1537-2\" title=\"Special:BookSources/80-244-1537-2\">80-244-1537-2</a>.</li>\n<li>Navr\u00e1til, Miloslav D\u011bjiny hudby. P\u0159ehled evropsk\u00fdch d\u011bjin hudby (roz\u0161\u00ed\u0159en\u00e9 vyd\u00e1n\u00ed). Olomouc. Votobia 2003. 367 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7220-143-3\" title=\"Special:BookSources/80-7220-143-3\">80-7220-143-3</a></li>\n<li>Poled\u0148\u00e1k, Ivan; Fuka\u010d, Ji\u0159\u00ed: \u00davod do studia hudebn\u00ed v\u011bdy. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1995. 146 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-496-2\" title=\"Special:BookSources/80-7067-496-2\">80-7067-496-2</a>. Druh\u00e9, dopln\u011bn\u00e9 a opraven\u00e9 vyd\u00e1n\u00ed Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho, 2001. 260 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0285-8\" title=\"Special:BookSources/80-244-0285-8\">80-244-0285-8</a>.</li>\n<li>Poled\u0148\u00e1k, Ivan: \u00davod do problematiky hudby jazzov\u00e9ho okruhu. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 2000. 231 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0180-0\" title=\"Special:BookSources/80-244-0180-0\">80-244-0180-0</a></li>\n<li>Poled\u0148\u00e1k, Ivan: V\u00e1\u0161e\u0148 rozumu. Skladatel Jan Klus\u00e1k - \u010dlov\u011bk, osobnost, tv\u016frce. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 2004. 414 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0932-1\" title=\"Special:BookSources/80-244-0932-1\">80-244-0932-1</a></li>\n<li>Poled\u0148\u00e1k, Ivan et ali: Prom\u011bny hudby v m\u011bn\u00edc\u00edm se sv\u011bt\u011b. Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 2007. 352 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-244-1809-4\" title=\"Special:BookSources/978-80-244-1809-4\">978-80-244-1809-4</a></li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed: Pavel Josef Vejvanovk\u00fd a biskupsk\u00e1 kapela v Krom\u011b\u0159\u00ed\u017ei. Krom\u011b\u0159\u00ed\u017e, Muzeum Krom\u011b\u0159\u00ed\u017eska 1993. 112 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-900031-2-5\" title=\"Special:BookSources/80-900031-2-5\">80-900031-2-5</a>.</li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed: Musik des 17. Jahrhunderts und Pavel Vejvanovsk\u00fd. Red. J. Sehnal. Brno 1994. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7028-066-2\" title=\"Special:BookSources/80-7028-066-2\">80-7028-066-2</a>.</li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed: Caroli de Liechtenstein - Castelcorno episcopi Olomucensis operum artis musicae collectio Cremsirii reservata. Composuerunt Sehnal J. et Pe\u0161kov\u00e1 J. Pragae 1998. 979 s. Artis musicae antiquioris catalogorum series Vol. V/1 - 2. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7050-292-4\" title=\"Special:BookSources/80-7050-292-4\">80-7050-292-4</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7058-341-X\" title=\"Special:BookSources/80-7058-341-X\">80-7058-341-X</a>.</li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed: Barokn\u00ed varhan\u00e1\u0159stv\u00ed na Morav\u011b. D\u00edl 1. Varhan\u00e1\u0159i. Brno 2003. 171 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7275-042-9\" title=\"Special:BookSources/80-7275-042-9\">80-7275-042-9</a></li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed: Barokn\u00ed varhan\u00e1\u0159stv\u00ed na Morav\u011b. D\u00edl II. Varhany. Brno 2004, 293 s., <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7275-052-6\" title=\"Special:BookSources/80-7275-052-6\">80-7275-052-6</a> <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0887-2\" title=\"Special:BookSources/80-244-0887-2\">80-244-0887-2</a></li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed; Vyslou\u017eil, Ji\u0159\u00ed: D\u011bjiny hudby na Morav\u011b. Vlastiv\u011bda moravsk\u00e1 - nov\u00e1 \u0159ada, sv. 12. Brno 2001. 311 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7275-021-6\" title=\"Special:BookSources/80-7275-021-6\">80-7275-021-6</a></li>\n<li>Vi\u010darov\u00e1, Eva: Rakousk\u00e1 vojensk\u00e1 hudba v 19. stolet\u00ed a Olomouc. Univerzita Palack\u00e9ho v Olomouci, Olomouc 2002. 178 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0401-X\" title=\"Special:BookSources/80-244-0401-X\">80-244-0401-X</a></li>\n<li>Vi\u010dar, Jan: Hudebn\u00ed kritika a popularizace hudby. 1. vyd. Praha, Filozofick\u00e1 fakulta Univerzity Karlovy - Koniasch Latin Press 1997. 184 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-85917-27-0\" title=\"Special:BookSources/80-85917-27-0\">80-85917-27-0</a></li>\n<li>Vi\u010dar, Jan: Imprints: Essays on Czech Music and Aesthetics. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho Olomouc (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0989-5\" title=\"Special:BookSources/80-244-0989-5\">80-244-0989-5</a>), Togga Praha (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-903589-0-X\" title=\"Special:BookSources/80-903589-0-X\">80-903589-0-X</a>), 2005. 251 s.</li>\n<li>Vi\u010dar, Jan; Dykast, Roman Hudebn\u00ed estetika. Praha. Akademie m\u00fazick\u00fdch um\u011bn\u00ed 1998. 184 s. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-85883-30-9\" title=\"Special:BookSources/80-85883-30-9\">80-85883-30-9</a> spisem Ji\u0159\u00edho Sehnala Varhany na Morav\u011b.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Editions\">Editions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Editions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>K\u0159upkov\u00e1, Lenka Korespondence V\u00edt\u011bzslava Nov\u00e1ka v letech 1890-1905. Elektronick\u00e1 edice korespondence. In: <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.musicologica.cz\">http://www.musicologica.cz</a> 2004</li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed Heinrich Ignaz Franz Biber: Instrumentalwerke handschriftlicher \u00dcberlieferung, Graz 1997, IX, 116 S. DT\u00d6 151.</li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed Adam Michna z Otradovic: Svatoro\u010dn\u00ed muzika. Praha 2001. AMC Vol. 5</li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed Heinrich Ignaz Franz Biber: Ausgew\u00e4hlte Werke 2. Salzburg 2001. XVI, 76 s. DMS Bd. 10</li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed Adam Michna z Otradovic: Officium Vespertinum - Psalmi 1. Praha 2003. AMC Vol. 6</li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed Adam Michna z Otradovic: Officium Vespertinum - Psalmi 2. Praha 2003. AMC Vol. 7</li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed; Vi\u010dar, Jan et ali: Philipp Jakob Rittler: Requiem Claudiae Imperatricis. Olomouc 1998. ISMN: M-706513-02-7</li>\n<li>Sehnal, Ji\u0159\u00ed; B\u011blsk\u00fd, Vratislav: Adam Michna z Otradovic: Officium Vespertinum - Compositiones ad honorem B.M.V. - Falsi burdoni. Editio B\u00e4renreiter 2004. 15, 58 stran, Adam Michna z Otradovic, Compositiones vol. 8 ISMN: M-2601-0300-9.</li>\n<li>Siln\u00e1, Ingrid Francesco Carlo M\u00fcller: Messa in A di Dominica pro tempore Nativitatis vel alio. Olomouc 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-244-1706-6\" title=\"Special:BookSources/978-80-244-1706-6\">978-80-244-1706-6</a>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Periodicals_and_other_publications\">Periodicals and other publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Periodicals and other publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Kritick\u00e9 edice hudebn\u00edch pam\u00e1tek (Critical Editions of Musical Documents; ed. Jan Vi\u010dar a Alena Bure\u0161ov\u00e1). Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1996. 172 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-618-3\" title=\"Special:BookSources/80-7067-618-3\">80-7067-618-3</a>)</li>\n<li>Kritick\u00e9 edice hudebn\u00edch pam\u00e1tek II  (Critical Editions of Musical Documents II; ed. Jan Vi\u010dar a Bo\u017eena Felgrov\u00e1). Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1998. 233 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-879-8\" title=\"Special:BookSources/80-7067-879-8\">80-7067-879-8</a>)</li>\n<li>Kritick\u00e9 edice hudebn\u00edch pam\u00e1tek III. Korespondence jako muzikologick\u00fd pramen a probl\u00e9m (Critical Editions of Musical Documents III; editor Stanislav Tesa\u0159). Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1999. 166 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-967-0\" title=\"Special:BookSources/80-7067-967-0\">80-7067-967-0</a>)</li>\n<li>Kritick\u00e9 edice hudebn\u00edch pam\u00e1tek IV. Digitalizace pam\u00e1tek - metoda jejich ochrany a prezentace? Katalogizace jako teoretick\u00fd a praktick\u00fd probl\u00e9m muzikologick\u00e9 dokumentace. (Critical Editions of Musical Documents IV; editor Stanislav Tesa\u0159). Masarykova univerzita v Brn\u011b a Univerzita Palack\u00e9ho v Olomouci. Olomouc 2001. 194 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-210-2710-X\" title=\"Special:BookSources/80-210-2710-X\">80-210-2710-X</a>; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0348-X\" title=\"Special:BookSources/80-244-0348-X\">80-244-0348-X</a>)</li>\n<li>Kritick\u00e9 edice hudebn\u00edch pam\u00e1tek V. Varhany a jejich funkce v \u010cech\u00e1ch a na Morav\u011b 1600-2000. In honorem Ji\u0159\u00ed Sehnal.(Critical Editions of Musical Documents V; editor Jan Vi\u010dar). Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 2003. 171 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0610-1\" title=\"Special:BookSources/80-244-0610-1\">80-244-0610-1</a>)</li>\n<li>Kritick\u00e9 edice hudebn\u00edch pam\u00e1tek VI. Hudba v Olomouci - historie a sou\u010dasnost I. In honorem Pavel \u010cotek. (Critical Editions of Musical Documents VI; editor Eva Vi\u010darov\u00e1). Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 2003. 170 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0671-3\" title=\"Special:BookSources/80-244-0671-3\">80-244-0671-3</a>)</li>\n<li>Kritick\u00e9 edice hudebn\u00edch pam\u00e1tek VII. Hudba v Olomouci - historie a sou\u010dasnost II. In honorem Robert Smetana. (Critical Editions of Musical Documents VII; editor Alena Bure\u0161ov\u00e1). Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 2004. 400 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-210-2710-X\" title=\"Special:BookSources/80-210-2710-X\">80-210-2710-X</a>; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0348-X\" title=\"Special:BookSources/80-244-0348-X\">80-244-0348-X</a>)</li>\n<li>Musicologica Olomucensia I (editor Jan Vi\u010dar). Acta Universitatis Palackianae Olomucensis Facultas Philosophica, Philosophica - Aesthetica 12. Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho (Palack\u00fd University Publishers), 1993. 146 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-222-6\" title=\"Special:BookSources/80-7067-222-6\">80-7067-222-6</a>)</li>\n<li>Musicologica Olomucensia II (editor Jan Vi\u010dar). Acta Universitatis Palackianae Olomucensis Philosophica, Philosophica - Aesthetica 14. Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1995. 142 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-621-3\" title=\"Special:BookSources/80-7067-621-3\">80-7067-621-3</a>)</li>\n<li>Musicologica Olomucensia III. In honorem Jaroslav Jir\u00e1nek (ed. Jan Vi\u010dar a Lenka K\u0159upkov\u00e1). Acta Universitatis Palackianae Olomucensis Facultas Philosophica, Philosophica-Aesthetica 15. Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1997. 180 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-743-0\" title=\"Special:BookSources/80-7067-743-0\">80-7067-743-0</a>)</li>\n<li>Musicologica Olomucensia IV. De consortiis musicis et musicorum musicaeque in Bohemia Moraviaque circulatione 1600-1900 - fontium litterarumque status (Musical Institutions and the Circulation of Music and Musicians in Bohemia and Moravia, 1600-1900 - the State of the Sources and the Current Literature) (ed. Jan Vi\u010dar a Eva Slav\u00ed\u010dkov\u00e1). Acta Universitatis Palackianae Olomucensis Facultas Philosophica, Philosophica-Aesthetica 17. Olomouc, Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 1998. 230 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7067-881-X\" title=\"Special:BookSources/80-7067-881-X\">80-7067-881-X</a>)</li>\n<li>Musicologica Olomucensia V (ed. Ivan Poled\u0148\u00e1k a Helena Chaloupkov\u00e1). Acta Universitatis Palackianae Olomucensis, Facultas Philosophica, Philosophica-Aesthetica 19., 2000, 222 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0068-5\" title=\"Special:BookSources/80-244-0068-5\">80-244-0068-5</a>&#160;; ISSN 1212-1193)</li>\n<li>Musicologica Olomucensia VI. In honorem Ivan Poled\u0148\u00e1k (ed. Jan Vi\u010dar a Franti\u0161ek Havelka). Acta Universitatis Palackianae Olomucensis Facultas Philosophica, Philosophica-Aesthetica 20 - 2001, 264 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-0491-5\" title=\"Special:BookSources/80-244-0491-5\">80-244-0491-5</a>&#160;; ISSN 1212-1193)</li>\n<li>Musicologica Olomucensia VII. (ed. Paul Christiansen). Acta Universitatis Palackianae Olomucensis Facultas Philosophica, Philosophica-Aesthetica 28 - 2005, 147 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-1055-9\" title=\"Special:BookSources/80-244-1055-9\">80-244-1055-9</a>&#160;; ISSN 1212-1193)</li>\n<li>Musicologica Olomucensia VIII. (ed. Ji\u0159\u00ed Kopeck\u00fd). Acta Universitatis Palackianae Olomucensis Facultas Philosophica, Philosophica-Aesthetica 31 - 2006, 236 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-244-1378-7\" title=\"Special:BookSources/80-244-1378-7\">80-244-1378-7</a>&#160;; ISSN 1212-1193)</li>\n<li>Musicologica Olomucensia IX. In honorem Ivan Poled\u0148\u00e1k (ed. Lenka K\u0159upkov\u00e1). Acta Universitatis Palackianae Olomucensis Facultas Philosophica, Philosophica-Aesthetica 33 - 2007, 274 s. (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-244-1716-5\" title=\"Special:BookSources/978-80-244-1716-5\">978-80-244-1716-5</a>; ISSN 1212-1193) Hudba v Olomuci a na st\u0159edn\u00ed Morav\u011b I. In memoriam Vladim\u00edr Hudec (ed. Eva Vi\u010darov\u00e1). Olomouc. Vydavatelstv\u00ed Univerzity Palack\u00e9ho 2007. 337 s., (<a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-244-1763-9\" title=\"Special:BookSources/978-80-244-1763-9\">978-80-244-1763-9</a>) sou\u010d\u00e1st\u00ed publikace je hudebn\u00ed DVD</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://musicology.upol.cz\">Department of Musicology PhF PU Ol</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.upol.cz/fakulty/ff/\">Philosophical Faculty Palacky University Olomouc</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.upol.cz/\">Palacky University Olomouc</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=MusicOlomouc&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"MusicOlomouc (page does not exist)\">MusicOlomouc</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2135\nCached time: 20180921222000\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.132 seconds\nReal time usage: 1.281 seconds\nPreprocessor visited node count: 13690/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 86472/2097152 bytes\nTemplate argument size: 25463/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.493/10.000 seconds\nLua memory usage: 14 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1148.102      1 -total\n 44.02%  505.385     52 Template:ISBN\n 25.97%  298.106      1 Template:Lang\n 18.97%  217.790      1 Template:Infobox_University\n 17.34%  199.136     52 Template:Catalog_lookup_link\n 16.70%  191.703      1 Template:Infobox\n 11.13%  127.734      2 Template:Br_separated_entries\n  8.42%   96.672     52 Template:Error-small\n  8.34%   95.697    156 Template:Yesno-no\n  6.84%   78.541     15 Template:Flagicon\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:28740906-0!canonical and timestamp 20180921221959 and revision id 840280312\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Katedra_muzikologie_Filozofick%C3%A9_fakulty_Univerzity_Palack%C3%A9ho","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Katedra muzikologie Filozofick\u00e9 fakulty Univerzity Palack\u00e9ho"}],"categories":[{"sortkey":"Department Of Musicology Palacky University, Faculty Of Philosophy","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_March_2011"},{"sortkey":"Department Of Musicology Palacky University, Faculty Of Philosophy","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Department Of Musicology Palacky University, Faculty Of Philosophy","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"Department Of Musicology Palacky University, Faculty Of Philosophy","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Department Of Musicology Palacky University, Faculty Of Philosophy","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"Department Of Musicology Palacky University, Faculty Of Philosophy","*":"Humanities_education"},{"sortkey":"Department Of Musicology Palacky University, Faculty Of Philosophy","*":"Musicology"},{"sortkey":"Department Of Musicology Palacky University, Faculty Of Philosophy","*":"Music_schools_in_the_Czech_Republic"},{"sortkey":"Department Of Musicology Palacky University, Faculty Of Philosophy","*":"Palack\u00fd_University"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from March 2011"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aesthetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton\u00edn Dvo\u0159\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art Rock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arts integration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bachelor's degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Ansbacher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical music"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Benjamin Levy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduard Sch\u00f6n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ema Destinov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emil Viklick\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Film Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fine art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franti\u0161ek Kratochv\u00edl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav Mahler"},{"ns":0,"exists":"","*":"History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hochschule f\u00fcr Musik \"Carl Maria von Weber\""},{"ns":0,"exists":"","*":"Humboldt University of Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacobus Gallus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jan Kubel\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jazz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Monnet University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Slav\u00ed\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master's degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musicology"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of Ireland, Maynooth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olomouc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Organology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palack\u00fd University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palack\u00fd University of Olomouc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel K\u0159\u00ed\u017ekovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Vranick\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ph.D."},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Holloway, University of London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudolf Eitelberger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Cloud State University"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Department of Musicology at the Palacky University Olomouc"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bristol"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Copenhagen"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Durham"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Halle-Wittenberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Jyv\u00e4skyl\u00e4"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Music and Performing Arts, Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Music in Katowice"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Vienna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universit\u00e9 de technologie de Belfort-Montb\u00e9liard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velvet revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wolfgang Amadeus Mozart"},{"ns":0,"*":"Raphael Georg Kiesewetter"},{"ns":0,"*":"Robert Smetana"},{"ns":0,"*":"Vladim\u00edr Hudec"},{"ns":0,"*":"Critical Edition of Musical Sources"},{"ns":0,"*":"Greg Hurworth"},{"ns":0,"*":"Thomas Christensen (professor)"},{"ns":0,"*":"Jobst Fricke"},{"ns":0,"*":"Kenton Frohrip"},{"ns":0,"*":"Graham Melville-Mason"},{"ns":0,"*":"Scott L. Miller"},{"ns":0,"*":"Christopher Shultis"},{"ns":0,"*":"Vladim\u00edr Gregor"},{"ns":0,"*":"Libor Melkus"},{"ns":0,"*":"Gustav Pivo\u0148ka"},{"ns":0,"*":"Josef Schreiber (musicologist)"},{"ns":0,"*":"Lud\u011bk Zenkl"},{"ns":0,"*":"Pavel \u010cotek"},{"ns":0,"*":"Ivan Poled\u0148\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Mikul\u00e1\u0161 Bek"},{"ns":0,"*":"Miroslav K. \u010cern\u00fd"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Fuka\u010d"},{"ns":0,"*":"Jaroslav Jir\u00e1nek"},{"ns":0,"*":"V\u00e1clav Ku\u010dera"},{"ns":0,"*":"Stanislav Tesa\u0159"},{"ns":0,"*":"Vladim\u00edr Tich\u00fd"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Sehnal"},{"ns":0,"*":"Milo\u0161 \u0160t\u011bdro\u0148"},{"ns":0,"*":"Vlastislav Matou\u0161ek"},{"ns":0,"*":"Leo Jehne"},{"ns":0,"*":"Michal Chrob\u00e1k"},{"ns":0,"*":"Jan Kapusta"},{"ns":0,"*":"Pavel Klapil"},{"ns":0,"*":"Ji\u0159\u00ed Pavlica"},{"ns":0,"*":"Stanislav Pech\u00e1\u010dek"},{"ns":0,"*":"MgA. Marek Keprt, Ph.D"},{"ns":0,"*":"MusicOlomouc"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox University"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Czech Republic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagicon/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data UK"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data United Kingdom"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Denmark"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Austria"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Germany"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Ireland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Finland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Poland"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"}],"images":["Question_book-new.svg","Katedra_muzikologie_FF_UP_front.jpg","Flag_of_the_Czech_Republic.svg","Jezuitsky_konvikt.jpg","Katedra_muzikologie_FF_UP_ulice.jpg","Katedra_muzikologie_FF_UP_pohled_z_parku.jpg","Konvikt_olomouc_1.jpg","B\u00fdval\u00fd_jezuitsk\u00fd_konvikt,_Olomouc_(10).jpg","Katedra_muzikologie_FF_UP_chodba.jpg","Flag_of_the_United_Kingdom.svg","Flag_of_Denmark.svg","Flag_of_Austria.svg","Flag_of_Germany.svg","Flag_of_France.svg","Flag_of_Ireland.svg","Flag_of_Finland.svg","Flag_of_Poland.svg"],"externallinks":["//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Department_of_Musicology_(Palack%C3%BD_University,_Faculty_of_Philosophy)&params=49.58999_N_17.26190_E_","http://musicology.upol.cz","http://www.upol.cz/fakulty/ff/","http://www.upol.cz/","http://musicology.upol.cz/en/","http://www.musicologica.cz"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Department_of_Musicology_(Palack\u00fd_University,_Faculty_of_Philosophy)","byteoffset":2515,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Current Research Objectives & Other Activities","number":"2","index":"2","fromtitle":"Department_of_Musicology_(Palack\u00fd_University,_Faculty_of_Philosophy)","byteoffset":4363,"anchor":"Current_Research_Objectives_&_Other_Activities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Staff","number":"3","index":"3","fromtitle":"Department_of_Musicology_(Palack\u00fd_University,_Faculty_of_Philosophy)","byteoffset":7382,"anchor":"Staff"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Former Staff and Graduates","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Department_of_Musicology_(Palack\u00fd_University,_Faculty_of_Philosophy)","byteoffset":7393,"anchor":"Former_Staff_and_Graduates"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Contemporary Staff (2014)","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Department_of_Musicology_(Palack\u00fd_University,_Faculty_of_Philosophy)","byteoffset":8172,"anchor":"Contemporary_Staff_(2014)"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Location and Facilities","number":"4","index":"6","fromtitle":"Department_of_Musicology_(Palack\u00fd_University,_Faculty_of_Philosophy)","byteoffset":8990,"anchor":"Location_and_Facilities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publication Selection","number":"5","index":"7","fromtitle":"Department_of_Musicology_(Palack\u00fd_University,_Faculty_of_Philosophy)","byteoffset":9365,"anchor":"Publication_Selection"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Monographic Studies","number":"5.1","index":"8","fromtitle":"Department_of_Musicology_(Palack\u00fd_University,_Faculty_of_Philosophy)","byteoffset":9392,"anchor":"Monographic_Studies"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Editions","number":"5.2","index":"9","fromtitle":"Department_of_Musicology_(Palack\u00fd_University,_Faculty_of_Philosophy)","byteoffset":13668,"anchor":"Editions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Periodicals and other publications","number":"5.3","index":"10","fromtitle":"Department_of_Musicology_(Palack\u00fd_University,_Faculty_of_Philosophy)","byteoffset":14815,"anchor":"Periodicals_and_other_publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"11","fromtitle":"Department_of_Musicology_(Palack\u00fd_University,_Faculty_of_Philosophy)","byteoffset":19233,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Department of Musicology (Palack\u00fd University, Faculty of Philosophy)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Department Of Musicology Palacky University, Faculty Of Philosophy"},{"name":"wikibase_item","*":"Q5260413"}]}}