{"parse":{"title":"Hardomil","pageid":50352791,"revid":746900319,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Hardomil</b> (<a href=\"/wiki/Serbian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Serbian Cyrillic alphabet\">Serbian Cyrillic</a>: <span lang=\"sr-Cyrl\">\u0425\u0430\u0440\u0434\u043e\u043c\u0438\u043b</span>; d. before 1327) was a Serbian nobleman that served king <a href=\"/wiki/Stefan_Milutin\" title=\"Stefan Milutin\">Stefan Milutin</a> (r. 1282\u20131321), with the title of <i><a href=\"/wiki/Tep%C4%8Dija\" title=\"Tep\u010dija\">tep\u010dija</a></i>. He was mentioned as deceased in 1327,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200127_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200127-1\">&#91;1&#93;</a></sup> in a litigation between his sons' estates and <a href=\"/wiki/Hilandar\" title=\"Hilandar\">Hilandar</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESANU1908201_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESANU1908201-2\">&#91;2&#93;</a></sup> His sons inherited notable land property, which evidents his social status and property state, but not his jurisdiction.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200127_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200127-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The judgement established that his sons, Dmitar and Borislav (called the Hardomili\u0107 brothers in historiography), had unlawfully used Hilandar's property, and thus the property was returned to Hilandar.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0110or\u0111evi\u0107Vojvodi\u0107Markovi\u01072008504_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0110or\u0111evi\u0107Vojvodi\u0107Markovi\u01072008504-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Hardomil was succeeded by <a href=\"/wiki/Vladoje_(tep%C4%8Dija)\" title=\"Vladoje (tep\u010dija)\">Vladoje</a> (<abbr title=\"floruit\">fl.</abbr> 1326<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200146_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200146-4\">&#91;4&#93;</a></sup>), who served king <a href=\"/wiki/Stefan_De%C4%8Danski\" title=\"Stefan De\u010danski\">Stefan De\u010danski</a> (r. 1321\u201331) as <i>tep\u010dija</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200127_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200127-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The Serbian court hierarchy at that time was as follows: <i><a href=\"/wiki/Stavilac\" title=\"Stavilac\">stavilac</a></i>, <i><a href=\"/wiki/%C4%8Celnik\" title=\"\u010celnik\">\u010delnik</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Kaznac\" title=\"Kaznac\">kaznac</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Tep%C4%8Dija\" title=\"Tep\u010dija\">tep\u010dija</a></i> and <i><a href=\"/wiki/Vojvoda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vojvoda\">vojvoda</a></i>, the supreme title.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u01072001211_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBlagojevi\u01072001211-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hardomil&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200127-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200127_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200127_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200127_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlagojevi\u01072001\">Blagojevi\u0107 2001</a>, p.&#160;27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESANU1908201-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESANU1908201_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSANU1908\">SANU 1908</a>, p.&#160;201.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0110or\u0111evi\u0107Vojvodi\u0107Markovi\u01072008504-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0110or\u0111evi\u0107Vojvodi\u0107Markovi\u01072008504_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0110or\u0111evi\u0107Vojvodi\u0107Markovi\u01072008\">\u0110or\u0111evi\u0107, Vojvodi\u0107 &amp; Markovi\u0107 2008</a>, p.&#160;504.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200146-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u0107200146_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlagojevi\u01072001\">Blagojevi\u0107 2001</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBlagojevi\u01072001211-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBlagojevi\u01072001211_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBlagojevi\u01072001\">Blagojevi\u0107 2001</a>, p.&#160;211.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Hardomil&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBlagojevi\u01072001\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Milo%C5%A1_Blagojevi%C4%87\" title=\"Milo\u0161 Blagojevi\u0107\">Blagojevi\u0107, Milo\u0161</a> (2001). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=srAVAQAAIAAJ\"><i>Dr\u017eavna uprava u srpskim srednjovekovnim zemljama</i></a>. Slu\u017ebeni list SRJ.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dr%C5%BEavna+uprava+u+srpskim+srednjovekovnim+zemljama&amp;rft.pub=Slu%C5%BEbeni+list+SRJ&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Blagojevi%C4%87&amp;rft.aufirst=Milo%C5%A1&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DsrAVAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHardomil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0110or\u0111evi\u0107Vojvodi\u0107Markovi\u01072008\" class=\"citation book\">\u0110or\u0111evi\u0107, Ivan M.; Vojvodi\u0107, Dragan; Markovi\u0107, Miodrag (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tt0nAQAAIAAJ\"><i>Studije srpske srednjovekovne umetnosti</i></a>. Zavod za Ud\u017ebenike.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Studije+srpske+srednjovekovne+umetnosti&amp;rft.pub=Zavod+za+Ud%C5%BEbenike&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=%C4%90or%C4%91evi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ivan+M.&amp;rft.au=Vojvodi%C4%87%2C+Dragan&amp;rft.au=Markovi%C4%87%2C+Miodrag&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dtt0nAQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHardomil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSANU1908\" class=\"citation book\">SANU (1908). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=dsU0AQAAIAAJ\"><i>Glas</i></a>. 78\u201380. SANU.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Glas&amp;rft.pub=SANU&amp;rft.date=1908&amp;rft.au=SANU&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DdsU0AQAAIAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHardomil\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"languageicon\">(in Serbian)</span></li></ul>\n</div>\n<table class=\"wikitable succession-box\" style=\"margin:0.5em auto; font-size:95%;clear:both;\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"3\" style=\"border-top: 5px solid #FF9966;\">Court offices\n</th></tr>\n<tr style=\"text-align:center;\">\n<td style=\"width:30%;\" rowspan=\"1\">Preceded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Kuzma_(tep%C4%8Dija)\" title=\"Kuzma (tep\u010dija)\">Kuzma</a></span>\n</td>\n<td style=\"width: 40%; text-align: center;\" rowspan=\"1\"><b> <i>tep\u010dija</i> of Stefan Milutin</b><br />some time between 1306 and 1321\n</td>\n<td style=\"width: 30%; text-align: center;\" rowspan=\"1\">Succeeded&#160;by<br /><span style=\"font-weight: bold\"><a href=\"/wiki/Vladoje_(tep%C4%8Dija)\" title=\"Vladoje (tep\u010dija)\">Vladoje</a></span><br /><small><i><b>as tep\u010dija of Stefan De\u010danski</b></i></small>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Hourglass.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/20px-Hourglass.svg.png\" width=\"20\" height=\"33\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/30px-Hourglass.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b6/Hourglass.svg/40px-Hourglass.svg.png 2x\" data-file-width=\"189\" data-file-height=\"315\" /></a></td><td><i>This history article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Hardomil&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hist-stub\" title=\"Template:Hist-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hist-stub\" title=\"Template talk:Hist-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hist-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2227\nCached time: 20180922011924\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.316 seconds\nReal time usage: 0.382 seconds\nPreprocessor visited node count: 703/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9640/2097152 bytes\nTemplate argument size: 367/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3021/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.199/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.48 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  353.528      1 -total\n 48.70%  172.163      1 Template:Lang-sr-cyr\n 13.33%   47.118      3 Template:Cite_book\n  7.63%   26.990      3 Template:Sr_icon\n  7.22%   25.525      1 Template:Refbegin\n  7.12%   25.156      1 Template:Link_language\n  5.33%   18.842      1 Template:Category_handler\n  4.42%   15.629      7 Template:Sfn\n  4.34%   15.329      1 Template:Hist-stub\n  3.90%   13.797      1 Template:Asbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:50352791-0!canonical and timestamp 20180922011924 and revision id 746900319\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Hardomil","hidden":"","*":"Articles_containing_Serbian-language_text"},{"sortkey":"Hardomil","hidden":"","*":"Articles_with_Serbian-language_external_links"},{"sortkey":"Hardomil","*":"14th-century_Serbian_nobility"},{"sortkey":"Hardomil","*":"People_of_the_Kingdom_of_Serbia_(medieval)"},{"sortkey":"Hardomil","*":"1320s_deaths"},{"sortkey":"Hardomil","*":"13th-century_births"},{"sortkey":"Hardomil","*":"Tep\u010dija"},{"sortkey":"Hardomil","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Hardomil","*":"History_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hist-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hilandar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kaznac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuzma (tep\u010dija)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milo\u0161 Blagojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stavilac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan De\u010danski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefan Milutin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tep\u010dija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladoje (tep\u010dija)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vojvoda"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u010celnik"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hist-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr-cyr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sr-Cyrl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Floruit"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name sr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-start"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-court"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Qhm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink question hyphen-minus"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-bef/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-ttl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-aft/filter"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hist-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:MultiReplace"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Hourglass.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=srAVAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=tt0nAQAAIAAJ","https://books.google.com/books?id=dsU0AQAAIAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Hardomil","byteoffset":1103,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"2","index":"2","fromtitle":"Hardomil","byteoffset":1133,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Hardomil","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Hardomil"},{"name":"wikibase_item","*":"Q24971078"}]}}