{"parse":{"title":"Budapest Museum Quarter","pageid":35457863,"revid":846696586,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Budapest Museum Quarter</b> is a proposed new cultural and <a href=\"/wiki/Tourist_attraction\" title=\"Tourist attraction\">tourist site</a> to be located on <a href=\"/wiki/Andrassy_ut\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andrassy ut\">Andr\u00e1ssy \u00fat</a> in <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a>, <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungary</a>, and has at its core the merger of the <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Gallery\" title=\"Hungarian National Gallery\">Hungarian National Gallery</a> with the <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Budapest Museum of Fine Arts</a> into one institution. The concept has been around since at least 2008 when the Director of the Museum of Fine Arts proposed combining the two collections. In 2010, the Fidesz political party included the idea in its election campaign. Several other Budapest museums would be affected by the plan, which faces not only economic and legal hurdles, but also criticism from both members of the public and art professionals alike.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Lagymanyosihidcivertanlegi.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Lagymanyosihidcivertanlegi.jpg/220px-Lagymanyosihidcivertanlegi.jpg\" width=\"220\" height=\"145\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Lagymanyosihidcivertanlegi.jpg/330px-Lagymanyosihidcivertanlegi.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/83/Lagymanyosihidcivertanlegi.jpg/440px-Lagymanyosihidcivertanlegi.jpg 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"296\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lagymanyosihidcivertanlegi.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Aerial picture of Budapest</div></div></div>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Hungarian_national_museum_system\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Hungarian national museum system</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Fidesz_government_(2010)\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Fidesz government (2010)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Cultural_policy\"><span class=\"tocnumber\">1.2.1</span> <span class=\"toctext\">Cultural policy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Constitutional_changes\"><span class=\"tocnumber\">1.2.2</span> <span class=\"toctext\">Constitutional changes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#The_project\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The project</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Initial_proposals\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Initial proposals</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Current_plans\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Current plans</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Appointments_and_resignations\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Appointments and resignations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Protests_and_opposition\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Protests and opposition</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Political\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Political</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Economic\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Economic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Legal\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Legal</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Social\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Social</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Similar_places_worldwide\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Similar places worldwide</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Europe\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Europe</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-17\"><a href=\"#North_America\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">North America</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Related_issues\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Related issues</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Kossuth_Square\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Kossuth Square</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Natural_History_Museum\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Natural History Museum</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Hopp_Southeast_Asia_Museum\"><span class=\"tocnumber\">5.3</span> <span class=\"toctext\">Hopp Southeast Asia Museum</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Kr\u00e1sna_H\u00f4rka_Castle\"><span class=\"tocnumber\">5.4</span> <span class=\"toctext\">Kr\u00e1sna H\u00f4rka Castle</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-24\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-25\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hungarian_national_museum_system\">Hungarian national museum system</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Hungarian national museum system\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>National museums in Hungary are those institutions that are state\u2013owned and centrally financed. Many of them were created in the late 19th century under the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Monarchy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Hungarian Monarchy\">Austro-Hungarian Monarchy</a> as specialized complementary institutions to the original <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Museum\" title=\"Hungarian National Museum\">Hungarian National Museum</a>. Although they received state sponsorship, the museums within this system \u2014 including the <a href=\"/wiki/Hungarian_Natural_History_Museum\" title=\"Hungarian Natural History Museum\">Museum of Natural History</a>, <a href=\"/wiki/Ethnographic_Museum_(Budapest)\" title=\"Ethnographic Museum (Budapest)\">Museum of Ethnography</a>, <a href=\"/wiki/Museum_of_Applied_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Applied Arts (Budapest)\">Museum of Applied Arts</a>, <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Museum of Fine Arts</a>, the <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Gallery\" title=\"Hungarian National Gallery\">National Gallery</a> and pre\u2013World War II, the <a href=\"/wiki/National_Library_of_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Library of Hungary\">National Library and Archives</a> \u2014 operated autonomously with their own board and endowment.  However, with the introduction of <a href=\"/wiki/Communism_in_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Communism in Hungary\">Communism into Hungary</a> in 1949, they lost their autonomy and were governed by the state under the auspices of the Ministry of Education and Culture.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Magyar_Nemzeti_M%C3%BAzeum.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Magyar_Nemzeti_M%C3%BAzeum.jpg/220px-Magyar_Nemzeti_M%C3%BAzeum.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Magyar_Nemzeti_M%C3%BAzeum.jpg/330px-Magyar_Nemzeti_M%C3%BAzeum.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Magyar_Nemzeti_M%C3%BAzeum.jpg/440px-Magyar_Nemzeti_M%C3%BAzeum.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Magyar_Nemzeti_M%C3%BAzeum.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Fa\u00e7ade of the Hungarian National Museum</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Museum\" title=\"Hungarian National Museum\">Hungarian National Museum</a> is an important symbol of <a href=\"/wiki/National_identity\" title=\"National identity\">national identity</a> because it played a major role in the anti-Habsburg <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1848\" title=\"Hungarian Revolution of 1848\">Revolution of 1848</a> when the revolutionaries read their list of twelve demands, as well as a nationalistic poem on its front steps. The site is still used annually by the government to commemorate those events.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Fidesz_government_.282010.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Fidesz_government_(2010)\">Fidesz government (2010)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Fidesz government (2010)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Cultural_policy\">Cultural policy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Cultural policy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>After winning a two\u2013thirds parliamentary majority in the <a href=\"/wiki/Hungarian_parliamentary_election,_2010\" title=\"Hungarian parliamentary election, 2010\">2010 elections</a>, <a href=\"/wiki/Fidesz\" title=\"Fidesz\">Fidesz</a> or the Hungarian Civic Union party began what was called a \"hands\u2013on cultural policy\" that included appointing a media watchdog \"that has the power to fine media outlets deemed to violate public interest, order and morals\". It was suggested by members of the Hungarian art community that the center\u2013right government was also influencing the appointment of a new director for the <a href=\"/wiki/Kunsthalle_Budapest\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kunsthalle Budapest\">Budapest Art Hall</a> (M\u0171csarnok) when the prior, Socialist\u2013appointed incumbent's term ran out at the end of 2010. <a href=\"/wiki/Francesca_von_Habsburg\" title=\"Francesca von Habsburg\">Francesca Von Habsburg</a> was considered a favorite of the new, conservative government and a front\u2013runner in the selection process.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  However, instead of choosing a candidate from this transparent process launched in November 2010, the Secretary of State for Culture <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_Sz%C5%91cs\" title=\"G\u00e9za Sz\u0151cs\">G\u00e9za Sz\u0151cs</a> (a recent Fidesz appointee) personally approved the decision to hire G\u00e1bor Guly\u00e1s, former director of the Centre for Modern and Contemporary Arts (MODEM) in Debrecen, Hungary.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2011, L\u00e1szl\u00f3 Harsanyi, the director of the <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://old.hdke.hu/index.php?changelang=eng\">Holocaust Memorial Center</a> and his chief historical adviser, Judit Moln\u00e1r, were both relieved of their posts after the State Secretary for the Ministry of Public Administration and Justice, Andr\u00e1s Levente G\u00e1l, objected to the museum's display of an image of Hungary\u2019s interwar leader <a href=\"/wiki/Mikl%C3%B3s_Horthy\" title=\"Mikl\u00f3s Horthy\">Mikl\u00f3s Horthy</a>. Saying that \"this kind of historical inaccuracy [unjustifiably linking Hungary to the deportation of Jews to Nazi concentration camps] creates unnecessary tension,\" G\u00e1l drew the wrath of dozens of local historians and social scientists. But according to Moln\u00e1r, \"we could not change the permanent exhibition to align with the new political expectations since we regard that as a falsification of history.\" A Fidesz party MP and former chairman of the parliamentary cultural and press committee L\u00e1szl\u00f3 Simon was also appointed to lead the National Cultural Fund of Hungary, which until then had been independent of the government. Other early 2012 replacements included that of Gy\u0151rgy Szab\u00f3, director of <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.trafo.hu/en-US\">Traf\u00f3</a> \u2014 a leading contemporary art center \u2014 by choreographer Yvette Bozsik, and the director of Budapest\u2019s \u00daj Szinh\u00e1z theater, Istv\u00e1n M\u00e1rta by Gy\u00f6rgy D\u00f6rner, an actor with extreme right\u2013wing political affiliations. According to art historian \u00c9va Forg\u00e1cs, \u201cthe government wants to disrupt the fabric of Hungarian culture, by having leading cultural figures disappear and replacing them with their own.\u201d However, Simon dismissed any controversies over his and similar appointments as being politically motivated by the opposition.<sup id=\"cite_ref-Michalska_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Michalska-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2012, the government decreed that the network of over two hundred county museums that had been in operation for more than a century would fall under the auspices of local city governments. However, the deputy leader of the parliamentary cultural committee Gergely Kar\u00e1csony criticized the decision, arguing that it went against professional standards and that a much better choice would have been unifying the galleries and museums under the <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Museum\" title=\"Hungarian National Museum\">Hungarian National Museum</a> system. This would have allowed them to be state-funded, instead of relying on already underfunded local budgets that may lead to the closing of these institutions.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Constitutional_changes\">Constitutional changes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Constitutional changes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>On January 1, 2012, <a href=\"/wiki/Constitution_of_Hungary#2011_Constitution\" title=\"Constitution of Hungary\">amendments created in the spring of 2011</a> by Fidesz to the <a href=\"/wiki/Constitution_of_Hungary\" title=\"Constitution of Hungary\">Hungarian Constitution</a> took effect and were not only criticized by many citizens within the country, but also by forces within the <a href=\"/wiki/European_Union\" title=\"European Union\">European Union</a> and the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a>. Some of these changes included \"a <a href=\"/wiki/Preamble\" title=\"Preamble\">preamble</a> committed to defending the intellectual and spiritual unity of the nation\", references to previously excluded social issues like the definition of marriage and modifications to the <a href=\"/wiki/Electoral_process\" class=\"mw-redirect\" title=\"Electoral process\">electoral process</a>. Within days, tens of thousands of people marched in protest in Budapest.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Initially, the government defended replacing the old Constitution stating that it was \"high time\" for the changes to be made.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> To support his May 2010 remarks that \u201cHungarian culture must be refreshed with works of art, prizes, celebrations\u201d, as well as publicize the legislative changes, <a href=\"/wiki/Prime_Minister\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prime Minister\">Prime Minister</a> <a href=\"/wiki/Viktor_Orb%C3%A1n\" title=\"Viktor Orb\u00e1n\">Viktor Orb\u00e1n</a> opened a special government\u2013organized exhibit at the National Gallery highlighting the sovereign statehood and Christianity within the 1,000 years of Hungarian history. Included in the show, which runs through August 2012, are 15 large, state\u2013commissioned works depicting important events from the country's past 150 years, including a canvas of Orb\u00e1n himself.<sup id=\"cite_ref-Michalska_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Michalska-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Facing increasing pressure from the EU, by mid\u2013January 2012 the Fidesz government had agreed to change parts of the new legislation regarding constitutional changes to the independence of the central bank, the judiciary and data protection. However, they did not agree to change language regarding the cultural components of the proposal.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_project\">The project</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: The project\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Initial_proposals\">Initial proposals</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Initial proposals\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The concept of a separate museum district within <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a> was a Fidesz campaign platform during the 2010 elections. It included plans for the area from the <a href=\"/wiki/Western_Railway_Station_(Budapest)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Western Railway Station (Budapest)\">Western Railway Station</a> to the current <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Museum of Fine Arts</a>, located on <a href=\"/wiki/H%C5%91s%C3%B6k_tere\" title=\"H\u0151s\u00f6k tere\">Heroes' Square</a>, to house a newly built Museum of Hungarian Modern Art, as well as a House of Europe for all the countries represented on the continent. The <a href=\"/wiki/Ethnographic_Museum_(Budapest)\" title=\"Ethnographic Museum (Budapest)\">Museum of Ethnography</a> would also be moved to this newly planned district. The project was intended by the party to \"serve as a cultural\u2013touristic\u2013gastronomic centre with an exhibition and music hall and information centre\" and be realized over a period of 15 years.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>  The proposal was unveiled by <a href=\"/wiki/Istv%C3%A1n_Tarl%C3%B3s\" title=\"Istv\u00e1n Tarl\u00f3s\">Istv\u00e1n Tarl\u00f3s</a>, who at the time was chairman of the Fidesz party and who became <a href=\"/wiki/Mayor_of_Budapest\" title=\"Mayor of Budapest\">mayor of Budapest</a> later that same year. Consequently, a consensus developed during a series of professional debates that a museum master plan was essential because there was a real need for: a modern 21st century institution; an emphasis to collect and exhibit 20th century Hungarian art in an international context; and the expansion of media to include architecture, design, photography and media arts. Speculation by the press as to why none of these proposals seemed to get beyond the discussion and debate stage included the observation that \"the prevailing cultural policy since the political transformation has been to continue with the old model \u2014 that is, the use of direct control instead of a structural transformation based on dialogue\".<sup id=\"cite_ref-Melyi_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Melyi-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>In 2008, the director of the <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Museum of Fine Arts</a>, L\u00e1szl\u00f3 Ba\u00e1n, proposed the merging of his museum with that of the <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Gallery\" title=\"Hungarian National Gallery\">National Gallery</a>, due to the similar exhibition and collection profile of the two. Both (along with the Ludwig Museum of Contemporary Art) specialize in 20th century and <a href=\"/wiki/Contemporary_art\" title=\"Contemporary art\">contemporary fine art</a>, much of which was created by Hungarian artists living overseas.<sup id=\"cite_ref-Melyi_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Melyi-11\">&#91;11&#93;</a></sup> After his request to add an \u20ac18million underground extension to the <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Museum of Fine Arts</a> \u2014 which would have united collections spread across the city \u2014 was denied in February 2011, Ba\u00e1n presented an alternative plan to the government to build two new buildings at the cost of \u20ac150m. He envisioned the new buildings \u2014 one housing contemporary European art and the other Hungarian photography \u2014 as a \"special museum island\" that would complement the <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Museum of Fine Arts</a> and the <a href=\"/wiki/Kunsthalle_Budapest\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kunsthalle Budapest\">Budapest Art Hall</a> (M\u0171csarnok) by permanently joining the two collections by 2017.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Museum_of_Fine_Arts,_Budapest,_inner_detail.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Museum_of_Fine_Arts%2C_Budapest%2C_inner_detail.jpg/220px-Museum_of_Fine_Arts%2C_Budapest%2C_inner_detail.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Museum_of_Fine_Arts%2C_Budapest%2C_inner_detail.jpg/330px-Museum_of_Fine_Arts%2C_Budapest%2C_inner_detail.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Museum_of_Fine_Arts%2C_Budapest%2C_inner_detail.jpg/440px-Museum_of_Fine_Arts%2C_Budapest%2C_inner_detail.jpg 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Museum_of_Fine_Arts,_Budapest,_inner_detail.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Interior of the Museum of Fine Arts</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Current_plans\">Current plans</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Current plans\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In September 2011, Secretary of State for Culture <a href=\"/wiki/G%C3%A9za_Sz%C5%91cs\" title=\"G\u00e9za Sz\u0151cs\">G\u00e9za Sz\u0151cs</a> officially announced plans to build a new structure along <a href=\"/wiki/Andrassy_ut\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andrassy ut\">Andr\u00e1ssy \u00fat</a> close to <a href=\"/wiki/V%C3%A1rosliget\" class=\"mw-redirect\" title=\"V\u00e1rosliget\">City Park</a> and near the existing <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Budapest Museum of Fine Arts</a> and <a href=\"/wiki/Kunsthalle_Budapest\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kunsthalle Budapest\">Budapest Art Hall</a> (M\u0171csarnok).  This building would house the collections of the current <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Gallery\" title=\"Hungarian National Gallery\">Hungarian National Gallery</a>.<sup id=\"cite_ref-MTI_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MTI-13\">&#91;13&#93;</a></sup> This expanded plan, which would utilize the entire boulevard, is also referred to as the Andr\u00e1ssy Quarter.<sup id=\"cite_ref-Foldes_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Foldes-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The project would also involve the addition of a tunnel to redirect existing vehicular traffic, thereby creating a pedestrian\u2013only zone that hasn't existed on <a href=\"/wiki/Andrassy_ut\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andrassy ut\">Andr\u00e1ssy \u00fat</a> since the late nineteenth century.<sup id=\"cite_ref-DAmato_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DAmato-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In addition to other new venues for eating and entertainment on <a href=\"/wiki/Andrassy_ut\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andrassy ut\">Andr\u00e1ssy \u00fat</a>, there would also be changes made to <a href=\"/wiki/V%C3%A1rosliget\" class=\"mw-redirect\" title=\"V\u00e1rosliget\">City Park</a>. One of these would be to rename the Hungarian State Circus after <a href=\"/wiki/Harry_Houdini\" title=\"Harry Houdini\">Harry Houdini</a>, whose background as a Hungarian was relatively unknown even though he was world famous. This version of the project would take eight years and cost 20 billion <a href=\"/wiki/Hungarian_forint\" title=\"Hungarian forint\">HUF</a>.<sup id=\"cite_ref-Foldes_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Foldes-14\">&#91;14&#93;</a></sup> After submission of a detailed proposal to the cabinet (expected in summer 2012), construction could begin by 2014.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>The architectural design for this \"New Gallery\" will be chosen based on an international competition.<sup id=\"cite_ref-Unwin_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Unwin-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Appointments_and_resignations\">Appointments and resignations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Appointments and resignations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>According to the Hungarian News Agency (<a href=\"/wiki/Magyar_T%C3%A1virati_Iroda\" title=\"Magyar T\u00e1virati Iroda\">MTI</a>), on October 1, 2011 L\u00e1szl\u00f3 Ba\u00e1n was appointed to a two\u2013year term as the government commissioner in charge of developing the new museum quarter, in addition to his existing position as director of the <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Museum of Fine Arts</a>.  In his new post, Ba\u00e1n will report directly to the Prime Minister, but will not get additional pay.  He will be responsible for \u201cpreparing the concept, execution and architectural design\u2013tender for a building complex to house the national public collection in Budapest\u2019s 56\u2013ers Square, with a special focus on merging the collections of the <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Museum of Fine Arts</a> and the <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Gallery\" title=\"Hungarian National Gallery\">Hungarian National Gallery</a>\".<sup id=\"cite_ref-MTI_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MTI-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>Ba\u00e1n has faced criticism before from both other institutions and interest groups, having radically transformed his museum from 2004 onward from one of relative obscurity to being an extensive contributor of loans to major international exhibits. While his process of fast modernization and innovation was supported by the government, it went against the typical standard of slow (or even non-existent) change in non\u2013contemporary, eastern European museums.<sup id=\"cite_ref-Unwin_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Unwin-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>In early December 2011, Ferenc Cs\u00e1k \u2014 director of the <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Gallery\" title=\"Hungarian National Gallery\">Hungarian National Gallery</a> since 2010 and critical of the proposed merger of the gallery with the <a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Museum of Fine Arts</a>\u2014 called the merge process \u201c[v]ery unprofessional, anti\u2013democratic and short\u2013sighted\u201d and announced that he would resign at the end of 2011.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> As of March 5, 2012, a new director had not been named and the <a href=\"/wiki/Hungarian_National_Gallery\" title=\"Hungarian National Gallery\">Hungarian National Gallery</a> was being led by Deputy General Director Gy\u00f6rgy Sz\u0171cs.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Protests_and_opposition\">Protests and opposition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Protests and opposition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Political\">Political</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Political\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>This is not the first time that a recent Hungarian government has proposed the integration of multiple public institutions into one location.  The plan is similar to that of the Government District which was to be built in generally the same area of Budapest behind the Western Railway Station in 2009 under the direction of then Prime Minister <a href=\"/wiki/Ferenc_Gyurcs%C3%A1ny\" title=\"Ferenc Gyurcs\u00e1ny\">Ferenc Gyurcs\u00e1ny</a>. However, that proposal \u2014 which was touted by the government as a green initiative to save on resources \u2014 was scrapped in early 2008 due to the enormous projected costs of rebuilding the infrastructure around the area.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Peace_March_for_Hungary_2012.01.21_(10).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Peace_March_for_Hungary_2012.01.21_%2810%29.JPG/220px-Peace_March_for_Hungary_2012.01.21_%2810%29.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Peace_March_for_Hungary_2012.01.21_%2810%29.JPG/330px-Peace_March_for_Hungary_2012.01.21_%2810%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Peace_March_for_Hungary_2012.01.21_%2810%29.JPG/440px-Peace_March_for_Hungary_2012.01.21_%2810%29.JPG 2x\" data-file-width=\"4320\" data-file-height=\"3240\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Peace_March_for_Hungary_2012.01.21_(10).JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>2012 Pro Government demonstration</div></div></div>\n<p>There was speculation by historian Andr\u00e1s Ger\u0151 that <a href=\"/wiki/Fidesz\" title=\"Fidesz\">Fidesz</a>'s recent policy changes stem from its staunch anti\u2013communist stance, which \"is not blindly ideological but driven by cold political calculation\".<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p><p>The resignation of former National Gallery director Ferenc Cs\u00e1k was partly motivated by the Fidesz government's exhibition <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mng.hu/en/exhibitions/hosok_nyito_en\"><i>Heroes, Kings, Saints. Images and Documents from the History of Hungary</i></a> which he criticized by saying, \u201cThe government shouldn\u2019t have the power to order exhibitions with such a high political agenda. Museums shouldn\u2019t be getting involved in politics.\u201d<sup id=\"cite_ref-Michalska_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Michalska-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Moving the collections of the National Gallery to a new location would leave the <a href=\"/wiki/Buda_Castle\" title=\"Buda Castle\">Buda Castle</a> empty and available for other use. Although the government has made it clear that they will move out of the Parliament building by 2014, officials have not stated whether it is their intention to move government offices \u2014 including that of the Prime Minister \u2014 into the Castle once it is vacant.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Buda_Castle_Day.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Buda_Castle_Day.JPG/220px-Buda_Castle_Day.JPG\" width=\"220\" height=\"146\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Buda_Castle_Day.JPG/330px-Buda_Castle_Day.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cf/Buda_Castle_Day.JPG/440px-Buda_Castle_Day.JPG 2x\" data-file-width=\"3008\" data-file-height=\"2000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Buda_Castle_Day.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Buda Castle \u2014 current home of the National Gallery</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Economic\">Economic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Economic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In November 2011, Hungary was downgraded to <a href=\"/wiki/Junk_status\" class=\"mw-redirect\" title=\"Junk status\">junk status</a> by one of the big international rating agencies. In spite of this, several major projects are planned for Budapest within the next few years, including that of the Museum Quarter.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p><p>Addressing criticism regarding the timing of such an expensive project with a weak economic situation, L\u00e1szl\u00f3 Ba\u00e1n defended the Hungarian government's plans by saying that they are \"making use of various instruments for dealing with the critical economic situation, many of which are surprising, unusual and, for that very reason, ferociously debated.\" However, he also added that \"it fits perfectly with the logic of this government to launch a cultural mega\u2013project of such emblematic significance right in the middle of general budget cuts: one which, besides its intrinsic value, also expresses an extremely important symbolic message\".<sup id=\"cite_ref-Unwin_17-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Unwin-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Legal\">Legal</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Legal\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>There is also a legal hurdle to the various construction plans because of the existing zoning restrictions in the proposed location for the new buildings. The developed area within the <a href=\"/wiki/V%C3%A1rosliget\" class=\"mw-redirect\" title=\"V\u00e1rosliget\">City Park</a> is already five percent over the allowable two percent limit, and this includes the site chosen by the government for the new museum. The <a href=\"/wiki/Zoning_laws\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zoning laws\">zoning laws</a> are reviewed every five or ten years; thereby any current plans would be considered illegal.<sup id=\"cite_ref-Foldes_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Foldes-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Social\">Social</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Social\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In addition to opposition to the merging of the museums, the establishment of the museum quarter by forcing cars off <a href=\"/wiki/Andrassy_ut\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andrassy ut\">Andr\u00e1ssy \u00fat</a> also received criticism. Arguments included the fact that the scale of the massive boulevard is much too large to be restricted to only pedestrians and the wide, tree\u2013lined sidewalks that exist are already adequate. Many of the shops along the route are also empty \u2014 a sign of the current status of the Hungarian economy \u2014 and would not make for a welcome sight to targeted tourists.<sup id=\"cite_ref-DAmato_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-DAmato-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Andrassy-ut-budapest.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Andrassy-ut-budapest.jpg/220px-Andrassy-ut-budapest.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Andrassy-ut-budapest.jpg/330px-Andrassy-ut-budapest.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/24/Andrassy-ut-budapest.jpg/440px-Andrassy-ut-budapest.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Andrassy-ut-budapest.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Andr\u00e1ssy \u00fat in Budapest</div></div></div>\n<p>Art professionals have criticized L\u00e1szl\u00f3 Ba\u00e1n's capacity to lead an endeavor to unite two such massive museums because he is not an art historian nor a museologist, but rather an economist by training. They fear that a merge would potentially damage Hungarian cultural heritage, both literally and figuratively. Additionally, leading Hungarian art historians worry that the physical move of such a large and valuable collection as that of the National Gallery is unprofessional and irresponsible. Between December 17, 2011 and the deadline for the merge on February 29, 2012 an online petition entitled \"Protest Against the Merger of the Hungarian National Gallery and the Museum of Fine Arts\" that was created by these individuals had received 2,945 signatures.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> On October 25, 2011 the Hungarian Section of the <a href=\"/wiki/International_Association_of_Art_Critics\" title=\"International Association of Art Critics\">International Association of Art Critics</a> (AICA) published their similar standpoint regarding the issue and also supported the on\u2013line petition.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>Ba\u00e1n dismissed these criticisms by reminding the Hungarian members of AICA that he was hired to conduct the necessary impact studies and hold discussions with key stakeholders in the next two years in order to address their concerns. He also stressed that the National Gallery would not cease to exist, but only that its collections would be relocated to return it to its pre\u20131957 state and give it more prominence.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Similar_places_worldwide\">Similar places worldwide</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Similar places worldwide\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Despite all of the challenges and the opposition to the planned Budapest Museum Quarter, creating unified spaces is not unheard of, as there are other major cities worldwide which have successfully created cultural and tourist centers by clustering museums and other similar attractions in one location.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Europe\">Europe</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Europe\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Museumplein\" title=\"Museumplein\">Museumplein</a> of Amsterdam \u2014 a spacious square with a pond and park frequently used for outdoor festivals and events \u2014 lies in the heart of the museum quarter in <a href=\"/wiki/Amsterdam\" title=\"Amsterdam\">Amsterdam</a> surrounded by the <a href=\"/wiki/Rijksmuseum\" title=\"Rijksmuseum\">Rijksmuseum</a>, the <a href=\"/wiki/Van_Gogh_Museum\" title=\"Van Gogh Museum\">Van Gogh Museum</a>, the <a href=\"/wiki/Stedelijk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stedelijk\">Stedelijk</a> and the <a href=\"/wiki/Concertgebouw\" title=\"Concertgebouw\">Concertgebouw</a>.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p><p>Five institutions that are all part of the <a href=\"/wiki/Berlin_State_Museums\" title=\"Berlin State Museums\">Berlin State Museums</a> are located on the northern half of an island in the <a href=\"/wiki/Spree_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spree River\">Spree River</a> in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, Germany and make up what is referred to as <a href=\"/wiki/Museum_Island\" title=\"Museum Island\">Museum Island</a>.\n</p><p>More than a dozen museums in <a href=\"/wiki/Frankfurt\" title=\"Frankfurt\">Frankfurt</a>, Germany are clustered along the banks of the Main River in an area known as the <a href=\"/wiki/Museumsufer\" title=\"Museumsufer\">Museumsufer</a>.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>\nOpened in 2001, the <a href=\"/wiki/Museumsquartier\" title=\"Museumsquartier\">Museum Quarter in Vienna</a> is one of the world's largest complexes for modern art and culture, encompassing nine permanent museums, exhibition halls, and creativity space for the dozens of culture initiatives based in the area. It is also home to restaurants, caf\u00e9s and shops, attracting about 3.8 million visitors a year.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup>  It was created in order to coordinate the work of various museums after the establishment of a federal museum law.<sup id=\"cite_ref-Melyi_11-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Melyi-11\">&#91;11&#93;</a></sup> </p><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Museumsquartier.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Museumsquartier.jpg/220px-Museumsquartier.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Museumsquartier.jpg/330px-Museumsquartier.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Museumsquartier.jpg/440px-Museumsquartier.jpg 2x\" data-file-width=\"3900\" data-file-height=\"2613\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Museumsquartier.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>MuseumsQuartier Vienna</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"North_America\">North America</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: North America\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Museum_Campus_Chicago\" class=\"mw-redirect\" title=\"Museum Campus Chicago\">Chicago's Museum Campus</a>, which houses the <a href=\"/wiki/Shedd_Aquarium\" title=\"Shedd Aquarium\">Shedd Aquarium</a>, <a href=\"/wiki/Field_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Field Museum\">Field Museum</a>, <a href=\"/wiki/Adler_Planetarium\" title=\"Adler Planetarium\">Adler Planetarium</a>, and <a href=\"/wiki/Soldier_Field\" title=\"Soldier Field\">Soldier Field</a>, came to be in 1998 when the area next to <a href=\"/wiki/Lake_Michigan\" title=\"Lake Michigan\">Lake Michigan</a> was replanned and landscaped with the intention of tying the institutions together with the use of green space.<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Dallas_arts_district\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dallas arts district\">Dallas Arts District</a> was proposed in 1978 and the first major museum to be located in the northeast corner of downtown was the <a href=\"/wiki/Dallas_Museum_of_Art\" title=\"Dallas Museum of Art\">Dallas Museum of Art</a>, opened in 1984. Since then, the Morton H. <a href=\"/wiki/Meyerson_Symphony_Center\" class=\"mw-redirect\" title=\"Meyerson Symphony Center\">Meyerson Symphony Center</a>, the <a href=\"/wiki/Crow_Collection_of_Asian_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crow Collection of Asian Art\">Crow Collection of Asian Art</a>, the <a href=\"/wiki/Nasher_Sculpture_Center\" title=\"Nasher Sculpture Center\">Nasher Sculpture Center</a>, the <a href=\"/wiki/Booker_T._Washington_High_School_for_the_Performing_and_Visual_Arts\" title=\"Booker T. Washington High School for the Performing and Visual Arts\">Booker T. Washington High School for the Performing and Visual Arts</a>, and the <a href=\"/wiki/AT%26T_Performing_Arts_Center\" title=\"AT&amp;T Performing Arts Center\">AT&amp;T Performing Arts Center</a> have all been moved or newly built in the area. In 2012, the <a href=\"/wiki/City_Performance_Hall\" class=\"mw-redirect\" title=\"City Performance Hall\">City Performance Hall</a> will complete the planned additions to the district.<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/Dallas%E2%80%93Fort_Worth_metroplex\" title=\"Dallas\u2013Fort Worth metroplex\">Dallas\u2013Fort Worth metroplex</a> contains another cluster of cultural sites at the Fort Worth Cultural District. It is not only home to five museums such as the <a href=\"/wiki/Kimbell_Art_Museum\" title=\"Kimbell Art Museum\">Kimbell Art Museum</a>, <a href=\"/wiki/Cowgirl_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cowgirl Museum\">National Cowgirl Museum</a> and the <a href=\"/wiki/Fort_Worth_Museum_of_Science_and_History\" title=\"Fort Worth Museum of Science and History\">Fort Worth Museum of Science and History</a>, but the overall park-like setting also contains the local performing arts centers like symphony, ballet and theater.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>The pedestrian\u2013friendly <a href=\"/wiki/Houston_Museum_District\" title=\"Houston Museum District\">Museum District in Houston</a>, Texas links 18 cultural institutions and attracts 8.7 million visitors each year. It is home to such facilities as the Buffalo Soldiers National Museum, the <a href=\"/wiki/Children%27s_Museum_of_Houston\" title=\"Children&#39;s Museum of Houston\">Children's Museum of Houston</a>, the Museum of Fine Arts and the <a href=\"/wiki/Contemporary_Arts_Museum_Houston\" title=\"Contemporary Arts Museum Houston\">Contemporary Arts Museum of Houston</a>, along with restaurants, shops and offices.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Exposition_Park_(Los_Angeles)\" title=\"Exposition Park (Los Angeles)\">Exposition Park</a> in Los Angeles contains several sporting venues, museums and recreational facilities within its 60 acres. Visitors will find the <a href=\"/wiki/LA_Coliseum\" class=\"mw-redirect\" title=\"LA Coliseum\">LA Coliseum</a> and <a href=\"/wiki/Los_Angeles_Memorial_Sports_Arena\" title=\"Los Angeles Memorial Sports Arena\">Memorial Sports Arena</a>, as well as the <a href=\"/wiki/Natural_History_Museum_of_Los_Angeles_County\" title=\"Natural History Museum of Los Angeles County\">Natural History Museum</a>, <a href=\"/wiki/California_Science_Center\" title=\"California Science Center\">California Science Center</a> and <a href=\"/wiki/California_African_American_Museum\" title=\"California African American Museum\">African American Museum</a> alongside the Expo Center.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>The <a href=\"/wiki/National_Mall\" title=\"National Mall\">National Mall</a> is a central green space in <a href=\"/wiki/Washington,_DC\" class=\"mw-redirect\" title=\"Washington, DC\">Washington, DC</a> that is defined by the structures of the <a href=\"/wiki/US_Capitol\" class=\"mw-redirect\" title=\"US Capitol\">US Capitol</a> on one end and the <a href=\"/wiki/Jefferson_Memorial\" title=\"Jefferson Memorial\">Jefferson Memorial</a> on the other. Between these two points, visitors will find numerous memorials and monuments, as well as many museums belonging to the world-renowned <a href=\"/wiki/Smithsonian_Institution\" title=\"Smithsonian Institution\">Smithsonian Institution</a> including the Quadrangle Museums Project, designed in 1987. It opens south from the Smithsonian Castle building and contains two small buildings which are staging areas for two underground museums, the Sackler Gallery of Asian Art, and the National Museum of African Art, and another smaller kiosk\u2013like building which provides the entrance for the S. Dillon Ripley Center.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Related_issues\">Related issues</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Related issues\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In addition to criticism surrounding the proposed Museum Quarter and the recent changes in leadership for key Hungarian cultural institutions, there are several other significant issues that affect the country's <a href=\"/wiki/Cultural_heritage_management\" title=\"Cultural heritage management\">cultural heritage management</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Kossuth_Square\">Kossuth Square</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Kossuth Square\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A new controversy has erupted over the plans to restore the <a href=\"/wiki/Kossuth_Square\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kossuth Square\">Kossuth Square</a> in front of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Parliament_Building\" title=\"Hungarian Parliament Building\">Parliament building</a>. The changes would include the removal of all monuments added since 1945 and replacing them with pre\u20131944 sculptures. In this plan, a 1980 sculpture of one of the greatest Hungarian poets, <a href=\"/wiki/Attila_J%C3%B3zsef\" title=\"Attila J\u00f3zsef\">Attila J\u00f3zsef</a> would be replaced by a monument of one\u2013time prime minister <a href=\"/wiki/Gyula_Andr%C3%A1ssy\" title=\"Gyula Andr\u00e1ssy\">Gyula Andr\u00e1ssy</a>. Not everyone is overly worried about the government's actions, though. For example, artist Mikl\u00f3s Sz\u0171ts believes that \"the government might make symbolic gestures, like the paintings they commissioned, but they don\u2019t have a major effect in reality.\u201d<sup id=\"cite_ref-Michalska_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Michalska-5\">&#91;5&#93;</a></sup> However, the Socialist opposition planted a tree on Earth Day 2012 at the end of the square in protest of the government's undemocratic actions of modifying the space \"without asking the people\".<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup>\n</p><p>In addition to the statues of <a href=\"/wiki/Kossuth_Square\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kossuth Square\">Kossuth Square</a> being in danger, the fate of the <a href=\"/wiki/Ethnographic_Museum_(Budapest)\" title=\"Ethnographic Museum (Budapest)\">Ethnographic Museum</a> that is across from the Parliament building is also uncertain because the newly reinstated Hungarian Supreme Court (K\u00faria) has recently expressed interest in getting its former building back.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> According to the local newspaper N\u00e9pszava, just moving the museum, as well as the <a href=\"/wiki/Institute_of_Political_History\" title=\"Institute of Political History\">Institute of Political History</a> that also occupies the same building, would cost at least 5 billion <a href=\"/wiki/Hungarian_forint\" title=\"Hungarian forint\">HUF</a>, but constructing new premises for both would take at least 15 billion HUF, if not double the amount\".<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Natural_History_Museum\">Natural History Museum</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Natural History Museum\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In mid\u20132011, the <a href=\"/wiki/Hungarian_Natural_History_Museum\" title=\"Hungarian Natural History Museum\">Hungarian Natural History Museum</a> was threatened with eviction from its building (known as the Ludovika Campus), which it received after the fall of communism in 1989. The government wanted to turn the premises into a university for the military or police, similar to its function prior to 1945, and thereby relocate the 70 staff and 10 million artifacts into a yet undecided space.<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> A few days after this news, the government's Office of Public Affairs issued a joint press release with the museum that addressed the issue. They explained that in spite of two decades of effort, the museum still operates in three separate locations. Additionally, the move of the proposed National Civil Servant University into unutilized space in the Ludovika Campus would make it possible for the museum to receive additional space elsewhere, thereby improving its current situation by reducing the number of sites where it operates. The museum would keep the current space in the Ludovika's former stables and the underground rooms that it uses. The museum's leadership would also take part in the preparatory work regarding the renovations of the Ludovika Campus. Long\u2013term plans involve moving the <a href=\"/wiki/Hungarian_Natural_History_Museum\" title=\"Hungarian Natural History Museum\">Hungarian Natural History Museum</a> to the completed Museum Quarter.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Krasznahorkacivertanlegi3.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Krasznahorkacivertanlegi3.jpg/220px-Krasznahorkacivertanlegi3.jpg\" width=\"220\" height=\"154\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Krasznahorkacivertanlegi3.jpg/330px-Krasznahorkacivertanlegi3.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Krasznahorkacivertanlegi3.jpg/440px-Krasznahorkacivertanlegi3.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"421\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Krasznahorkacivertanlegi3.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Kr\u00e1sna H\u00f4rka Castle before the fire of 2012</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Hopp_Southeast_Asia_Museum\">Hopp Southeast Asia Museum</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Hopp Southeast Asia Museum\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A private collection exhibiting almost 1,000 artifacts opened on <a href=\"/wiki/Andr%C3%A1ssy_%C3%BAt\" title=\"Andr\u00e1ssy \u00fat\">Andr\u00e1ssy \u00fat</a> in September 2011 as part of the new <a href=\"/wiki/Zelnik_Istv%C3%A1n_Southeast_Asian_Gold_Museum\" title=\"Zelnik Istv\u00e1n Southeast Asian Gold Museum\">Southeast Asian Gold Museum</a>.  One source of contention among its critics is that the Ministry of Culture approved the title of \"museum\" without the usual requirements for records of the origin of the exhibits.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup>  The collection is both complimentary to and competition of the existing Ferenc Hopp Southeast Asian Museum in Budapest, which the owner and curator of the new Gold Museum Istv\u00e1n Zelnik had been interested in acquiring since 2008. However, the leadership of the latter (which belongs under the umbrella of the Budapest <a href=\"/wiki/Museum_of_Applied_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Applied Arts (Budapest)\">Museum of Applied Arts</a>) blocked his advances. Currently, the future of both the Hopp Museum and its sister institution the Gy\u00f6rgy R\u00e1th Museum is uncertain. Due to financial constraints, they are both only open for half\u2013days on Friday through Sunday. There are also rumors within the Hungarian press that both museums are due to close on March 31, 2012 and that their collections are to be permanently transferred to the Museum of Applied Arts as a response to the Hopp Museum's previous bids for independent status under the auspices of the National Trust for Monuments <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nemzetimuemlek.hu/\">(MNG)</a>.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Kr.C3.A1sna_H.C3.B4rka_Castle\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Kr\u00e1sna_H\u00f4rka_Castle\">Kr\u00e1sna H\u00f4rka Castle</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Kr\u00e1sna H\u00f4rka Castle\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>While <a href=\"/wiki/Kr%C3%A1sna_H%C3%B4rka_Castle\" title=\"Kr\u00e1sna H\u00f4rka Castle\">Kr\u00e1sna H\u00f4rka Castle</a> is a National Cultural Monument of the <a href=\"/wiki/Slovak_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slovak Republic\">Slovak Republic</a>, it was built and inhabited by ethnic Hungarian families and was part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> until 1918. However, a massive blaze on March 10, 2012 destroyed much of the building and up to 10% of its historical collections.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup>  Fidesz's commitment to the preservation of Hungary's cultural heritage may be tested based on their response to the request for aid from the Hungarian Coalition Party of Slovakia to rebuild the thirteenth-century fortress, but the initial statement of the Hungarian Prime Minister was that the nation is prepared to assist with saving this priceless cultural asset.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_arts_and_politics\" title=\"The arts and politics\">Art and Politics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_policies_of_the_European_Union\" title=\"Cultural policies of the European Union\">EU Cultural Policies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Heritage_tourism\" title=\"Heritage tourism\">Heritage Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museology\" title=\"Museology\">Museology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum\" title=\"Museum\">Museum</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Apor, P\u00e9ter (March 30 \u2013 April 1, 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eunamus.eu/bologna-reports/hungary.pdf\">\"The National Museum in Hungary: Approaches to Its Analysis\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Conference on Building National Museums: 1750\u20132010</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Conference+on+Building+National+Museums%3A+1750%E2%80%932010&amp;rft.atitle=The+National+Museum+in+Hungary%3A+Approaches+to+Its+Analysis&amp;rft.date=2011-03-30%2F2011-04-01&amp;rft.aulast=Apor&amp;rft.aufirst=P%C3%A9ter&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eunamus.eu%2Fbologna-reports%2Fhungary.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">MTI (17 February 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politics.hu/20120217/govt-civil-organizations-reach-deal-on-sharing-the-streets-on-march-15/\">\"Gov't, civil organizations reach deal on sharing Budapest streets on March 15\"</a>. <i>Politics.hu</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politics.hu&amp;rft.atitle=Gov%27t%2C+civil+organizations+reach+deal+on+sharing+Budapest+streets+on+March+15&amp;rft.date=2012-02-17&amp;rft.au=MTI&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politics.hu%2F20120217%2Fgovt-civil-organizations-reach-deal-on-sharing-the-streets-on-march-15%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Unwin, Richard (10 February 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theartnewspaper.com/articles//23070\">\"After censorship row, what next in Hungary?\"</a>. <i>The Art Newspaper</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Art+Newspaper&amp;rft.atitle=After+censorship+row%2C+what+next+in+Hungary%3F&amp;rft.date=2011-02-10&amp;rft.aulast=Unwin&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.theartnewspaper.com%2Farticles%2F%2F23070&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theartnewspaper.com/comings-and-goings/2011/3\">\"Surprise appointment at Budapest's Mucsarnok\"</a>. <i>The Art Newspaper</i>. March 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Art+Newspaper&amp;rft.atitle=Surprise+appointment+at+Budapest%27s+Mucsarnok&amp;rft.date=2011-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.theartnewspaper.com%2Fcomings-and-goings%2F2011%2F3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Michalska-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Michalska_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Michalska_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Michalska_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Michalska_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Michalska, Julia (9 February 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theartnewspaper.com/articles/Hungary%E2%80%99s-government-tightens-grip-on-arts/25561\">\"Hungary's government tightens grip on arts\"</a>. <i>The Arts Newspaper</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">21 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Arts+Newspaper&amp;rft.atitle=Hungary%27s+government+tightens+grip+on+arts&amp;rft.date=2012-02-09&amp;rft.aulast=Michalska&amp;rft.aufirst=Julia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.theartnewspaper.com%2Farticles%2FHungary%25E2%2580%2599s-government-tightens-grip-on-arts%2F25561&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">MTI (11 April 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hvg.hu/kultura/20120411_lmp_muzeumok_bezaras\">\"LMP: m\u00fazeumok fognak bez\u00e1rni\"</a>. <i>hvg.hu</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 April</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=hvg.hu&amp;rft.atitle=LMP%3A+m%C3%BAzeumok+fognak+bez%C3%A1rni&amp;rft.date=2012-04-11&amp;rft.au=MTI&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhvg.hu%2Fkultura%2F20120411_lmp_muzeumok_bezaras&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-16387117\">\"Hungarians protest against new Fidesz constitution\"</a>. <i>BBC News</i>. 3 January 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Hungarians+protest+against+new+Fidesz+constitution&amp;rft.date=2012-01-03&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fworld-europe-16387117&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-16395791\">\"Hungarian government defends controversial Constitution\"</a>. <i>BBC News</i>. 3 January 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=BBC+News&amp;rft.atitle=Hungarian+government+defends+controversial+Constitution&amp;rft.date=2012-01-03&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.bbc.co.uk%2Fnews%2Fworld-europe-16395791&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Casert, Raf (18 January 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sfgate.com/cgi-bin/article.cgi?f=/n/a/2012/01/18/international/i065206S24.DTL\">\"Hungary plans changes to controversial legislation\"</a>. <i>SFGate</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=SFGate&amp;rft.atitle=Hungary+plans+changes+to+controversial+legislation&amp;rft.date=2012-01-18&amp;rft.aulast=Casert&amp;rft.aufirst=Raf&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sfgate.com%2Fcgi-bin%2Farticle.cgi%3Ff%3D%2Fn%2Fa%2F2012%2F01%2F18%2Finternational%2Fi065206S24.DTL&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.realdeal.hu/20100303/fidesz-announces-plans-for-budapest-museum-quarter/\">\"Fidesz announces plans for budapest museum quarter\"</a>. <i>MTI</i>. 3 March 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=MTI&amp;rft.atitle=Fidesz+announces+plans+for+budapest+museum+quarter&amp;rft.date=2010-03-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.realdeal.hu%2F20100303%2Ffidesz-announces-plans-for-budapest-museum-quarter%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Melyi-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Melyi_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Melyi_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Melyi_11-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">M\u00e9lyi, J\u00f3zsef (3 November 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artmargins.com/index.php/2-articles/606-notes-for-a-budapest-museum-master-plan-\">\"Notes for a Budapest Museum Master Plan\"</a>. <i>Art Margins Online</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Art+Margins+Online&amp;rft.atitle=Notes+for+a+Budapest+Museum+Master+Plan&amp;rft.date=2010-11-03&amp;rft.aulast=M%C3%A9lyi&amp;rft.aufirst=J%C3%B3zsef&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artmargins.com%2Findex.php%2F2-articles%2F606-notes-for-a-budapest-museum-master-plan-&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Unwin, Richard (3 August 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theartnewspaper.com/articles/Budapest-directors-double-vision-for-national-museum/24249\">\"Budapest director's double vision for national museum\"</a>. <i>The Art Newspaper</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Art+Newspaper&amp;rft.atitle=Budapest+director%27s+double+vision+for+national+museum&amp;rft.date=2011-08-03&amp;rft.aulast=Unwin&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.theartnewspaper.com%2Farticles%2FBudapest-directors-double-vision-for-national-museum%2F24249&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MTI-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-MTI_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-MTI_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">MTI (3 October 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.realdeal.hu/20111003/museum-of-fine-arts-director-appointed-as-museums-quarter-government-commissioner/\">\"Government commissioner appointed for planned \"museum quarter\" in Budapest\"</a>. <i>Realdeal.hu</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Realdeal.hu&amp;rft.atitle=Government+commissioner+appointed+for+planned+%22museum+quarter%22+in+Budapest&amp;rft.date=2011-10-03&amp;rft.au=MTI&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.realdeal.hu%2F20111003%2Fmuseum-of-fine-arts-director-appointed-as-museums-quarter-government-commissioner%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Foldes-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Foldes_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Foldes_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Foldes_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">F\u00f6ldes, Andr\u00e1s (15 September 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://index.hu/belfold/budapest/2011/09/15/houdini_cirkusz_es_egyeb_megaberuhazasok_a_fovarosban/\">\"Houdini-cirkusz es fi\u00e1kerek az Andr\u00e1ssyn\"</a>. <i>index.hu</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=index.hu&amp;rft.atitle=Houdini-cirkusz+es+fi%C3%A1kerek+az+Andr%C3%A1ssyn&amp;rft.date=2011-09-15&amp;rft.aulast=F%C3%B6ldes&amp;rft.aufirst=Andr%C3%A1s&amp;rft_id=http%3A%2F%2Findex.hu%2Fbelfold%2Fbudapest%2F2011%2F09%2F15%2Fhoudini_cirkusz_es_egyeb_megaberuhazasok_a_fovarosban%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-DAmato-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-DAmato_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-DAmato_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">D'Amato, Erik (26 September 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.realdeal.hu/20110926/the-mad-plan-to-kill-off-budapests-best-walking-street/\">\"The mad plan to kill off Budapest's best walking street\"</a>. <i>Realdeal.hu</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Realdeal.hu&amp;rft.atitle=The+mad+plan+to+kill+off+Budapest%27s+best+walking+street&amp;rft.date=2011-09-26&amp;rft.aulast=D%27Amato&amp;rft.aufirst=Erik&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.realdeal.hu%2F20110926%2Fthe-mad-plan-to-kill-off-budapests-best-walking-street%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Hungary around the clock (28 October 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.realdeal.hu/20111028/planned-budapest-museum-quarter-could-be-completed-by-2017-official-says/\">\"Planned Budapest \"museum quarter\" could be completed by 2017, official says\"</a>. <i>Realdeal.hu</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Realdeal.hu&amp;rft.atitle=Planned+Budapest+%22museum+quarter%22+could+be+completed+by+2017%2C+official+says&amp;rft.date=2011-10-28&amp;rft.au=Hungary+around+the+clock&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.realdeal.hu%2F20111028%2Fplanned-budapest-museum-quarter-could-be-completed-by-2017-official-says%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Unwin-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Unwin_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Unwin_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Unwin_17-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Unwin, Richard (November 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aica.hu/doc/baan_interview_tan_november.pdf\">\"Budapest 'mega\u2013project' to defy the downturn\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>The Art Newspaper</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Art+Newspaper&amp;rft.atitle=Budapest+%27mega%E2%80%93project%27+to+defy+the+downturn&amp;rft.date=2011-11&amp;rft.aulast=Unwin&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.aica.hu%2Fdoc%2Fbaan_interview_tan_november.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Unwin, Richard (7 December 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.theartnewspaper.com/articles/Hungarian+national+gallery+director+resigns+in+protest/25182\">\"Hungarian national gallery director resigns in protest\"</a>. <i>The Art Newspaper</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Art+Newspaper&amp;rft.atitle=Hungarian+national+gallery+director+resigns+in+protest&amp;rft.date=2011-12-07&amp;rft.aulast=Unwin&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.theartnewspaper.com%2Farticles%2FHungarian%2Bnational%2Bgallery%2Bdirector%2Bresigns%2Bin%2Bprotest%2F25182&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mng.hu/en/contact\">\"Contact\"</a>. <i>Hungarian National Gallery</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Hungarian+National+Gallery&amp;rft.atitle=Contact&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mng.hu%2Fen%2Fcontact&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">J\u00e1mbor, Gyula (19 January 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mno.hu/migr_1834/kormany_negyed_nelkul-365046\">\"Korm\u00e1ny negyed n\u00e9lk\u00fcl\"</a>. <i>Index.hu</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Index.hu&amp;rft.atitle=Korm%C3%A1ny+negyed+n%C3%A9lk%C3%BCl&amp;rft.date=2008-01-19&amp;rft.aulast=J%C3%A1mbor&amp;rft.aufirst=Gyula&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmno.hu%2Fmigr_1834%2Fkormany_negyed_nelkul-365046&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Dunai, M\u00e1rton (1 February 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.reuters.com/article/2012/02/01/uk-hungary-communism-idUSLNE81001C20120201\">\"Hungary's Orban seeks to wipe out Communist past\"</a>. <i>Reuters</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Reuters&amp;rft.atitle=Hungary%27s+Orban+seeks+to+wipe+out+Communist+past&amp;rft.date=2012-02-01&amp;rft.aulast=Dunai&amp;rft.aufirst=M%C3%A1rton&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.reuters.com%2Farticle%2F2012%2F02%2F01%2Fuk-hungary-communism-idUSLNE81001C20120201&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">F\u00f6ldes, Andr\u00e1s (14 September 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://index.hu/belfold/budapest/2011/09/14/mozgolepcso_vinne_a_varba_a_duna_partrol/\">\"Mozg\u00f3l\u00e9pcs\u0151 vinne a V\u00e1rba a Duna\u2013partr\u00f3l\"</a>. <i>index.hu</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=index.hu&amp;rft.atitle=Mozg%C3%B3l%C3%A9pcs%C5%91+vinne+a+V%C3%A1rba+a+Duna%E2%80%93partr%C3%B3l&amp;rft.date=2012-09-14&amp;rft.aulast=F%C3%B6ldes&amp;rft.aufirst=Andr%C3%A1s&amp;rft_id=http%3A%2F%2Findex.hu%2Fbelfold%2Fbudapest%2F2011%2F09%2F14%2Fmozgolepcso_vinne_a_varba_a_duna_partrol%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Fischer, Patricia (28 November 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bbj.hu/business/the-five-projects-we-are-watching_61671\">\"The five projects we are watching\"</a>. <i>Budapest Business Journal</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Budapest+Business+Journal&amp;rft.atitle=The+five+projects+we+are+watching&amp;rft.date=2011-11-28&amp;rft.aulast=Fischer&amp;rft.aufirst=Patricia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.bbj.hu%2Fbusiness%2Fthe-five-projects-we-are-watching_61671&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">S\u00e1rm\u00e1ny-Parsons, Ilona (2 January 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thearttribune.com/Information-on-the-Proposed.html\">\"Information on the Proposed Dissolution of the Hungarian National Gallery as an Independent Institution\"</a>. <i>The Art Tribune</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 February</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=The+Art+Tribune&amp;rft.atitle=Information+on+the+Proposed+Dissolution+of+the+Hungarian+National+Gallery+as+an+Independent+Institution&amp;rft.date=2012-01-02&amp;rft.aulast=S%C3%A1rm%C3%A1ny-Parsons&amp;rft.aufirst=Ilona&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thearttribune.com%2FInformation-on-the-Proposed.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">The Hungarian Section of the International Association of Art Critics (AICA). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://aica.hu/mng_allasfoglalas.html\">\"Standpoint\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Standpoint&amp;rft.au=The+Hungarian+Section+of+the+International+Association+of+Art+Critics+%28AICA%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Faica.hu%2Fmng_allasfoglalas.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">MTI (27 October 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stop.hu/kultura/muzeumi-negyed-a-kormanybiztos-visszautasitja-a-felremagyarazast/953219/\">\"M\u00fazeumi negyed: a korm\u00e1nybiztos visszautas\u00edtja a f\u00e9lremagyar\u00e1z\u00e1st\"</a>. <i>Stop.hu</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Stop.hu&amp;rft.atitle=M%C3%BAzeumi+negyed%3A+a+korm%C3%A1nybiztos+visszautas%C3%ADtja+a+f%C3%A9lremagyar%C3%A1z%C3%A1st&amp;rft.date=2011-10-27&amp;rft.au=MTI&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stop.hu%2Fkultura%2Fmuzeumi-negyed-a-kormanybiztos-visszautasitja-a-felremagyarazast%2F953219%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iamsterdam.com/en/locations/museumplein/1ef2bca0-e72c-5602-e1f75b6471e3f3b0\">\"Museumplein\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Museumplein&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iamsterdam.com%2Fen%2Flocations%2Fmuseumplein%2F1ef2bca0-e72c-5602-e1f75b6471e3f3b0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kultur-frankfurt.de/portal/en/Museums/MuseumEmbankmentFrankfurt/1503/0/0/0/1441.aspx\">\"Museumsufer Frankfurt\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Museumsufer+Frankfurt&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kultur-frankfurt.de%2Fportal%2Fen%2FMuseums%2FMuseumEmbankmentFrankfurt%2F1503%2F0%2F0%2F0%2F1441.aspx&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mqw.at/en/the+mq/about+the+mq/\">\"About the MQ\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=About+the+MQ&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mqw.at%2Fen%2Fthe%2Bmq%2Fabout%2Bthe%2Bmq%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gochicago.about.com/od/chicagomuseums/ss/museum_campus.htm\">\"Chicago's Museum Campus\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Chicago%27s+Museum+Campus&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgochicago.about.com%2Fod%2Fchicagomuseums%2Fss%2Fmuseum_campus.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thedallasartsdistrict.org/district/history\">\"The Dallas Arts District - History\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Dallas+Arts+District+-+History&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thedallasartsdistrict.org%2Fdistrict%2Fhistory&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fortworth.com/things-to-do/museums-galleries/\">\"Fort Worth Museums &amp; Galleries\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Fort+Worth+Museums+%26+Galleries&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.fortworth.com%2Fthings-to-do%2Fmuseums-galleries%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.visithoustontexas.com/travel-tools/houston-neighborhoods/museum-district/\">\"The Official Visitor Site for Houston\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+Official+Visitor+Site+for+Houston&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.visithoustontexas.com%2Ftravel-tools%2Fhouston-neighborhoods%2Fmuseum-district%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.expositionpark.org/about-us\">\"About Us\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=About+Us&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.expositionpark.org%2Fabout-us&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nps.gov/nr/travel/wash/dc70.htm\">\"National Mall\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=National+Mall&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nps.gov%2Fnr%2Ftravel%2Fwash%2Fdc70.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">MTI (23 April 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.politics.hu/20120423/socialists-plant-tree-to-protest-reconstruction-of-area-around-parliament/\">\"Socialists plant tree to protest reconstruction of area around parliament\"</a>. <i>Politics.hu</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 April</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politics.hu&amp;rft.atitle=Socialists+plant+tree+to+protest+reconstruction+of+area+around+parliament&amp;rft.date=2012-04-23&amp;rft.au=MTI&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.politics.hu%2F20120423%2Fsocialists-plant-tree-to-protest-reconstruction-of-area-around-parliament%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Grabow, Elisabeth K. (2 March 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.budapesttimes.hu/2012/03/02/taking-a-stand-on-kossuth-square/\">\"Taking a stand on Kossuth square\"</a>. <i>Budapest Times</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Budapest+Times&amp;rft.atitle=Taking+a+stand+on+Kossuth+square&amp;rft.date=2012-03-02&amp;rft.aulast=Grabow&amp;rft.aufirst=Elisabeth+K.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.budapesttimes.hu%2F2012%2F03%2F02%2Ftaking-a-stand-on-kossuth-square%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">MTI (21 April 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hvg.hu/itthon/20120421_kuria_uj_helye\">\"T\u00edzmilli\u00e1rdokat em\u00e9sztene fel a K\u00faria \u00e1thelyez\u00e9se (in Hungarian)\"</a>. <i>Politics.hu</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">23 April</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Politics.hu&amp;rft.atitle=T%C3%ADzmilli%C3%A1rdokat+em%C3%A9sztene+fel+a+K%C3%BAria+%C3%A1thelyez%C3%A9se+%28in+Hungarian%29&amp;rft.date=2012-04-21&amp;rft.au=MTI&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhvg.hu%2Fitthon%2F20120421_kuria_uj_helye&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Turner, Marian (7 June 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nature.com/news/2011/110607/full/474139a.html\">\"Hungarian natural history under threat\"</a>. <i>Nature</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Nature&amp;rft.atitle=Hungarian+natural+history+under+threat&amp;rft.date=2011-06-07&amp;rft.aulast=Turner&amp;rft.aufirst=Marian&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nature.com%2Fnews%2F2011%2F110607%2Ffull%2F474139a.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Sajtoiroda. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mttm.hu/modules/Kozmuvelodes/sajtokozlemeny.jpg\">\"A K\u00f6zigazgat\u00e1si \u00e9s Igazs\u00e1g\u00fcgyi Miniszt\u00e9rium \u00e9s a Magyar Term\u00e9szettudom\u00e1nyi M\u00fazeum sajt\u00f3k\u00f6zlem\u00e9nye a Magyar Term\u00e9szettudom\u00e1nyi M\u00fazeum elhelyez\u00e9s\u00e9r\u00f6l\"</a>. <i>Press Release</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">5 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Press+Release&amp;rft.atitle=A+K%C3%B6zigazgat%C3%A1si+%C3%A9s+Igazs%C3%A1g%C3%BCgyi+Miniszt%C3%A9rium+%C3%A9s+a+Magyar+Term%C3%A9szettudom%C3%A1nyi+M%C3%BAzeum+sajt%C3%B3k%C3%B6zlem%C3%A9nye+a+Magyar+Term%C3%A9szettudom%C3%A1nyi+M%C3%BAzeum+elhelyez%C3%A9s%C3%A9r%C3%B6l&amp;rft.au=Sajtoiroda&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mttm.hu%2Fmodules%2FKozmuvelodes%2Fsajtokozlemeny.jpg&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">R\u00f3zsa, Mih\u00e1ly (21 September 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lepetitjournal.com/culture-budapest/85596-culture-louverture-du-musee-zelnik.html\">\"L'ouverture du Mus\u00e9e Zelnik\"</a>. <i>Le Petit Journal (in French)</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Le+Petit+Journal+%28in+French%29&amp;rft.atitle=L%27ouverture+du+Mus%C3%A9e+Zelnik&amp;rft.date=2011-09-21&amp;rft.aulast=R%C3%B3zsa&amp;rft.aufirst=Mih%C3%A1ly&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lepetitjournal.com%2Fculture-budapest%2F85596-culture-louverture-du-musee-zelnik.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Hamvay, P\u00e9ter (11 February 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nepszava.hu/articles/article.php?id=520094&amp;referer_id=friss#null\">\"A Hoppnak annyi?\"</a>. <i>N\u00e9pszava Online</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=N%C3%A9pszava+Online&amp;rft.atitle=A+Hoppnak+annyi%3F&amp;rft.date=2012-02-11&amp;rft.aulast=Hamvay&amp;rft.aufirst=P%C3%A9ter&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nepszava.hu%2Farticles%2Farticle.php%3Fid%3D520094%26referer_id%3Dfriss%23null&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">\u0160ubrt, Pavel (11 March 2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.novinky.cz/zahranicni/evropa/261533-slovensky-hrad-krasna-horka-shorel-kvuli-dvema-detem-s-cigaretou.html?ref=zpravy-dne\">\"Slovensk\u00fd hrad Kr\u00e1sn\u00e1 H\u00f4rka sho\u0159el kv\u016fli dv\u011bma d\u011btem s cigaretou\"</a> (in Czech). Novinky.cz<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Slovensk%C3%BD+hrad+Kr%C3%A1sn%C3%A1+H%C3%B4rka+sho%C5%99el+kv%C5%AFli+dv%C4%9Bma+d%C4%9Btem+s+cigaretou&amp;rft.pub=Novinky.cz&amp;rft.date=2012-03-11&amp;rft.aulast=%C5%A0ubrt&amp;rft.aufirst=Pavel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.novinky.cz%2Fzahranicni%2Fevropa%2F261533-slovensky-hrad-krasna-horka-shorel-kvuli-dvema-detem-s-cigaretou.html%3Fref%3Dzpravy-dne&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://index.hu/kulfold/2012/03/11/tizenevesek_okozhattak_a_krasznahorkai_tuzet/\">\"Tizen\u00e9vesek okozhatt\u00e1k a krasznahorkai t\u00fczet\"</a>. <i>Index.hu</i>. 11 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">12 March</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Index.hu&amp;rft.atitle=Tizen%C3%A9vesek+okozhatt%C3%A1k+a+krasznahorkai+t%C3%BCzet&amp;rft.date=2012-03-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Findex.hu%2Fkulfold%2F2012%2F03%2F11%2Ftizenevesek_okozhattak_a_krasznahorkai_tuzet%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABudapest+Museum+Quarter\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Budapest_Museum_Quarter&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"https://hu.wikipedia.org/wiki/%C3%96tvenhatosok_tere\" class=\"extiw\" title=\"hu:\u00d6tvenhatosok tere\">56-ers \u00d6tvenhatosok Square</a>\u2014<span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fsz.bme.hu/hungary/budapest/bpmuz/bpmuz.htm\">Museums in Budapest</a>\u2014<span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.modemart.hu/?nyelv=en\">Centre for Modern and Contemporary Arts (MODEM)</a>\u2014<span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.szepmuveszeti.hu\">Budapest Museum of Fine Arts</a>\u2014<span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kultur-frankfurt.de/portal/en/Home/Start/0/0/0/0/1424.aspx\">Frankfurt Museums</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.houstonmuseumdistrict.org/default.asp?id=1\">Houston Museum District</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ludwigmuseum.hu/site.php?inc=kiallitas&amp;kiallitasId=763&amp;menuId=43\">Ludwig Museum of Contemporary Art</a>* <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.modemart.hu/?nyelv=en\">Centre for Modern and Contemporary Arts (MODEM)</a>\u2014<span class=\"languageicon\">(in Hungarian)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mqw.at/en/start\">MuseumsQuartier Wien</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.si.edu\">Smithsonian Institution</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"25px_Budapest\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Budapest\" title=\"Template:Budapest\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Budapest\" title=\"Template talk:Budapest\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Budapest&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"25px_Budapest\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coa Hungary Town Budapest big.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg/25px-Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg.png\" width=\"25\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg/38px-Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg/50px-Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg.png 2x\" data-file-width=\"658\" data-file-height=\"529\" /></a> <a href=\"/wiki/Budapest\" title=\"Budapest\">Budapest</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_sights_and_historic_places_in_Budapest\" title=\"List of sights and historic places in Budapest\">Landmarks</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\"><a href=\"/wiki/Bridges_of_Budapest\" title=\"Bridges of Budapest\">Bridges</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_Bridge\" title=\"\u00c1rp\u00e1d Bridge\">\u00c1rp\u00e1d Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elisabeth_Bridge_(Budapest)\" title=\"Elisabeth Bridge (Budapest)\">Elisabeth Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberty_Bridge_(Budapest)\" title=\"Liberty Bridge (Budapest)\">Liberty Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Margaret_Bridge\" title=\"Margaret Bridge\">Margaret Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Megyeri_Bridge\" title=\"Megyeri Bridge\">Megyeri Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pet%C5%91fi_Bridge\" title=\"Pet\u0151fi Bridge\">Pet\u0151fi Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A1k%C3%B3czi_Bridge\" title=\"R\u00e1k\u00f3czi Bridge\">R\u00e1k\u00f3czi Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chain_Bridge_(Budapest)\" title=\"Chain Bridge (Budapest)\">Sz\u00e9chenyi Chain Bridge</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\"><a href=\"/wiki/List_of_castles_in_Hungary\" title=\"List of castles in Hungary\">Castles and palaces</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Buda_Castle\" title=\"Buda Castle\">Buda Castle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danube_Palace\" title=\"Danube Palace\">Danube Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gresham_Palace\" title=\"Gresham Palace\">Gresham Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danubius_Hotel_Astoria\" title=\"Danubius Hotel Astoria\">Hotel Astoria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hotel_Gell%C3%A9rt\" title=\"Hotel Gell\u00e9rt\">Hotel Gell\u00e9rt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Labyrinth_of_Buda_Castle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Labyrinth of Buda Castle\">Labyrinth of Buda Castle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nagyt%C3%A9t%C3%A9ny_Castle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nagyt\u00e9t\u00e9ny Castle\">Nagyt\u00e9t\u00e9ny Castle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_York_Cafe\" class=\"mw-redirect\" title=\"New York Cafe\">New York Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vajdahunyad_Castle\" title=\"Vajdahunyad Castle\">Vajdahunyad Castle</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Hungary\" title=\"Politics of Hungary\">Government</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/General_Assembly_of_Budapest\" title=\"General Assembly of Budapest\">Budapest City Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_National_Bank\" title=\"Hungarian National Bank\">Hungarian National Bank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Parliament_Building\" title=\"Hungarian Parliament Building\">Hungarian Parliament Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/House_of_Magnates\" title=\"House of Magnates\">House of Magnates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A1ndor_Palace\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e1ndor Palace\">S\u00e1ndor Palace</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\">Memorials</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Holocaust_Memorial_Center_(Budapest)\" title=\"Holocaust Memorial Center (Budapest)\">Holocaust Memorial Center</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kossuth_Memorial\" title=\"Kossuth Memorial\">Kossuth Memorial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberty_Statue_(Budapest)\" title=\"Liberty Statue (Budapest)\">Liberty Statue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Little_Princess_Statue\" title=\"Little Princess Statue\">Little Princess Statue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matthias_Fountain\" title=\"Matthias Fountain\">Matthias Fountain</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Shoes_on_the_Danube_Bank\" title=\"Shoes on the Danube Bank\">Shoes on Danube Bank</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\"><a href=\"/wiki/Category:Museums_in_Budapest\" title=\"Category:Museums in Budapest\">Museums and<br />galleries</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aquincum_Museum\" title=\"Aquincum Museum\">Aquincum Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ethnographic_Museum_(Budapest)\" title=\"Ethnographic Museum (Budapest)\">Ethnographic Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geological_Museum_(Budapest)\" title=\"Geological Museum (Budapest)\">Geological Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hall_of_Art,_Budapest\" title=\"Hall of Art, Budapest\">Kunsthalle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hospital_in_the_Rock\" title=\"Hospital in the Rock\">Hospital in the Rock</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/House_of_Terror\" title=\"House of Terror\">House of Terror</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_National_Gallery\" title=\"Hungarian National Gallery\">National Gallery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_National_Museum\" title=\"Hungarian National Museum\">National Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Natural_History_Museum\" title=\"Hungarian Natural History Museum\">Natural History Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Railway_History_Park\" title=\"Hungarian Railway History Park\">Railway History Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Koller_Gallery\" title=\"Koller Gallery\">Koller Gallery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Memento_Park\" title=\"Memento Park\">Memento Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metropolitan_Ervin_Szab%C3%B3_Library\" title=\"Metropolitan Ervin Szab\u00f3 Library\">Metropolitan Ervin Szab\u00f3 Library</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%BCpa_Budapest\" title=\"M\u00fcpa Budapest\">M\u00fcpa Budapest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Applied_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Applied Arts (Budapest)\">Museum of Applied Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museum_of_Fine_Arts_(Budapest)\" title=\"Museum of Fine Arts (Budapest)\">Museum of Fine Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Sz%C3%A9ch%C3%A9nyi_Library\" title=\"National Sz\u00e9ch\u00e9nyi Library\">National Sz\u00e9ch\u00e9nyi Library</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Technical_and_Transportation_Museum\" title=\"Hungarian Technical and Transportation Museum\">Transportation Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zelnik_Istv%C3%A1n_Southeast_Asian_Gold_Museum\" title=\"Zelnik Istv\u00e1n Southeast Asian Gold Museum\">Southeast Asian Gold Museum</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\"><a href=\"/wiki/Urban_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Urban Park\">Parks and gardens</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Budapest_Zoo_and_Botanical_Garden\" title=\"Budapest Zoo and Botanical Garden\">Budapest Zoo and Botanical Garden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/City_Park_(Budapest)\" title=\"City Park (Budapest)\">City Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/City_Park_Ice_Rink\" title=\"City Park Ice Rink\">City Park Ice Rink</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gell%C3%A9rt_Hill\" title=\"Gell\u00e9rt Hill\">Gell\u00e9rt Hill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haller_park\" title=\"Haller park\">Haller Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kerepesi_Cemetery\" title=\"Kerepesi Cemetery\">Fiume Road National Graveyard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Margaret_Island\" title=\"Margaret Island\">Margaret Island</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/People%27s_Park_(Budapest)\" title=\"People&#39;s Park (Budapest)\">N\u00e9pliget</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Normafa\" title=\"Normafa\">Normafa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haj%C3%B3gy%C3%A1ri_Island\" title=\"Haj\u00f3gy\u00e1ri Island\">\u00d3buda Island</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\"><a href=\"/wiki/Religion_in_Hungary\" title=\"Religion in Hungary\">Places of worship</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Doh%C3%A1ny_Street_Synagogue\" title=\"Doh\u00e1ny Street Synagogue\">Doh\u00e1ny Street Synagogue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gell%C3%A9rt_Hill_Cave\" title=\"Gell\u00e9rt Hill Cave\">Gell\u00e9rt Hill Cave</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inner_City_Parish_Church_in_Pest\" title=\"Inner City Parish Church in Pest\">Inner City Parish Church in Pest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lutheran_Church_of_Budav%C3%A1r\" title=\"Lutheran Church of Budav\u00e1r\">Lutheran Church of Budav\u00e1r</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Matthias_Church\" title=\"Matthias Church\">Matthias Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Palace_Chapel_(Buda_Castle)\" title=\"Palace Chapel (Buda Castle)\">Palace Chapel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rumbach_Street_Synagogue\" title=\"Rumbach Street Synagogue\">Rumbach Street Synagogue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szil%C3%A1gyi_Dezs%C5%91_Square_Reformed_Church\" title=\"Szil\u00e1gyi Dezs\u0151 Square Reformed Church\">Szil\u00e1gyi Dezs\u0151 Square Reformed Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Stephen%27s_Basilica\" title=\"St. Stephen&#39;s Basilica\">St. Stephen's Basilica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tomb_of_G%C3%BCl_Baba\" title=\"Tomb of G\u00fcl Baba\">Tomb of G\u00fcl Baba</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\"><a href=\"/wiki/Category:Sport_in_Budapest\" title=\"Category:Sport in Budapest\">Sports venues</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alfr%C3%A9d_Haj%C3%B3s_National_Swimming_Stadium\" title=\"Alfr\u00e9d Haj\u00f3s National Swimming Stadium\">Alfr\u00e9d Haj\u00f3s National Swimming Stadium</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bozsik_Stadion\" title=\"Bozsik Stadion\">Bozsik Stadion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stadion_Budai_II._Laszl%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stadion Budai II. Laszl\u00f3\">Budai II. L\u00e1szl\u00f3 Stadion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/City_Park_Ice_Rink\" title=\"City Park Ice Rink\">City Park Ice Rink</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Szusza_Ferenc_Stadion\" title=\"Szusza Ferenc Stadion\">Szusza Ferenc Stadion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Groupama_Ar%C3%A9na\" class=\"mw-redirect\" title=\"Groupama Ar\u00e9na\">Groupama Ar\u00e9na</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hidegkuti_N%C3%A1ndor_Stadion\" title=\"Hidegkuti N\u00e1ndor Stadion\">Hidegkuti N\u00e1ndor Stadion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungaroring\" title=\"Hungaroring\">Hungaroring-Formula One</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Illovszky_Rudolf_Stadion\" title=\"Illovszky Rudolf Stadion\">Illovszky Rudolf Stadion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kincsem_Park\" title=\"Kincsem Park\">Kincsem Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kisstadion\" title=\"Kisstadion\">Kisstadion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pusk%C3%A1s_Ferenc_Stadion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pusk\u00e1s Ferenc Stadion\">Pusk\u00e1s Ferenc Stadion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sz%C5%91nyi_%C3%BAti_Stadion\" title=\"Sz\u0151nyi \u00fati Stadion\">Sz\u0151nyi \u00fati Stadion</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\"><a href=\"/wiki/Category:Squares_in_Budapest\" title=\"Category:Squares in Budapest\">Squares</a> and<br /><a href=\"/wiki/Category:Streets_in_Budapest\" title=\"Category:Streets in Budapest\">Streets</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1ssy_Avenue\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andr\u00e1ssy Avenue\">Andr\u00e1ssy Avenue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Citadella\" title=\"Citadella\">Citadella</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danube_Promenade\" title=\"Danube Promenade\">Danube Promenade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De%C3%A1k_Ferenc_t%C3%A9r\" title=\"De\u00e1k Ferenc t\u00e9r\">De\u00e1k Ferenc Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ferenciek_tere\" title=\"Ferenciek tere\">Ferenciek Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Boulevard_(Budapest)\" title=\"Grand Boulevard (Budapest)\">Grand Boulevard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C5%91s%C3%B6k_tere\" title=\"H\u0151s\u00f6k tere\">Heroes' Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hung%C3%A1ria_k%C3%B6rgy%C5%B1r%C5%B1\" title=\"Hung\u00e1ria k\u00f6rgy\u0171r\u0171\">Hungary Boulevard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kossuth_t%C3%A9r\" title=\"Kossuth t\u00e9r\">Kossuth Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liberty_Square_(Budapest)\" title=\"Liberty Square (Budapest)\">Liberty Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oktogon_(intersection)\" title=\"Oktogon (intersection)\">Oktogon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Small_Boulevard_(Budapest)\" title=\"Small Boulevard (Budapest)\">Small Boulevard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sz%C3%A9ll_K%C3%A1lm%C3%A1n_t%C3%A9r\" title=\"Sz\u00e9ll K\u00e1lm\u00e1n t\u00e9r\">Sz\u00e9ll K\u00e1lm\u00e1n Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%A1ci_Street\" title=\"V\u00e1ci Street\">V\u00e1ci Street</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%B6r%C3%B6smarty_Square\" class=\"mw-redirect\" title=\"V\u00f6r\u00f6smarty Square\">V\u00f6r\u00f6smarty Square</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%B3ricz_Zsigmond_k%C3%B6rt%C3%A9r\" title=\"M\u00f3ricz Zsigmond k\u00f6rt\u00e9r\">M\u00f3ricz Zsigmond Square</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\"><a href=\"/wiki/Music_of_Budapest\" title=\"Music of Budapest\">Theaters and opera</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Comedy_Theatre_of_Budapest\" title=\"Comedy Theatre of Budapest\">Comedy Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Court_Theatre_of_Buda\" title=\"Court Theatre of Buda\">Court Theatre of Buda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erkel_Theatre\" title=\"Erkel Theatre\">Erkel Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Erzs%C3%A9betliget_Theatre\" title=\"Erzs\u00e9betliget Theatre\">Erzs\u00e9betliget Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_State_Opera_House\" title=\"Hungarian State Opera House\">Hungarian State Opera House</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magyar_Theatre\" title=\"Magyar Theatre\">Magyar Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Theatre_(Budapest)\" title=\"National Theatre (Budapest)\">National Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vigad%C3%B3_Concert_Hall\" title=\"Vigad\u00f3 Concert Hall\">Vigad\u00f3 Concert Hall</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\"><a href=\"/wiki/Spas_in_Budapest\" title=\"Spas in Budapest\">Thermal spas</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gell%C3%A9rt_Baths\" title=\"Gell\u00e9rt Baths\">Gell\u00e9rt Baths</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kir%C3%A1ly_Baths\" title=\"Kir\u00e1ly Baths\">Kir\u00e1ly Baths</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luk%C3%A1cs_Baths\" title=\"Luk\u00e1cs Baths\">Luk\u00e1cs Baths</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rudas_Baths\" title=\"Rudas Baths\">Rudas Baths</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R%C3%A1cz_Thermal_Bath\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00e1cz Thermal Bath\">R\u00e1cz Thermal Bath</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sz%C3%A9chenyi_thermal_bath\" title=\"Sz\u00e9chenyi thermal bath\">Sz\u00e9chenyi Medicinal Bath</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;text-align: left;background-color: #eee;\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_Gerbeaud\" title=\"Caf\u00e9 Gerbeaud\">Caf\u00e9 Gerbeaud</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elizabeth_Lookout,_Budapest\" title=\"Elizabeth Lookout, Budapest\">Elizabeth Lookout</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fisherman%27s_Bastion\" title=\"Fisherman&#39;s Bastion\">Fisherman's Bastion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Market_Hall_(Budapest)\" title=\"Great Market Hall (Budapest)\">Great Market Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gundel\" title=\"Gundel\">Gundel Restaurant</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Academy_of_Sciences\" title=\"Hungarian Academy of Sciences\">Hungarian Academy of Sciences</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Historical_Society\" title=\"Hungarian Historical Society\">Hungarian Historical Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Line_1_(Budapest_Metro)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Line 1 (Budapest Metro)\">Millennium Underground Railway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/F-4_Object\" title=\"F-4 Object\">F-4 Object</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"6\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms Budapest\"><img alt=\"Coat of arms Budapest\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg/150px-Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg.png\" width=\"150\" height=\"121\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg/225px-Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg/300px-Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg.png 2x\" data-file-width=\"658\" data-file-height=\"529\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Districts_of_Budapest\" class=\"mw-redirect\" title=\"Districts of Budapest\">Districts</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>I.     <a href=\"/wiki/V%C3%A1rker%C3%BClet\" title=\"V\u00e1rker\u00fclet\">V\u00e1rker\u00fclet</a></li>\n<li>II.    <a href=\"/wiki/2nd_district_of_Budapest\" title=\"2nd district of Budapest\">2nd district</a></li>\n<li>III.   <a href=\"/wiki/%C3%93buda-B%C3%A9k%C3%A1smegyer\" title=\"\u00d3buda-B\u00e9k\u00e1smegyer\">\u00d3buda-B\u00e9k\u00e1smegyer</a></li>\n<li>IV.    <a href=\"/wiki/%C3%9Ajpest\" title=\"\u00dajpest\">\u00dajpest</a></li>\n<li>V.     <a href=\"/wiki/Belv%C3%A1ros-Lip%C3%B3tv%C3%A1ros\" title=\"Belv\u00e1ros-Lip\u00f3tv\u00e1ros\">Belv\u00e1ros-Lip\u00f3tv\u00e1ros</a></li>\n<li>VI.    <a href=\"/wiki/Ter%C3%A9zv%C3%A1ros\" title=\"Ter\u00e9zv\u00e1ros\">Ter\u00e9zv\u00e1ros</a></li>\n<li>VII.   <a href=\"/wiki/Erzs%C3%A9betv%C3%A1ros\" title=\"Erzs\u00e9betv\u00e1ros\">Erzs\u00e9betv\u00e1ros</a></li>\n<li>VIII.  <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsefv%C3%A1ros\" title=\"J\u00f3zsefv\u00e1ros\">J\u00f3zsefv\u00e1ros</a></li>\n<li>IX.    <a href=\"/wiki/Ferencv%C3%A1ros\" title=\"Ferencv\u00e1ros\">Ferencv\u00e1ros</a></li>\n<li>X.     <a href=\"/wiki/K%C5%91b%C3%A1nya\" title=\"K\u0151b\u00e1nya\">K\u0151b\u00e1nya</a></li>\n<li>XI.    <a href=\"/wiki/%C3%9Ajbuda\" title=\"\u00dajbuda\">\u00dajbuda</a></li>\n<li>XII.   <a href=\"/wiki/Hegyvid%C3%A9k\" title=\"Hegyvid\u00e9k\">Hegyvid\u00e9k</a></li>\n<li>XIII.  <a href=\"/wiki/13th_district_of_Budapest\" title=\"13th district of Budapest\">13th district</a></li>\n<li>XIV.   <a href=\"/wiki/Zugl%C3%B3\" title=\"Zugl\u00f3\">Zugl\u00f3</a></li>\n<li>XV.    <a href=\"/wiki/15th_district_of_Budapest\" title=\"15th district of Budapest\">15th district</a></li>\n<li>XVI.   <a href=\"/wiki/16th_district_of_Budapest\" title=\"16th district of Budapest\">16th district</a></li>\n<li>XVII.  <a href=\"/wiki/R%C3%A1kosmente\" title=\"R\u00e1kosmente\">R\u00e1kosmente</a></li>\n<li>XVIII. <a href=\"/wiki/Pestszentl%C5%91rinc-Pestszentimre\" title=\"Pestszentl\u0151rinc-Pestszentimre\">Pestszentl\u0151rinc-Pestszentimre</a></li>\n<li>XIX.   <a href=\"/wiki/Kispest\" title=\"Kispest\">Kispest</a></li>\n<li>XX.    <a href=\"/wiki/Pesterzs%C3%A9bet\" title=\"Pesterzs\u00e9bet\">Pesterzs\u00e9bet</a></li>\n<li>XXI.   <a href=\"/wiki/Csepel\" title=\"Csepel\">Csepel</a></li>\n<li>XXII.  <a href=\"/wiki/Budafok-T%C3%A9t%C3%A9ny\" title=\"Budafok-T\u00e9t\u00e9ny\">Budafok-T\u00e9t\u00e9ny</a></li>\n<li>XXIII. <a href=\"/wiki/Soroks%C3%A1r\" title=\"Soroks\u00e1r\">Soroks\u00e1r</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Hungary\" title=\"Culture of Hungary\">Events and<br />traditions</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Budapest_Fashion_Week\" title=\"Budapest Fashion Week\">Budapest Fashion Week</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_Fringe_Festival\" title=\"Budapest Fringe Festival\">Budapest Fringe Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_Spring_Festival\" title=\"Budapest Spring Festival\">Budapest Spring Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_Opera_Ball\" title=\"Budapest Opera Ball\">Budapest Opera Ball</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Caf%C3%A9_Budapest_Contemporary_Arts_Festival\" title=\"Caf\u00e9 Budapest Contemporary Arts Festival\">Caf\u00e9 Budapest Contemporary Arts Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_cuisine\" title=\"Hungarian cuisine\">Hungarian Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_National_Ballet\" title=\"Hungarian National Ballet\">Hungarian National Ballet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/LOW_Festival\" title=\"LOW Festival\">LOW Festival</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sziget_Festival\" title=\"Sziget Festival\">Sziget Festival</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/List_of_universities_in_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of universities in Hungary\">Universities</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Budapest_Business_School\" title=\"Budapest Business School\">Budapest Business School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_University_of_Technology_and_Economics\" title=\"Budapest University of Technology and Economics\">Budapest University of Technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corvinus_University_of_Budapest\" title=\"Corvinus University of Budapest\">Corvinus University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/E%C3%B6tv%C3%B6s_Lor%C3%A1nd_University\" title=\"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University\">E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_University_of_Fine_Arts\" title=\"Hungarian University of Fine Arts\">Hungarian University of Fine Arts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liszt_Ferenc_Academy_of_Music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Liszt Ferenc Academy of Music\">Liszt Ferenc Academy of Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moholy-Nagy_University_of_Art_and_Design\" title=\"Moholy-Nagy University of Art and Design\">Moholy-Nagy University of Art and Design</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_University_of_Public_Service\" title=\"National University of Public Service\">National University of Public Service</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%93buda_University\" title=\"\u00d3buda University\">\u00d3buda University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Semmelweis_University\" title=\"Semmelweis University\">Semmelweis University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Semmelweis_University#Faculties_of_the_University\" title=\"Semmelweis University\">University of Physical Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Academy_of_Drama_and_Film_in_Budapest\" title=\"Academy of Drama and Film in Budapest\">Academy of Drama and Film</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A1ssy_University_Budapest\" title=\"Andr\u00e1ssy University Budapest\">Andr\u00e1ssy University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aquincum_Institute_of_Technology\" title=\"Aquincum Institute of Technology\">Aquincum Institute of Technology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_College_of_Communication_and_Business\" class=\"mw-redirect\" title=\"Budapest College of Communication and Business\">Budapest Metropolitan University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_University_of_Jewish_Studies\" title=\"Budapest University of Jewish Studies\">Budapest University of Jewish Studies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Central_European_University\" title=\"Central European University\">Central European University</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_Business_School,_Budapest\" title=\"International Business School, Budapest\">International Business School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/K%C3%A1roli_G%C3%A1sp%C3%A1r_University_of_the_Hungarian_Reformed_Church\" class=\"mw-redirect\" title=\"K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r University of the Hungarian Reformed Church\">K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r University of Reformed Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/P%C3%A1zm%C3%A1ny_P%C3%A9ter_Catholic_University\" title=\"P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University\">P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Economy</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Budapest_Stock_Exchange\" title=\"Budapest Stock Exchange\">Budapest Stock Exchange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest#Economy\" title=\"Budapest\">Economy of Budapest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_companies_based_in_Budapest\" title=\"List of companies based in Budapest\">List of companies based in Budapest</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_metropolitan_area\" title=\"Budapest metropolitan area\">Budapest Metropolitan Area</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Transport</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Budapest_Ferenc_Liszt_International_Airport\" title=\"Budapest Ferenc Liszt International Airport\">Budapest Ferenc Liszt International Airport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_Metro\" title=\"Budapest Metro\">Budapest Metro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trams_in_Budapest\" title=\"Trams in Budapest\">Budapest Tram Network</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/BH%C3%89V\" title=\"BH\u00c9V\">Budapest Commuter Railway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/BuBi\" title=\"BuBi\">BuBi Bicycle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M0_motorway_(Hungary)\" title=\"M0 motorway (Hungary)\">M0 Ring Road</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest_Keleti_railway_station\" title=\"Budapest Keleti railway station\">Eastern Railway Station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Budapest-Nyugati_Railway_Terminal\" title=\"Budapest-Nyugati Railway Terminal\">Western Railway Station</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\"><div>\n<ul><li><img alt=\"List-Class article\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/16px-Symbol_list_class.svg.png\" title=\"List-Class article\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/23px-Symbol_list_class.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/d/db/Symbol_list_class.svg/31px-Symbol_list_class.svg.png 2x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"185\" /> <b><a href=\"/wiki/History_of_Budapest\" title=\"History of Budapest\">History of Budapest</a></b></li>\n<li><img alt=\"Wikivoyage page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Wikivoyage-logo.svg/16px-Wikivoyage-logo.svg.png\" title=\"Wikivoyage page\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Wikivoyage-logo.svg/24px-Wikivoyage-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8a/Wikivoyage-logo.svg/32px-Wikivoyage-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /> <b><a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Budapest\" class=\"extiw\" title=\"wikivoyage:Budapest\">Budapest</a></b></li>\n<li><img alt=\"Commons page\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" title=\"Commons page\" width=\"12\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /> <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Budapest\" class=\"extiw\" title=\"commons:Budapest\"><b>Commons</b></a></li>\n<li><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <b><a href=\"/wiki/Category:Budapest\" title=\"Category:Budapest\">Category</a></b></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2163\nCached time: 20180918022124\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.544 seconds\nReal time usage: 0.618 seconds\nPreprocessor visited node count: 2042/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 126608/2097152 bytes\nTemplate argument size: 253/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 48164/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.243/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.13 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  382.845      1 -total\n 83.52%  319.752      1 Template:Reflist\n 36.27%  138.847     28 Template:Cite_news\n 17.02%   65.148     14 Template:Cite_web\n 13.39%   51.250      2 Template:Cite_journal\n  8.00%   30.645      2 Template:Navbox\n  7.91%   30.294      5 Template:Hu_icon\n  7.65%   29.270      1 Template:Budapest\n  7.40%   28.340      1 Template:Link_language\n  5.49%   21.007      1 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:35457863-0!canonical and timestamp 20180918022124 and revision id 846696586\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Liget_Budapest","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Liget Budapest"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Czech-language_sources_(cs)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Hungarian-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Hungary_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"","*":"Art_gallery_districts"},{"sortkey":"","*":"Museum_districts"},{"sortkey":"","*":"Museums_in_Budapest"},{"sortkey":"","*":"Art_museums_and_galleries_in_Hungary"},{"sortkey":"","*":"Streets_in_Budapest"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"13th district of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"15th district of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"16th district of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"2nd district of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"AT&T Performing Arts Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Drama and Film in Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adler Planetarium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfr\u00e9d Haj\u00f3s National Swimming Stadium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amsterdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andrassy ut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1ssy Avenue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1ssy University Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e1ssy \u00fat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquincum Institute of Technology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aquincum Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila J\u00f3zsef"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian Monarchy"},{"ns":0,"exists":"","*":"BH\u00c9V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belv\u00e1ros-Lip\u00f3tv\u00e1ros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin State Museums"},{"ns":0,"exists":"","*":"Booker T. Washington High School for the Performing and Visual Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bozsik Stadion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bridges of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"BuBi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buda Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budafok-T\u00e9t\u00e9ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest-Nyugati Railway Terminal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Business School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest College of Communication and Business"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Fashion Week"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Ferenc Liszt International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Fringe Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Keleti railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Metro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Opera Ball"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Spring Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Stock Exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest University of Jewish Studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest University of Technology and Economics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest Zoo and Botanical Garden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Budapest metropolitan area"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 Budapest Contemporary Arts Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caf\u00e9 Gerbeaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"California African American Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"California Science Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central European University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chain Bridge (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Children's Museum of Houston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citadella"},{"ns":0,"exists":"","*":"City Park (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"City Park Ice Rink"},{"ns":0,"exists":"","*":"City Performance Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comedy Theatre of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communism in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Concertgebouw"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary Arts Museum Houston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Contemporary art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corvinus University of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Court Theatre of Buda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cowgirl Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crow Collection of Asian Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Csepel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural heritage management"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural policies of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dallas Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dallas arts district"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dallas\u2013Fort Worth metroplex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube Promenade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danubius Hotel Astoria"},{"ns":0,"exists":"","*":"De\u00e1k Ferenc t\u00e9r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Districts of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Doh\u00e1ny Street Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electoral process"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elisabeth Bridge (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elizabeth Lookout, Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erkel Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzs\u00e9betliget Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzs\u00e9betv\u00e1ros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnographic Museum (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Park (Los Angeles)"},{"ns":0,"exists":"","*":"E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University"},{"ns":0,"exists":"","*":"F-4 Object"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenc Gyurcs\u00e1ny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferenciek tere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferencv\u00e1ros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fidesz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Field Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fisherman's Bastion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort Worth Museum of Science and History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesca von Habsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gell\u00e9rt Baths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gell\u00e9rt Hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gell\u00e9rt Hill Cave"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Assembly of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geological Museum (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Boulevard (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Market Hall (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gresham Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupama Ar\u00e9na"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gundel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gyula Andr\u00e1ssy"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9za Sz\u0151cs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haj\u00f3gy\u00e1ri Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hall of Art, Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haller park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harry Houdini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hegyvid\u00e9k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heritage tourism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hidegkuti N\u00e1ndor Stadion"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holocaust Memorial Center (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospital in the Rock"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hotel Gell\u00e9rt"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Magnates"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Terror"},{"ns":0,"exists":"","*":"Houston Museum District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Academy of Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Historical Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian National Ballet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian National Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian National Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian National Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Natural History Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Parliament Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Railway History Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian State Opera House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Technical and Transportation Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian University of Fine Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian forint"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian parliamentary election, 2010"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungaroring"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hung\u00e1ria k\u00f6rgy\u0171r\u0171"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u0151s\u00f6k tere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illovszky Rudolf Stadion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inner City Parish Church in Pest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institute of Political History"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Association of Art Critics"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Business School, Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istv\u00e1n Tarl\u00f3s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jefferson Memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Junk status"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsefv\u00e1ros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kerepesi Cemetery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kimbell Art Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kincsem Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kir\u00e1ly Baths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kispest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kisstadion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koller Gallery"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kossuth Memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kossuth Square"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kossuth t\u00e9r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kr\u00e1sna H\u00f4rka Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kunsthalle Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u00e1roli G\u00e1sp\u00e1r University of the Hungarian Reformed Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0151b\u00e1nya"},{"ns":0,"exists":"","*":"LA Coliseum"},{"ns":0,"exists":"","*":"LOW Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labyrinth of Buda Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Michigan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberty Bridge (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberty Square (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liberty Statue (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Line 1 (Budapest Metro)"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of castles in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of companies based in Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of sights and historic places in Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of universities in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liszt Ferenc Academy of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Little Princess Statue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles Memorial Sports Arena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luk\u00e1cs Baths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutheran Church of Budav\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"M0 motorway (Hungary)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyar Theatre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyar T\u00e1virati Iroda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margaret Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margaret Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthias Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matthias Fountain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayor of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Megyeri Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Memento Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Ervin Szab\u00f3 Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meyerson Symphony Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikl\u00f3s Horthy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moholy-Nagy University of Art and Design"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum Campus Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Applied Arts (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Fine Arts (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museumplein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museumsquartier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museumsufer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00f3ricz Zsigmond k\u00f6rt\u00e9r"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00fcpa Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nagyt\u00e9t\u00e9ny Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasher Sculpture Center"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Mall"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Sz\u00e9ch\u00e9nyi Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Theatre (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National University of Public Service"},{"ns":0,"exists":"","*":"National identity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natural History Museum of Los Angeles County"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Cafe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normafa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oktogon (intersection)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palace Chapel (Buda Castle)"},{"ns":0,"exists":"","*":"People's Park (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pesterzs\u00e9bet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pestszentl\u0151rinc-Pestszentimre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pet\u0151fi Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preamble"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pusk\u00e1s Ferenc Stadion"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00e1zm\u00e1ny P\u00e9ter Catholic University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rijksmuseum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rudas Baths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rumbach Street Synagogue"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1cz Thermal Bath"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1kosmente"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1k\u00f3czi Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semmelweis University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shedd Aquarium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shoes on the Danube Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Small Boulevard (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Smithsonian Institution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soldier Field"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soroks\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spas in Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spree River"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Stephen's Basilica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stadion Budai II. Laszl\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stedelijk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sziget Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szil\u00e1gyi Dezs\u0151 Square Reformed Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szusza Ferenc Stadion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9chenyi thermal bath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u00e9ll K\u00e1lm\u00e1n t\u00e9r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sz\u0151nyi \u00fati Stadion"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e1ndor Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ter\u00e9zv\u00e1ros"},{"ns":0,"exists":"","*":"The arts and politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomb of G\u00fcl Baba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourist attraction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trams in Budapest"},{"ns":0,"exists":"","*":"US Capitol"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vajdahunyad Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Van Gogh Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vigad\u00f3 Concert Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viktor Orb\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1ci Street"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1rker\u00fclet"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e1rosliget"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f6r\u00f6smarty Square"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington, DC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Railway Station (Budapest)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zelnik Istv\u00e1n Southeast Asian Gold Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoning laws"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zugl\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3buda-B\u00e9k\u00e1smegyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d3buda University"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dajbuda"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dajpest"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Budapest"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Budapest"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Museums in Budapest"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Sport in Budapest"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Squares in Budapest"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Streets in Budapest"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hu icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Budapest"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Lagymanyosihidcivertanlegi.jpg","Magyar_Nemzeti_M\u00fazeum.jpg","Museum_of_Fine_Arts,_Budapest,_inner_detail.jpg","Peace_March_for_Hungary_2012.01.21_(10).JPG","Buda_Castle_Day.JPG","Andrassy-ut-budapest.jpg","Museumsquartier.jpg","Krasznahorkacivertanlegi3.jpg","Coa_Hungary_Town_Budapest_big.svg","Symbol_list_class.svg","Wikivoyage-logo.svg","Commons-logo.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg"],"externallinks":["http://www.eunamus.eu/bologna-reports/hungary.pdf","http://www.politics.hu/20120217/govt-civil-organizations-reach-deal-on-sharing-the-streets-on-march-15/","http://www.theartnewspaper.com/articles//23070","http://www.theartnewspaper.com/comings-and-goings/2011/3","http://www.theartnewspaper.com/articles/Hungary%E2%80%99s-government-tightens-grip-on-arts/25561","http://hvg.hu/kultura/20120411_lmp_muzeumok_bezaras","https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-16387117","https://www.bbc.co.uk/news/world-europe-16395791","http://www.sfgate.com/cgi-bin/article.cgi?f=/n/a/2012/01/18/international/i065206S24.DTL","http://www.realdeal.hu/20100303/fidesz-announces-plans-for-budapest-museum-quarter/","http://www.artmargins.com/index.php/2-articles/606-notes-for-a-budapest-museum-master-plan-","http://www.theartnewspaper.com/articles/Budapest-directors-double-vision-for-national-museum/24249","http://www.realdeal.hu/20111003/museum-of-fine-arts-director-appointed-as-museums-quarter-government-commissioner/","http://index.hu/belfold/budapest/2011/09/15/houdini_cirkusz_es_egyeb_megaberuhazasok_a_fovarosban/","http://www.realdeal.hu/20110926/the-mad-plan-to-kill-off-budapests-best-walking-street/","http://www.realdeal.hu/20111028/planned-budapest-museum-quarter-could-be-completed-by-2017-official-says/","http://www.aica.hu/doc/baan_interview_tan_november.pdf","http://www.theartnewspaper.com/articles/Hungarian+national+gallery+director+resigns+in+protest/25182","http://www.mng.hu/en/contact","http://mno.hu/migr_1834/kormany_negyed_nelkul-365046","https://www.reuters.com/article/2012/02/01/uk-hungary-communism-idUSLNE81001C20120201","http://index.hu/belfold/budapest/2011/09/14/mozgolepcso_vinne_a_varba_a_duna_partrol/","http://www.bbj.hu/business/the-five-projects-we-are-watching_61671","http://www.thearttribune.com/Information-on-the-Proposed.html","http://aica.hu/mng_allasfoglalas.html","http://www.stop.hu/kultura/muzeumi-negyed-a-kormanybiztos-visszautasitja-a-felremagyarazast/953219/","http://www.iamsterdam.com/en/locations/museumplein/1ef2bca0-e72c-5602-e1f75b6471e3f3b0","http://www.kultur-frankfurt.de/portal/en/Museums/MuseumEmbankmentFrankfurt/1503/0/0/0/1441.aspx","http://www.mqw.at/en/the+mq/about+the+mq/","http://gochicago.about.com/od/chicagomuseums/ss/museum_campus.htm","http://www.thedallasartsdistrict.org/district/history","http://www.fortworth.com/things-to-do/museums-galleries/","http://www.visithoustontexas.com/travel-tools/houston-neighborhoods/museum-district/","http://www.expositionpark.org/about-us","http://www.nps.gov/nr/travel/wash/dc70.htm","http://www.politics.hu/20120423/socialists-plant-tree-to-protest-reconstruction-of-area-around-parliament/","http://www.budapesttimes.hu/2012/03/02/taking-a-stand-on-kossuth-square/","http://hvg.hu/itthon/20120421_kuria_uj_helye","http://www.nature.com/news/2011/110607/full/474139a.html","http://www.mttm.hu/modules/Kozmuvelodes/sajtokozlemeny.jpg","http://www.lepetitjournal.com/culture-budapest/85596-culture-louverture-du-musee-zelnik.html","http://www.nepszava.hu/articles/article.php?id=520094&referer_id=friss#null","http://www.novinky.cz/zahranicni/evropa/261533-slovensky-hrad-krasna-horka-shorel-kvuli-dvema-detem-s-cigaretou.html?ref=zpravy-dne","http://index.hu/kulfold/2012/03/11/tizenevesek_okozhattak_a_krasznahorkai_tuzet/","http://old.hdke.hu/index.php?changelang=eng","http://www.trafo.hu/en-US","http://www.mng.hu/en/exhibitions/hosok_nyito_en","http://www.nemzetimuemlek.hu/","http://www.fsz.bme.hu/hungary/budapest/bpmuz/bpmuz.htm","http://www.modemart.hu/?nyelv=en","http://www.szepmuveszeti.hu","http://www.kultur-frankfurt.de/portal/en/Home/Start/0/0/0/0/1424.aspx","http://www.houstonmuseumdistrict.org/default.asp?id=1","http://www.ludwigmuseum.hu/site.php?inc=kiallitas&kiallitasId=763&menuId=43","http://www.mqw.at/en/start","http://www.si.edu"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":828,"anchor":"Background"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hungarian national museum system","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":844,"anchor":"Hungarian_national_museum_system"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Fidesz government (2010)","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":2937,"anchor":"Fidesz_government_(2010)"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Cultural policy","number":"1.2.1","index":"4","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":2969,"anchor":"Cultural_policy"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Constitutional changes","number":"1.2.2","index":"5","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":7326,"anchor":"Constitutional_changes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The project","number":"2","index":"6","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":9725,"anchor":"The_project"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Initial proposals","number":"2.1","index":"7","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":9742,"anchor":"Initial_proposals"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Current plans","number":"2.2","index":"8","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":13436,"anchor":"Current_plans"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Appointments and resignations","number":"2.3","index":"9","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":16311,"anchor":"Appointments_and_resignations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Protests and opposition","number":"3","index":"10","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":18520,"anchor":"Protests_and_opposition"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Political","number":"3.1","index":"11","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":18549,"anchor":"Political"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Economic","number":"3.2","index":"12","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":21101,"anchor":"Economic"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Legal","number":"3.3","index":"13","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":22268,"anchor":"Legal"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Social","number":"3.4","index":"14","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":22756,"anchor":"Social"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Similar places worldwide","number":"4","index":"15","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":25536,"anchor":"Similar_places_worldwide"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Europe","number":"4.1","index":"16","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":25871,"anchor":"Europe"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"North America","number":"4.2","index":"17","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":27529,"anchor":"North_America"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Related issues","number":"5","index":"18","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":31308,"anchor":"Related_issues"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kossuth Square","number":"5.1","index":"19","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":31574,"anchor":"Kossuth_Square"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Natural History Museum","number":"5.2","index":"20","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":33891,"anchor":"Natural_History_Museum"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Hopp Southeast Asia Museum","number":"5.3","index":"21","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":35800,"anchor":"Hopp_Southeast_Asia_Museum"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Kr\u00e1sna H\u00f4rka Castle","number":"5.4","index":"22","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":37662,"anchor":"Kr\u00e1sna_H\u00f4rka_Castle"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"23","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":38935,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"24","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":39130,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"25","fromtitle":"Budapest_Museum_Quarter","byteoffset":39163,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Budapest Museum Quarter","iwlinks":[{"prefix":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/%C3%96tvenhatosok_tere","*":"hu:\u00d6tvenhatosok tere"},{"prefix":"wikivoyage","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Budapest","*":"wikivoyage:Budapest"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Budapest","*":"commons:Budapest"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q4405179"}]}}