{"parse":{"title":"Pablo Neruda Order of Artistic and Cultural Merit","pageid":56277738,"revid":847915113,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #eedd82;\">Pablo Neruda Order of Artistic and Cultural Merit</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Joan_Turner,_viuda_de_V%C3%ADctor_Jara_(2).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Joan Turner, viuda de V\u00edctor Jara (2).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Joan_Turner%2C_viuda_de_V%C3%ADctor_Jara_%282%29.jpg/220px-Joan_Turner%2C_viuda_de_V%C3%ADctor_Jara_%282%29.jpg\" width=\"220\" height=\"330\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Joan_Turner%2C_viuda_de_V%C3%ADctor_Jara_%282%29.jpg/330px-Joan_Turner%2C_viuda_de_V%C3%ADctor_Jara_%282%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/82/Joan_Turner%2C_viuda_de_V%C3%ADctor_Jara_%282%29.jpg/440px-Joan_Turner%2C_viuda_de_V%C3%ADctor_Jara_%282%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1268\" data-file-height=\"1900\" /></a><div><a href=\"/wiki/Joan_Jara\" title=\"Joan Jara\">Joan Turner</a> at the 2016 award ceremony</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Awarded for</th><td>\nContributions made in the field of art and culture</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Sponsored by</th><td>\n<a href=\"/wiki/National_Council_of_Culture_and_the_Arts_(Chile)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Council of Culture and the Arts (Chile)\">National Council of Culture and the Arts</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Country</th><td class=\"location\">\n<a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">First awarded</th><td>\n2004</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Pablo Neruda Order of Artistic and Cultural Merit</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\"><b>Orden al M\u00e9rito Art\u00edstico y Cultural Pablo Neruda</b></span></i>) was created in 2004 by the <a href=\"/wiki/National_Council_of_Culture_and_the_Arts_(Chile)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Council of Culture and the Arts (Chile)\">National Council of Culture and the Arts</a> of the government of <a href=\"/wiki/Chile\" title=\"Chile\">Chile</a>, as part of the commemoration of the 100th anniversary of the birth of Chilean poet <a href=\"/wiki/Pablo_Neruda\" title=\"Pablo Neruda\">Pablo Neruda</a> (12 July 1904).<sup id=\"cite_ref-Postino_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Postino-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It is granted by the Minister of Culture to those national and international figures who have stood out for contributions made in the field of art and culture.\n</p><p>The Pablo Neruda Order of Merit was delivered for the first time on 5 July 2004 to the mayor of Barcelona, <a href=\"/wiki/Joan_Clos\" title=\"Joan Clos\">Joan Clos</a>, and about 15 Ibero-American artists \u2013 among them, <a href=\"/wiki/Miguel_Bos%C3%A9\" title=\"Miguel Bos\u00e9\">Miguel Bos\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Joan_Manuel_Serrat\" title=\"Joan Manuel Serrat\">Joan Manuel Serrat</a>, <a href=\"/wiki/V%C3%ADctor_Manuel\" title=\"V\u00edctor Manuel\">V\u00edctor Manuel</a>, <a href=\"/wiki/Ana_Bel%C3%A9n\" title=\"Ana Bel\u00e9n\">Ana Bel\u00e9n</a>, <a href=\"/wiki/Jorge_Drexler\" title=\"Jorge Drexler\">Jorge Drexler</a>, <a href=\"/wiki/Julieta_Venegas\" title=\"Julieta Venegas\">Julieta Venegas</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Antonio_R%C3%ADos_(musician)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Antonio R\u00edos (musician) (page does not exist)\">Antonio R\u00edos</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Antonio_R%C3%ADos\" class=\"extiw\" title=\"es:Antonio R\u00edos\">es</a>)</span> \u2013 who participated in the <a href=\"/w/index.php?title=Neruda_en_el_coraz%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neruda en el coraz\u00f3n (page does not exist)\">Neruda en el coraz\u00f3n</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Neruda_en_el_coraz%C3%B3n\" class=\"extiw\" title=\"es:Neruda en el coraz\u00f3n\">es</a>)</span> musical tribute that took place at the <a href=\"/wiki/Palau_Sant_Jordi\" title=\"Palau Sant Jordi\">Palau Sant Jordi</a>, Barcelona.<sup id=\"cite_ref-Brouwer_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brouwer-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Many national and international personalities have received this decoration since it was created.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Recipients\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Recipients</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#2005\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">2005</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#2006\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">2006</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#2007\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">2007</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#2008\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">2008</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#2009\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">2009</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#2010\"><span class=\"tocnumber\">1.6</span> <span class=\"toctext\">2010</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#2012\"><span class=\"tocnumber\">1.7</span> <span class=\"toctext\">2012</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#2013\"><span class=\"tocnumber\">1.8</span> <span class=\"toctext\">2013</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#2014\"><span class=\"tocnumber\">1.9</span> <span class=\"toctext\">2014</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#2015\"><span class=\"tocnumber\">1.10</span> <span class=\"toctext\">2015</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#2016\"><span class=\"tocnumber\">1.11</span> <span class=\"toctext\">2016</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#2017\"><span class=\"tocnumber\">1.12</span> <span class=\"toctext\">2017</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recipients\">Recipients</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Recipients\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2005\">2005</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: 2005\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carmen_Beuchat\" title=\"Carmen Beuchat\">Carmen Beuchat</a>, choreographer (5 March 2005 \u2013 <a href=\"/wiki/International_Women%27s_Day\" title=\"International Women&#39;s Day\">International Women's Day</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Isidora_Aguirre\" title=\"Isidora Aguirre\">Isidora Aguirre</a>, dramatist and writer (5 March 2005 \u2013 International Women's Day)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_Elena_Gertner\" title=\"Mar\u00eda Elena Gertner\">Mar\u00eda Elena Gertner</a>, screenwriter, dramatist, and actress (5 March 2005 \u2013 International Women's Day)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roser_Bru\" title=\"Roser Bru\">Roser Bru</a>, visual artist (5 March 2005 \u2013 International Women's Day)<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Juan_Luis_Ysern_de_Arce&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Luis Ysern de Arce (page does not exist)\">Juan Luis Ysern de Arce</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Juan_Luis_Ysern_de_Arce\" class=\"extiw\" title=\"es:Juan Luis Ysern de Arce\">es</a>)</span>, Bishop of <a href=\"/wiki/Roman_Catholic_Diocese_of_San_Carlos_de_Ancud\" title=\"Roman Catholic Diocese of San Carlos de Ancud\">Ancud</a> (1 April 2005 \u2013 launch of Project SISMO)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Parra_Sandoval\" title=\"Roberto Parra Sandoval\">Roberto Parra</a>, popular singer-songwriter; awarded to his widow Catalina Rojas (21 April 2005)</li>\n<li>Hern\u00e1n Baldrich, dancer and choreographer (28 April 2005 \u2013 Day of the Dance)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tito_Beltr%C3%A1n\" title=\"Tito Beltr\u00e1n\">Tito Beltr\u00e1n</a>, Chilean tenor (25 July 2005)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Patricio_Bunster&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Patricio Bunster (page does not exist)\">Patricio Bunster</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Patricio_Bunster\" class=\"extiw\" title=\"es:Patricio Bunster\">es</a>)</span>, choreographer (28 August 2005 \u2013 2nd National Culture Convention)</li>\n<li>Tom\u00e1s Chotzen, President of ANDES Foundation (28 August 2005 \u2013 2nd National Culture Convention)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Mariano_Silva_(writer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mariano Silva (writer) (page does not exist)\">Mariano Silva</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Mariano_Silva\" class=\"extiw\" title=\"es:Mariano Silva\">es</a>)</span>, film critic (28 August 2005 \u2013 2nd National Culture Convention)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Patricio_Guzm%C3%A1n\" title=\"Patricio Guzm\u00e1n\">Patricio Guzm\u00e1n</a>, filmmaker (31 August 2005 \u2013 Chilean premiere of documentary <i><a href=\"/wiki/Salvador_Allende_(film)\" title=\"Salvador Allende (film)\">Salvador Allende</a></i>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carmen_Brito\" title=\"Carmen Brito\">Carmen Brito</a>, filmmaker and restorer (17 October 2005 \u2013 National Film Inauguration Day)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Pedro_Chaskel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pedro Chaskel (page does not exist)\">Pedro Chaskel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Pedro_Chaskel\" class=\"extiw\" title=\"es:Pedro Chaskel\">es</a>)</span>, film editor and director (17 October 2005 \u2013 National Film Inauguration Day)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Sergio_Bravo_(screenwriter)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sergio Bravo (screenwriter) (page does not exist)\">Sergio Bravo</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Sergio_Bravo\" class=\"extiw\" title=\"es:Sergio Bravo\">es</a>)</span>, filmmaker and documentalist (17 October 2005 \u2013 National Film Inauguration Day)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Delia_Dom%C3%ADnguez\" title=\"Delia Dom\u00ednguez\">Delia Dom\u00ednguez</a>, writer (14 December 2005 \u2013 Closing Quixote Reading Program)</li>\n<li>Marta Cruz-Coke, cultural manager (14 December 2005 \u2013 Closing Quixote Reading Program)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Margot_Loyola\" title=\"Margot Loyola\">Margot Loyola</a>, folklorist (29 December 2005 \u2013 Valpara\u00edso Cultural Carnival)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2006\">2006</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: 2006\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bono\" title=\"Bono\">Bono</a> (Paul David Hewson), <a href=\"/wiki/U2\" title=\"U2\">U2</a> vocalist (26 February 2006 \u2013 <a href=\"/wiki/La_Moneda_Palace\" title=\"La Moneda Palace\">La Moneda Palace</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alejandro_Jodorowsky\" title=\"Alejandro Jodorowsky\">Alejandro Jodorowsky</a>, writer and filmmaker (27 April 2006 \u2013 La Moneda Palace)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Rub%C3%A9n_Blades\" title=\"Rub\u00e9n Blades\">Rub\u00e9n Blades</a>, musician and Minister of Tourism of Panama (27 December 2006 \u2013 La Moneda Palace)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2007\">2007</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: 2007\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pina_Bausch\" title=\"Pina Bausch\">Pina Bausch</a>, German choreographer (11 January 2007 \u2013 La Moneda Palace)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Alarc%C3%B3n\" title=\"Luis Alarc\u00f3n\">Luis Alarc\u00f3n</a>, Chilean actor (26 September 2007 \u2013 La Moneda Palace)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_Bocca\" title=\"Julio Bocca\">Julio Bocca</a>, Argentine dancer (24 November 2007 \u2013 La Moneda Palace)<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Leo_Brouwer\" title=\"Leo Brouwer\">Leo Brouwer</a>, Cuban composer and musician (1 December 2007 \u2013 La Moneda Palace)<sup id=\"cite_ref-Brouwer_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Brouwer-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2008\">2008</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: 2008\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ennio_Morricone\" title=\"Ennio Morricone\">Ennio Morricone</a>, Italian film score composer (19 March 2008 \u2013 La Moneda Palace)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2009\">2009</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: 2009\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li>Isaac Frenkel, benefactor of music in Chile, ex-President of the Beethoven Foundation (27 August 2009 \u2013 La Moneda Palace)<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2010\">2010</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 2010\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Laura_Esquivel\" title=\"Laura Esquivel\">Laura Esquivel</a>, Mexican writer (21 January 2010 \u2013 La Moneda Palace)<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cristina_Gallardo-Dom%C3%A2s\" title=\"Cristina Gallardo-Dom\u00e2s\">Cristina Gallardo-Dom\u00e2s</a>, lyrical singer (23 September 2010 \u2013 Los Angeles Opera Theater, California)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pl%C3%A1cido_Domingo\" title=\"Pl\u00e1cido Domingo\">Pl\u00e1cido Domingo</a>, Spanish singer and opera director (23 September 2010 \u2013 Los Angeles Opera Theater, California)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniel_Cat%C3%A1n\" title=\"Daniel Cat\u00e1n\">Daniel Cat\u00e1n</a>, Mexican composer and musician (23 September 2010 \u2013 Los Angeles Opera Theater, California)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Sk%C3%A1rmeta\" title=\"Antonio Sk\u00e1rmeta\">Antonio Sk\u00e1rmeta</a>, writer (23 September 2010 \u2013 Los Angeles Opera Theater, California)<sup id=\"cite_ref-Postino_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Postino-1\">&#91;1&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2012\">2012</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 2012\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Miguel_Castillo_Didier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Miguel Castillo Didier (page does not exist)\">Miguel Castillo Didier</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Miguel_Castillo_Didier\" class=\"extiw\" title=\"es:Miguel Castillo Didier\">es</a>)</span>, scholar of Greek culture (27 March 2014 \u2013 Sala Am\u00e9rica, <a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Chile\" title=\"Biblioteca Nacional de Chile\">Biblioteca Nacional</a>)<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lucho_Gatica\" title=\"Lucho Gatica\">Lucho Gatica</a>, singer (25 November 2012 \u2013 Chile Pavilion at the Guadalajara Book Fair, Mexico)<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2013\">2013</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: 2013\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Los_Jaivas\" title=\"Los Jaivas\">Los Jaivas</a>, experimental rock band (30 September 2013 - Muelle Prat, Valpara\u00edso)<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2014\">2014</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: 2014\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Raquel_Barros\" title=\"Raquel Barros\">Raquel Barros</a>, folklorist, researcher, and academic (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Matilde_P%C3%A9rez\" title=\"Matilde P\u00e9rez\">Matilde P\u00e9rez</a>, visual artist (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paz_Err%C3%A1zuriz\" title=\"Paz Err\u00e1zuriz\">Paz Err\u00e1zuriz</a>, photographer (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alejandro_Sieveking\" title=\"Alejandro Sieveking\">Alejandro Sieveking</a>, dramatist (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)</li>\n<li>Luis C\u00e1rdenas, circus trapeze artist (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Themo_Lobos\" title=\"Themo Lobos\">Themo Lobos</a>, writer; posthumous decoration (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuarteto_Latinoamericano\" title=\"Cuarteto Latinoamericano\">Cuarteto Latinoamericano</a>, musical group (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)</li>\n<li>Fernando Garc\u00eda, learned music composer (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_Vald%C3%A9s\" title=\"Gabriel Vald\u00e9s\">Gabriel Vald\u00e9s</a>, diplomat and politician; posthumous decoration (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)</li>\n<li>Los Blue Splendor, musical group (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)</li>\n<li>Arturo Navarro, manager of the Mapocho Station Cultural Center (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)</li>\n<li>Nicola Schiess, executive director of the Teatro del Lago, Frutillar (30 January 2014 - Sever\u00edn Library, Valpara\u00edso)<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2015\">2015</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: 2015\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Quino\" title=\"Quino\">Quino</a>, Argentine writer and cartoonist of <a href=\"/wiki/Mafalda\" title=\"Mafalda\">Mafalda</a> (15 January 2015 - Gabriela Mistral Cultural Center)<sup id=\"cite_ref-presidencia_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-presidencia-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2016\">2016</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: 2016\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Valent%C3%ADn_Trujillo_(pianist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Valent\u00edn Trujillo (pianist) (page does not exist)\">Valent\u00edn Trujillo</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Valent%C3%ADn_Trujillo_(pianista)\" class=\"extiw\" title=\"es:Valent\u00edn Trujillo (pianista)\">es</a>)</span>, Chilean musician</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Bianchi&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente Bianchi (page does not exist)\">Vicente Bianchi</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Vicente_Bianchi\" class=\"extiw\" title=\"es:Vicente Bianchi\">es</a>)</span>, Chilean musician</li>\n<li><a href=\"/wiki/B%C3%A9lgica_Castro\" title=\"B\u00e9lgica Castro\">B\u00e9lgica Castro</a>, Chilean actress</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Claudio_di_Girolamo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claudio di Girolamo (page does not exist)\">Claudio di Girolamo</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Claudio_di_Girolamo\" class=\"extiw\" title=\"es:Claudio di Girolamo\">es</a>)</span>, Chilean painter, dramatist, and cultural advisor</li>\n<li>Alicia del Carmen C\u00e1ceres, Chilean goldsmith</li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Jara\" title=\"Joan Jara\">Joan Turner</a>, Chilean-British dancer<sup id=\"cite_ref-presidencia_11-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-presidencia-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Gonz\u00e1lez_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gonz\u00e1lez-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"2017\">2017</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: 2017\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jorge_Gonz%C3%A1lez_(musician)\" title=\"Jorge Gonz\u00e1lez (musician)\">Jorge Gonz\u00e1lez</a>, Chilean musician, singer, and composer; leader of the band <a href=\"/wiki/Los_Prisioneros\" title=\"Los Prisioneros\">Los Prisioneros</a> (7 January 2017 - Summit of Chilean Rock, <a href=\"/wiki/Estadio_Nacional_Julio_Mart%C3%ADnez_Pr%C3%A1danos\" title=\"Estadio Nacional Julio Mart\u00ednez Pr\u00e1danos\">Estadio Nacional</a>)<sup id=\"cite_ref-Gonz\u00e1lez_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gonz\u00e1lez-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>Humberto Duvauchelle, Chilean actor and academic (11 July 2017 - <a href=\"/wiki/University_of_Concepci%C3%B3n\" title=\"University of Concepci\u00f3n\">University of Concepci\u00f3n</a> Theater)<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li>Juan Allende-Blin, composer (9 September 2017 - <a href=\"/wiki/University_of_Chile\" title=\"University of Chile\">University of Chile</a> Theater)<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pablo_Neruda_Award\" title=\"Pablo Neruda Award\">Pablo Neruda Award</a>, granted by the Neruda Foundation to poets under 40</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pablo_Neruda_Ibero-American_Poetry_Award\" title=\"Pablo Neruda Ibero-American Poetry Award\">Pablo Neruda Ibero-American Poetry Award</a>, also given by the CNCA</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Postino-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Postino_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Postino_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cultura.gob.cl/ministro/en-estreno-mundial-de-%e2%80%98il-postino%e2%80%99-ministro-de-cultura-entrego-orden-al-merito-pablo-neruda/\">\"En estreno mundial de 'Il Postino': Ministro de Cultura entreg\u00f3 Orden al M\u00e9rito Pablo Neruda\"</a> &#91;World Premiere of 'Il Postino': Minister of Culture Delivered Pablo Neruda Order of Merit&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/National_Council_of_Culture_and_the_Arts_(Chile)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Council of Culture and the Arts (Chile)\">National Council of Culture and the Arts</a>. 24 September 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=En+estreno+mundial+de+%27Il+Postino%27%3A+Ministro+de+Cultura+entreg%C3%B3+Orden+al+M%C3%A9rito+Pablo+Neruda&amp;rft.pub=National+Council+of+Culture+and+the+Arts&amp;rft.date=2010-09-24&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cultura.gob.cl%2Fministro%2Fen-estreno-mundial-de-%25e2%2580%2598il-postino%25e2%2580%2599-ministro-de-cultura-entrego-orden-al-merito-pablo-neruda%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Brouwer-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Brouwer_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Brouwer_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elmostrador.cl/cultura/2007/12/01/otorgan-a-musico-cubano-leo-brouwer-la-orden-al-merito-pablo-neruda/?php%20bloginfo(%27url%27);%20?%3E/cultura\">\"Otorgan a m\u00fasico cubano Leo Brouwer la Orden al M\u00e9rito Pablo Neruda\"</a> &#91;Cuban Musician Leo Brouwer Awarded the Pablo Neruda Order of Merit&#93;. <i><a href=\"/wiki/El_Mostrador\" title=\"El Mostrador\">El Mostrador</a></i> (in Spanish). 1 December 2007<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mostrador&amp;rft.atitle=Otorgan+a+m%C3%BAsico+cubano+Leo+Brouwer+la+Orden+al+M%C3%A9rito+Pablo+Neruda&amp;rft.date=2007-12-01&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elmostrador.cl%2Fcultura%2F2007%2F12%2F01%2Fotorgan-a-musico-cubano-leo-brouwer-la-orden-al-merito-pablo-neruda%2F%3Fphp%2520bloginfo%28%2527url%2527%29%3B%2520%3F%253E%2Fcultura&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cooperativa.cl/noticias/cultura/literatura/pablo-neruda/cuatro-destacadas-mujeres-recibieron-la-medalla-pablo-neruda/2005-03-05/173126.html\">\"Cuatro destacadas mujeres recibieron la Medalla Pablo Neruda\"</a> &#91;Four Distinguished Women Receive the Pablo Neruda Medal&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/Radio_Cooperativa\" title=\"Radio Cooperativa\">Radio Cooperativa</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">18 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Cuatro+destacadas+mujeres+recibieron+la+Medalla+Pablo+Neruda&amp;rft.pub=Radio+Cooperativa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cooperativa.cl%2Fnoticias%2Fcultura%2Fliteratura%2Fpablo-neruda%2Fcuatro-destacadas-mujeres-recibieron-la-medalla-pablo-neruda%2F2005-03-05%2F173126.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cooperativa.cl/noticias/cultura/arte/danza/un-emocionado-julio-bocca-fue-galardonado-en-la-moneda/2007-11-24/161750.html\">\"Un emocionado Julio Bocca fue galardonado en La Moneda\"</a> &#91;An Excited Julio Bocca Was Winner at La Moneda&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/Radio_Cooperativa\" title=\"Radio Cooperativa\">Radio Cooperativa</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Un+emocionado+Julio+Bocca+fue+galardonado+en+La+Moneda&amp;rft.pub=Radio+Cooperativa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cooperativa.cl%2Fnoticias%2Fcultura%2Farte%2Fdanza%2Fun-emocionado-julio-bocca-fue-galardonado-en-la-moneda%2F2007-11-24%2F161750.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pardo Aedo, Oscar Alejandro (28 August 2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://diarioiquique.wordpress.com/2009/08/28/jefa-de-estado-entrego-orden-al-merito-artistico-y-cultural-pablo-neruda-a-isaac-frenkel/\">\"Jefa de Estado entreg\u00f3 orden al m\u00e9rito art\u00edstico y cultural Pablo Neruda a Isaac Frenkel\"</a> &#91;Head of State Gives Pablo Neruda Order of Artistic and Cultural Merit to Isaac Frenkel&#93;. <i>Diario de Cuatro a Seis</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Diario+de+Cuatro+a+Seis&amp;rft.atitle=Jefa+de+Estado+entreg%C3%B3+orden+al+m%C3%A9rito+art%C3%ADstico+y+cultural+Pablo+Neruda+a+Isaac+Frenkel&amp;rft.date=2009-08-28&amp;rft.aulast=Pardo+Aedo&amp;rft.aufirst=Oscar+Alejandro&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fdiarioiquique.wordpress.com%2F2009%2F08%2F28%2Fjefa-de-estado-entrego-orden-al-merito-artistico-y-cultural-pablo-neruda-a-isaac-frenkel%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120114090144/http://latercera.com/contenido/1453_219746_9.shtml\">\"Escritora mexicana Laura Esquivel recibe Orden al m\u00e9rito Pablo Neruda\"</a> &#91;Mexican Writer Laura Esquivel Receives Pablo Neruda Order of Merit&#93;. <i><a href=\"/wiki/La_Tercera\" title=\"La Tercera\">La Tercera</a></i> (in Spanish). UPI. 21 January 2010. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://latercera.com/contenido/1453_219746_9.shtml\">the original</a> on 14 January 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Tercera&amp;rft.atitle=Escritora+mexicana+Laura+Esquivel+recibe+Orden+al+m%C3%A9rito+Pablo+Neruda&amp;rft.date=2010-01-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flatercera.com%2Fcontenido%2F1453_219746_9.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160305024027/http://www.latercera.com/noticia/cultura/2012/03/1453-440431-9-ministro-cruzcoke-entrega-orden-al-merito-artistico-y-cultural-pablo-neruda-a.shtml\">\"Ministro Cruz-Coke entrega Orden al M\u00e9rito Art\u00edstico y Cultural Pablo Neruda a Miguel Castillo Didier\"</a> &#91;Minister Cruz-Coke Delivers Pablo Neruda Order of Artistic and Cultural Merit to Miguel Castillo Didier&#93;. <i><a href=\"/wiki/La_Tercera\" title=\"La Tercera\">La Tercera</a></i> (in Spanish). 28 March 2012. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.latercera.com/noticia/cultura/2012/03/1453-440431-9-ministro-cruzcoke-entrega-orden-al-merito-artistico-y-cultural-pablo-neruda-a.shtml\">the original</a> on 5 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=La+Tercera&amp;rft.atitle=Ministro+Cruz-Coke+entrega+Orden+al+M%C3%A9rito+Art%C3%ADstico+y+Cultural+Pablo+Neruda+a+Miguel+Castillo+Didier&amp;rft.date=2012-03-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.latercera.com%2Fnoticia%2Fcultura%2F2012%2F03%2F1453-440431-9-ministro-cruzcoke-entrega-orden-al-merito-artistico-y-cultural-pablo-neruda-a.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.emol.com/noticias/magazine/2012/11/25/571427/cantante-lucho-gatica-recibe-la-orden-al-merito-pablo-neruda.html\">\"Cantante Lucho Gatica es condecorado con la Orden al M\u00e9rito Pablo Neruda\"</a> &#91;Singer Lucho Gatica is Decorated with the Pablo Neruda Order of Merit&#93;. <i><a href=\"/wiki/El_Mercurio\" title=\"El Mercurio\">El Mercurio</a></i> (in Spanish). Guadalajara. 25 November 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mercurio&amp;rft.atitle=Cantante+Lucho+Gatica+es+condecorado+con+la+Orden+al+M%C3%A9rito+Pablo+Neruda&amp;rft.date=2012-11-25&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.emol.com%2Fnoticias%2Fmagazine%2F2012%2F11%2F25%2F571427%2Fcantante-lucho-gatica-recibe-la-orden-al-merito-pablo-neruda.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.emol.com/noticias/magazine/2013/09/30/622214/los-jaivas-reciben-orden-pablo-neruda.html\">\"Los Jaivas reciben en Valpara\u00edso la Orden al M\u00e9rito Pablo Neruda\"</a> &#91;Los Jaivas Receive the Pablo Neruda Order of Merit in Valpara\u00edso&#93;. <i><a href=\"/wiki/El_Mercurio\" title=\"El Mercurio\">El Mercurio</a></i> (in Spanish). Santiago. 30 September 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mercurio&amp;rft.atitle=Los+Jaivas+reciben+en+Valpara%C3%ADso+la+Orden+al+M%C3%A9rito+Pablo+Neruda&amp;rft.date=2013-09-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.emol.com%2Fnoticias%2Fmagazine%2F2013%2F09%2F30%2F622214%2Flos-jaivas-reciben-orden-pablo-neruda.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cultura.gob.cl/institucional/ministro-ampuero-entrega-orden-al-merito-pablo-neruda-a-12-personalidades-del-mundo-artistico-nacional/\">\"Consejo de la Cultura entrega Orden al M\u00e9rito Pablo Neruda a 12 personalidades del mundo art\u00edstico nacional\"</a> &#91;Council of Cultura Delivers Pablo Neruda Order of Merit to 12 Personalities of the National Artistic World&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/National_Council_of_Culture_and_the_Arts_(Chile)\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Council of Culture and the Arts (Chile)\">National Council of Culture and the Arts</a>. 30 January 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Consejo+de+la+Cultura+entrega+Orden+al+M%C3%A9rito+Pablo+Neruda+a+12+personalidades+del+mundo+art%C3%ADstico+nacional&amp;rft.pub=National+Council+of+Culture+and+the+Arts&amp;rft.date=2014-01-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cultura.gob.cl%2Finstitucional%2Fministro-ampuero-entrega-orden-al-merito-pablo-neruda-a-12-personalidades-del-mundo-artistico-nacional%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-presidencia-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-presidencia_11-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-presidencia_11-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://prensa.presidencia.cl/discurso.aspx?id=31773\">\"Ceremonia de Condecoraci\u00f3n 'Orden al M\u00e9rito Art\u00edstico y Cultural Pablo Neruda<span style=\"padding-right:0.2em;\">'</span>\"</a> &#91;Decoration Ceremony 'Pablo Neruda Order of Artistic and Cultural Merit'&#93; (in Spanish). Office of the <a href=\"/wiki/President_of_Chile\" title=\"President of Chile\">President of Chile</a>. 28 April 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ceremonia+de+Condecoraci%C3%B3n+%27Orden+al+M%C3%A9rito+Art%C3%ADstico+y+Cultural+Pablo+Neruda%27&amp;rft.pub=Office+of+the+President+of+Chile&amp;rft.date=2016-04-28&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fprensa.presidencia.cl%2Fdiscurso.aspx%3Fid%3D31773&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gonz\u00e1lez-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gonz\u00e1lez_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gonz\u00e1lez_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cooperativa.cl/noticias/entretencion/musica/jorge-gonzalez/jorge-gonzalez-recibira-la-orden-al-merito-pablo-neruda/2016-12-30/111928.html\">\"Jorge Gonz\u00e1lez recibir\u00e1 la Orden al M\u00e9rito Pablo Neruda\"</a> &#91;Jorge Gonz\u00e1lez to Receive the Pablo Neruda Order of Merit&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/Radio_Cooperativa\" title=\"Radio Cooperativa\">Radio Cooperativa</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jorge+Gonz%C3%A1lez+recibir%C3%A1+la+Orden+al+M%C3%A9rito+Pablo+Neruda&amp;rft.pub=Radio+Cooperativa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cooperativa.cl%2Fnoticias%2Fentretencion%2Fmusica%2Fjorge-gonzalez%2Fjorge-gonzalez-recibira-la-orden-al-merito-pablo-neruda%2F2016-12-30%2F111928.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.24horas.cl/tendencias/espectaculosycultura/otorgan-orden-al-merito-artistico-y-cultural-pablo-neruda-a-humberto-duvauchelle--2445225\">\"Otorgan 'Orden al M\u00e9rito Art\u00edstico y Cultural Pablo Neruda' a Humberto Duvauchelle\"</a> &#91;'Pablo Neruda Order of Artistic and Cultural Merit' Awarded to Humberto Duvauchelle&#93; (in Spanish). <a href=\"/wiki/24_Horas\" title=\"24 Horas\">24 Horas</a>. 11 July 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Otorgan+%27Orden+al+M%C3%A9rito+Art%C3%ADstico+y+Cultural+Pablo+Neruda%27+a+Humberto+Duvauchelle&amp;rft.pub=24+Horas&amp;rft.date=2017-07-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.24horas.cl%2Ftendencias%2Fespectaculosycultura%2Fotorgan-orden-al-merito-artistico-y-cultural-pablo-neruda-a-humberto-duvauchelle--2445225&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Troncoso M., Constanza (9 September 2017). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2017/09/09/874649/El-compositor-chileno-Juan-AllendeBlin-recibe-la-Orden-al-Merito-Pablo-Neruda.html\">\"El compositor chileno Juan Allende-Blin recibe la Orden al M\u00e9rito Pablo Neruda\"</a> &#91;The Chilean Composer Juan Allende-Blin Receives the Pablo Neruda Order of Merit&#93;. <i><a href=\"/wiki/El_Mercurio\" title=\"El Mercurio\">El Mercurio</a></i> (in Spanish). Santiago<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 January</span> 2018</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Mercurio&amp;rft.atitle=El+compositor+chileno+Juan+Allende-Blin+recibe+la+Orden+al+M%C3%A9rito+Pablo+Neruda&amp;rft.date=2017-09-09&amp;rft.aulast=Troncoso+M.&amp;rft.aufirst=Constanza&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.emol.com%2Fnoticias%2FEspectaculos%2F2017%2F09%2F09%2F874649%2FEl-compositor-chileno-Juan-AllendeBlin-recibe-la-Orden-al-Merito-Pablo-Neruda.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APablo+Neruda+Order+of+Artistic+and+Cultural+Merit\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2236\nCached time: 20180919081647\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.420 seconds\nReal time usage: 0.486 seconds\nPreprocessor visited node count: 2252/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 45964/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1464/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 20189/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.268/10.000 seconds\nLua memory usage: 14.8 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  422.891      1 -total\n 33.91%  143.405      1 Template:Reflist\n 31.43%  132.907      1 Template:Lang-es\n 22.55%   95.378      1 Template:Infobox_award\n 19.79%   83.690      1 Template:Infobox\n 18.78%   79.433      8 Template:Cite_web\n  9.61%   40.659     11 Template:Ill\n  9.19%   38.854      6 Template:Cite_news\n  4.29%   18.140     11 Template:Separated_entries\n  3.00%   12.672      4 Template:If_empty\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56277738-0!canonical and timestamp 20180919081646 and revision id 847915113\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Orden_al_M%C3%A9rito_Art%C3%ADstico_y_Cultural_Pablo_Neruda","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Orden al M\u00e9rito Art\u00edstico y Cultural Pablo Neruda"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","*":"2004_establishments_in_Chile"},{"sortkey":"","*":"Art_awards"},{"sortkey":"","*":"Orders,_decorations,_and_medals_of_Chile"},{"sortkey":"","*":"Pablo_Neruda"}],"links":[{"ns":0,"*":"Antonio R\u00edos (musician)"},{"ns":0,"*":"Neruda en el coraz\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Juan Luis Ysern de Arce"},{"ns":0,"*":"Patricio Bunster"},{"ns":0,"*":"Mariano Silva (writer)"},{"ns":0,"*":"Pedro Chaskel"},{"ns":0,"*":"Sergio Bravo (screenwriter)"},{"ns":0,"*":"Miguel Castillo Didier"},{"ns":0,"*":"Valent\u00edn Trujillo (pianist)"},{"ns":0,"*":"Vicente Bianchi"},{"ns":0,"*":"Claudio di Girolamo"},{"ns":0,"exists":"","*":"24 Horas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Jodorowsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Sieveking"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Bel\u00e9n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Sk\u00e1rmeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bono"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9lgica Castro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Beuchat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carmen Brito"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cristina Gallardo-Dom\u00e2s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuarteto Latinoamericano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Cat\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delia Dom\u00ednguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Mercurio"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Mostrador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ennio Morricone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estadio Nacional Julio Mart\u00ednez Pr\u00e1danos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Vald\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Women's Day"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isidora Aguirre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Clos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Jara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Manuel Serrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Drexler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Gonz\u00e1lez (musician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julieta Venegas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Bocca"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Moneda Palace"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Tercera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laura Esquivel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leo Brouwer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Jaivas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Prisioneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucho Gatica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Alarc\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mafalda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margot Loyola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda Elena Gertner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matilde P\u00e9rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Bos\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Council of Culture and the Arts (Chile)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Neruda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Neruda Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pablo Neruda Ibero-American Poetry Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palau Sant Jordi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patricio Guzm\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paz Err\u00e1zuriz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pina Bausch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00e1cido Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio Cooperativa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raquel Barros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Parra Sandoval"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic Diocese of San Carlos de Ancud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roser Bru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rub\u00e9n Blades"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Allende (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Themo Lobos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tito Beltr\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"U2"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Concepci\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edctor Manuel"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox award"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Joan_Turner,_viuda_de_V\u00edctor_Jara_(2).jpg"],"externallinks":["http://www.cultura.gob.cl/ministro/en-estreno-mundial-de-%E2%80%98il-postino%E2%80%99-ministro-de-cultura-entrego-orden-al-merito-pablo-neruda/","http://www.elmostrador.cl/cultura/2007/12/01/otorgan-a-musico-cubano-leo-brouwer-la-orden-al-merito-pablo-neruda/?php%20bloginfo('url');%20?%3E/cultura","http://www.cooperativa.cl/noticias/cultura/literatura/pablo-neruda/cuatro-destacadas-mujeres-recibieron-la-medalla-pablo-neruda/2005-03-05/173126.html","http://www.cooperativa.cl/noticias/cultura/arte/danza/un-emocionado-julio-bocca-fue-galardonado-en-la-moneda/2007-11-24/161750.html","https://diarioiquique.wordpress.com/2009/08/28/jefa-de-estado-entrego-orden-al-merito-artistico-y-cultural-pablo-neruda-a-isaac-frenkel/","https://web.archive.org/web/20120114090144/http://latercera.com/contenido/1453_219746_9.shtml","http://latercera.com/contenido/1453_219746_9.shtml","https://web.archive.org/web/20160305024027/http://www.latercera.com/noticia/cultura/2012/03/1453-440431-9-ministro-cruzcoke-entrega-orden-al-merito-artistico-y-cultural-pablo-neruda-a.shtml","http://www.latercera.com/noticia/cultura/2012/03/1453-440431-9-ministro-cruzcoke-entrega-orden-al-merito-artistico-y-cultural-pablo-neruda-a.shtml","http://www.emol.com/noticias/magazine/2012/11/25/571427/cantante-lucho-gatica-recibe-la-orden-al-merito-pablo-neruda.html","http://www.emol.com/noticias/magazine/2013/09/30/622214/los-jaivas-reciben-orden-pablo-neruda.html","http://www.cultura.gob.cl/institucional/ministro-ampuero-entrega-orden-al-merito-pablo-neruda-a-12-personalidades-del-mundo-artistico-nacional/","https://prensa.presidencia.cl/discurso.aspx?id=31773","http://www.cooperativa.cl/noticias/entretencion/musica/jorge-gonzalez/jorge-gonzalez-recibira-la-orden-al-merito-pablo-neruda/2016-12-30/111928.html","http://www.24horas.cl/tendencias/espectaculosycultura/otorgan-orden-al-merito-artistico-y-cultural-pablo-neruda-a-humberto-duvauchelle--2445225","http://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2017/09/09/874649/El-compositor-chileno-Juan-AllendeBlin-recibe-la-Orden-al-Merito-Pablo-Neruda.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recipients","number":"1","index":"1","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":2802,"anchor":"Recipients"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2005","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":2817,"anchor":"2005"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2006","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":5032,"anchor":"2006"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2007","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":5319,"anchor":"2007"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2008","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":6020,"anchor":"2008"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2009","number":"1.5","index":"6","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":6118,"anchor":"2009"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2010","number":"1.6","index":"7","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":6753,"anchor":"2010"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2012","number":"1.7","index":"8","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":7772,"anchor":"2012"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2013","number":"1.8","index":"9","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":9179,"anchor":"2013"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2014","number":"1.9","index":"10","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":9668,"anchor":"2014"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2015","number":"1.10","index":"11","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":11417,"anchor":"2015"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2016","number":"1.11","index":"12","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":11926,"anchor":"2016"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"2017","number":"1.12","index":"13","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":12742,"anchor":"2017"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"14","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":14140,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"15","fromtitle":"Pablo_Neruda_Order_of_Artistic_and_Cultural_Merit","byteoffset":14302,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Pablo Neruda Order of Artistic and Cultural Merit","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Antonio_R%C3%ADos","*":"es:Antonio R\u00edos"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Neruda_en_el_coraz%C3%B3n","*":"es:Neruda en el coraz\u00f3n"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Juan_Luis_Ysern_de_Arce","*":"es:Juan Luis Ysern de Arce"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Patricio_Bunster","*":"es:Patricio Bunster"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Mariano_Silva","*":"es:Mariano Silva"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Pedro_Chaskel","*":"es:Pedro Chaskel"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sergio_Bravo","*":"es:Sergio Bravo"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Miguel_Castillo_Didier","*":"es:Miguel Castillo Didier"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Valent%C3%ADn_Trujillo_(pianista)","*":"es:Valent\u00edn Trujillo (pianista)"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Vicente_Bianchi","*":"es:Vicente Bianchi"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Claudio_di_Girolamo","*":"es:Claudio di Girolamo"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6052090"}]}}