{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Prix F\u00e9n\u00e9on","pageid":23883207,"revid":753859989,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prix_F%C3%A9n%C3%A9on&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(June 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>F\u00e9n\u00e9on Prize</b> (<i>Prix F\u00e9n\u00e9on</i>), established in 1949, is awarded annually to a French-language writer and a visual artist. The prize was established by Fanny F\u00e9n\u00e9on, the widow of French art critic <a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_F%C3%A9n%C3%A9on\" title=\"F\u00e9lix F\u00e9n\u00e9on\">F\u00e9lix F\u00e9n\u00e9on</a>. She bequeathed the proceeds from the sale of his art collection to the <a href=\"/wiki/University_of_Paris\" title=\"University of Paris\">University of Paris</a>, whose Vice Chancellor chairs the award jury.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Recipients\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Recipients</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Art\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Art</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Literature\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Literature</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recipients\">Recipients</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_F%C3%A9n%C3%A9on&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Recipients\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Art\">Art</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_F%C3%A9n%C3%A9on&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Art\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>1950: <a href=\"/w/index.php?title=Mireille_Miailhe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mireille Miailhe (page does not exist)\">Mireille Miailhe</a></li>\n<li>1951: <a href=\"/w/index.php?title=Louis_Derbr%C3%A9&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Louis Derbr\u00e9 (page does not exist)\">Louis Derbr\u00e9</a> for <i>Buste de Louis Wersch\u00fcrr</i>, <a href=\"/wiki/Paul_Rebeyrolle\" title=\"Paul Rebeyrolle\">Paul Rebeyrolle</a> &amp; <a href=\"/wiki/Paul_Collomb\" title=\"Paul Collomb\">Paul Collomb</a></li>\n<li>1952: Jack Ottaviano &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Fiorini&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcel Fiorini (page does not exist)\">Marcel Fiorini</a></li>\n<li>1953: <a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Cottavoz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Cottavoz (page does not exist)\">Andr\u00e9 Cottavoz</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Fusaro&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Fusaro (page does not exist)\">Jean Fusaro</a> &amp; <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_Lanvin\" title=\"G\u00e9rard Lanvin\">G\u00e9rard Lanvin</a></li>\n<li>1954: <a href=\"/w/index.php?title=Lucien_Fleury&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lucien Fleury (page does not exist)\">Lucien Fleury</a>, <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Laubies\" title=\"Ren\u00e9 Laubies\">Ren\u00e9 Laubies</a>  &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Roger-Edgar_Gillet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Roger-Edgar Gillet (page does not exist)\">Roger-Edgar Gillet</a></li>\n<li>1955: <a href=\"/w/index.php?title=Huguette_Arthur_Bertrand&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Huguette Arthur Bertrand (page does not exist)\">Huguette Arthur Bertrand</a></li>\n<li>1957: <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7oise_Salmon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7oise Salmon (page does not exist)\">Fran\u00e7oise Salmon</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Parsus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Parsus (page does not exist)\">Pierre Parsus</a> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Gabriel_Godard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel Godard (page does not exist)\">Gabriel Godard</a></li>\n<li>1962: <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Revol&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Revol (page does not exist)\">Jean Revol</a></li>\n<li>1963: Bernard Le Quellec</li>\n<li>1964: <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Parsy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Parsy (page does not exist)\">Jean Parsy</a></li>\n<li>1966: <a href=\"/w/index.php?title=Michel_Moy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Michel Moy (page does not exist)\">Michel Moy</a></li>\n<li>1968: <a href=\"/w/index.php?title=Paul-Henri_Friquet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul-Henri Friquet (page does not exist)\">Paul-Henri Friquet</a></li>\n<li>1969: Pierre Gaste <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://lolmie.laurent.free.fr/HTML/gaste.html\">[1]</a></li>\n<li>1972: Henri Reiter</li>\n<li>1973: <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Luc_Parant&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Luc Parant (page does not exist)\">Jean-Luc Parant</a></li>\n<li>1976: <a href=\"/w/index.php?title=Bernard_Gabriel_Lafabrie&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernard Gabriel Lafabrie (page does not exist)\">Bernard Gabriel Lafabrie</a></li>\n<li>1977: <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Pierre_Vieren&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Pierre Vieren (page does not exist)\">Jean-Pierre Vieren</a></li>\n<li>1978: Vincent Rougier</li>\n<li>1979: Jean-Jacques Dournon</li>\n<li>1981: Mathias P\u00e9rez</li>\n<li>1983: <a href=\"/w/index.php?title=Marie_Morel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marie Morel (page does not exist)\">Marie Morel</a></li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Paul_Pagk\" title=\"Paul Pagk\">Paul Pagk</a></li>\n<li>1994: P\u00e1l Breznay</li>\n<li>1998: <a href=\"/wiki/Florent_Chopin\" title=\"Florent Chopin\">Florent Chopin</a></li>\n<li>2002: Xavier Escriba</li>\n<li>2003: Xavier Drong</li>\n<li>2007: Thilleli Rahmoun</li>\n<li>2008: \u00c9tienne Fouchet</li>\n<li>2010: Marion Verboom</li>\n<li>2011: Franck Masanell</li>\n<li>2012: Anne-Charlotte Yver</li>\n<li>2013: F\u00e9lix Pinquier</li>\n<li>2014: Claire Chesnier</li>\n<li>2015: Julia Gault</li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Literature\">Literature</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_F%C3%A9n%C3%A9on&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Literature\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>1949: <a href=\"/wiki/Michel_Cournot\" title=\"Michel Cournot\">Michel Cournot</a> for <i>Martinique</i></li>\n<li>1950: <a href=\"/wiki/Alfred_Kern\" title=\"Alfred Kern\">Alfred Kern</a> for <i>Le jardin perdu</i> &amp; <a href=\"/wiki/Celou_Arasco\" title=\"Celou Arasco\">Celou Arasco</a> for <i>La Cote des malfaisants</i></li>\n<li>1951: <a href=\"/wiki/Claude_Roy_(poet)\" title=\"Claude Roy (poet)\">Claude Roy</a> for <i>Le po\u00e8te mineur</i>, <a href=\"/wiki/B%C3%A9atrix_Beck\" title=\"B\u00e9atrix Beck\">B\u00e9atrix Beck</a> for <i>Une mort irr\u00e9guli\u00e8re</i> and Micheline Peyrebonne for <i>Leur sale piti\u00e9</i>.</li>\n<li>1952: <a href=\"/wiki/Michel_Vinaver\" title=\"Michel Vinaver\">Michel Vinaver</a> for <i>L'Objecteur</i></li>\n<li>1953: <a href=\"/wiki/Mohamed_Dib\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mohamed Dib\">Mohamed Dib</a> for <i>La Grande Maison</i>, <a href=\"/wiki/Francis_Jeanson\" title=\"Francis Jeanson\">Francis Jeanson</a> for <i>Montaigne peint par lui-m\u00eame</i> &amp; Claude Levy for <i>Une histoire vraie</i></li>\n<li>1954: <a href=\"/wiki/Jean-Luc_D%C3%A9jean\" title=\"Jean-Luc D\u00e9jean\">Jean-Luc D\u00e9jean</a> for <i>Les Voleurs de pauvres</i>, <a href=\"/wiki/Albert_Memmi\" title=\"Albert Memmi\">Albert Memmi</a> for <i>La Statue de sel</i> &amp; <a href=\"/wiki/Alain_Robbe-Grillet\" title=\"Alain Robbe-Grillet\">Alain Robbe-Grillet</a> for <i>Les Gommes</i></li>\n<li>1955: <a href=\"/w/index.php?title=Jean_David&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean David (page does not exist)\">Jean David</a> for <i>Les Passes du silence</i>, Marcel Allemann for <i>Les Exploits du Grand Zapata</i>, Robert Droguet for <i>F\u00e9minaire</i> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Oster&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Oster (page does not exist)\">Pierre Oster</a> for <i>Le Champ de mai</i></li>\n<li>1956: Dominique Vazeilles for <i>La Route vers la mer</i>, Fran\u00e7ois Cl\u00e9ment for <i>Le Fils d\u00e9sob\u00e9issant</i> &amp; <a href=\"/wiki/Georges_Conchon\" title=\"Georges Conchon\">Georges Conchon</a> for <i>Les Honneurs de la guerre</i></li>\n<li>1957: <a href=\"/wiki/Michel_Butor\" title=\"Michel Butor\">Michel Butor</a> for <i><a href=\"/w/index.php?title=L%27Emploi_du_temps_(roman)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L&#39;Emploi du temps (roman) (page does not exist)\">L'Emploi du temps</a></i>, <a href=\"/wiki/Michel_Breitman\" title=\"Michel Breitman\">Michel Breitman</a> for <i>L'Homme aux mouettes</i>, <a href=\"/wiki/Jacques_Bens\" title=\"Jacques Bens\">Jacques Bens</a> for <i>Chanson v\u00e9cue</i> &amp; Laurent La Praye for <i>La Trompette des anges</i></li>\n<li>1958: <a href=\"/wiki/Jean-Fran%C3%A7ois_Revel\" title=\"Jean-Fran\u00e7ois Revel\">Jean-Fran\u00e7ois Revel</a> for <i>Pourquoi les philosophes&#160;?</i>, <a href=\"/wiki/Philippe_Sollers\" title=\"Philippe Sollers\">Philippe Sollers</a> for <i>Le D\u00e9fi</i> &amp; <a href=\"/wiki/Jacques_Cousseau\" title=\"Jacques Cousseau\">Jacques Cousseau</a> for <i>Le Chien gris</i></li>\n<li>1959: <a href=\"/wiki/Armand_Gatti\" title=\"Armand Gatti\">Armand Gatti</a> for <i>Le Poisson noir</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Forton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Forton (page does not exist)\">Jean Forton</a> for <i>La Cendre aux yeux</i>, <a href=\"/wiki/Robert_Vigneau\" title=\"Robert Vigneau\">Robert Vigneau</a> for <i>Planches d'anatomie</i> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Fanchette&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Fanchette (page does not exist)\">Jean Fanchette</a> for <i>Archipels</i></li>\n<li>1960: <a href=\"/wiki/Dominique_Daguet\" title=\"Dominique Daguet\">Dominique Daguet</a> for <i>Soleil et Lune</i>, Suzanne Martin for <i>Rue des vivants</i> &amp; <a href=\"/wiki/Yves_Velan\" title=\"Yves Velan\">Yves Velan</a> for <i>Je</i></li>\n<li>1961: <a href=\"/wiki/Jean_Thibaudeau\" title=\"Jean Thibaudeau\">Jean Thibaudeau</a> for <i>C\u00e9r\u00e9monie royale</i>, <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Laugier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Laugier (page does not exist)\">Jean Laugier</a> for <i>Les Bogues</i> &amp; <a href=\"/wiki/Michel_Deguy\" title=\"Michel Deguy\">Michel Deguy</a> for <i>Fragments du cadastre</i></li>\n<li>1962: <a href=\"/wiki/Jacques_Serguine\" title=\"Jacques Serguine\">Jacques Serguine</a> for <i>Les Saints Innocents</i>, No\u00ebl Quatrepoint for <i>Journal d'un \u00eatre humain</i> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Stephen_Jourdain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stephen Jourdain (page does not exist)\">Stephen Jourdain</a> for <i>Cette vie m'aime</i></li>\n<li>1963: Jean Gilbert for his novel <i>L'Enfant et le harnais</i>, <a href=\"/wiki/Marcelin_Pleynet\" title=\"Marcelin Pleynet\">Marcelin Pleynet</a> for <i>Provisoires amants des n\u00e8gres</i> &amp; Jean-Pierre Steinbach aka <a href=\"/wiki/Jean-Philippe_Salabreuil\" title=\"Jean-Philippe Salabreuil\">Jean-Philippe Salabreuil</a> for <i>Po\u00e8mes de mon cru</i></li>\n<li>1964: Jeanine Segelle for <i>Le Pivert s'envole</i> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Claude_Durand&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claude Durand (page does not exist)\">Claude Durand</a> for <i>L'Autre vie</i></li>\n<li>1965: <a href=\"/w/index.php?title=Denis_Roche&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Denis Roche (page does not exist)\">Denis Roche</a> for <i>Les Id\u00e9es cent\u00e9simales de Miss Elanize</i>, <a href=\"/wiki/Pierre_Feuga\" title=\"Pierre Feuga\">Pierre Feuga</a> for <i>La Gal\u00e8re en bois de rose</i> &amp; <a href=\"/w/index.php?title=Nicolas_Genka&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nicolas Genka (page does not exist)\">Nicolas Genka</a> for <i>Jeanne la pudeur</i></li>\n<li>1966: Claude Fessaguet for <i>Le B\u00e9n\u00e9fice du doute</i> &amp; <a href=\"/wiki/Jean_Ricardou\" title=\"Jean Ricardou\">Jean Ricardou</a> for his novel <i>La Prise de Constantinople</i></li>\n<li>1967: Didier Martin for <i>Le D\u00e9clin des jours</i> &amp; Yves Vequaud for <i>Le Petit Livre aval\u00e9</i></li>\n<li>1968: <a href=\"/wiki/Jacques_Roubaud\" title=\"Jacques Roubaud\">Jacques Roubaud</a> for <i>\u00a3</i></li>\n<li>1969: <a href=\"/wiki/Patrick_Modiano\" title=\"Patrick Modiano\">Patrick Modiano</a> for his novel <i><a href=\"/wiki/La_Place_de_l%27%C3%A9toile_(novel)\" title=\"La Place de l&#39;\u00e9toile (novel)\">La Place de l'\u00e9toile</a></i></li>\n<li>1970: <a href=\"/wiki/Angelo_Rinaldi\" title=\"Angelo Rinaldi\">Angelo Rinaldi</a> for <i>La Loge du gouverneur</i></li>\n<li>1971: <a href=\"/wiki/Jean_Ristat\" title=\"Jean Ristat\">Jean Ristat</a> for <i>Du coup d'Etat en litt\u00e9rature</i></li>\n<li>1972: <a href=\"/wiki/Claude_Faraggi\" title=\"Claude Faraggi\">Claude Faraggi</a> for <i>Le Signe de la b\u00eate</i></li>\n<li>1973: <a href=\"/wiki/Jean-Marc_Roberts\" title=\"Jean-Marc Roberts\">Jean-Marc Roberts</a> for <i>Samedi, dimanche et f\u00eates</i></li>\n<li>1974: <a href=\"/wiki/Paol_Keineg\" title=\"Paol Keineg\">Paol Keineg</a> for <i>Lieux communs</i></li>\n<li>1975: <a href=\"/w/index.php?title=Henri_Raczymow&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Henri Raczymow (page does not exist)\">Henri Raczymow</a> for <i>La Saisie</i></li>\n<li>1976: <a href=\"/wiki/Michel_Falempin\" title=\"Michel Falempin\">Michel Falempin</a> for <i>L'\u00c9crit fait masse</i></li>\n<li>1977: Denis Duparc, pseudonym of <a href=\"/wiki/Renaud_Camus\" title=\"Renaud Camus\">Renaud Camus</a>, for <i>\u00c9change</i></li>\n<li>1978: <a href=\"/wiki/Mathieu_B%C3%A9n%C3%A9zet\" title=\"Mathieu B\u00e9n\u00e9zet\">Mathieu B\u00e9n\u00e9zet</a> for <i>L'Imitation</i></li>\n<li>1979: Marc Guyon for <i>Le Principe de solitude</i></li>\n<li>1980: <a href=\"/wiki/Jean_Echenoz\" title=\"Jean Echenoz\">Jean Echenoz</a> for <i>Le M\u00e9ridien de Greenwich</i></li>\n<li>1981: <a href=\"/wiki/Jean-Marie_Laclavetine\" title=\"Jean-Marie Laclavetine\">Jean-Marie Laclavetine</a> for <i>Les Emmur\u00e9s</i></li>\n<li>1982: <a href=\"/wiki/Jean-Louis_Hue\" title=\"Jean-Louis Hue\">Jean-Louis Hue</a> for <i>Le Chat dans tous ses \u00e9tats</i></li>\n<li>1983: <a href=\"/wiki/Bertrand_Visage\" title=\"Bertrand Visage\">Bertrand Visage</a> for <i>Au pays des nains</i></li>\n<li>1984: <a href=\"/wiki/Gilles_Carpentier\" title=\"Gilles Carpentier\">Gilles Carpentier</a> for <i>Les Manuscrits de la marmotte</i></li>\n<li>1985: <a href=\"/wiki/Herv%C3%A9_Guibert\" title=\"Herv\u00e9 Guibert\">Herv\u00e9 Guibert</a> for <i><a href=\"/w/index.php?title=Des_aveugles&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Des aveugles (page does not exist)\">Des aveugles</a></i></li>\n<li>1986: Gilles Quinsat for <i>L'Eclipse</i></li>\n<li>1987: Laurence Guillon for <i>Le Tsar H\u00e9rode</i></li>\n<li>1988: <a href=\"/wiki/Claude_Arnaud\" title=\"Claude Arnaud\">Claude Arnaud</a> for <i>Chamfort</i> &amp; <a href=\"/wiki/Beno%C3%AEt_Conort\" title=\"Beno\u00eet Conort\">Beno\u00eet Conort</a> for <i>Pour une \u00eele \u00e0 venir</i></li>\n<li>1989: <a href=\"/wiki/%C3%89ric_Holder\" title=\"\u00c9ric Holder\">\u00c9ric Holder</a> for <i>Duo forte</i></li>\n<li>1990: <a href=\"/wiki/Patrick_Cahuzac\" title=\"Patrick Cahuzac\">Patrick Cahuzac</a> for <i>Parole de singe</i></li>\n<li>1991: Agn\u00e8s Minazzoli for <i>La Premi\u00e8re Ombre</i></li>\n<li>1992: <a href=\"/wiki/Thierry_Laget\" title=\"Thierry Laget\">Thierry Laget</a> for <i>Iris</i></li>\n<li>1993: <a href=\"/wiki/%C3%89ric_Chevillard\" title=\"\u00c9ric Chevillard\">\u00c9ric Chevillard</a> for <i>La N\u00e9buleuse du crabe</i></li>\n<li>1994: Anne Grospiron for <i>L'Empyr\u00e9e</i></li>\n<li>1995: <a href=\"/wiki/%C3%89ric_Laurrent\" title=\"\u00c9ric Laurrent\">\u00c9ric Laurrent</a> for <i>Coup de foudre</i></li>\n<li>1996: <a href=\"/wiki/B%C3%A9atrice_Leca\" title=\"B\u00e9atrice Leca\">B\u00e9atrice Leca</a> for <i>Technique du marbre</i></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Linda_L%C3%AA\" title=\"Linda L\u00ea\">Linda L\u00ea</a> for <i>Les Trois Parques</i></li>\n<li>1998: Arnaud Oseredczuk for <i>59 pr\u00e9ludes \u00e0 l'\u00e9vidence</i></li>\n<li>2000: <a href=\"/wiki/Laurent_Mauvignier\" title=\"Laurent Mauvignier\">Laurent Mauvignier</a> for <i>Loin d'eux</i></li>\n<li>2001: <a href=\"/wiki/Bessora\" title=\"Bessora\">Bessora</a> for <i>Les Taches d'encre</i></li>\n<li>2002: <a href=\"/wiki/Tanguy_Viel\" title=\"Tanguy Viel\">Tanguy Viel</a> for <i>L'Absolue Perfection du crime</i></li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/Cl%C3%A9mence_Boulouque\" title=\"Cl\u00e9mence Boulouque\">Cl\u00e9mence Boulouque</a> for <i>Mort d'un silence</i></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Olga_Lossky\" title=\"Olga Lossky\">Olga Lossky</a> for <i>Requiem pour un clou</i></li>\n<li>2005: <a href=\"/w/index.php?title=Hafid_Aggoune&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hafid Aggoune (page does not exist)\">Hafid Aggoune</a> for <i>Les Avenirs</i></li>\n<li>2006: <a href=\"/wiki/Ivan_Farron\" title=\"Ivan Farron\">Ivan Farron</a> for <i>Les D\u00e9m\u00e9nagements inopportuns</i></li>\n<li>2007: <a href=\"/wiki/Gr%C3%A9goire_Polet\" title=\"Gr\u00e9goire Polet\">Gr\u00e9goire Polet</a> for <i>Leurs Vies \u00e9clatantes</i></li>\n<li>2008: <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Del_Amo\" title=\"Jean-Baptiste Del Amo\">Jean-Baptiste Del Amo</a> for <i>Une \u00e9ducation libertine</i></li>\n<li>2010: <a href=\"/wiki/Pauline_Klein\" title=\"Pauline Klein\">Pauline Klein</a> for <i>Alice Kahn</i></li>\n<li>2011: <a href=\"/wiki/Justine_Augier\" title=\"Justine Augier\">Justine Augier</a> for <i>En r\u00e8gle avec la nuit</i></li>\n<li>2012: Guillaume Louet for having established, prefaced and annotated the <i>\u00c9crits critiques</i> of <a href=\"/wiki/Jean_Jos%C3%A9_Marchand\" title=\"Jean Jos\u00e9 Marchand\">Jean Jos\u00e9 Marchand</a></li>\n<li>2013: Thomas Augais for his work of poetry <i>Vers Ba\u00efkal (mitraille)</i></li>\n<li>2014: Non d\u00e9cern\u00e9&#160;?</li>\n<li>2015: Miguel Bonnefoy for <i>Le voyage d'Octavio</i></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_F%C3%A9n%C3%A9on&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-francaise.fr/prix-feneon\">Pris F\u00e9n\u00e9on</a> on the site of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cnap.fr/prix-feneon\">Prix F\u00e9n\u00e9on</a> on the site of the Centre national des arts plastiques</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.prix-litteraires.net/prix/334,prix-feneon-de-litterature.html\">Prix F\u00e9n\u00e9on de Litt\u00e9rature</a> on Prix-litt\u00e9raire.net</li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1270\nCached time: 20180910124048\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.112 seconds\nReal time usage: 0.154 seconds\nPreprocessor visited node count: 272/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4536/2097152 bytes\nTemplate argument size: 98/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.044/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.22 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  103.535      1 -total\n 61.55%   63.729      1 Template:Unref\n 40.68%   42.117      1 Template:Ambox\n 24.71%   25.586      1 Template:Authority_control\n 11.40%   11.804      2 Template:Div_col\n  3.08%    3.185      1 Template:Column-width\n  2.60%    2.696      1 Template:Main_other\n  1.80%    1.865      2 Template:Div_col_end\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:23883207-0!canonical and timestamp 20180910124048 and revision id 753859989\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D8%A7%D8%A6%D8%B2%D8%A9_%D9%81%D9%8A%D9%86%D9%8A%D9%88%D9%86","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0641\u064a\u0646\u064a\u0648\u0646"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_F%C3%A9n%C3%A9on","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Prix F\u00e9n\u00e9on"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Prix_F%C3%A9n%C3%A9on","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Prix F\u00e9n\u00e9on"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%A4%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%BE%D0%BD%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0424\u0435\u043d\u0435\u043e\u043d\u0430"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D1%96%D1%8F_%D0%A4%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%BE%D0%BD%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0456\u044f \u0424\u0435\u043d\u0435\u043e\u043d\u0430"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Gi%E1%BA%A3i_F%C3%A9n%C3%A9on","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Gi\u1ea3i F\u00e9n\u00e9on"}],"categories":[{"sortkey":"Feneon Prize","hidden":"","*":"Articles_lacking_sources_from_June_2013"},{"sortkey":"Feneon Prize","hidden":"","*":"All_articles_lacking_sources"},{"sortkey":"Feneon Prize","*":"French_literary_awards"},{"sortkey":"Feneon Prize","*":"Art_awards"},{"sortkey":"Feneon Prize","*":"Awards_established_in_1949"},{"sortkey":"Feneon Prize","*":"University_of_Paris"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking sources from June 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alain Robbe-Grillet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Memmi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Kern"},{"ns":0,"exists":"","*":"Angelo Rinaldi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armand Gatti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beno\u00eet Conort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bertrand Visage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bessora"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9atrice Leca"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9atrix Beck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celou Arasco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Arnaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Faraggi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Roy (poet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cl\u00e9mence Boulouque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Daguet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florent Chopin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Jeanson"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix F\u00e9n\u00e9on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Conchon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilles Carpentier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gr\u00e9goire Polet"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard Lanvin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herv\u00e9 Guibert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivan Farron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Bens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Cousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Roubaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Serguine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Del Amo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Fran\u00e7ois Revel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Louis Hue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Luc D\u00e9jean"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marc Roberts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marie Laclavetine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Philippe Salabreuil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Echenoz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Jos\u00e9 Marchand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Ricardou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Ristat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Thibaudeau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Justine Augier"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Place de l'\u00e9toile (novel)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laurent Mauvignier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linda L\u00ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcelin Pleynet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathieu B\u00e9n\u00e9zet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Breitman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Butor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Cournot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Deguy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Falempin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Vinaver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mohamed Dib"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olga Lossky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paol Keineg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick Cahuzac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrick Modiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Collomb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Pagk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rebeyrolle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pauline Klein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Sollers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Feuga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaud Camus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Laubies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Vigneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanguy Viel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thierry Laget"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yves Velan"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ric Chevillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ric Holder"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9ric Laurrent"},{"ns":0,"*":"Mireille Miailhe"},{"ns":0,"*":"Louis Derbr\u00e9"},{"ns":0,"*":"Marcel Fiorini"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Cottavoz"},{"ns":0,"*":"Jean Fusaro"},{"ns":0,"*":"Lucien Fleury"},{"ns":0,"*":"Roger-Edgar Gillet"},{"ns":0,"*":"Huguette Arthur Bertrand"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7oise Salmon"},{"ns":0,"*":"Pierre Parsus"},{"ns":0,"*":"Gabriel Godard"},{"ns":0,"*":"Jean Revol"},{"ns":0,"*":"Jean Parsy"},{"ns":0,"*":"Michel Moy"},{"ns":0,"*":"Paul-Henri Friquet"},{"ns":0,"*":"Jean-Luc Parant"},{"ns":0,"*":"Bernard Gabriel Lafabrie"},{"ns":0,"*":"Jean-Pierre Vieren"},{"ns":0,"*":"Marie Morel"},{"ns":0,"*":"Jean David"},{"ns":0,"*":"Pierre Oster"},{"ns":0,"*":"L'Emploi du temps (roman)"},{"ns":0,"*":"Jean Forton"},{"ns":0,"*":"Jean Fanchette"},{"ns":0,"*":"Jean Laugier"},{"ns":0,"*":"Stephen Jourdain"},{"ns":0,"*":"Claude Durand"},{"ns":0,"*":"Denis Roche"},{"ns":0,"*":"Nicolas Genka"},{"ns":0,"*":"Henri Raczymow"},{"ns":0,"*":"Des aveugles"},{"ns":0,"*":"Hafid Aggoune"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Question_book-new.svg"],"externallinks":["http://lolmie.laurent.free.fr/HTML/gaste.html","http://www.academie-francaise.fr/prix-feneon","http://www.cnap.fr/prix-feneon","http://www.prix-litteraires.net/prix/334,prix-feneon-de-litterature.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recipients","number":"1","index":"1","fromtitle":"Prix_F\u00e9n\u00e9on","byteoffset":391,"anchor":"Recipients"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Art","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Prix_F\u00e9n\u00e9on","byteoffset":409,"anchor":"Art"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Literature","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Prix_F\u00e9n\u00e9on","byteoffset":1542,"anchor":"Literature"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"4","fromtitle":"Prix_F\u00e9n\u00e9on","byteoffset":6744,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Prix F\u00e9n\u00e9on","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Feneon Prize"},{"name":"wikibase_item","*":"Q642539"}]}}