{"parse":{"title":"Prix Blumenthal","pageid":28024580,"revid":841232058,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #eedd82;\">Prix Blumenthal</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Awarded for</th><td>\nTo aid young French artists financially, and draw the United States and France closer together</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Presented by</th><td class=\"attendee\">\nFondation franco-am\u00e9ricaine Florence Blumenthal</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">First awarded</th><td>\n1919</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Last awarded</th><td>\n1950s?</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Prix Blumenthal</b> (or <i>Blumenthal Prize</i>) was a <a href=\"/wiki/Grant_(money)\" title=\"Grant (money)\">grant</a> or <a href=\"/wiki/Stipend\" title=\"Stipend\">stipend</a> awarded through the philanthropy of <a href=\"/wiki/Florence_Meyer_Blumenthal\" title=\"Florence Meyer Blumenthal\">Florence Meyer Blumenthal</a> (1875\u20131930) &#8212; and the foundation she created, <i>Fondation franco-am\u00e9ricaine Florence Blumenthal (Franco-American Florence Blumenthal Foundation)</i> &#8212; to discover young French artists, aid them financially, and in the process draw the United States and France closer together through the arts.<sup id=\"cite_ref-FMBlumenthal_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FMBlumenthal-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p><p>Winners were designated by seven juries in the fields of the literature, painting, sculpture, decorative arts, structure, engraving and music &#8212; to receive a <a href=\"/wiki/Prize_money\" title=\"Prize money\">purse</a> of six thousand francs per year, given for two years.  The purse increased in 1926 until Blumenthal's death in 1930 to ten thousand francs for two years. \n</p><p>Jurors included philosopher <a href=\"/wiki/Henri_Bergson\" title=\"Henri Bergson\">Henri Bergson</a>; novelist <a href=\"/wiki/Roland_Dorgel%C3%A8s\" title=\"Roland Dorgel\u00e8s\">Roland Dorgel\u00e8s</a>; novelist, essayist, diplomat and playwright <a href=\"/wiki/Jean_Giraudoux\" title=\"Jean Giraudoux\">Jean Giraudoux</a>; writer <a href=\"/wiki/Anna_de_Noailles\" title=\"Anna de Noailles\">Anna de Noailles</a>; poet and essayist <a href=\"/wiki/Paul_Val%C3%A9ry\" title=\"Paul Val\u00e9ry\">Paul Val\u00e9ry</a>; painter <a href=\"/wiki/Paul_Signac\" title=\"Paul Signac\">Paul Signac</a>,<sup id=\"cite_ref-FMBlumenthal_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FMBlumenthal-1\">&#91;1&#93;</a></sup> painter and printmaker <a href=\"/wiki/%C3%89douard_Vuillard\" title=\"\u00c9douard Vuillard\">\u00c9douard Vuillard</a>, sculptor <a href=\"/wiki/Paul_Landowski\" title=\"Paul Landowski\">Paul Landowski</a>, painter and sculptor <a href=\"/wiki/Aristide_Maillol\" title=\"Aristide Maillol\">Aristide Maillol</a>,<sup id=\"cite_ref-FMBlumenthal_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FMBlumenthal-1\">&#91;1&#93;</a></sup> architect <a href=\"/wiki/Auguste_Perret\" title=\"Auguste Perret\">Auguste Perret</a>, composer <a href=\"/wiki/Paul_Dukas\" title=\"Paul Dukas\">Paul Dukas</a>, composer <a href=\"/wiki/Maurice_Ravel\" title=\"Maurice Ravel\">Maurice Ravel</a> and composer/conductor <a href=\"/wiki/Guy_Ropartz\" title=\"Guy Ropartz\">Guy Ropartz</a>.\n</p><p>Composer <a href=\"/wiki/Georges_Migot\" title=\"Georges Migot\">Georges Migot</a> served as vice-president and subsequently as president (1931\u20131935)<sup id=\"cite_ref-mediatheque_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mediatheque-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  of the foundation, as well as the archivist of the winners.<sup id=\"cite_ref-mediatheque_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mediatheque-2\">&#91;2&#93;</a></sup>   \n</p><p>Beginning in 1919 the foundation awarded nearly two hundred grants, and on April 11, 1937, the Prix Blumenthal was declared <i>d'utilit\u00e9 publique (\"of public service\")</i>, giving it a special tax classification.<sup id=\"cite_ref-mediatheque_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mediatheque-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  Awards were given through 1954.<sup id=\"cite_ref-FMBlumenthal_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FMBlumenthal-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  At the time of the foundation's dissolution in 1973<sup id=\"cite_ref-mediatheque_2-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mediatheque-2\">&#91;2&#93;</a></sup> it was under the direction of <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Huisman\" class=\"extiw\" title=\"fr:Georges Huisman\">Georges Huisman</a>, director of the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_Beaux-Arts\" title=\"\u00c9cole des Beaux-Arts\">\u00e9cole des Beaux-Arts</a>, along with author <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Maurois\" title=\"Andr\u00e9 Maurois\">Andr\u00e9 Maurois</a> and novelist <a href=\"/wiki/Roland_Dorgel%C3%A8s\" title=\"Roland Dorgel\u00e8s\">Roland Dorgel\u00e8s</a>.<sup id=\"cite_ref-mediatheque_2-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mediatheque-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  \n</p><p>In 2010 (May 14 \u2013 June 5), the <a href=\"/wiki/M%C3%A9diath%C3%A8que\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9diath\u00e8que\">M\u00e9diath\u00e8que</a> of <a href=\"/wiki/Haguenau\" title=\"Haguenau\">Haguenau</a> hosted an exhibit of the Florence Blumenthal archives.<sup id=\"cite_ref-mediatheque_2-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mediatheque-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Florence_Meyer_Blumenthal\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Florence Meyer Blumenthal</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Impact_of_the_Prix\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Impact of the Prix</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Recipients\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Recipients</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Florence_Meyer_Blumenthal\">Florence Meyer Blumenthal</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_Blumenthal&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Florence Meyer Blumenthal\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:128px;\"><a href=\"/wiki/File:Florence_blumenthal.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/94/Florence_blumenthal.jpg\" width=\"126\" height=\"189\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"126\" data-file-height=\"189\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Florence_blumenthal.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Florence Blumenthal</div></div></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Florence_Meyer_Blumenthal\" title=\"Florence Meyer Blumenthal\">Florence Meyer Blumenthal</a></div>\n<p>Florence Meyer Blumenthal had married international financier George Blumenthal in 1898 <sup id=\"cite_ref-FMBlumenthal_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FMBlumenthal-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and in 1919, she organized what was originally called the <i>La Fondation am\u00e9ricaine Blumenthal pour la pens\u00e9e et l\u2019art fran\u00e7ais (American Foundation for French Art and Thought)</i> &#8212; a name suggested by her friend, <a href=\"/wiki/Paul_Val%C3%A9ry\" title=\"Paul Val\u00e9ry\">Paul Val\u00e9ry</a>, the poet and essayist<sup id=\"cite_ref-mediatheque_2-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mediatheque-2\">&#91;2&#93;</a></sup> &#8212; and what ultimately became <i>Fondation franco-am\u00e9ricaine Florence Blumenthal.</i>\n</p><p>Blumethal's younger brother <a href=\"/wiki/Eugene_Isaac_Meyer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eugene Isaac Meyer\">Eugene Meyer Jr.</a> later become the president and publisher of the <a href=\"/wiki/Washington_Post\" class=\"mw-redirect\" title=\"Washington Post\">Washington Post</a><sup id=\"cite_ref-FMBlumenthal_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FMBlumenthal-1\">&#91;1&#93;</a></sup> &#8212; and was the father of <a href=\"/wiki/Katharine_Graham\" title=\"Katharine Graham\">Katharine Graham</a>, editor of the <a href=\"/wiki/Washington_Post\" class=\"mw-redirect\" title=\"Washington Post\">Washington Post</a> during <a href=\"/wiki/Watergate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Watergate\">Watergate</a>.<sup id=\"cite_ref-paris_residence_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-paris_residence-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  She was also related to <a href=\"/wiki/Levi_Strauss\" title=\"Levi Strauss\">Levi Strauss</a> through her sisters.<sup id=\"cite_ref-catal_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-catal-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1925, Blumenthal moved to Paris with her husband, later donating large sums to the <a href=\"/wiki/Necker-Enfants_Malades_Hospital\" title=\"Necker-Enfants Malades Hospital\">Children\u2019s Hospital in Paris</a>, the <a href=\"/wiki/Metropolitan_Museum_of_Art\" title=\"Metropolitan Museum of Art\">Metropolitan Museum of Art</a> in New York and the <a href=\"/wiki/Sorbonne\" title=\"Sorbonne\">Sorbonne</a> in Paris. Blumenthal died in Paris in 1930, at age fifty-five,<sup id=\"cite_ref-FMBlumenthal_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FMBlumenthal-1\">&#91;1&#93;</a></sup> having won, along with her husband, the <a href=\"/wiki/French_Legion_of_Honor\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Legion of Honor\">French Legion of Honor</a> the previous year.<sup id=\"cite_ref-FMBlumenthal_1-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FMBlumenthal-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Impact_of_the_Prix\">Impact of the Prix</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_Blumenthal&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Impact of the Prix\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As an example of the impact of the Prix Blumenthal, textile artist <a href=\"/wiki/Paule_Marrot\" title=\"Paule Marrot\">Paule Marrot</a> received the stipend in 1928, which allowed Marrot to open her workshop in <a href=\"/wiki/Batignolles\" title=\"Batignolles\">Batignolles</a> on rue Truffaut &#8212; where she became widely known for furniture textiles.<sup id=\"cite_ref-legion_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-legion-5\">&#91;5&#93;</a></sup>  Marrot went on to experience strong popularity and commercial success in the U.S. after World War II, made a strong impact at Renault by <a href=\"/wiki/Renault_Dauphine#Paule_Marrot\" title=\"Renault Dauphine\">pioneering the company's textile and color division</a>, and redefined furnishing fabrics in <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. In 1952 Marrot was awarded the French <a href=\"/wiki/L%C3%A9gion_d%27honneur\" class=\"mw-redirect\" title=\"L\u00e9gion d&#39;honneur\">L\u00e9gion d'honneur (Legion of Honor)</a>, (<i>Chevalier</i>) &#8212; and her textiles continue under license to diverse companies including  <a href=\"/wiki/Nike,_Inc.\" title=\"Nike, Inc.\">Nike</a>, <a href=\"/wiki/Urban_Outfitters\" title=\"Urban Outfitters\">Anthropologie</a> and the handbag maker, <a href=\"/w/index.php?title=Hayden-Harnett&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hayden-Harnett (page does not exist)\">Hayden-Harnett</a>.<sup id=\"cite_ref-legion_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-legion-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recipients\">Recipients</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_Blumenthal&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Recipients\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Partial list, by year of award:</b>\n</p>\n<div class=\"div-col columns column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em;\">\n<ul><li>1920 <a href=\"/wiki/Charles_Malfray\" title=\"Charles Malfray\">Charles Malfray</a> (1887\u20131940), sculptor</li>\n<li>1920 <a href=\"/wiki/Jacques_Rivi%C3%A8re\" title=\"Jacques Rivi\u00e8re\">Jacques Rivi\u00e8re</a> (1886-1925), writer</li>\n<li>1921 <a href=\"/wiki/Georges_Migot\" title=\"Georges Migot\">Georges Migot</a> (1891-1976), composer, painter and carver</li>\n<li>1921 <a href=\"/w/index.php?title=Ren%C3%A9_Buthaud&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ren\u00e9 Buthaud (page does not exist)\">Ren\u00e9 Buthaud</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Buthaud\" class=\"extiw\" title=\"fr:Ren\u00e9 Buthaud\">fr</a>)</span> (1886\u20131986), painter, engraver, ceramics<sup id=\"cite_ref-adnet_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-adnet-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>1922 <a href=\"/wiki/Roger_D%C3%A9sormi%C3%A8re\" title=\"Roger D\u00e9sormi\u00e8re\">Roger D\u00e9sormi\u00e8re</a> (1898\u20131963), conductor</li>\n<li>1922 <a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Fraye&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Fraye (page does not exist)\">Andr\u00e9 Fraye</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Fraye\" class=\"extiw\" title=\"fr:Andr\u00e9 Fraye\">fr</a>)</span>, (1922-1963), painter <sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>1922 <a href=\"/wiki/Maurice_Genevoix\" title=\"Maurice Genevoix\">Maurice Genevoix</a> (1890\u20131980), writer <sup id=\"cite_ref-mediatheque_2-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mediatheque-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>1922 <a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Guy-Lo%C3%AB&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Guy-Lo\u00eb (page does not exist)\">Maurice Guy-Lo\u00eb</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Maurice_Guy-Lo%C3%AB\" class=\"extiw\" title=\"fr:Maurice Guy-Lo\u00eb\">fr</a>)</span> (1898-1991), painter <sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>1922 <a href=\"/wiki/Joseph_Inguimberty\" title=\"Joseph Inguimberty\">Joseph Inguimberty</a> (1896-1971), painter</li>\n<li>1923 <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Adnet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Adnet (page does not exist)\">Jean Adnet</a> (1900\u20131995), painter<sup id=\"cite_ref-adnet_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-adnet-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>1923 <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Charlemagne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Charlemagne (page does not exist)\">Paul Charlemagne</a> (1892-1972), painter<sup id=\"cite_ref-charlemagne_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-charlemagne-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>1924 <a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Brianchon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Brianchon (page does not exist)\">Maurice Brianchon</a> (1899\u20131979), painter <sup id=\"cite_ref-maurice_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-maurice-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-maurice2_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-maurice2-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li>1924 <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_Cochet\" title=\"G\u00e9rard Cochet\">G\u00e9rard Cochet</a> (1888\u20131969), engraver <sup id=\"cite_ref-SOP_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SOP-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>1924 <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Desnoyer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Desnoyer (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Desnoyer</a> (1894\u20131972), painter <sup id=\"cite_ref-SOP_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SOP-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>1924 <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Gabriel\" title=\"Ren\u00e9 Gabriel\">Ren\u00e9 Gabriel</a> (1899-1950), decorator</li>\n<li>1924 <a href=\"/wiki/Marcel_Gimond\" title=\"Marcel Gimond\">Marcel (Antoine) Gimond</a> (1894-1961), sculptor</li>\n<li>1926 <a href=\"/wiki/Robert_Louis_Antral\" title=\"Robert Louis Antral\">Robert Louis Antral</a>, engraver, lithographer</li>\n<li>1926 <a href=\"/wiki/Paul_Belmondo_(sculptor)\" title=\"Paul Belmondo (sculptor)\">Paul Belmondo</a> (1989-1982), sculptor</li>\n<li>1926 <a href=\"/wiki/Paule_Marrot\" title=\"Paule Marrot\">Paule Marrot</a> (1902\u20131987), textile artist<sup id=\"cite_ref-dauphinomaniac2_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-dauphinomaniac2-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li>1926 <a href=\"/wiki/Robert_Siohan\" title=\"Robert Siohan\">Robert Siohan</a> (1894-1985), composer and conductor</li>\n<li>1926 <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Traverse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Traverse (page does not exist)\">Pierre Traverse</a> (1892-1979), sculptor</li>\n<li>1926 <a href=\"/wiki/Maximilien_Vox\" title=\"Maximilien Vox\">Maximilien Vox</a> (1894\u20131974), cartoonist and graphic designer</li>\n<li>1928 <a href=\"/w/index.php?title=Emile_Bouneau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emile Bouneau (page does not exist)\">Emile Bouneau</a> (1902\u20131970), painter <sup id=\"cite_ref-SOP_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SOP-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>1928 <a href=\"/w/index.php?title=Robert_Cami&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Robert Cami (page does not exist)\">Robert Cami</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Robert_Cami\" class=\"extiw\" title=\"fr:Robert Cami\">fr</a>)</span> (1900-1975), engraver<sup id=\"cite_ref-cami_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cami-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>1928 <a href=\"/wiki/Louis_Guilloux\" title=\"Louis Guilloux\">Louis Guilloux</a> (1899\u20131980), writer</li>\n<li>1928 <a href=\"/w/index.php?title=Charles-%C3%89mile_Pinson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles-\u00c9mile Pinson (page does not exist)\">Charles-\u00c9mile Pinson</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles-%C3%89mile_Pinson\" class=\"extiw\" title=\"fr:Charles-\u00c9mile Pinson\">fr</a>)</span> (1906\u20131963), engraver <sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li>1928 <a href=\"/wiki/Manuel_Rosenthal\" title=\"Manuel Rosenthal\">Manuel Rosenthal</a> (1904\u20132003), composer and conductor</li>\n<li>1928 <a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Vialatte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alexandre Vialatte (page does not exist)\">Alexandre Vialatte</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Vialatte\" class=\"extiw\" title=\"fr:Alexandre Vialatte\">fr</a>)</span> (1901\u20131971), French writer</li>\n<li>1929 <a href=\"/w/index.php?title=Jacques_Denier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jacques Denier (page does not exist)\">Jacques Denier</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Denier\" class=\"extiw\" title=\"fr:Jacques Denier\">fr</a>)</span> (1894\u20131983), painter</li>\n<li>1930 <a href=\"/wiki/Marcel_Aym%C3%A9\" title=\"Marcel Aym\u00e9\">Marcel Aym\u00e9</a> (1902\u20131967), writer <sup id=\"cite_ref-mediatheque_2-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mediatheque-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>1930 <a href=\"/wiki/Robert_Couturier_(sculptor)\" title=\"Robert Couturier (sculptor)\">Robert Couturier</a> (1905\u20132008), sculptor <sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li>1930 <a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Jacquemin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Jacquemin (page does not exist)\">Andr\u00e9 Jacquemin</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Jacquemin\" class=\"extiw\" title=\"fr:Andr\u00e9 Jacquemin\">fr</a>)</span> (1904\u20131992), painter</li>\n<li>1930 Paul Pouchol (1904\u20131963), pottery<sup id=\"cite_ref-pouchol_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-pouchol-19\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li>1930 Maurice-Georges Poncelet (1897\u20131978), painter</li>\n<li>1932 <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Dabit\" title=\"Eug\u00e8ne Dabit\">Eug\u00e8ne Dabit</a> (1898\u20131936), author<sup id=\"cite_ref-eugene_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-eugene-20\">&#91;20&#93;</a></sup></li>\n<li>1932 Ferdinand Lot, poet</li>\n<li>1932 <a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Martin_(sculptor)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raymond Martin (sculptor) (page does not exist)\">Raymond Martin</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Raymond_Martin_(sculpteur)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Raymond Martin (sculpteur)\">fr</a>)</span> (1910\u20131992), sculptor</li>\n<li>1932 Louis Neillot (1898-1973), painter</li>\n<li>1932 <a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Planson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Planson (page does not exist)\">Andr\u00e9 Planson</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Planson\" class=\"extiw\" title=\"fr:Andr\u00e9 Planson\">fr</a>)</span> (1898-1981), painter <sup id=\"cite_ref-SOP_14-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SOP-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>1932 <a href=\"/wiki/Gaston_Poulain\" title=\"Gaston Poulain\">Gaston Poulain</a>, art critic</li>\n<li>1932 <a href=\"/w/index.php?title=Suzanne_Tourte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Suzanne Tourte (page does not exist)\">Suzanne Tourte</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Suzanne_Tourte\" class=\"extiw\" title=\"fr:Suzanne Tourte\">fr</a>)</span> (1904\u20131979), engraver, painter</li>\n<li>1934 <a href=\"/w/index.php?title=Christian_Caillard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christian Caillard (page does not exist)\">Christian Caillard</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Christian_Caillard\" class=\"extiw\" title=\"fr:Christian Caillard\">fr</a>)</span> (1899-1985), fresco painting <sup id=\"cite_ref-SOP_14-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SOP-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>1934 <a href=\"/wiki/Pierre-Octave_Ferroud\" title=\"Pierre-Octave Ferroud\">Pierre-Octave Ferroud</a> (1900-1936), composer <sup id=\"cite_ref-ferroud_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ferroud-21\">&#91;21&#93;</a></sup></li>\n<li>1934 Madeleine Lamberet (1908\u20131999), painter <sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup></li>\n<li>1934 Henri Mah\u00e9 (1907-1975), decorative painter<sup id=\"cite_ref-mahe_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mahe-23\">&#91;23&#93;</a></sup></li>\n<li>1934 <a href=\"/wiki/Jean_Oberl%C3%A9\" title=\"Jean Oberl\u00e9\">Jean Oberl\u00e9</a> (1900\u20131961), painter <sup id=\"cite_ref-SOP_14-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SOP-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>1934 <a href=\"/w/index.php?title=Hubert_Yencesse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hubert Yencesse (page does not exist)\">Hubert Yencesse</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Hubert_Yencesse\" class=\"extiw\" title=\"fr:Hubert Yencesse\">fr</a>)</span> (1900\u20131987), sculptor <sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup></li>\n<li>1935 <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Arbus\" title=\"Andr\u00e9 Arbus\">Andr\u00e9 Arbus</a> (1903-1969), cabinet maker<sup id=\"cite_ref-arbus_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-arbus-25\">&#91;25&#93;</a></sup></li>\n<li>1936 <a href=\"/wiki/Jules_Cavaill%C3%A8s\" title=\"Jules Cavaill\u00e8s\">Jules Cavaill\u00e8s</a> (1901\u20131977), painter <sup id=\"cite_ref-SOP_14-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SOP-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>1936 <a href=\"/w/index.php?title=Raymond_Corbin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raymond Corbin (page does not exist)\">Raymond Corbin</a> (1907-2002), sculptor and medallist <sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup></li>\n<li>1936 <a href=\"/wiki/Maurice_Durufl%C3%A9\" title=\"Maurice Durufl\u00e9\">Maurice Durufl\u00e9</a> (1902\u20131986), composer and organist <sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;27&#93;</a></sup></li>\n<li>1936 <a href=\"/wiki/Germaine_Richier\" title=\"Germaine Richier\">Germaine Richier</a> (1902\u20131959), sculptor</li>\n<li>1936 <a href=\"/w/index.php?title=Gabriel-S%C3%A9bastien_Simonet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gabriel-S\u00e9bastien Simonet (page does not exist)\">Gabriel-S\u00e9bastien Simonet</a> (1909-1990), sculptor</li>\n<li>1938 <a href=\"/wiki/Henri-Georges_Adam\" title=\"Henri-Georges Adam\">Henri-Georges Adam</a> (1904\u20131967), as engraver <sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup></li>\n<li>1938 <a href=\"/wiki/Pierre_Capdevielle_(musician)\" title=\"Pierre Capdevielle (musician)\">Pierre Capdevielle</a> (1906\u20131969), conductor</li>\n<li>1938 <a href=\"/wiki/Jean_Ren%C3%A9_Bazaine\" title=\"Jean Ren\u00e9 Bazaine\">Jean Ren\u00e9 Bazaine</a> (1904-2001), painter<sup id=\"cite_ref-bazaine_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-bazaine-29\">&#91;29&#93;</a></sup></li>\n<li>1939 Xavier de Langlais (1906-1975), painter, writer <sup id=\"cite_ref-SOP_14-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SOP-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>1939 <a href=\"/wiki/Etienne-Henri_Martin\" title=\"Etienne-Henri Martin\">Etienne-Henri Martin</a> (1905-1998), real-estate designer</li>\n<li>1941 <a href=\"/wiki/Jean_Follain\" title=\"Jean Follain\">Jean Follain</a> (1903\u20131971), author and poet</li>\n<li>1946 <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Carton&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Carton (page does not exist)\">Jean Carton</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Carton\" class=\"extiw\" title=\"fr:Jean Carton\">fr</a>)</span> (1912-1988), painter, sculptor</li>\n<li>1946 <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Damais\" title=\"\u00c9mile Damais\">\u00c9mile Damais</a> (1906\u20132003), composer and musicologist <sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup></li>\n<li>1946 <a href=\"/w/index.php?title=Guy_Montis&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Guy Montis (page does not exist)\">Guy Montis</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Guy_Montis\" class=\"extiw\" title=\"fr:Guy Montis\">fr</a>)</span> (1918-1976), painter<sup id=\"cite_ref-montis_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-montis-31\">&#91;31&#93;</a></sup></li>\n<li>1946 <a href=\"/wiki/Boris_Taslitzky\" title=\"Boris Taslitzky\">Boris Taslitzky</a>, (1911-2005), painter <sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup></li>\n<li>1947 <a href=\"/wiki/Jean_Delpech\" title=\"Jean Delpech\">Jean Delpech</a> (1916\u20131988), painter</li>\n<li>1948 <a href=\"/w/index.php?title=Jean_Amblard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean Amblard (page does not exist)\">Jean Amblard</a> (1911\u20131989), painter</li>\n<li>1948 <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Roulot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Roulot (page does not exist)\">Pierre Roulot</a> (1917\u20132007), decorator</li>\n<li>1948 <a href=\"/wiki/Auguste-Jean_Gaudin\" title=\"Auguste-Jean Gaudin\">Auguste-Jean Gaudin</a> (1914-1992), (as) engraver</li>\n<li>1950 <a href=\"/wiki/Bernard_Cathelin\" title=\"Bernard Cathelin\">Bernard Cathelin</a> (1919-2004), painter<sup id=\"cite_ref-cathelin_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-cathelin-33\">&#91;33&#93;</a></sup></li>\n<li>1950 <a href=\"/wiki/Serge_Nigg\" title=\"Serge Nigg\">Serge Nigg</a> (1924\u20132008), composer <sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup></li>\n<li>1952 <a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Brasilier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Brasilier (page does not exist)\">Andr\u00e9 Brasilier</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Brasilier\" class=\"extiw\" title=\"fr:Andr\u00e9 Brasilier\">fr</a>)</span> (1929\u2013), painter <sup id=\"cite_ref-SOP_14-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SOP-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>1954 <a href=\"/w/index.php?title=Maurice_Legendre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Maurice Legendre (page does not exist)\">Maurice Legendre</a> (1928\u2013), sculptor</li>\n<li>1954 <a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_Blanchard&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00e9rard Blanchard (page does not exist)\">G\u00e9rard Blanchard</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9rard_Blanchard_(graphiste)\" class=\"extiw\" title=\"fr:G\u00e9rard Blanchard (graphiste)\">fr</a>)</span> (1927-1998), engraver</li>\n<li>1955 <a href=\"/w/index.php?title=Paul_Coupille&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Coupille (page does not exist)\">Paul Coupille</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Coupille\" class=\"extiw\" title=\"fr:Paul Coupille\">fr</a>)</span> (1928-), painter</li>\n<li>1958 <a href=\"/wiki/Ida_Gotkovsky\" title=\"Ida Gotkovsky\">Ida Gotkovsky</a> (1933\u2013), French pianist and composer</li>\n<li>1960 Jean-Claude Bertrand (1928\u2013), painter <sup id=\"cite_ref-SOP_14-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SOP-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li></ul>\n<p><b>Undated:</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Chamson\" title=\"Andr\u00e9 Chamson\">Andr\u00e9 Chamson</a> (1900\u20131983), archivist and novelist <sup id=\"cite_ref-mediatheque_2-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mediatheque-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>Claudius Linossier</li>\n<li>Pierre Legrain</li></ul></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_Blumenthal&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Prix_Blumenthal\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Prix Blumenthal\">Prix Blumenthal</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FMBlumenthal-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FMBlumenthal_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FMBlumenthal_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FMBlumenthal_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FMBlumenthal_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FMBlumenthal_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FMBlumenthal_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FMBlumenthal_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FMBlumenthal_1-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://jwa.org/encyclopedia/article/blumenthal-florence-meyer\">\"Florence Meyer Blumenthal\"</a>. Jewish Women's Archive, Michele Siegel.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Florence+Meyer+Blumenthal&amp;rft.pub=Jewish+Women%27s+Archive%2C+Michele+Siegel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fjwa.org%2Fencyclopedia%2Farticle%2Fblumenthal-florence-meyer&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mediatheque-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mediatheque_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mediatheque_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mediatheque_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mediatheque_2-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mediatheque_2-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mediatheque_2-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mediatheque_2-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mediatheque_2-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mediatheque_2-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mediatheque_2-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mediatheque.ville-haguenau.fr/newsletter/mai-2010\">\"Exposition d'archives de l'Association Florence Blumenthal\"</a>. la m\u00e9diath\u00e8que de Haguenau.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Exposition+d%27archives+de+l%27Association+Florence+Blumenthal&amp;rft.pub=la+m%C3%A9diath%C3%A8que+de+Haguenau&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmediatheque.ville-haguenau.fr%2Fnewsletter%2Fmai-2010&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-paris_residence-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-paris_residence_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110727172352/http://www.casavant.ca/new_temp/anglais/History/Early/0976.pdf\">\"Paris, France: La Maison Blumenthal\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. casavant.ca. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.casavant.ca/new_temp/anglais/History/Early/0976.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2011-07-27.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Paris%2C+France%3A+La+Maison+Blumenthal&amp;rft.pub=casavant.ca&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.casavant.ca%2Fnew_temp%2Fanglais%2FHistory%2FEarly%2F0976.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-catal-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-catal_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120309052924/http://www.rauantiques.com/29-1510.html?rel=C&amp;relid=3964\">\"Catalogue of the Art Collection George &amp; Florence Blumenthal\"</a>. RAantiques.com. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rauantiques.com/29-1510.html?rel=C&amp;relid=3964\">the original</a> on 2012-03-09. <q>By today's standards, George and Florence Blumenthal would definitely be considered a power couple. With palatial homes in New York and Paris, and Mediterranean yachting vacations, the Blumenthals lived vibrantly in a vibrant time. In her autobiography, retired Washington Post editor Katharine Graham described her aunt, Florence Blumenthal, as her father's much-loved sister with the perfect figure. Known as Florie to the family, she was known for bringing home massive amounts of clothing from Paris. She was also related to the powerful Levi Strauss family through her older sisters, Rosalie and Elise, each of whom had married a nephew of Strauss'. Eccentric and generous, Mrs. Blumenthal endowed the Franco-American Foundation's Florence Blumenthal Prize, and had a street named for her in Paris.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Catalogue+of+the+Art+Collection+George+%26+Florence+Blumenthal&amp;rft.pub=RAantiques.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rauantiques.com%2F29-1510.html%3Frel%3DC%26relid%3D3964&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-legion-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-legion_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-legion_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://haydenharnett.com/?action=about_paule_marrot\">\"About Paule Marrot\"</a>. Hayden Harnett, Haydenharnett.com.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=About+Paule+Marrot&amp;rft.pub=Hayden+Harnett%2C+Haydenharnett.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhaydenharnett.com%2F%3Faction%3Dabout_paule_marrot&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130513032918/http://furniture.about.com/od/furniturephotogalleries/ig/Rowe-Furniture/Chair-Paule-Marrot-Collection-.htm\">\"Clayton Marcus chair for Rowe Furniture using Marrot Print\"</a>. Furniture.about.com. 2013-07-14. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://furniture.about.com/od/furniturephotogalleries/ig/Rowe-Furniture/Chair-Paule-Marrot-Collection-.htm\">the original</a> on 2013-05-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-10-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Clayton+Marcus+chair+for+Rowe+Furniture+using+Marrot+Print&amp;rft.pub=Furniture.about.com&amp;rft.date=2013-07-14&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ffurniture.about.com%2Fod%2Ffurniturephotogalleries%2Fig%2FRowe-Furniture%2FChair-Paule-Marrot-Collection-.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://purchaze.com/news/wp-content/uploads/2009/03/nike_dunk_hi_spmg.jpg\">\"Nike shoe using Marrot Print\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-10-10</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Nike+shoe+using+Marrot+Print&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpurchaze.com%2Fnews%2Fwp-content%2Fuploads%2F2009%2F03%2Fnike_dunk_hi_spmg.jpg&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-adnet-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-adnet_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-adnet_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tice33.ac-bordeaux.fr/Ecolien/LinkClick.aspx?fileticket=LbB%2F97u6N7M%3D&amp;tabid=2082&amp;mid=3843&amp;language=fr-FR\">\"Eloge de Bordeaux Tr\u00e9sors d'une collection\"</a>. Galerie des beaux-arts, Bordeaux. <q>BUTHAUD, Ren\u00e9 (Saintes, 1886 - 1986, Bordeaux) Fils d\u2019un Bordelais, Ren\u00e9 Buthaud se fixe \u00e0 Bordeaux d\u00e8s son plus jeune \u00e2ge o\u00f9 il est d\u2019abord \u00e9l\u00e8ve de Paul Quinsac, puis \u00e9tudie \u00e0 l\u2019Ecole des Beaux-arts de Paris dans la classe de Gabriel Ferrier. Il re\u00e7oit une formation de peintre et de graveur et, est second Prix de Rome de gravure en taille douce en 1914. D\u00e9mobilis\u00e9 en 1918 pour des raisons de sant\u00e9, il commence alors sa carri\u00e8re de c\u00e9ramiste apr\u00e8s en avoir appris les rudiments chez un potier durant la guerre. L\u2019obtention du Prix de Florence Blumenthal, en 1921, lui permet de faire un stage \u00e0 la maison L\u2019Hospier \u00e0 Golfe-Juan, o\u00f9 il perfectionne sa connaissance des \u00e9maux. Il expose d\u00e8s 1920 chaque ann\u00e9e au <a href=\"/wiki/Salon_des_Artistes_d%C3%A9corateurs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon des Artistes d\u00e9corateurs\">Salon des Artistes d\u00e9corateurs</a> et au <a href=\"/wiki/Salon_d%E2%80%99Automne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Salon d\u2019Automne\">Salon d\u2019Automne</a>. Entre 1923 et 1926, il dirige l\u2019usine Primavera, fond\u00e9e par <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Guiller%C3%A9\" title=\"Ren\u00e9 Guiller\u00e9\">Ren\u00e9 Guiller\u00e9</a> \u00e0 Sainte Radegonde, pr\u00e8s de Tours. De 1928 \u00e0 1964, il pr\u00e9sente ses c\u00e9ramiques \u00e0 la maison Rouard \u00e0 Paris. La ville de Bordeaux lui fait plusieurs commandes officielles&#160;: en 1937, il r\u00e9alise les vases en mosa\u00efque pour le Palais des sports et les bas-reliefs en pl\u00e2tre des quatre saisons pour la mairie du Bouscat&#160;; au d\u00e9but des ann\u00e9es cinquante, il refait en fa\u00efence le grand cadran de l\u2019horloge du Palais de la Bourse&#160;; en 1951, il con\u00e7oit deux vitraux pour la maison du Vin et des bas-reliefs pour la fa\u00e7ade d\u2019une \u00e9cole. Il est nomm\u00e9, en 1931, professeur des arts d\u00e9coratifs \u00e0 l\u2019\u00e9cole des Beaux-arts de Bordeaux, au sein de laquelle il cr\u00e9e un atelier de c\u00e9ramique en 1955</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Eloge+de+Bordeaux+Tr%C3%A9sors+d%E2%80%99une+collection&amp;rft.pub=Galerie+des+beaux-arts%2C+Bordeaux&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ftice33.ac-bordeaux.fr%2FEcolien%2FLinkClick.aspx%3Ffileticket%3DLbB%252F97u6N7M%253D%26tabid%3D2082%26mid%3D3843%26language%3Dfr-FR&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> <span class=\"error mw-ext-cite-error\" lang=\"en\" dir=\"ltr\">Cite error: Invalid <code>&lt;ref&gt;</code> tag; name \"adnet\" defined multiple times with different content (see the <a href=\"/wiki/Help:Cite_errors/Cite_error_references_duplicate_key\" title=\"Help:Cite errors/Cite error references duplicate key\">help page</a>).\n</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150209175412/http://www.developpement-durable.gouv.fr/document148672\">\"Andr\u00e9 FRAYE\"</a>. Minist\u00e8re de l'Ecologie. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.developpement-durable.gouv.fr/document148672\">the original</a> on 9 February 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Andr%C3%A9+FRAYE&amp;rft.pub=Minist%C3%A8re+de+l%27Ecologie&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.developpement-durable.gouv.fr%2Fdocument148672&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.imec-archives.com/wp-content/uploads/2013/07la_lettre_13.pdf\">\"La Lettre\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Institut M\u00e9moires de l\u2019\u00e9dition contemporaine<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 January</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=La+Lettre&amp;rft.pub=Institut+M%C3%A9moires+de+l%E2%80%99%C3%A9dition+contemporaine&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.imec-archives.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2013%2F07la_lettre_13.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-charlemagne-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-charlemagne_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.papillongallery.com/paul_charlemagne.html\">\"Paul charlemagne \"chambre de musique<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\"</a>. Papillongallery.com.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Paul+charlemagne+%22chambre+de+musique%22&amp;rft.pub=Papillongallery.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.papillongallery.com%2Fpaul_charlemagne.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-maurice-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-maurice_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rogallery.com/Brianchon_Maurice/brianchon-biography.html\">\"Maurice Brianchon\"</a>. Rogallery.com.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Maurice+Brianchon&amp;rft.pub=Rogallery.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.rogallery.com%2FBrianchon_Maurice%2Fbrianchon-biography.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-maurice2-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-maurice2_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.artnet.com/Artists/ArtistHomePage.aspx?artist_id=3055&amp;page_tab=Bio_and_links\">\"Maurice Brianchon Biography\"</a>. Artnet.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Maurice+Brianchon+Biography&amp;rft.pub=Artnet&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.artnet.com%2FArtists%2FArtistHomePage.aspx%3Fartist_id%3D3055%26page_tab%3DBio_and_links&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SOP-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SOP_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SOP_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SOP_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SOP_14-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SOP_14-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SOP_14-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SOP_14-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SOP_14-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SOP_14-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SOP_14-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/schoolofparispai00nace/schoolofparispai00nace_djvu.txt\">\"School of Paris: the painters and the artistic climate of Paris since 1910\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=School+of+Paris%3A+the+painters+and+the+artistic+climate+of+Paris+since+1910&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fschoolofparispai00nace%2Fschoolofparispai00nace_djvu.txt&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-dauphinomaniac2-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-dauphinomaniac2_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.dauphinomaniac.org/\">\"D'une n\u00e9c\u00e9ssit\u00e9 aux prototypes \"109\"...\"</a> Dauphinomaniac.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=D%27une+n%C3%A9c%C3%A9ssit%C3%A9+aux+prototypes+%22109%22...&amp;rft.pub=Dauphinomaniac&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.dauphinomaniac.org%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cami-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cami_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110722194534/http://www.ambafrance-ca.org/gallery/genese/artistes/cami.htm\">\"Art Deco at the French Embassy: Robert Cami\"</a>. Ambassade de France, French Embassy of Canada. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ambafrance-ca.org/gallery/genese/artistes/cami.htm\">the original</a> on 2011-07-22.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Art+Deco+at+the+French+Embassy%3A+Robert+Cami&amp;rft.pub=Ambassade+de+France%2C+French+Embassy+of+Canada&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ambafrance-ca.org%2Fgallery%2Fgenese%2Fartistes%2Fcami.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unicaen.fr/servlet/com.univ.collaboratif.utils.LectureFichiergw?ID_FICHIER=1339426800184\">\"l'universit\u00e9 de Caen\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=l%E2%80%99universit%C3%A9+de+Caen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.unicaen.fr%2Fservlet%2Fcom.univ.collaboratif.utils.LectureFichiergw%3FID_FICHIER%3D1339426800184&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galeriemartelgreiner.com/artiste/couturier/\">\"COUTURIER Robert\"</a>. Galerie Martel Greiner<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=COUTURIER+Robert&amp;rft.pub=Galerie+Martel+Greiner&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.galeriemartelgreiner.com%2Fartiste%2Fcouturier%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-pouchol-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-pouchol_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amisdesevres.com/download/13_103.pdf\">\"Paul Pouchol, le potier de Saint-Germain-des-Pr\u00e9s1\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Amis de Sevres, Friends of Sevres.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Paul+Pouchol%2C+le+potier+de+Saint-Germain-des-Pr%C3%A9s1&amp;rft.pub=Amis+de+Sevres%2C+Friends+of+Sevres&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.amisdesevres.com%2Fdownload%2F13_103.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-eugene-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-eugene_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://editions.sillage.free.fr/auteurs/dabit.html\">\"Eugene Dabit\"</a>. Editions Sillage.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Eugene+Dabit&amp;rft.pub=Editions+Sillage&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feditions.sillage.free.fr%2Fauteurs%2Fdabit.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ferroud-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ferroud_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110721231808/http://www.personenencyclopedie.info/F/fe/ferro/ferroud-pierre-octave\">\"FERROUD, Pierre-Octave\"</a>. personenencyclopedie.info. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.personenencyclopedie.info/F/fe/ferro/ferroud-pierre-octave\">the original</a> on 2011-07-21.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=FERROUD%2C+Pierre-Octave&amp;rft.pub=personenencyclopedie.info&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.personenencyclopedie.info%2FF%2Ffe%2Fferro%2Fferroud-pierre-octave&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://militants-anarchistes.info/spip.php?article6500\">\"LAMBERET, Madeleine\"</a>. Dictionnaire des Militates Anarchistes<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=LAMBERET%2C+Madeleine&amp;rft.pub=Dictionnaire+des+Militates+Anarchistes&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmilitants-anarchistes.info%2Fspip.php%3Farticle6500&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mahe-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-mahe_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://louisferdinandceline.free.fr/indexthe/mahe/chrono.htm\">\"Henri Mah\u00e9 (1907-1975) Chronologie\"</a>. Louisferdinandceline.free.fr.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Henri+Mah%C3%A9+%281907-1975%29+Chronologie&amp;rft.pub=Louisferdinandceline.free.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flouisferdinandceline.free.fr%2Findexthe%2Fmahe%2Fchrono.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gabrielle-laroche.com/artistes-contemporains/hubert-yencesse\">\"HUBERT YENCESSE\"</a>. Galerie Gabrielle Laroche<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=HUBERT+YENCESSE&amp;rft.pub=Galerie+Gabrielle+Laroche&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gabrielle-laroche.com%2Fartistes-contemporains%2Fhubert-yencesse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-arbus-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-arbus_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.antique-marks.com/art-deco-artists.html#arbus\">\"Andr\u00e9 Leon Arbus\"</a>. Antique Marks, Antique-Marks.com.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Andr%C3%A9+Leon+Arbus&amp;rft.pub=Antique+Marks%2C+Antique-Marks.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.antique-marks.com%2Fart-deco-artists.html%23arbus&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oxfordindex.oup.com/view/10.1093/gao/9781884446054.article.T019425\">\"Corbin, Raymond (born 1907), sculptor, medallist\"</a>. Oxford Index<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Corbin%2C+Raymond+%28born+1907%29%2C+sculptor%2C+medallist&amp;rft.pub=Oxford+Index&amp;rft_id=http%3A%2F%2Foxfordindex.oup.com%2Fview%2F10.1093%2Fgao%2F9781884446054.article.T019425&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://brentwoodchoirs.org.uk/durufle_profile.htm\">\"Maurice Durufl\u00e9\"</a>. Brentwood Choirs Festival<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Maurice+Durufl%C3%A9&amp;rft.pub=Brentwood+Choirs+Festival&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbrentwoodchoirs.org.uk%2Fdurufle_profile.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://artpublic.ville.montreal.qc.ca/en/oeuvre/obelisque-oblique/\">\"Ob\u00e9lisque oblique\"</a>. Art public<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">8 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ob%C3%A9lisque+oblique&amp;rft.pub=Art+public&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fartpublic.ville.montreal.qc.ca%2Fen%2Foeuvre%2Fobelisque-oblique%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-bazaine-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-bazaine_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.kunstbus.nl/kunst/jean-rene+bazaine.html\">\"Jean-Ren\u00e9 Bazaine\"</a>. Kunstbus.nl.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jean-Ren%C3%A9+Bazaine&amp;rft.pub=Kunstbus.nl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.kunstbus.nl%2Fkunst%2Fjean-rene%2Bbazaine.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://claude.torres1.perso.sfr.fr/GhettosCamps/Stalags/DamaisEmile/DamaisEmile.html\">\"\u00c9mile Damais\"</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">9 February</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%C3%89mile+Damais&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fclaude.torres1.perso.sfr.fr%2FGhettosCamps%2FStalags%2FDamaisEmile%2FDamaisEmile.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-montis-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-montis_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.montis.fr/article13.html\">\"Sa vie et son oeuvre&#160;: Guy Montis Figure libre de la peinture\"</a>. Montis.fr.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sa+vie+et+son+oeuvre+%3A+Guy+Montis+Figure+libre+de+la+peinture&amp;rft.pub=Montis.fr&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.montis.fr%2Farticle13.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation news\">\"L'Humanit\u00e9\". 25 October 1986.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=L%27Humanit%C3%A9&amp;rft.date=1986-10-25&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-cathelin-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-cathelin_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cathelin.com/en/biography\">\"Bernard Cathelin, Biography\"</a>. Cathelin.com.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bernard+Cathelin%2C+Biography&amp;rft.pub=Cathelin.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcathelin.com%2Fen%2Fbiography&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"> <cite class=\"citation book\">Randel, Don. <i>The Harvard Biographical Dictionary of Music</i>. p.&#160;637.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Harvard+Biographical+Dictionary+of+Music&amp;rft.pages=637&amp;rft.aulast=Randel&amp;rft.aufirst=Don&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+Blumenthal\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n</ol></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2269\nCached time: 20180919082919\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.576 seconds\nReal time usage: 0.717 seconds\nPreprocessor visited node count: 3555/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 102377/2097152 bytes\nTemplate argument size: 35541/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 17/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 38648/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.258/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.13 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  638.048      1 -total\n 41.99%  267.912      1 Template:Reflist\n 28.08%  179.151     32 Template:Cite_web\n 24.34%  155.327      1 Template:Infobox_award\n 23.62%  150.732      1 Template:Columns-list\n 22.01%  140.459      1 Template:Infobox\n 12.28%   78.347     18 Template:Interlanguage_link_multi\n  7.23%   46.105      2 Template:Broken_ref\n  5.19%   33.095     18 Template:Separated_entries\n  4.92%   31.415      1 Template:Commonscat\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:28024580-0!canonical and timestamp 20180919082918 and revision id 841232058\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Premio_Blumenthal","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Premio Blumenthal"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_Blumenthal","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Prix Blumenthal"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_with_reference_errors"},{"sortkey":"Prix Blumenthal","hidden":"","*":"Pages_with_duplicate_reference_names"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":" ","*":"Prix_Blumenthal"},{"sortkey":"","*":"Humanitarian_and_service_awards"},{"sortkey":"","*":"Art_awards"},{"sortkey":"","*":"Grants_(money)"},{"sortkey":"","*":"France\u2013United_States_relations"},{"sortkey":"","*":"Awards_established_in_1919"}],"links":[{"ns":0,"*":"Ren\u00e9 Buthaud"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Fraye"},{"ns":0,"*":"Maurice Guy-Lo\u00eb"},{"ns":0,"*":"Robert Cami"},{"ns":0,"*":"Charles-\u00c9mile Pinson"},{"ns":0,"*":"Alexandre Vialatte"},{"ns":0,"*":"Jacques Denier"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Jacquemin"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Planson"},{"ns":0,"*":"Suzanne Tourte"},{"ns":0,"*":"Christian Caillard"},{"ns":0,"*":"Hubert Yencesse"},{"ns":0,"*":"Jean Carton"},{"ns":0,"*":"Guy Montis"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Brasilier"},{"ns":0,"*":"G\u00e9rard Blanchard"},{"ns":0,"*":"Paul Coupille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Arbus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Chamson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Maurois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anna de Noailles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aristide Maillol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste-Jean Gaudin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auguste Perret"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batignolles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Cathelin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boris Taslitzky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Malfray"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etienne-Henri Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugene Isaac Meyer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Dabit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florence Meyer Blumenthal"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Legion of Honor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaston Poulain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Migot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germaine Richier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grant (money)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guy Ropartz"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard Cochet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haguenau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri-Georges Adam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Bergson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ida Gotkovsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Rivi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Delpech"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Follain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Giraudoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Oberl\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Ren\u00e9 Bazaine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Inguimberty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Cavaill\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Katharine Graham"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levi Strauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Guilloux"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9gion d'honneur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Rosenthal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Aym\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Gimond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Durufl\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Genevoix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Ravel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maximilien Vox"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metropolitan Museum of Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9diath\u00e8que"},{"ns":0,"exists":"","*":"Necker-Enfants Malades Hospital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nike, Inc."},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Belmondo (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Dukas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Landowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Signac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Val\u00e9ry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paule Marrot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Octave Ferroud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Capdevielle (musician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prize money"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renault Dauphine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Gabriel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Guiller\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Couturier (sculptor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Louis Antral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Siohan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger D\u00e9sormi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Dorgel\u00e8s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon des Artistes d\u00e9corateurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salon d\u2019Automne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serge Nigg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stipend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban Outfitters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington Post"},{"ns":0,"exists":"","*":"Watergate"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des Beaux-Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9douard Vuillard"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Damais"},{"ns":0,"*":"Hayden-Harnett"},{"ns":0,"*":"Jean Adnet"},{"ns":0,"*":"Paul Charlemagne"},{"ns":0,"*":"Maurice Brianchon"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois Desnoyer"},{"ns":0,"*":"Pierre Traverse"},{"ns":0,"*":"Emile Bouneau"},{"ns":0,"*":"Raymond Martin (sculptor)"},{"ns":0,"*":"Raymond Corbin"},{"ns":0,"*":"Gabriel-S\u00e9bastien Simonet"},{"ns":0,"*":"Jean Amblard"},{"ns":0,"*":"Pierre Roulot"},{"ns":0,"*":"Maurice Legendre"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Cite errors/Cite error references duplicate key"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox award"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Columns-list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Div col"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commonscat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Broken ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Broken ref/lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Broken ref/cat"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"}],"images":["Florence_blumenthal.jpg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://jwa.org/encyclopedia/article/blumenthal-florence-meyer","http://mediatheque.ville-haguenau.fr/newsletter/mai-2010","https://web.archive.org/web/20110727172352/http://www.casavant.ca/new_temp/anglais/History/Early/0976.pdf","http://www.casavant.ca/new_temp/anglais/History/Early/0976.pdf","https://web.archive.org/web/20120309052924/http://www.rauantiques.com/29-1510.html?rel=C&relid=3964","http://www.rauantiques.com/29-1510.html?rel=C&relid=3964","http://haydenharnett.com/?action=about_paule_marrot","https://web.archive.org/web/20130513032918/http://furniture.about.com/od/furniturephotogalleries/ig/Rowe-Furniture/Chair-Paule-Marrot-Collection-.htm","http://furniture.about.com/od/furniturephotogalleries/ig/Rowe-Furniture/Chair-Paule-Marrot-Collection-.htm","http://purchaze.com/news/wp-content/uploads/2009/03/nike_dunk_hi_spmg.jpg","http://tice33.ac-bordeaux.fr/Ecolien/LinkClick.aspx?fileticket=LbB/97u6N7M%3D&tabid=2082&mid=3843&language=fr-FR","https://web.archive.org/web/20150209175412/http://www.developpement-durable.gouv.fr/document148672","http://www.developpement-durable.gouv.fr/document148672","http://www.imec-archives.com/wp-content/uploads/2013/07la_lettre_13.pdf","http://www.papillongallery.com/paul_charlemagne.html","http://www.rogallery.com/Brianchon_Maurice/brianchon-biography.html","http://www.artnet.com/Artists/ArtistHomePage.aspx?artist_id=3055&page_tab=Bio_and_links","https://archive.org/stream/schoolofparispai00nace/schoolofparispai00nace_djvu.txt","http://www.dauphinomaniac.org/","https://web.archive.org/web/20110722194534/http://www.ambafrance-ca.org/gallery/genese/artistes/cami.htm","http://www.ambafrance-ca.org/gallery/genese/artistes/cami.htm","http://www.unicaen.fr/servlet/com.univ.collaboratif.utils.LectureFichiergw?ID_FICHIER=1339426800184","http://www.galeriemartelgreiner.com/artiste/couturier/","http://www.amisdesevres.com/download/13_103.pdf","http://editions.sillage.free.fr/auteurs/dabit.html","https://web.archive.org/web/20110721231808/http://www.personenencyclopedie.info/F/fe/ferro/ferroud-pierre-octave","http://www.personenencyclopedie.info/F/fe/ferro/ferroud-pierre-octave","http://militants-anarchistes.info/spip.php?article6500","http://louisferdinandceline.free.fr/indexthe/mahe/chrono.htm","http://www.gabrielle-laroche.com/artistes-contemporains/hubert-yencesse","http://www.antique-marks.com/art-deco-artists.html#arbus","http://oxfordindex.oup.com/view/10.1093/gao/9781884446054.article.T019425","http://brentwoodchoirs.org.uk/durufle_profile.htm","http://artpublic.ville.montreal.qc.ca/en/oeuvre/obelisque-oblique/","http://www.kunstbus.nl/kunst/jean-rene+bazaine.html","http://claude.torres1.perso.sfr.fr/GhettosCamps/Stalags/DamaisEmile/DamaisEmile.html","http://www.montis.fr/article13.html","http://cathelin.com/en/biography"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Florence Meyer Blumenthal","number":"1","index":"1","fromtitle":"Prix_Blumenthal","byteoffset":2642,"anchor":"Florence_Meyer_Blumenthal"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Impact of the Prix","number":"2","index":"2","fromtitle":"Prix_Blumenthal","byteoffset":5803,"anchor":"Impact_of_the_Prix"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recipients","number":"3","index":"3","fromtitle":"Prix_Blumenthal","byteoffset":7487,"anchor":"Recipients"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Prix_Blumenthal","byteoffset":19826,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Prix Blumenthal","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Georges_Huisman","*":"fr:Georges Huisman"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Ren%C3%A9_Buthaud","*":"fr:Ren\u00e9 Buthaud"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Fraye","*":"fr:Andr\u00e9 Fraye"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Maurice_Guy-Lo%C3%AB","*":"fr:Maurice Guy-Lo\u00eb"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Robert_Cami","*":"fr:Robert Cami"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Charles-%C3%89mile_Pinson","*":"fr:Charles-\u00c9mile Pinson"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Vialatte","*":"fr:Alexandre Vialatte"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jacques_Denier","*":"fr:Jacques Denier"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Jacquemin","*":"fr:Andr\u00e9 Jacquemin"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Raymond_Martin_(sculpteur)","*":"fr:Raymond Martin (sculpteur)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Planson","*":"fr:Andr\u00e9 Planson"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Suzanne_Tourte","*":"fr:Suzanne Tourte"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Christian_Caillard","*":"fr:Christian Caillard"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Hubert_Yencesse","*":"fr:Hubert Yencesse"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Carton","*":"fr:Jean Carton"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Guy_Montis","*":"fr:Guy Montis"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Brasilier","*":"fr:Andr\u00e9 Brasilier"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9rard_Blanchard_(graphiste)","*":"fr:G\u00e9rard Blanchard (graphiste)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Paul_Coupille","*":"fr:Paul Coupille"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Prix_Blumenthal","*":"commons:Category:Prix Blumenthal"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3404408"}]}}