{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Planetarium of Medell\u00edn","pageid":40465955,"revid":832428815,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Science museum, Planetarium in Medell\u00edn, Colombia</div><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Planetarium of Medell\u00edn</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\" lang=\"es\">Planetario de Jes\u00fas Emilio Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Planetario-Medellin.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Planetario-Medellin.JPG\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Planetario-Medellin.JPG/220px-Planetario-Medellin.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Planetario-Medellin.JPG/330px-Planetario-Medellin.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/07/Planetario-Medellin.JPG/440px-Planetario-Medellin.JPG 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a class=\"mw-kartographer-map mw-kartographer-container center\" mw-data=\"interface\" data-style=\"osm-intl\" data-width=\"270\" data-height=\"200\" data-zoom=\"10\" data-lat=\"6.268461\" data-lon=\"-75.566178\" data-overlays=\"[&quot;_fea847c9ac916365b37adf30207844f6c748115c&quot;]\" style=\"background-image: url(https://maps.wikimedia.org/img/osm-intl,10,6.268461,-75.566178,270x200.png?lang=en&amp;domain=en.wikipedia.org&amp;title=Planetarium+of+Medell%C3%ADn&amp;groups=_fea847c9ac916365b37adf30207844f6c748115c); width: 270px; height: 200px;\" href=\"/wiki/Special:Map/10/6.268461/-75.566178/en\"></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n1984</td></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"locality\">\n<a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn\" title=\"Medell\u00edn\">Medell\u00edn</a>, <a href=\"/wiki/Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Science_museum\" title=\"Science museum\">Science museum</a>, <a href=\"/wiki/Planetarium\" title=\"Planetarium\">Planetarium</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.planetariomedellin.org/\">http://www.planetariomedellin.org/</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Jes\u00fas Emilio Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez Planetarium of Medell\u00edn</b> (<a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Planetario Medell\u00edn de Jes\u00fas Emilio Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez</span></i>) is a <a href=\"/wiki/Planetarium\" title=\"Planetarium\">planetarium</a> located in <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medell\u00edn, Colombia\">Medell\u00edn, Colombia</a> and established on October 10, 1984.<sup id=\"cite_ref-Michelin2011_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Michelin2011-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It was originally conceived by the Astronomical Society of the College of San Jos\u00e9, led at that time by Brother Daniel (Juli\u00e1n Gonz\u00e1lez Pati\u00f1o), a renowned scientist, <a href=\"/wiki/Astronomer\" title=\"Astronomer\">astronomer</a>, and <a href=\"/wiki/Botanist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Botanist\">botanist</a>. The purpose is that the planetarium is a space for the promotion of scientific and technological culture of citizens and mentality that encourages scientific and technological creativity. The museum is surrounded by a public space known as the <a href=\"/w/index.php?title=Park_of_Wishes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Park of Wishes (page does not exist)\">Park of Wishes</a>, which was designed by Felipe Uribe de Bedout to coordinate with the planetarium.<sup id=\"cite_ref-Hern\u00e1ndezHern?ndez2010_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hern\u00e1ndezHern?ndez2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Medell\u00edn was the first South American city to have a computer-controlled planetarium.<sup id=\"cite_ref-Michelin2011_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Michelin2011-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Renovations\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Renovations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Planetarium_of_Medell%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The planetarium is named after <a href=\"/w/index.php?title=Jess_Emilio_Ram%C3%ADrez_Gonz%C3%A1lez&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jess Emilio Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez (page does not exist)\">Jess Emilio Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez</a>, a famous Colombian geophysicist.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The planetarium is located in an area called the \"North Zone\" (Zona Norte), which is an <a href=\"/wiki/Urban_sprawl\" title=\"Urban sprawl\">urban sprawl</a> area north of the city's center. The great socio-political instability of the 1980s and 1990s had an enormous effect on area like these where people from different strata lived. Insecurity and vandalism drove the observatory, the <a href=\"/wiki/Botanical_Garden_of_Medell%C3%ADn\" title=\"Botanical Garden of Medell\u00edn\">Botanical Garden of Medell\u00edn</a>, and even the <a href=\"/wiki/University_of_Antioquia\" title=\"University of Antioquia\">University of Antioquia</a> to consider relocation for a time.<sup id=\"cite_ref-Hern\u00e1ndezHern?ndez2010_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Hern\u00e1ndezHern?ndez2010-2\">&#91;2&#93;</a></sup> However, a series of urban interventions at the end of the 1990s\u2014including a University stop on the <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn_Metro\" title=\"Medell\u00edn Metro\">Medell\u00edn Metro</a>\u2014prevented the closure of the three areas and helped to reconstitute the area.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Renovations\">Renovations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Planetarium_of_Medell%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Renovations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>It was renovated in 2006 and comprises the largest recreational area, science and technology city, in the North Zone.<sup id=\"cite_ref-Baker2012_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Baker2012-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In its vicinity are located North Park, <a href=\"/wiki/Parque_Explora\" title=\"Parque Explora\">Parque Explora</a>, the <a href=\"/w/index.php?title=Park_of_Wishes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Park of Wishes (page does not exist)\">Park of Wishes</a> and several major units of the <a href=\"/wiki/University_of_Antioquia\" title=\"University of Antioquia\">University of Antioquia</a>.\n</p><p>Since 2011, with support from the Mayor of Medellin, <a href=\"/wiki/Bancolombia\" title=\"Bancolombia\">Bancolombia</a>, and various astronomical communities of the city, Parque Explora developed a project to renovate the planetarium. The core of this transformation was a new scientific visualization center.\n</p><p>The first floor, open access for visitors, consists of an auditorium with capacity for 200 people, a library specializing in science literacy, and a store with items and souvenirs on astronomy and a caf\u009d\u009d\u00e9.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Planetarium_of_Medell%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303619\">@media all and (max-width:720px){.mw-parser-output .mw-module-gallery{display:block!important;float:none!important}.mw-parser-output .mw-module-gallery div{display:inherit!important;float:none!important;width:auto!important}}</style><div class=\"mw-module-gallery\" style=\"display:table;background:transparent;margin-top:0.5em\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell\"><div style=\"display:table;width:200px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:200px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Parque_de_los_Deseos_-_planetario.jpg\" class=\"image\" title=\"View of the planetarium from the Park of Wishes\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Parque_de_los_Deseos_-_planetario.jpg/180px-Parque_de_los_Deseos_-_planetario.jpg\" width=\"180\" height=\"135\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Parque_de_los_Deseos_-_planetario.jpg/270px-Parque_de_los_Deseos_-_planetario.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Parque_de_los_Deseos_-_planetario.jpg/360px-Parque_de_los_Deseos_-_planetario.jpg 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:3.1em;width:187px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">View of the planetarium from the <a href=\"/w/index.php?title=Park_of_Wishes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Park of Wishes (page does not exist)\">Park of Wishes</a>&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:200px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:200px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Cohetes_Planetario_de_Medell%C3%ADn.JPG\" class=\"image\" title=\"Rocket models displayed inside before its renewal on 2012\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Cohetes_Planetario_de_Medell%C3%ADn.JPG/180px-Cohetes_Planetario_de_Medell%C3%ADn.JPG\" width=\"180\" height=\"135\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Cohetes_Planetario_de_Medell%C3%ADn.JPG/270px-Cohetes_Planetario_de_Medell%C3%ADn.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/57/Cohetes_Planetario_de_Medell%C3%ADn.JPG/360px-Cohetes_Planetario_de_Medell%C3%ADn.JPG 2x\" data-file-width=\"2848\" data-file-height=\"2134\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:3.1em;width:187px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">Rocket models displayed inside before its renewal on 2012&#160;</div></div></div></div><div style=\"display:table;width:200px;float:left;border-collapse:collapse;margin:3px\"><div style=\"display:table-row\"><div style=\"display:table-cell;height:200px;border:1px solid #CCCCCC;background-color:#F8F8F8;padding:0px;text-align:center\"><div class=\"center\"><div class=\"floatnone\"><a href=\"/wiki/File:Prototierra_Planetario_Medell%C3%ADn.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Prototierra_Planetario_Medell%C3%ADn.JPG/180px-Prototierra_Planetario_Medell%C3%ADn.JPG\" width=\"180\" height=\"135\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Prototierra_Planetario_Medell%C3%ADn.JPG/270px-Prototierra_Planetario_Medell%C3%ADn.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/39/Prototierra_Planetario_Medell%C3%ADn.JPG/360px-Prototierra_Planetario_Medell%C3%ADn.JPG 2x\" data-file-width=\"2848\" data-file-height=\"2134\" /></a></div></div></div></div><div style=\"display:table-row;vertical-align:top\"><div style=\"display:block;font-size:94%;padding:0px\"><div class=\"gallerytext\" style=\"min-height:3.1em;width:187px;line-height:1.3em;padding:2px 6px 1px 6px;margin:0px;border:none;border-width:0px\">&#160;</div></div></div></div></div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Planetarium_of_Medell%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Michelin2011-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Michelin2011_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Michelin2011_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Michelin (1 March 2011). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=mPUPB37Ifl8C&amp;pg=PT297\"><i>Colombia Green Guide Michelin 2012-2013</i></a>. MICHELIN. pp.&#160;297\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-06-718208-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-06-718208-0\">978-2-06-718208-0</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 September</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Colombia+Green+Guide+Michelin+2012-2013&amp;rft.pages=297-&amp;rft.pub=MICHELIN&amp;rft.date=2011-03-01&amp;rft.isbn=978-2-06-718208-0&amp;rft.au=Michelin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DmPUPB37Ifl8C%26pg%3DPT297&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlanetarium+of+Medell%C3%ADn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Hern\u00e1ndezHern?ndez2010-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Hern\u00e1ndezHern?ndez2010_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Hern\u00e1ndezHern?ndez2010_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Felipe Hern\u00e1ndez; Felipe Hern?ndez (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=TjFhrmhS-UIC&amp;pg=PA50\"><i>Beyond Modernist Masters: Contem Porary Architecture in Latin America</i></a>. Springer. pp.&#160;50\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-0346-0495-6\" title=\"Special:BookSources/978-3-0346-0495-6\">978-3-0346-0495-6</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 September</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Beyond+Modernist+Masters%3A+Contem+Porary+Architecture+in+Latin+America&amp;rft.pages=50-&amp;rft.pub=Springer&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-3-0346-0495-6&amp;rft.au=Felipe+Hern%C3%A1ndez&amp;rft.au=Felipe+Hern%3Fndez&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DTjFhrmhS-UIC%26pg%3DPA50&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlanetarium+of+Medell%C3%ADn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20160328095455/http://www.planetariomedellin.org/quienes-somos/historia/\">\"Historia\"</a>. <i>planetariomedellin.org</i> (in Spanish). Planetario de Medell\u00edn Jes\u00fas Emilio Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.planetariomedellin.org/quienes-somos/historia/\">the original</a> on 28 March 2016<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">1 April</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=planetariomedellin.org&amp;rft.atitle=Historia&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.planetariomedellin.org%2Fquienes-somos%2Fhistoria%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlanetarium+of+Medell%C3%ADn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Baker2012-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Baker2012_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Christopher P. Baker (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=MJ28KAzMbZ8C&amp;pg=PA171\"><i>National Geographic Traveler: Colombia</i></a>. <a href=\"/wiki/National_Geographic_Society\" title=\"National Geographic Society\">National Geographic Society</a>. pp.&#160;171\u2013. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-4262-0950-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-4262-0950-5\">978-1-4262-0950-5</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 September</span> 2013</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=National+Geographic+Traveler%3A+Colombia&amp;rft.pages=171-&amp;rft.pub=National+Geographic+Society&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-1-4262-0950-5&amp;rft.au=Christopher+P.+Baker&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DMJ28KAzMbZ8C%26pg%3DPA171&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APlanetarium+of+Medell%C3%ADn\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Planetarium_of_Medell%C3%ADn&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.planetariomedellin.org/\">Official website</a></span></span></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Planetarium_of_Medell%C3%ADn\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Planetarium of Medell\u00edn\">Planetarium of Medell\u00edn</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Museums_and_Parks_in_Medell\u00edn,_Colombia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background:#abdb75;color:black;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Parks_in_Medell%C3%ADn\" title=\"Template:Parks in Medell\u00edn\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:#abdb75;color:black;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/w/index.php?title=Template_talk:Parks_in_Medell%C3%ADn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Template talk:Parks in Medell\u00edn (page does not exist)\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:#abdb75;color:black;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Parks_in_Medell%C3%ADn&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:#abdb75;color:black;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Museums_and_Parks_in_Medell\u00edn,_Colombia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Museums and Parks in <a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn,_Colombia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medell\u00edn, Colombia\">Medell\u00edn, Colombia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#abdb75;text-align:center;\"><a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn#Museums_and_other_venues\" title=\"Medell\u00edn\">Museums</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Museum_of_Antioquia\" title=\"Museum of Antioquia\">Museum of Antioquia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medell%C3%ADn_Museum_of_Modern_Art\" title=\"Medell\u00edn Museum of Modern Art\">Medell\u00edn Museum of Modern Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Interactive_Museum_EPM\" title=\"Interactive Museum EPM\">Interactive Museum EPM</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_Explora\" title=\"Parque Explora\">Parque Explora</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Planetarium of Medell\u00edn</a></li>\n<li>Casa Museo Gardeliana</li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Pedro_Cemetery_Museum\" title=\"San Pedro Cemetery Museum\">San Pedro Cemetery Museum</a></li>\n<li>House Museum Master Pedro Nel G\u00f3mez</li>\n<li>Mineralogy Museum</li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"4\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Medell%C3%ADn.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Medell\u00edn.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Flag_of_Medell%C3%ADn.svg/100px-Flag_of_Medell%C3%ADn.svg.png\" width=\"100\" height=\"67\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Flag_of_Medell%C3%ADn.svg/150px-Flag_of_Medell%C3%ADn.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e7/Flag_of_Medell%C3%ADn.svg/200px-Flag_of_Medell%C3%ADn.svg.png 2x\" data-file-width=\"763\" data-file-height=\"511\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#abdb75;text-align:center;\">Gardens</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Botanical_Garden_of_Medell%C3%ADn\" title=\"Botanical Garden of Medell\u00edn\">Botanical Garden of Medell\u00edn</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#abdb75;text-align:center;\">Hills</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/El_Volador_hill\" title=\"El Volador hill\">El Volador hill</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nutibara_Hill\" title=\"Nutibara Hill\">Nutibara Hill</a> (<a href=\"/wiki/Sculpture_Park_(Nutibara)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sculpture Park (Nutibara)\">Sculpture Park</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;background:#abdb75;text-align:center;\">Parks</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arv%C3%AD_Park\" title=\"Arv\u00ed Park\">Arv\u00ed Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Barefoot_Park\" title=\"Barefoot Park\">Barefoot Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bol%C3%ADvar_Park_(Medell%C3%ADn,_Colombia)\" title=\"Bol\u00edvar Park (Medell\u00edn, Colombia)\">Bol\u00edvar Park</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Botero_Plaza\" title=\"Botero Plaza\">Botero Plaza</a></li>\n<li>Lleras Park</li>\n<li><a href=\"/wiki/Plaza_Cisneros\" title=\"Plaza Cisneros\">Plaza Cisneros</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Planetarium_of_Medell%C3%ADn&amp;params=6_16_06_N_75_33_58_W_region:CO-ANT_type:city_source:kolossus-dewiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">6\u00b016\u203206\u2033N</span> <span class=\"longitude\">75\u00b033\u203258\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">6.26833\u00b0N 75.56611\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">6.26833; -75.56611</span></span></span></a></span></span></span>\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Colombia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/30px-Flag_of_Colombia.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/45px-Flag_of_Colombia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/21/Flag_of_Colombia.svg/60px-Flag_of_Colombia.svg.png 2x\" data-file-width=\"450\" data-file-height=\"300\" /></a></td><td><i>This Colombia-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Planetarium_of_Medell%C3%ADn&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Colombia-stub\" title=\"Template:Colombia-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Colombia-stub\" title=\"Template talk:Colombia-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Colombia-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2215\nCached time: 20180922005855\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.392 seconds\nReal time usage: 0.492 seconds\nPreprocessor visited node count: 1105/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 33158/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1303/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6527/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.244/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.87 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  431.652      1 -total\n 35.24%  152.127      1 Template:Infobox_museum\n 29.67%  128.062      1 Template:Lang-es\n 19.33%   83.439      1 Template:Infobox\n 14.07%   60.719      1 Template:Reflist\n 12.07%   52.119      2 Template:If_declined\n 11.40%   49.191      1 Template:Infobox_mapframe\n  9.39%   40.536      3 Template:Cite_book\n  6.22%   26.864      1 Template:Pagetype\n  3.77%   16.276      1 Template:Gallery\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40465955-0!canonical and timestamp 20180922005854 and revision id 832428815\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Planetarium_Medell%C3%ADn","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Planetarium Medell\u00edn"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Planetario_de_Medell%C3%ADn","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Planetario de Medell\u00edn"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Planetarium of Medellin","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Planetarium of Medellin","hidden":"","*":"Infobox_mapframe_without_OSM_relation_ID_on_Wikidata"},{"sortkey":"Planetarium of Medellin","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Planetarium of Medellin","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Planetarium of Medellin","*":"Museums_in_Medell\u00edn"},{"sortkey":"Planetarium of Medellin","*":"Planetaria_in_Colombia"},{"sortkey":"Planetarium of Medellin","*":"Science_museums"},{"sortkey":"Planetarium of Medellin","*":"1984_establishments_in_Colombia"},{"sortkey":"Planetarium of Medellin","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Planetarium of Medellin","*":"Colombia_stubs"},{"sortkey":"Planetarium of Medellin","hidden":"","*":"Pages_with_maps"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Parks in Medell\u00edn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Colombia-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arv\u00ed Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Astronomer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bancolombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barefoot Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bol\u00edvar Park (Medell\u00edn, Colombia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botanical Garden of Medell\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botanist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Botero Plaza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Volador hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interactive Museum EPM"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn, Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn Metro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medell\u00edn Museum of Modern Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of Antioquia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Geographic Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nutibara Hill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque Explora"},{"ns":0,"exists":"","*":"Planetarium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaza Cisneros"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Pedro Cemetery Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sculpture Park (Nutibara)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Antioquia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban sprawl"},{"ns":0,"*":"Park of Wishes"},{"ns":0,"*":"Jess Emilio Ram\u00edrez Gonz\u00e1lez"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Colombia-stub"},{"ns":11,"*":"Template talk:Parks in Medell\u00edn"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox museum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If declined"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mapframe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gallery"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gallery/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Parks in Medell\u00edn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Colombia-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Type in location"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Gallery"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Planetario-Medellin.JPG","Parque_de_los_Deseos_-_planetario.jpg","Cohetes_Planetario_de_Medell\u00edn.JPG","Prototierra_Planetario_Medell\u00edn.JPG","Commons-logo.svg","Flag_of_Medell\u00edn.svg","Flag_of_Colombia.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=mPUPB37Ifl8C&pg=PT297","https://books.google.com/books?id=TjFhrmhS-UIC&pg=PA50","https://web.archive.org/web/20160328095455/http://www.planetariomedellin.org/quienes-somos/historia/","http://www.planetariomedellin.org/quienes-somos/historia/","https://books.google.com/books?id=MJ28KAzMbZ8C&pg=PA171","http://www.planetariomedellin.org/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Planetarium_of_Medell%C3%ADn&params=6_16_06_N_75_33_58_W_region:CO-ANT_type:city_source:kolossus-dewiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Planetarium_of_Medell\u00edn","byteoffset":2173,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Renovations","number":"2","index":"2","fromtitle":"Planetarium_of_Medell\u00edn","byteoffset":3349,"anchor":"Renovations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"3","index":"3","fromtitle":"Planetarium_of_Medell\u00edn","byteoffset":4383,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Planetarium_of_Medell\u00edn","byteoffset":4649,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Planetarium_of_Medell\u00edn","byteoffset":4677,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Planetarium of Medell\u00edn","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Planetarium_of_Medell%C3%ADn","*":"commons:Category:Planetarium of Medell\u00edn"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Science museum, Planetarium in Medell\u00edn, Colombia"},{"name":"defaultsort","*":"Planetarium of Medellin"},{"name":"kartographer","*":"\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdAn\ufffd0\ufffdE\ufffd\ufffd\\\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd!\ufffd\ufffddW\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdL2\ufffd\ufffd;\ufffd\ufffdI)B9RO\u044b\u0556\u0286\ufffdj\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\u0582((\ufffd\ufffd\ufffd^\ufffd,c\ufffd.\ufffdi\ufffdd\ufffd\ufffd\u0496\u055c\ufffdi\ufffd\u05e4\ufffd\\\ufffd\ufffd{ %Y}\"\ufffdN\ufffdg\ufffd\ufffdD\u0101\ufffdux\u0603q\ufffd\ufffd=\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdw\ufffdl\ufffdE\ufffd\ufffd<J\r\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdwg\ufffde\ufffd(\ufffd\ufffd|e\t\ufffd\ufffd~KoM\ufffd\ufffd%8R^\ufffdCk\ufffd0=\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\u0322_\ufffd\ufffd<TU\u23df@\ufffd*(k%:@a\ufffd'\ufffd\ufffd\ufffd@\ufffdJ}ud\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd(\ufffd\ufffd\ufffd#X\ufffd\\#\ufffd\ufffd\n\ufffd\ufffd6\ufffdz\ufffd\rh\ufffd!\ufffd6\ufffd6\ufffd\ufffd\ufffdR7S\ufffd\ufffd9c)/\"\ufffd\ufffdYAY\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdFvH\ufffd[P-\ufffd\ufffd\ufffd6\ufffd\ufffd@\ufffd\ufffd8\ufffd\ufffd{\ufffd\ufffd;\ufffd\t?\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdi\ufffd\ufffd\ufffdv\ufffd\ufffd\ufffd"},{"name":"kartographer_frames","*":1},{"name":"wikibase_item","*":"Q6077645"}]}}