{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Bj\u00f8rnson Festival","pageid":182430,"revid":812603951,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Bj%C3%B6rnstjerne_Bj%C3%B6rnson.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Bj%C3%B6rnstjerne_Bj%C3%B6rnson.jpg/220px-Bj%C3%B6rnstjerne_Bj%C3%B6rnson.jpg\" width=\"220\" height=\"256\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Bj%C3%B6rnstjerne_Bj%C3%B6rnson.jpg/330px-Bj%C3%B6rnstjerne_Bj%C3%B6rnson.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/23/Bj%C3%B6rnstjerne_Bj%C3%B6rnson.jpg 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"465\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bj%C3%B6rnstjerne_Bj%C3%B6rnson.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson</div></div></div>\n<p><b>Bj\u00f8rnson Festival</b> (<i>Bj\u00f8rnsonfestivalen</i>) is an international literary festival held annually during August / September in <a href=\"/wiki/Molde\" title=\"Molde\">Molde</a> and <a href=\"/wiki/Nesset\" title=\"Nesset\">Nesset</a>, <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a>. <sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> \n</p><p>The event is named in honor of the <a href=\"/wiki/Nobel_Prize_in_Literature\" title=\"Nobel Prize in Literature\">Nobel Prize in Literature</a> laureate <a href=\"/wiki/Bj%C3%B8rnstjerne_Bj%C3%B8rnson\" title=\"Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\">Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson</a> who was raised in the area. The prime objective of the festival is to promote interest in literature and writing. The festival offers a  program  of seminars, art exhibitions and writing courses.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The Peace Grove <i>(Fredslunden</i>) is located next to the <a href=\"/wiki/Kongebj%C3%B8rka\" title=\"Kongebj\u00f8rka\">Royal Birch</a> (<i>Kongebj\u00f8rka</i>)  in Molde. It was founded by author and poet <a href=\"/wiki/Knut_%C3%98deg%C3%A5rd\" title=\"Knut \u00d8deg\u00e5rd\">Knut \u00d8deg\u00e5rd</a>, president of the Bjornson festival in 1997. The Peace Grove stands as a reminder of the international struggle for freedom, peace and human dignity. Among those who have planted trees in the Peace Grove are visiting authors including  <a href=\"/wiki/Wole_Soyinka\" title=\"Wole Soyinka\">Wole Soyinka</a>, <a href=\"/wiki/Yasar_Kemal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yasar Kemal\">Yasar Kemal</a>, <a href=\"/wiki/Vigd%C3%ADs_Finnbogad%C3%B3ttir\" title=\"Vigd\u00eds Finnbogad\u00f3ttir\">Vigd\u00eds Finnbogad\u00f3ttir</a>, <a href=\"/wiki/Seamus_Heaney\" title=\"Seamus Heaney\">Seamus Heaney</a>, <a href=\"/wiki/Amos_Oz\" title=\"Amos Oz\">Amos Oz</a>, <a href=\"/wiki/Bei_Dao\" title=\"Bei Dao\">Bei Dao</a>, <a href=\"/wiki/Hans_Blix\" title=\"Hans Blix\">Hans Blix</a> <a href=\"/wiki/Qiu_Xiaolong\" title=\"Qiu Xiaolong\">Qiu Xiaolong</a> and <a href=\"/wiki/Thor_Heyerdahl\" title=\"Thor Heyerdahl\">Thor Heyerdahl</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bj%C3%B8rnson_Festival&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://norwayfestivals.com/en/festivals/bj%C3%B8rnsonfestivalen\"><i>Bj\u00f8rnson Festival</i> (Norske Festivaler)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.visitnorway.com/us/product/?pid=217442\"><i>Bj\u00f8rnson Festival in Molde and Nesset</i> (visitnorway.us)</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150418190034/http://www.visitnorway.com/us/product/?pid=217442\">Archived</a> 2015-04-18 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bjornsonfestivalen.no/om-festivalen/om-festivalen\"><i>Om festivalen</i> (Bj\u00f8rnsonfestivalen)</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20150629092611/http://www.bjornsonfestivalen.no/om-festivalen/om-festivalen\">Archived</a> June 29, 2015, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.visitnorway.com/us/Product/?pid=32946\"><i>The Royal Birch and the Peace Grove</i> (visitnorway.us)</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bj%C3%B8rnson_Festival&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Norwegian_Festival_of_Literature\" title=\"Norwegian Festival of Literature\">Norwegian Festival of Literature</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Bj%C3%B8rnson_Festival&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bjornsonfestivalen.no/\">The Bj\u00f8rnson Festival</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Norway.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/30px-Flag_of_Norway.svg.png\" width=\"30\" height=\"22\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/45px-Flag_of_Norway.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Flag_of_Norway.svg/60px-Flag_of_Norway.svg.png 2x\" data-file-width=\"1100\" data-file-height=\"800\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Norway\" title=\"Norway\">Norway</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bj%C3%B8rnson_Festival&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Norway-stub\" title=\"Template:Norway-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Norway-stub\" title=\"Template talk:Norway-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Norway-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:P_literature.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/30px-P_literature.svg.png\" width=\"30\" height=\"27\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/45px-P_literature.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1d/P_literature.svg/60px-P_literature.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></td><td><i>This article about a literary festival is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Bj%C3%B8rnson_Festival&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Lit-festival-stub\" title=\"Template:Lit-festival-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Lit-festival-stub\" title=\"Template talk:Lit-festival-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Lit-festival-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><br />\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1273\nCached time: 20180909114314\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.100 seconds\nPreprocessor visited node count: 233/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6736/2097152 bytes\nTemplate argument size: 196/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1978/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.020/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.16 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   65.598      1 -total\n 59.41%   38.972      1 Template:Reflist\n 38.98%   25.571      2 Template:Webarchive\n 30.66%   20.115      2 Template:Asbox\n 29.21%   19.161      1 Template:Norway-stub\n  7.08%    4.644      1 Template:Lit-festival-stub\n  5.63%    3.695      2 Template:Main_other\n  3.78%    2.482      1 Template:Coord_missing\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:182430-0!canonical and timestamp 20180909114314 and revision id 812603951\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Festival_Bj%C3%B8rnson","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Festival Bj\u00f8rnson"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Bj%C3%B8rnsonfestivalen","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Bj\u00f8rnsonfestivalen"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Festiwal_Bj%C3%B8rnsona","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Festiwal Bj\u00f8rnsona"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Bjornson Festival","hidden":"","*":"Norway_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"Bjornson Festival","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"Bjornson Festival","*":"Molde"},{"sortkey":"Bjornson Festival","*":"Literary_festivals_in_Norway"},{"sortkey":"Bjornson Festival","*":"Festivals_in_Norway"},{"sortkey":"Bjornson Festival","*":"Recurring_events_established_in_1992"},{"sortkey":"Bjornson Festival","*":"1992_establishments_in_Norway"},{"sortkey":"Bjornson Festival","*":"Annual_events_in_Norway"},{"sortkey":"Bjornson Festival","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Bjornson Festival","*":"Norway_stubs"},{"sortkey":"Bjornson Festival","hidden":"","*":"Festival_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norway-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-festival-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amos Oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bei Dao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Blix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knut \u00d8deg\u00e5rd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kongebj\u00f8rka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Molde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nesset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Prize in Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Festival of Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qiu Xiaolong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seamus Heaney"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thor Heyerdahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vigd\u00eds Finnbogad\u00f3ttir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wole Soyinka"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yasar Kemal"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Lit-festival-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Norway-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norway-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit-festival-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Bj\u00f6rnstjerne_Bj\u00f6rnson.jpg","Flag_of_Norway.svg","P_literature.svg"],"externallinks":["http://norwayfestivals.com/en/festivals/bj%C3%B8rnsonfestivalen","http://www.visitnorway.com/us/product/?pid=217442","https://web.archive.org/web/20150418190034/http://www.visitnorway.com/us/product/?pid=217442","http://www.bjornsonfestivalen.no/om-festivalen/om-festivalen","https://web.archive.org/web/20150629092611/http://www.bjornsonfestivalen.no/om-festivalen/om-festivalen","http://www.visitnorway.com/us/Product/?pid=32946","http://www.bjornsonfestivalen.no/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Bj\u00f8rnson_Festival","byteoffset":1838,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Bj\u00f8rnson_Festival","byteoffset":1865,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Bj\u00f8rnson_Festival","byteoffset":1917,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Bj\u00f8rnson Festival","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Bjornson Festival"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4919977"}]}}