{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"F\u00eates de Gen\u00e8ve","pageid":40205827,"revid":850407393,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n\n</p>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">Geneva Festival<br /><span class=\"nickname\"><i>F\u00eates de Gen\u00e8ve</i></span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Genre</th><td>\nMusic concerts, fairground attractions, fireworks</td></tr><tr><th scope=\"row\">Begins</th><td>\n1 June 2018</td></tr><tr><th scope=\"row\">Ends</th><td>\n2 September 2018<br />Grand fireworks on 11 August</td></tr><tr><th scope=\"row\">Frequency</th><td>\nAnnual</td></tr><tr><th scope=\"row\">Location(s)</th><td>\n<a href=\"/wiki/Geneva\" title=\"Geneva\">Geneva</a>, <a href=\"/wiki/Switzerland\" title=\"Switzerland\">Switzerland</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Previous event</th><td>\n3\u201313 August 2017<br />Grand fireworks on 12 August</td></tr><tr><th scope=\"row\">Organised by</th><td>\nFondation Gen\u00e8ve tourisme et congr\u00e8s</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fetesdegeneve.ch\">www.fetesdegeneve.ch</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>F\u00eates de Gen\u00e8ve</b> (Geneva Festival) is an annual summer event in <a href=\"/wiki/Geneva,_Switzerland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geneva, Switzerland\">Geneva, Switzerland</a>. It includes a grand fireworks display.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Grand_firework_display\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Grand firework display</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The F\u00eates de Gen\u00e8ve started during the first half of the twentieth century. Having suffered financial losses in 2016 and 2017, the format is changed as of 2018.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> However, the grand fireworks will still take place, on Saturday 11 August 2018.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grand_firework_display\">Grand firework display</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Grand firework display\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:262px;\"><a href=\"/wiki/File:Fireworks_at_the_F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve_2012_-_panoramio_(54).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Fireworks_at_the_F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve_2012_-_panoramio_%2854%29.jpg/260px-Fireworks_at_the_F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve_2012_-_panoramio_%2854%29.jpg\" width=\"260\" height=\"173\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Fireworks_at_the_F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve_2012_-_panoramio_%2854%29.jpg/390px-Fireworks_at_the_F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve_2012_-_panoramio_%2854%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Fireworks_at_the_F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve_2012_-_panoramio_%2854%29.jpg/520px-Fireworks_at_the_F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve_2012_-_panoramio_%2854%29.jpg 2x\" data-file-width=\"5184\" data-file-height=\"3456\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Fireworks_at_the_F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve_2012_-_panoramio_(54).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Fireworks at the F\u00eates de Gen\u00e8ve, 2012</div></div></div>\n<p>Every year, on a Saturday evening of mid-August, the Geneva Festival presents a grand <a href=\"/wiki/Fireworks\" title=\"Fireworks\">fireworks</a> display (French: <i>grand feu d'artifice pyrom\u00e9lodique</i>) over <a href=\"/wiki/Lake_Geneva\" title=\"Lake Geneva\">Lake Geneva</a>. The event is free although it has a budget of 500,000 to 700,000 <a href=\"/wiki/Swiss_francs\" class=\"mw-redirect\" title=\"Swiss francs\">Swiss francs</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The fireworks involves about forty firing stations on the lake and about 30,000 rockets; they are about one-hour long and are accompanied by music.\n</p><p>In 2013, according to the <a href=\"/wiki/Radio_t%C3%A9l%C3%A9vision_suisse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio t\u00e9l\u00e9vision suisse\">Radio t\u00e9l\u00e9vision suisse</a>, hundreds of thousands of people came to Geneva to see the grand fireworks display of the F\u00eates de Gen\u00e8ve.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Swiss_Federal_Railways\" title=\"Swiss Federal Railways\">Swiss Federal Railways</a> organise special trains to bring the spectators home after the fireworks.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jardin_Anglais\" title=\"Jardin Anglais\">Jardin anglais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geneva_International_Film_Festival_Tous_Ecrans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geneva International Film Festival Tous Ecrans\">Geneva International Film Festival Tous Ecrans</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.thelocal.ch/20180215/switzerland-fetes-de-geneve-fireworks-party-over-geneva-ditches-summer-festival-plans\">\"Party over: Geneva ditches summer festival plans\"</a>, <i><a href=\"/wiki/The_Local\" title=\"The Local\">The Local</a></i>, 15 February 2018 (page visited on 15 July 2018).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geneve.com/en/events/the-grand-fireworks/\">The grand fireworks</a>, official website of the city of Geneva, 2018 (page visited on 15 July 2018).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.rts.ch/info/regions/geneve/6054259-les-traditionnels-feux-d-artifice-des-fetes-de-geneve-ont-attire-la-foule.html\">Les traditionnels feux d'artifice des F\u00eates de Gen\u00e8ve ont attir\u00e9 la foule</a>, <a href=\"/wiki/Radio_t%C3%A9l%C3%A9vision_suisse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio t\u00e9l\u00e9vision suisse\">Radio t\u00e9l\u00e9vision suisse</a>, 10 August 2014 (page visited on 10 August 2014).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rts.ch/info/regions/geneve/5125297-une-heure-de-feux-genevois-sur-le-theme-des-conquetes.html\">\"Une heure de feux genevois sur le th\u00e8me des conqu\u00eates\"</a>, <a href=\"/wiki/Radio_t%C3%A9l%C3%A9vision_suisse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radio t\u00e9l\u00e9vision suisse\">www.rts.ch</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sbb.ch/en/leisure-holidays/events/folk-festivals.angebotdetail.veranstaltungen-weitere_veranstaltungen-fetes_de_geneve.html\">F\u00eates de Gen\u00e8ve \u2013 fireworks display</a>, <a href=\"/wiki/Swiss_Federal_Railways\" title=\"Swiss Federal Railways\">www.sbb.ch</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:F\u00eates de Gen\u00e8ve\">F\u00eates de Gen\u00e8ve</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.fetesdegeneve.ch\">Official website</a></span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.geneve.com/en/events/the-grand-fireworks/\">Official page of the grand fireworks</a></li></ul>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Wappen_Genf_matt.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Wappen Genf matt.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Wappen_Genf_matt.svg/17px-Wappen_Genf_matt.svg.png\" width=\"17\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Wappen_Genf_matt.svg/26px-Wappen_Genf_matt.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Wappen_Genf_matt.svg/35px-Wappen_Genf_matt.svg.png 2x\" data-file-width=\"407\" data-file-height=\"493\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Geneva\" title=\"Portal:Geneva\">Geneva portal</a></span></li></ul></div>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG/42px-Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG\" width=\"42\" height=\"32\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG/63px-Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG/84px-Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Wikiproject_Festivals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Wikiproject Festivals\">festival</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Festival-stub\" title=\"Template:Festival-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Festival-stub\" title=\"Template talk:Festival-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Festival-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2165\nCached time: 20180917183512\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.392 seconds\nReal time usage: 0.476 seconds\nPreprocessor visited node count: 909/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11520/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1212/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2427/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.097/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.48 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  325.188      1 -total\n 34.99%  113.779      1 Template:Infobox_recurring_event\n 27.25%   88.624      1 Template:Infobox\n 17.81%   57.922      1 Template:Commons_category\n 15.24%   49.560      1 Template:Commons\n 14.42%   46.877      1 Template:Sister_project\n 13.19%   42.884      1 Template:Side_box\n 12.67%   41.217      1 Template:Use_dmy_dates\n  9.10%   29.580      2 Template:DMCA\n  8.16%   26.549      2 Template:Dated_maintenance_category\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:40205827-0!canonical and timestamp 20180917183511 and revision id 850407393\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"F\u00eates de Gen\u00e8ve"}],"categories":[{"sortkey":"Fetes de Geneve","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_March_2014"},{"sortkey":"Fetes de Geneve","hidden":"","*":"Use_British_English_from_March_2014"},{"sortkey":"Fetes de Geneve","hidden":"","*":"Switzerland_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"Fetes de Geneve","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"Fetes de Geneve","*":"Music_festivals_in_Switzerland"},{"sortkey":"Fetes de Geneve","*":"Fireworks_events_in_Europe"},{"sortkey":"Fetes de Geneve","*":"Canton_of_Geneva"},{"sortkey":"Fetes de Geneve","*":"Tourist_attractions_in_Geneva"},{"sortkey":"Fetes de Geneve","*":"Annual_events_in_Switzerland"},{"sortkey":"Fetes de Geneve","*":"Summer_events_in_Switzerland"},{"sortkey":"Fetes de Geneve","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Fetes de Geneve","hidden":"","*":"Festival_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from March 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use British English from March 2014"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Festival-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fireworks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva, Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geneva International Film Festival Tous Ecrans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin Anglais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Geneva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radio t\u00e9l\u00e9vision suisse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss Federal Railways"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss francs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Switzerland"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Local"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Wikiproject Festivals"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Festival-stub"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Geneva"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use British English"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox recurring event"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Festival-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/g"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Fireworks_at_the_F\u00eates_de_Gen\u00e8ve_2012_-_panoramio_(54).jpg","Commons-logo.svg","Wappen_Genf_matt.svg","Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG"],"externallinks":["https://www.thelocal.ch/20180215/switzerland-fetes-de-geneve-fireworks-party-over-geneva-ditches-summer-festival-plans","https://www.geneve.com/en/events/the-grand-fireworks/","https://www.rts.ch/info/regions/geneve/6054259-les-traditionnels-feux-d-artifice-des-fetes-de-geneve-ont-attire-la-foule.html","http://www.rts.ch/info/regions/geneve/5125297-une-heure-de-feux-genevois-sur-le-theme-des-conquetes.html","http://www.sbb.ch/en/leisure-holidays/events/folk-festivals.angebotdetail.veranstaltungen-weitere_veranstaltungen-fetes_de_geneve.html","http://www.fetesdegeneve.ch"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"F\u00eates_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":1337,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grand firework display","number":"2","index":"2","fromtitle":"F\u00eates_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":2009,"anchor":"Grand_firework_display"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"F\u00eates_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":3564,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"4","index":"4","fromtitle":"F\u00eates_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":3669,"anchor":"Notes_and_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"F\u00eates_de_Gen\u00e8ve","byteoffset":3714,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"F\u00eates de Gen\u00e8ve","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:F%C3%AAtes_de_Gen%C3%A8ve","*":"commons:Category:F\u00eates de Gen\u00e8ve"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Fetes de Geneve"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3092910"}]}}