{"parse":{"title":"Labour festival","pageid":39186096,"revid":845884828,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Durham_Miners_Gala_2008_Old_Elvet_Bridge.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Durham_Miners_Gala_2008_Old_Elvet_Bridge.jpg/300px-Durham_Miners_Gala_2008_Old_Elvet_Bridge.jpg\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Durham_Miners_Gala_2008_Old_Elvet_Bridge.jpg/450px-Durham_Miners_Gala_2008_Old_Elvet_Bridge.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Durham_Miners_Gala_2008_Old_Elvet_Bridge.jpg/600px-Durham_Miners_Gala_2008_Old_Elvet_Bridge.jpg 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Durham_Miners_Gala_2008_Old_Elvet_Bridge.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Durham_Miners%27_Gala\" title=\"Durham Miners&#39; Gala\">Durham Miners' Gala</a> 2008</div></div></div>\n<p>A <b>labour festival</b> (labor festival, US) is a festival related to the <a href=\"/wiki/Labour_movement\" title=\"Labour movement\">labour movement</a> usually occurring annually. Labour festivals are some of the biggest political gatherings in Europe. Often they are outdoors in the summer and (more akin to a <a href=\"/wiki/F%C3%AAte\" title=\"F\u00eate\">F\u00eate</a>) they incorporate music, (particularly <a href=\"/wiki/Brass_band\" title=\"Brass band\">brass band</a>), parades, film, historical commemoration and food and drink. One of the well-known ones is <a href=\"/wiki/Durham_Miners%27_Gala\" title=\"Durham Miners&#39; Gala\">Durham Miners' Gala</a> attended by some 100,000 attendees. Some are run by communist or socialist parties such as <a href=\"/wiki/F%C3%AAte_de_l%27Humanit%C3%A9\" title=\"F\u00eate de l&#39;Humanit\u00e9\">F\u00eate de l'Humanit\u00e9</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Lutte_Ouvri%C3%A8re_(France)#F\u00eate_de_Lutte_Ouvri\u00e8re\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lutte Ouvri\u00e8re (France)\">F\u00eate de Lutte Ouvri\u00e8re</a>, <a href=\"/wiki/Avante!_Festival\" title=\"Avante! Festival\">Avante! Festival</a>, <a href=\"/wiki/Odigitis_festival\" title=\"Odigitis festival\">Odigitis festival</a> and <a href=\"/wiki/Festa_de_l%27Unit%C3%A0\" title=\"Festa de l&#39;Unit\u00e0\">Festa Democratica</a>. Some were formerly so, such as  <a href=\"/wiki/Edinburgh_People%27s_Festival\" title=\"Edinburgh People&#39;s Festival\">Edinburgh Labour People's Festival</a>. Some commemorate <a href=\"/wiki/Trade_unionism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trade unionism\">trade unionism</a> or history such as <a href=\"/wiki/Burston_Strike_School\" title=\"Burston Strike School\">Burston Strike School</a> and <a href=\"/wiki/Tolpuddle_Martyrs_festival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tolpuddle Martyrs festival\">Tolpuddle Martyrs festival</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Events\">Events</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Labour_festival&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Events\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"font-size: 85%; text-align: center; width: auto\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"width:12em\">Festival\n</th>\n<th>Country\n</th>\n<th>Continent\n</th>\n<th>Year established\n</th>\n<th>Month\n</th>\n<th>Attendance\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Avante!_Festival\" title=\"Avante! Festival\">Avante! Festival</a>\n</td>\n<td>Portugal\n</td>\n<td>Europe\n</td>\n<td>1976\n</td>\n<td>September\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Durham_Miners%27_Gala\" title=\"Durham Miners&#39; Gala\">Durham Miners' Gala</a>\n</td>\n<td>United Kingdom\n</td>\n<td>Europe\n</td>\n<td>1871\n</td>\n<td>July\n</td>\n<td>100,000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/F%C3%AAte_de_l%27Humanit%C3%A9\" title=\"F\u00eate de l&#39;Humanit\u00e9\">F\u00eate de l'Humanit\u00e9</a>\n</td>\n<td>France\n</td>\n<td>Europe\n</td>\n<td>1930\n</td>\n<td>September\n</td>\n<td>100,000\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Festa Democratica/<a href=\"/wiki/Festa_de_l%27Unit%C3%A0\" title=\"Festa de l&#39;Unit\u00e0\">Festa de l'Unit\u00e0</a>\n</td>\n<td>Italy\n</td>\n<td>Europe\n</td>\n<td>2007\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Lutte_Ouvri%C3%A8re_(France)#F\u00eate_de_Lutte_Ouvri\u00e8re\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lutte Ouvri\u00e8re (France)\">F\u00eate de Lutte Ouvri\u00e8re</a>\n</td>\n<td>France\n</td>\n<td>Europe\n</td>\n<td>1981\n</td>\n<td>May\n</td>\n<td>25,000<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>LaborFest, San Francisco\n</td>\n<td>United States\n</td>\n<td>North America\n</td>\n<td>1993\n</td>\n<td>July\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Tolpuddle_Martyrs_festival\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tolpuddle Martyrs festival\">Tolpuddle Martyrs festival</a>\n</td>\n<td>United Kingdom\n</td>\n<td>Europe\n</td>\n<td>1922\n</td>\n<td>July\n</td>\n<td>10,000\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Unsere_Zeit\" class=\"mw-redirect\" title=\"Unsere Zeit\">unsere Zeit</a>\n</td>\n<td>Germany\n</td>\n<td>Europe\n</td>\n<td>1993\n</td>\n<td>June\n</td>\n<td>60,000\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Labour_festival&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.theguardian.com/commentisfree/2010/sep/17/fete-de-l-humanite\">https://www.theguardian.com/commentisfree/2010/sep/17/fete-de-l-humanite</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.theguardian.com/politics/2011/jul/15/tolpuddle-martyrs-festival-record-crowd\">https://www.theguardian.com/politics/2011/jul/15/tolpuddle-martyrs-festival-record-crowd</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20130505142213/http://www.cpgb.org.uk/home/weekly-worker/721/good-culture-bad-politics\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cpgb.org.uk/home/weekly-worker/721/good-culture-bad-politics\">the original</a> on 2013-05-05<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-04-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cpgb.org.uk%2Fhome%2Fweekly-worker%2F721%2Fgood-culture-bad-politics&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALabour+festival\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG/42px-Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG\" width=\"42\" height=\"32\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG/63px-Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e4/Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG/84px-Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG 2x\" data-file-width=\"3072\" data-file-height=\"2304\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Wikipedia:Wikiproject_Festivals\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wikipedia:Wikiproject Festivals\">festival</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Labour_festival&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Festival-stub\" title=\"Template:Festival-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Festival-stub\" title=\"Template talk:Festival-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Festival-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1333\nCached time: 20180831011948\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.084 seconds\nReal time usage: 0.110 seconds\nPreprocessor visited node count: 173/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4428/2097152 bytes\nTemplate argument size: 79/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1970/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.033/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.55 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   81.058      1 -total\n 79.48%   64.421      1 Template:Reflist\n 64.72%   52.461      1 Template:Cite_web\n 20.42%   16.552      1 Template:Festival-stub\n 18.43%   14.943      1 Template:Asbox\n  2.66%    2.156      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39186096-0!canonical and timestamp 20180831011948 and revision id 845884828\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","*":"Cultural_festivals"},{"sortkey":"Festival","*":"Labour_movement"},{"sortkey":" a","*":"Labour_festivals"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Festival_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Festival-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avante! Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brass band"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burston Strike School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Durham Miners' Gala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edinburgh People's Festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Festa de l'Unit\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00eate"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00eate de l'Humanit\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labour movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lutte Ouvri\u00e8re (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Odigitis festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tolpuddle Martyrs festival"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trade unionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unsere Zeit"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Wikiproject Festivals"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Festival-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Festival-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Durham_Miners_Gala_2008_Old_Elvet_Bridge.jpg","Mid-Hudson_balloon_festival_6.JPG"],"externallinks":["https://archive.is/20130505142213/http://www.cpgb.org.uk/home/weekly-worker/721/good-culture-bad-politics","http://www.cpgb.org.uk/home/weekly-worker/721/good-culture-bad-politics","https://www.theguardian.com/commentisfree/2010/sep/17/fete-de-l-humanite","https://www.theguardian.com/politics/2011/jul/15/tolpuddle-martyrs-festival-record-crowd"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Events","number":"1","index":"1","fromtitle":"Labour_festival","byteoffset":1211,"anchor":"Events"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Labour_festival","byteoffset":2337,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Labour festival","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q17125619"}]}}