{"parse":{"title":"Museo de Arte Moderno","pageid":4877947,"revid":824701498,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Arte_Moderno_Santo_Domingo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museo de Arte Moderno Santo Domingo (page does not exist)\">Museo de Arte Moderno Santo Domingo</a>.</div>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Art Museum in  Mexico City, Mexico</div><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Modern Art Museum (Mexico)</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\" lang=\"spa\">Museo de Arte Moderno (Mexico)</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Museo_de_Arte_Moderno_de_M%C3%A9xico_(21-10-2006).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Museo de Arte Moderno de M\u00e9xico (21-10-2006).jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Museo_de_Arte_Moderno_de_M%C3%A9xico_%2821-10-2006%29.jpg/200px-Museo_de_Arte_Moderno_de_M%C3%A9xico_%2821-10-2006%29.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Museo_de_Arte_Moderno_de_M%C3%A9xico_%2821-10-2006%29.jpg/300px-Museo_de_Arte_Moderno_de_M%C3%A9xico_%2821-10-2006%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/27/Museo_de_Arte_Moderno_de_M%C3%A9xico_%2821-10-2006%29.jpg/400px-Museo_de_Arte_Moderno_de_M%C3%A9xico_%2821-10-2006%29.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a><div>Inside the main lobby</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a class=\"mw-kartographer-map mw-kartographer-container center\" mw-data=\"interface\" data-style=\"osm-intl\" data-width=\"270\" data-height=\"200\" data-zoom=\"10\" data-lat=\"19.422929\" data-lon=\"-99.179781\" data-overlays=\"[&quot;_9d9c29c05eaeb55c1531d0e6b456c0ac0cc2753c&quot;]\" style=\"background-image: url(https://maps.wikimedia.org/img/osm-intl,10,19.422929,-99.179781,270x200.png?lang=en&amp;domain=en.wikipedia.org&amp;title=Museo+de+Arte+Moderno&amp;groups=_9d9c29c05eaeb55c1531d0e6b456c0ac0cc2753c); width: 270px; height: 200px;\" href=\"/wiki/Special:Map/10/19.422929/-99.179781/en\"></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n20 September 1964</td></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"locality\">\n<a href=\"/wiki/Chapultepec_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chapultepec Park\">Chapultepec Park</a>, <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Museo_de_Arte_Moderno&amp;params=19.422929_N_99.179781_W_type:landmark\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">19\u00b025\u203223\u2033N</span> <span class=\"longitude\">99\u00b010\u203247\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">19.422929\u00b0N 99.179781\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">19.422929; -99.179781</span></span></span></a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td>\nArt Museum</td></tr><tr><th scope=\"row\">Public transit access</th><td>\nChapultepec Station, Line 1</td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Museo de Arte Moderno</b> or <b>Museum of Modern Art</b> is located in <a href=\"/wiki/Chapultepec_Park\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chapultepec Park\">Chapultepec Park</a>, <a href=\"/wiki/Mexico_City\" title=\"Mexico City\">Mexico City</a>, <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>.\n</p><p>The museum is part of the  <a href=\"/wiki/Instituto_Nacional_de_Bellas_Artes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Instituto Nacional de Bellas Artes\">Instituto Nacional de Bellas Artes</a> and prepares exhibitions of national and international contemporary artists.  The museum also hosts a permanent collection of art from <a href=\"/wiki/Remedios_Varo\" title=\"Remedios Varo\">Remedios Varo</a>, <a href=\"/wiki/Gelsen_Gas\" title=\"Gelsen Gas\">Gelsen Gas</a>, <a href=\"/wiki/Frida_Kahlo\" title=\"Frida Kahlo\">Frida Kahlo</a>, <a href=\"/wiki/Olga_Costa\" title=\"Olga Costa\">Olga Costa</a>, <a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a>, <a href=\"/wiki/David_Alfaro_Siqueiros\" title=\"David Alfaro Siqueiros\">David Alfaro Siqueiros</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Clemente_Orozco\" title=\"Jos\u00e9 Clemente Orozco\">Jos\u00e9 Clemente Orozco</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_%C3%81lvarez_Bravo\" title=\"Manuel \u00c1lvarez Bravo\">Manuel \u00c1lvarez Bravo</a>, <a href=\"/wiki/Leonora_Carrington\" title=\"Leonora Carrington\">Leonora Carrington</a>, <a href=\"/wiki/Rufino_Tamayo\" title=\"Rufino Tamayo\">Rufino Tamayo</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Soriano\" title=\"Juan Soriano\">Juan Soriano</a>, and <a href=\"/w/index.php?title=Vicente_Rojo_Almaz%C3%A1n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vicente Rojo Almaz\u00e1n (page does not exist)\">Vicente Rojo</a>.\n</p><p>In 1971, the posthumous retrospective exhibition of Varo drew the largest audiences in its history - larger than those for Rivera and Orozco.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Building\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Building</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Collections\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Collections</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Rooms\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Rooms</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Gallery\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Gallery</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Building\">Building</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Arte_Moderno&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Building\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The building of the Museum of Modern Art of Mexico was based on the design of the architects <a href=\"/wiki/Pedro_Ram%C3%ADrez_V%C3%A1zquez\" title=\"Pedro Ram\u00edrez V\u00e1zquez\">Pedro Ram\u00edrez V\u00e1zquez</a> and Carlos A. Cazares Salcido (Professor at the University of Sonora), in collaboration with <a href=\"/wiki/Rafael_Mijares_Alc%C3%A9rreca\" title=\"Rafael Mijares Alc\u00e9rreca\">Rafael Mijares Alc\u00e9rreca</a>. A part of the original project, which included an auditorium, library and wineries, was never completed.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The design of the gardens and walkways corresponds to Juan Siles, with the direction of the artist <a href=\"/wiki/Helen_Escobedo\" title=\"Helen Escobedo\">Helen Escobedo</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Arte_Moderno&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A forerunner of the MAM, the National Museum of Plastic Arts, was created in 1947 by <a href=\"/wiki/Carlos_Ch%C3%A1vez\" title=\"Carlos Ch\u00e1vez\">Carlos Ch\u00e1vez</a>. This first museum was located inside the Palacio de Bellas Artes. However, this museum was more than modest and provisional in part because of the museological conception of modern art since it was considered just one chapter in a broader curatorial script that traversed the history of Mexican art since the <a href=\"/w/index.php?title=Pre-Hispanic_Mexico/pre-Hispanic_times&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pre-Hispanic Mexico/pre-Hispanic times (page does not exist)\">pre-Hispanic Mexico/pre-Hispanic times</a>.\n</p><p>Shortly after, in 1953, Carmen Barreda, the then director of the Salon de la Plastica Mexicana and who would later become the first director of the MAM from 1964 to 1972, founded a board with the intention of building an enclosure destined, on purpose, to preserve , study and disseminate the <a href=\"/wiki/Modern_art\" title=\"Modern art\">modern art</a>; This project took more than ten years to materialize.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Collections\">Collections</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Arte_Moderno&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Collections\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The museum focuses on displaying modern Mexican art, mainly from the decade of 1930 onwards. Within its permanent exhibition are works of several great Mexican masters of the period, such as: <a href=\"/wiki/Frida_Kahlo\" title=\"Frida Kahlo\">Frida Kahlo</a>, <a href=\"/wiki/Julio_Castellanos\" title=\"Julio Castellanos\">Julio Castellanos</a>, <a href=\"/wiki/David_Alfaro_Siqueiros\" title=\"David Alfaro Siqueiros\">David Alfaro Siqueiros</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Emir_Jair&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emir Jair (page does not exist)\">Emir Jair</a>, <a href=\"/wiki/Roberto_Montenegro\" title=\"Roberto Montenegro\">Roberto Montenegro</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Clemente_Orozco\" title=\"Jos\u00e9 Clemente Orozco\">Jos\u00e9 Clemente Orozco</a>, <a href=\"/wiki/Louis_Henri_Jean_Charlot\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louis Henri Jean Charlot\">Louis Henri Jean Charlot</a>, <a href=\"/wiki/Juan_Soriano\" title=\"Juan Soriano\">Juan Soriano</a>, <a href=\"/wiki/Juan_O%27Gorman\" title=\"Juan O&#39;Gorman\">Juan O'Gorman</a>, <a href=\"/wiki/Diego_Rivera\" title=\"Diego Rivera\">Diego Rivera</a>, <a href=\"/wiki/Jes%C3%BAs_Guerrero_Galv%C3%A1n\" title=\"Jes\u00fas Guerrero Galv\u00e1n\">Jes\u00fas Guerrero Galv\u00e1n</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Mar%C3%ADa_Izquierdo_(pintora)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mar\u00eda Izquierdo (pintora) (page does not exist)\">Mar\u00eda Izquierdo</a>, <a href=\"/wiki/Rufino_Tamayo\" title=\"Rufino Tamayo\">Rufino Tamayo</a>, <a href=\"/wiki/Ra%C3%BAl_Anguiano\" title=\"Ra\u00fal Anguiano\">Ra\u00fal Anguiano</a>, <a href=\"/wiki/Federico_Cant%C3%BA\" class=\"mw-redirect\" title=\"Federico Cant\u00fa\">Federico Cant\u00fa</a>, <a href=\"/wiki/Carlos_Orozco_Romero\" title=\"Carlos Orozco Romero\">Carlos Orozco Romero</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Rodr%C3%ADguez_Lozano\" title=\"Manuel Rodr\u00edguez Lozano\">Manuel Rodr\u00edguez Lozano</a>, <a href=\"/wiki/Ricardo_Mart%C3%ADnez_de_Hoyos\" title=\"Ricardo Mart\u00ednez de Hoyos\">Ricardo Mart\u00ednez de Hoyos</a>, <a href=\"/wiki/Jorge_Gonz%C3%A1lez_Camarena\" title=\"Jorge Gonz\u00e1lez Camarena\">Jorge Gonz\u00e1lez Camarena</a>, <a href=\"/wiki/Guillermo_Meza_(artist)\" title=\"Guillermo Meza (artist)\">Guillermo Meza</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_Corzas\" title=\"Francisco Corzas\">Francisco Corzas</a>, <a href=\"/wiki/Leonora_Carrington\" title=\"Leonora Carrington\">Leonora Carrington</a>, <a href=\"/wiki/Alfredo_Zalce\" title=\"Alfredo Zalce\">Alfredo Zalce</a>, <a href=\"/wiki/Remedios_Varo\" title=\"Remedios Varo\">Remedios Varo</a>, <a href=\"/wiki/Agust%C3%ADn_Lazo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Agust\u00edn Lazo\">Agust\u00edn Lazo</a>, <a href=\"/wiki/%C3%81ngel_Z%C3%A1rraga\" title=\"\u00c1ngel Z\u00e1rraga\">\u00c1ngel Z\u00e1rraga</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Gerardo_Murillo_(Dr._Atl)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gerardo Murillo (Dr. Atl) (page does not exist)\">Gerardo Murillo</a>, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ch%C3%A1vez_Morado\" title=\"Jos\u00e9 Ch\u00e1vez Morado\">Jos\u00e9 Ch\u00e1vez Morado</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Math%C3%ADas_Goeritz&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Math\u00edas Goeritz (page does not exist)\">Math\u00edas Goeritz</a>, <a href=\"/wiki/Gunther_Gerzso\" title=\"Gunther Gerzso\">Gunther Gerzso</a>, <a href=\"/wiki/Manuel_Felgu%C3%A9rez\" title=\"Manuel Felgu\u00e9rez\">Manuel Felgu\u00e9rez</a>, <a href=\"/wiki/Abraham_%C3%81ngel\" title=\"Abraham \u00c1ngel\">Abraham \u00c1ngel</a>, <a href=\"/wiki/Pedro_Coronel\" title=\"Pedro Coronel\">Pedro Coronel</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Luis_L%C3%B3pez_Loza&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Luis L\u00f3pez Loza (page does not exist)\">Luis L\u00f3pez Loza</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_Toledo\" title=\"Francisco Toledo\">Francisco Toledo</a>, <a href=\"/wiki/Francisco_Z%C3%BA%C3%B1iga\" title=\"Francisco Z\u00fa\u00f1iga\">Francisco Z\u00fa\u00f1iga</a>, <a href=\"/wiki/Pedro_Friedeberg\" title=\"Pedro Friedeberg\">Pedro Friedeberg</a>, <a href=\"/wiki/Luis_Ortiz_Monasterio\" title=\"Luis Ortiz Monasterio\">Luis Ortiz Monasterio</a>, <a href=\"/wiki/Feliciano_B%C3%A9jar\" title=\"Feliciano B\u00e9jar\">Feliciano B\u00e9jar</a>, <a href=\"/wiki/Rosa_Castillo_(artist)\" title=\"Rosa Castillo (artist)\">Rosa Castillo</a> y <a href=\"/wiki/Mardonio_Maga%C3%B1a\" title=\"Mardonio Maga\u00f1a\">Mardonio Maga\u00f1a</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Like other Mexican art museums, the MAM has a very wide collection of modern and contemporary Mexican art, which by limitations of physical space is known by means of temporary exhibitions.\n</p><p>The museum's lobby and gardens are adorned with sculptures by great national and international artists. Among nationals represented are <a href=\"/wiki/Gelsen_Gas\" title=\"Gelsen Gas\">Gelsen Gas</a>, <a href=\"/wiki/German_Cueto\" class=\"mw-redirect\" title=\"German Cueto\">Germ\u00e1n Cueto</a>, <a href=\"/wiki/Mathias_Goeritz\" title=\"Mathias Goeritz\">Mathias Goeritz</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Estanislao_Contreras&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Estanislao Contreras (page does not exist)\">Estanislao Contreras</a> and <a href=\"/wiki/Manuel_Felguerez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Manuel Felguerez\">Manuel Felgu\u00e9rez</a>.\n</p><p>The theme of the museum mainly covers what is known as the <a href=\"/w/index.php?title=Escuela_Mexicana_de_Pintura&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escuela Mexicana de Pintura (page does not exist)\">Escuela Mexicana de Pintura</a> and the <a href=\"/wiki/Generaci%C3%B3n_de_la_Ruptura\" title=\"Generaci\u00f3n de la Ruptura\">Generaci\u00f3n de la Ruptura</a>. Exhibitions of international contemporary art are also presented.\n</p><p>The museum has under its shelter an important collection of works by the great Mexican photographer <a href=\"/wiki/Manuel_%C3%81lvarez_Bravo\" title=\"Manuel \u00c1lvarez Bravo\">Manuel \u00c1lvarez Bravo</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Rooms\">Rooms</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Arte_Moderno&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Rooms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The museum has four rooms that are named after different personalities of the Mexican cultural environment of the twentieth century: <a href=\"/wiki/Xavier_Villaurrutia\" title=\"Xavier Villaurrutia\">Xavier Villaurrutia</a>, <a href=\"/wiki/Carlos_Pellicer\" title=\"Carlos Pellicer\">Carlos Pellicer</a>, <a href=\"/wiki/Antonieta_Rivas_Mercado\" title=\"Antonieta Rivas Mercado\">Antonieta Rivas Mercado</a>, and <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Juan_Tablada\" title=\"Jos\u00e9 Juan Tablada\">Jos\u00e9 Juan Tablada</a>. It also features the <a href=\"/w/index.php?title=Fernando_Gamboa_(muse%C3%B3grafo)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fernando Gamboa (muse\u00f3grafo) (page does not exist)\">Fernando Gamboa</a> Gallery.\n</p><p>The museum's permanent collection is on display in room \"C\" of the main building, on the first floor.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Arte_Moderno&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:30px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Chapulin_MAM_MExico_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Chapulin_MAM_MExico_1.jpg/120px-Chapulin_MAM_MExico_1.jpg\" width=\"120\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Chapulin_MAM_MExico_1.jpg/180px-Chapulin_MAM_MExico_1.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/Chapulin_MAM_MExico_1.jpg/240px-Chapulin_MAM_MExico_1.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"480\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Statue representing a grasshopper\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Mammx2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Mammx2.jpg/90px-Mammx2.jpg\" width=\"90\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Mammx2.jpg/135px-Mammx2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/eb/Mammx2.jpg/180px-Mammx2.jpg 2x\" data-file-width=\"1152\" data-file-height=\"1536\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Museum gardens\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<p><br />\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Arte_Moderno&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Kaplan, Janet A. (Spring 1987). \"Remedios Varo\". <i>Feminist Studies</i>. <b>13</b> (1): 38\u201348. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/3177834\">10.2307/3177834</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/3177834\">3177834</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Feminist+Studies&amp;rft.atitle=Remedios+Varo&amp;rft.ssn=spring&amp;rft.volume=13&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=38-48&amp;rft.date=1987&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F3177834&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F3177834&amp;rft.aulast=Kaplan&amp;rft.aufirst=Janet+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMuseo+de+Arte+Moderno\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mam.bellasartes.gob.mx/index.php?option=com_content&amp;view=article&amp;id=234&amp;Itemid=115\">\"Historia del Museo de Arte Moderno\"</a>. INBA<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 June</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Historia+del+Museo+de+Arte+Moderno&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mam.bellasartes.gob.mx%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26view%3Darticle%26id%3D234%26Itemid%3D115&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMuseo+de+Arte+Moderno\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museoartemoderno.com/museo/\">\"MUSEO\"</a>. <i>MUSEO DE ARTE MODERNO</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 September</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=MUSEO+DE+ARTE+MODERNO&amp;rft.atitle=MUSEO&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.museoartemoderno.com%2Fmuseo%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMuseo+de+Arte+Moderno\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://web.archive.org/web/20110704080529/http://www.mam.org.mx/exposiciones/actuales/385-la-coleccion-obras-selectas-del-museo-de-arte-moderno\">[1]</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Museo_de_Arte_Moderno&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Museo_de_Arte_Moderno,_Mexico_City\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Museo de Arte Moderno, Mexico City\">Museo de Arte Moderno, Mexico City</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museoartemoderno.com/\">Museo de Art Moderno</a> *<span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bellasartes.gob.mx/sp\">Instituto Nacional de Bellas Artes</a> *<span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Miguel_Hidalgo,_Mexico_City\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Miguel_Hidalgo,_Mexico_City\" title=\"Template:Miguel Hidalgo, Mexico City\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Miguel_Hidalgo,_Mexico_City\" title=\"Template talk:Miguel Hidalgo, Mexico City\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Miguel_Hidalgo,_Mexico_City&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Miguel_Hidalgo,_Mexico_City\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Miguel_Hidalgo,_Mexico_City\" title=\"Miguel Hidalgo, Mexico City\">Miguel Hidalgo, Mexico City</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Areas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bosques_de_las_Lomas\" title=\"Bosques de las Lomas\">Bosques de las Lomas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lomas_de_Chapultepec\" title=\"Lomas de Chapultepec\">Lomas de Chapultepec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nuevo_Polanco\" title=\"Nuevo Polanco\">Nuevo Polanco (Granada, Ampl. Granada)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pensil_Neighborhood\" title=\"Pensil Neighborhood\">Pensil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polanco,_Mexico_City\" title=\"Polanco, Mexico City\">Polanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Miguel_Chapultepec\" title=\"San Miguel Chapultepec\">San Miguel Chapultepec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tacuba,_Mexico_City\" title=\"Tacuba, Mexico City\">Tacuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tacubaya\" title=\"Tacubaya\">Tacubaya</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Mexico_City_Metro\" title=\"Mexico City Metro\">Metro</a><br />stations</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Metro_Auditorio\" title=\"Metro Auditorio\">Auditorio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_Cuitl%C3%A1huac\" title=\"Metro Cuitl\u00e1huac\">Cuitl\u00e1huac</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_Colegio_Militar\" title=\"Metro Colegio Militar\">Colegio Militar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_Constituyentes\" title=\"Metro Constituyentes\">Constituyentes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_Juanacatl%C3%A1n\" title=\"Metro Juanacatl\u00e1n\">Juanacatl\u00e1n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_Normal\" title=\"Metro Normal\">Normal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_Panteones\" title=\"Metro Panteones\">Panteones</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_Patriotismo\" title=\"Metro Patriotismo\">Patriotismo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_Polanco\" title=\"Metro Polanco\">Polanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_Popotla\" title=\"Metro Popotla\">Popotla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_San_Joaqu%C3%ADn\" title=\"Metro San Joaqu\u00edn\">San Joaqu\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_Tacuba\" title=\"Metro Tacuba\">Tacuba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metro_Tacubaya\" title=\"Metro Tacubaya\">Tacubaya</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Landmarks</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Acuario_Inbursa\" title=\"Acuario Inbursa\">Acuario Inbursa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avenida_Presidente_Masaryk\" title=\"Avenida Presidente Masaryk\">Avenida Presidente Masaryk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Pinos\" title=\"Los Pinos\">Los Pinos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taipei_Economic_and_Cultural_Office_in_Mexico\" title=\"Taipei Economic and Cultural Office in Mexico\">Taipei Economic and Cultural Office in Mexico</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Museums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chapultepec_Castle\" title=\"Chapultepec Castle\">Chapultepec Castle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museo_Nacional_de_Historia\" title=\"Museo Nacional de Historia\">Museo Nacional de Historia</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Museo de Arte Moderno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Museum_of_Anthropology_(Mexico)\" title=\"National Museum of Anthropology (Mexico)\">National Museum of Anthropology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Barrag%C3%A1n_House_and_Studio\" title=\"Luis Barrag\u00e1n House and Studio\">Luis Barrag\u00e1n House and Studio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Museo_Soumaya\" title=\"Museo Soumaya\">Museo Soumaya</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Parks</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chapultepec\" title=\"Chapultepec\">Chapultepec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_Lincoln\" title=\"Parque Lincoln\">Parque Lincoln</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parque_Lira\" title=\"Parque Lira\">Parque Lira</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Schools</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Instituto_de_Educaci%C3%B3n_Media_Superior_del_Distrito_Federal\" title=\"Instituto de Educaci\u00f3n Media Superior del Distrito Federal\">IEMS</a>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Escuela_Preparatoria_Miguel_Hidalgo_%22Carmen_Serd%C3%A1n%22&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escuela Preparatoria Miguel Hidalgo &quot;Carmen Serd\u00e1n&quot; (page does not exist)\">Escuela Preparatoria Miguel Hidalgo \"Carmen Serd\u00e1n\"</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Franco-Mexicain\" title=\"Lyc\u00e9e Franco-Mexicain\">Lyc\u00e9e Franco-Mexicain</a> <small>Polanco campus</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peterson_Schools\" title=\"Peterson Schools\">Peterson Schools</a> <small>Lomas Campus</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westhill_Institute\" title=\"Westhill Institute\">Westhill Institute</a> <small>(Two campuses)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colegio_Ciudad_de_M%C3%A9xico\" title=\"Colegio Ciudad de M\u00e9xico\">Colegio Ciudad de M\u00e9xico</a> <small>Plantel Polanco</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Wingate_School_(Mexico)\" title=\"The Wingate School (Mexico)\">The Wingate School</a> <small>Lomas campus (primary school)</small> (opening 2016)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Colegio_Alem%C3%A1n_Alexander_von_Humboldt_(Mexico_City)\" title=\"Colegio Alem\u00e1n Alexander von Humboldt (Mexico City)\">Colegio Alem\u00e1n Alexander von Humboldt</a> <small>Plantel Kindergarten Prado Norte</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eton_School_(Mexico_City)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eton School (Mexico City)\">Eton School</a> <small>(Preschool and toddler center)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/Escuela_Sierra_Nevada\" title=\"Escuela Sierra Nevada\">Escuela Sierra Nevada</a> <small>two locations</small></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Shopping centers<br />and mixed-use</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antara_Polanco\" title=\"Antara Polanco\">Antara Polanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Miyana_(Mexico_City)\" title=\"Miyana (Mexico City)\">Miyana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Parques_Polanco\" title=\"Parques Polanco\">Parques Polanco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plaza_Carso\" title=\"Plaza Carso\">Plaza Carso</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Category:Miguel_Hidalgo,_Mexico_City\" title=\"Category:Miguel Hidalgo, Mexico City\">Borough of Miguel Hidalgo topics</a></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>This list is incomplete.</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Art-gallery-2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3f/Art-gallery-2.jpg/36px-Art-gallery-2.jpg\" width=\"36\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3f/Art-gallery-2.jpg/54px-Art-gallery-2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3f/Art-gallery-2.jpg/72px-Art-gallery-2.jpg 2x\" data-file-width=\"85\" data-file-height=\"70\" /></a></td><td><i>This article related to an art display, art museum or gallery is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Museo_de_Arte_Moderno&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Art-display-stub\" title=\"Template:Art-display-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Art-display-stub\" title=\"Template talk:Art-display-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Art-display-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2152\nCached time: 20180921075710\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.272 seconds\nReal time usage: 0.350 seconds\nPreprocessor visited node count: 1108/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 35870/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2676/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5417/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.115/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.45 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  273.535      1 -total\n 39.09%  106.937      1 Template:Infobox_Museum\n 28.10%   76.857      1 Template:Infobox\n 19.21%   52.555      1 Template:Reflist\n 12.69%   34.711      2 Template:If_declined\n 12.17%   33.277      1 Template:Cite_journal\n 11.88%   32.492      1 Template:Infobox_mapframe\n 11.43%   31.267      2 Template:Es_icon\n 10.68%   29.224      1 Template:Link_language\n  8.72%   23.865      1 Template:Distinguish\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:4877947-0!canonical and timestamp 20180921075710 and revision id 824701498\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Museo_de_Arte_Moderno_(M%C3%A9xico)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Museo de Arte Moderno (M\u00e9xico)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_d%27art_moderne_de_Mexico","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Mus\u00e9e d'art moderne de Mexico"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D4%BA%D5%A1%D5%B4%D5%A1%D5%B6%D5%A1%D5%AF%D5%A1%D5%AF%D5%AB%D6%81_%D5%A1%D6%80%D5%BE%D5%A5%D5%BD%D5%BF%D5%AB_%D5%A9%D5%A1%D5%B6%D5%A3%D5%A1%D6%80%D5%A1%D5%B6_(%D5%84%D5%A5%D5%AD%D5%AB%D5%AF%D5%B8)","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u053a\u0561\u0574\u0561\u0576\u0561\u056f\u0561\u056f\u056b\u0581 \u0561\u0580\u057e\u0565\u057d\u057f\u056b \u0569\u0561\u0576\u0563\u0561\u0580\u0561\u0576 (\u0544\u0565\u056d\u056b\u056f\u0578)"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Museo_de_Arte_Moderno_(Mexico_by)","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Museo de Arte Moderno (Mexico by)"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Modern_Sanat_M%C3%BCzesi_(Meksika)","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Modern Sanat M\u00fczesi (Meksika)"}],"categories":[{"sortkey":"Arte Moderno","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Arte Moderno","hidden":"","*":"Infobox_mapframe_without_OSM_relation_ID_on_Wikidata"},{"sortkey":"Arte Moderno","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Arte Moderno","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Arte Moderno","*":"Art_museum_and_gallery_stubs"},{"sortkey":"Arte Moderno","*":"Art_museums_and_galleries_in_Mexico"},{"sortkey":"Arte Moderno","*":"Modern_art_museums"},{"sortkey":"Arte Moderno","*":"Museums_in_Mexico_City"},{"sortkey":"Museo de Arte Moderno","*":"Sculpture_gardens,_trails_and_parks_in_North_America"},{"sortkey":"Arte Moderno","*":"Art_museums_established_in_1964"},{"sortkey":"Museo de Arte Moderno","*":"1964_establishments_in_Mexico"},{"sortkey":"Museo de Arte Moderno","*":"Paseo_de_la_Reforma"},{"sortkey":"Arte Moderno","*":"Chapultepec_Park"},{"sortkey":"Arte Moderno","hidden":"","*":"Pages_with_maps"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Miguel Hidalgo, Mexico City"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-display-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abraham \u00c1ngel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acuario Inbursa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agust\u00edn Lazo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfredo Zalce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antara Polanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonieta Rivas Mercado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenida Presidente Masaryk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosques de las Lomas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Ch\u00e1vez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Orozco Romero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Pellicer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapultepec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapultepec Castle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chapultepec Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colegio Alem\u00e1n Alexander von Humboldt (Mexico City)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colegio Ciudad de M\u00e9xico"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Alfaro Siqueiros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diego Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Escuela Sierra Nevada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eton School (Mexico City)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federico Cant\u00fa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Feliciano B\u00e9jar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Corzas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Toledo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Z\u00fa\u00f1iga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frida Kahlo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gelsen Gas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Generaci\u00f3n de la Ruptura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Cueto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guillermo Meza (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gunther Gerzso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helen Escobedo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto Nacional de Bellas Artes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instituto de Educaci\u00f3n Media Superior del Distrito Federal"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jes\u00fas Guerrero Galv\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Gonz\u00e1lez Camarena"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ch\u00e1vez Morado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Clemente Orozco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Juan Tablada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan O'Gorman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Soriano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Castellanos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonora Carrington"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lomas de Chapultepec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Pinos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Henri Jean Charlot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Barrag\u00e1n House and Studio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Ortiz Monasterio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Franco-Mexicain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Felguerez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Felgu\u00e9rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Rodr\u00edguez Lozano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel \u00c1lvarez Bravo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mardonio Maga\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathias Goeritz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Auditorio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Colegio Militar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Constituyentes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Cuitl\u00e1huac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Juanacatl\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Normal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Panteones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Patriotismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Polanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Popotla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro San Joaqu\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Tacuba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metro Tacubaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico City Metro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Hidalgo, Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miyana (Mexico City)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Nacional de Historia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museo Soumaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Anthropology (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nuevo Polanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olga Costa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque Lincoln"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parque Lira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parques Polanco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Coronel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Friedeberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Ram\u00edrez V\u00e1zquez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pensil Neighborhood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peterson Schools"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plaza Carso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polanco, Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Mijares Alc\u00e9rreca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ra\u00fal Anguiano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Remedios Varo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricardo Mart\u00ednez de Hoyos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Montenegro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosa Castillo (artist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rufino Tamayo"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Miguel Chapultepec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tacuba, Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tacubaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taipei Economic and Cultural Office in Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Wingate School (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westhill Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Xavier Villaurrutia"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1ngel Z\u00e1rraga"},{"ns":0,"*":"Museo de Arte Moderno Santo Domingo"},{"ns":0,"*":"Vicente Rojo Almaz\u00e1n"},{"ns":0,"*":"Pre-Hispanic Mexico/pre-Hispanic times"},{"ns":0,"*":"Emir Jair"},{"ns":0,"*":"Mar\u00eda Izquierdo (pintora)"},{"ns":0,"*":"Gerardo Murillo (Dr. Atl)"},{"ns":0,"*":"Math\u00edas Goeritz"},{"ns":0,"*":"Luis L\u00f3pez Loza"},{"ns":0,"*":"Estanislao Contreras"},{"ns":0,"*":"Escuela Mexicana de Pintura"},{"ns":0,"*":"Fernando Gamboa (muse\u00f3grafo)"},{"ns":0,"*":"Escuela Preparatoria Miguel Hidalgo \"Carmen Serd\u00e1n\""},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Art-display-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Miguel Hidalgo, Mexico City"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Miguel Hidalgo, Mexico City"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox Museum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox museum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If declined"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mapframe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Miguel Hidalgo, Mexico City"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:C"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-display-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Type in location"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Chapulin_MAM_MExico_1.jpg","Mammx2.jpg","Museo_de_Arte_Moderno_de_M\u00e9xico_(21-10-2006).jpg","Commons-logo.svg","Art-gallery-2.jpg"],"externallinks":["//doi.org/10.2307/3177834","//www.jstor.org/stable/3177834","http://www.mam.bellasartes.gob.mx/index.php?option=com_content&view=article&id=234&Itemid=115","http://www.museoartemoderno.com/museo/","https://web.archive.org/web/20110704080529/http://www.mam.org.mx/exposiciones/actuales/385-la-coleccion-obras-selectas-del-museo-de-arte-moderno","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Museo_de_Arte_Moderno&params=19.422929_N_99.179781_W_type:landmark","http://www.museoartemoderno.com/","http://www.bellasartes.gob.mx/sp"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Building","number":"1","index":"1","fromtitle":"Museo_de_Arte_Moderno","byteoffset":1784,"anchor":"Building"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"2","index":"2","fromtitle":"Museo_de_Arte_Moderno","byteoffset":2615,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Collections","number":"3","index":"3","fromtitle":"Museo_de_Arte_Moderno","byteoffset":3455,"anchor":"Collections"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Rooms","number":"4","index":"4","fromtitle":"Museo_de_Arte_Moderno","byteoffset":5610,"anchor":"Rooms"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"5","index":"5","fromtitle":"Museo_de_Arte_Moderno","byteoffset":6040,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Museo_de_Arte_Moderno","byteoffset":6171,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"7","index":"7","fromtitle":"Museo_de_Arte_Moderno","byteoffset":6199,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Museo de Arte Moderno","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Museo_de_Arte_Moderno,_Mexico_City","*":"commons:Category:Museo de Arte Moderno, Mexico City"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Art Museum in Mexico City, Mexico"},{"name":"defaultsort","*":"Arte Moderno"},{"name":"kartographer","*":"\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdQk\ufffd0\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdd\ufffd\ufffdZ\u06f4\ufffd\ufffd c0\ufffd&l\ufffd\"#&\ufffd\ufffdl\ufffd\ufffd\ufffd\u0389\ufffd/\ufffd\ufffd\ufffdS89\ufffd\ufffd\ufffdB\u07b9\ufffdr\ufffd1\ufffd\ufffdcL\ufffd\ufffdU\ufffd\ufffd]\ufffd\ufffd2\ufffd2\ufffd\ufffdV\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\\\ufffd\ufffd{ 5Y}!\ufffdN\ufffd/\ufffd\ufffdI\ufffd\ufffd\ufffde|\u0603\ufffd\ufffd\ufffd<\t\ufffd\\\ufffd\ufffd\ufffdb\ufffd\ufffd\ufffd\u0308\u07a7'}\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdu\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdo\ufffde\ufffd\ufffd\ufffd_\ufffd\ufffdYA\ufffd%\r[zg{p\ufffd\ufffd\ufffdB<:{\ufffd\ufffdI+<\ufffd\ufffdH~\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd4Y8a\ufffd5\ufffdQY\ufffd\ufffd\ufffdD\ufffd\ufffd\ufffd!L\ufffdV\ufffdbK\ufffd1\ufffd\ufffdE\ufffd\ufffd[KD\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd?;4 pp\ufffd5\ufffd\ufffd@w\ufffd\ufffd\ufffdZ\ufffdt'0Fn\ufffd\ufffd\ufffdy\u016bE\ufffd\ufffd<-)\ufffdo\ufffd\ufffdW\ufffd;$\ufffdoL#\ufffd\ufffd\ufffdT\ufffd\u05ba\ufffd\ufffdVU\ufffd\ufffd\ufffd%\ufffdA6;\ufffd?\ufffd\ufffd\ufffd`\ufffd\ufffdv\ufffd\ufffd\ufffd\u0376n\ufffd\ufffd\ufffd"},{"name":"kartographer_frames","*":1},{"name":"wikibase_item","*":"Q3032842"}]}}