{"parse":{"title":"National Museum of History and Art","pageid":8703664,"revid":857743377,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=National_Museum_of_History_and_Art&amp;params=49_36_43_N_06_07_59_E_\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">49\u00b036\u203243\u2033N</span> <span class=\"longitude\">06\u00b007\u203259\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">49.61194\u00b0N 6.13306\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">49.61194; 6.13306</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Luxembourg_city_2007_05.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Luxembourg_city_2007_05.JPG/220px-Luxembourg_city_2007_05.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Luxembourg_city_2007_05.JPG/330px-Luxembourg_city_2007_05.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/13/Luxembourg_city_2007_05.JPG/440px-Luxembourg_city_2007_05.JPG 2x\" data-file-width=\"2272\" data-file-height=\"1704\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Luxembourg_city_2007_05.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Exterior of the museum, seen in 2007</div></div></div>\n<p>The <b>National Museum of History and Art</b> (<a href=\"/wiki/Luxembourgish_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Luxembourgish language\">Luxembourgish</a>: <i><span lang=\"lb\">Nationalmus\u00e9e fir Geschicht a Konscht</span></i>, <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">Mus\u00e9e national d'histoire et d'art</span></i>, <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>: <i><span lang=\"de\">Nationalmuseum f\u00fcr Geschichte und Kunst</span></i>), abbreviated to <b>MNHA</b>, is a <a href=\"/wiki/Museum\" title=\"Museum\">museum</a> located in <a href=\"/wiki/Luxembourg_City\" title=\"Luxembourg City\">Luxembourg City</a>, in southern <a href=\"/wiki/Luxembourg\" title=\"Luxembourg\">Luxembourg</a>.  It is dedicated to displaying <a href=\"/wiki/Work_of_art\" title=\"Work of art\">artworks</a> and <a href=\"/wiki/Artifact_(archaeology)\" title=\"Artifact (archaeology)\">artefacts</a> from all epochs of <a href=\"/wiki/History_of_Luxembourg\" title=\"History of Luxembourg\">Luxembourg history</a>.  The museum is situated in <a href=\"/wiki/Fishmarket\" title=\"Fishmarket\">Fishmarket</a>, the historic heart of the city, in the <a href=\"/wiki/Ville_Haute\" title=\"Ville Haute\">Ville Haute</a> <a href=\"/wiki/Quarters_of_Luxembourg_City\" title=\"Quarters of Luxembourg City\">quarter</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=National_Museum_of_History_and_Art&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:152px;\"><a href=\"/wiki/File:Luxembourg_MNHA_261_Epona_Dalheim.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Luxembourg_MNHA_261_Epona_Dalheim.jpg/150px-Luxembourg_MNHA_261_Epona_Dalheim.jpg\" width=\"150\" height=\"191\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Luxembourg_MNHA_261_Epona_Dalheim.jpg/225px-Luxembourg_MNHA_261_Epona_Dalheim.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/56/Luxembourg_MNHA_261_Epona_Dalheim.jpg/300px-Luxembourg_MNHA_261_Epona_Dalheim.jpg 2x\" data-file-width=\"1775\" data-file-height=\"2258\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Luxembourg_MNHA_261_Epona_Dalheim.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A Roman carving from Dalheim in the museum</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Lang_Barrage_1913.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Lang_Barrage_1913.jpg/220px-Lang_Barrage_1913.jpg\" width=\"220\" height=\"270\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Lang_Barrage_1913.jpg/330px-Lang_Barrage_1913.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/3f/Lang_Barrage_1913.jpg/440px-Lang_Barrage_1913.jpg 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"1472\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Lang_Barrage_1913.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i><a href=\"/wiki/The_Dam\" title=\"The Dam\">The Dam</a></i>, 1913, by <a href=\"/wiki/Dominique_Lang\" title=\"Dominique Lang\">Dominique Lang</a>, is held in the museums collection</div></div></div> \n<p>The first proposal for such a museum was made during the <a href=\"/wiki/French_First_Republic\" title=\"French First Republic\">French</a> occupation of the <a href=\"/wiki/French_Revolutionary_Wars\" title=\"French Revolutionary Wars\">Revolutionary Wars</a>, when Luxembourg was annexed into the <a href=\"/wiki/D%C3%A9partements_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"D\u00e9partements of France\">d\u00e9partement</a> of <a href=\"/wiki/For%C3%AAts\" title=\"For\u00eats\">For\u00eats</a>.  However, the museum was never opened, despite the expropriation of a number of artefacts from the church.<sup id=\"cite_ref-Historique_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Historique-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>With the affirmation of Luxembourg's independence under the <a href=\"/wiki/Treaty_of_London,_1839\" class=\"mw-redirect\" title=\"Treaty of London, 1839\">1839 Treaty of London</a> came a greater interest by native Luxembourgers in promoting the history of their country.  In 1845, historians and archaeologists formed the 'Society for the Study and Preservation of Historic Monuments in the Grand Duchy of Luxembourg' (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">Soci\u00e9t\u00e9 pour la recherche et la conservation des monuments historiques dans le Grand-Duch\u00e9 de Luxembourg</span></i>), regularly known as the 'Archaeological Society' (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique</span></i>).<sup id=\"cite_ref-Historique_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Historique-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  The society took over the responsibility of maintaining a collection of historic antiquities from Luxembourg City's <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/athenaeum\" class=\"extiw\" title=\"wikt:athenaeum\">Athenaeum</a>.\n</p><p>In 1868, the Society received a boost from the establishment of the <a href=\"/wiki/Royal-Grand_Ducal_Institute\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal-Grand Ducal Institute\">Royal-Grand Ducal Institute</a> (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">Institut royal grand-ducal</span></i>),<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> amongst the responsibilities of which was the conservation of archaeological collections.<sup id=\"cite_ref-Historique_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Historique-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The museum has been expanded with a new building designed by Christian Bauer et Associ\u00e9s, opened in 2002.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=National_Museum_of_History_and_Art&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Historique-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Historique_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Historique_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Historique_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070219102800/http://www.mnha.public.lu/musee/historique/index.html\">\"Historique\"</a> (in French). Mus\u00e9e national d'histoire et d'art. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mnha.public.lu/musee/historique/index.html\">the original</a> on 2007-02-19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2007-01-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historique&amp;rft.pub=Mus%C3%A9e+national+d%27histoire+et+d%27art&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mnha.public.lu%2Fmusee%2Fhistorique%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANational+Museum+of+History+and+Art\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">To become just the 'Grand Ducal Institute' (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>: <i><span lang=\"fr\">Institut Grand-Ducal</span></i>) in 1890, when the <a href=\"/wiki/Personal_union\" title=\"Personal union\">personal union</a> of Luxembourg and the <a href=\"/wiki/Netherlands\" title=\"Netherlands\">Netherlands</a> ended.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mnha.public.lu/musee/restructuration/index.html\">National Museum of History and Art: Restructuration</a>, retrieved 25 March 2010 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=National_Museum_of_History_and_Art&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/File:Commons-logo.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/12px-Commons-logo.svg.png\" width=\"12\" height=\"16\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/18px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/24px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></a> Media related to <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Mus%C3%A9e_national_d%27histoire_et_d%27art\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Mus\u00e9e national d&#39;histoire et d&#39;art\">National Museum of History and Art</a> at Wikimedia Commons\n</p>\n<ul><li><span class=\"languageicon\">(in French)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mnha.public.lu/\">National Museum of History and Art official website</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100524232459/http://www.cba.lu/en/projects/museum01\">Christian Bauer et Associ\u00e9s</a> - architect's website</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Buildings_and_structures_in_Luxembourg_City\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Luxembourg_City_buildings_and_structures\" title=\"Template:Luxembourg City buildings and structures\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Luxembourg_City_buildings_and_structures\" title=\"Template talk:Luxembourg City buildings and structures\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Luxembourg_City_buildings_and_structures&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Buildings_and_structures_in_Luxembourg_City\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Buildings and structures in <a href=\"/wiki/Luxembourg_City\" title=\"Luxembourg City\">Luxembourg City</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alcide_de_Gasperi_Building\" title=\"Alcide de Gasperi Building\">Alcide de Gasperi Building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Am_Tunnel\" title=\"Am Tunnel\">Am Tunnel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/ARBED_building\" title=\"ARBED building\">ARBED building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bock_(Luxembourg)\" title=\"Bock (Luxembourg)\">The Bock</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cercle_Municipal\" title=\"Cercle Municipal\">Cercle Municipal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H%C3%B4tel_de_la_Chambre\" title=\"H\u00f4tel de la Chambre\">H\u00f4tel de la Chambre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Septfontaines\" title=\"Ch\u00e2teau de Septfontaines\">Ch\u00e2teau de Septfontaines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourg_City_Hall\" title=\"Luxembourg City Hall\">City Hall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conservatoire_de_Luxembourg\" title=\"Conservatoire de Luxembourg\">Conservatoire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Den_Atelier\" title=\"Den Atelier\">Den Atelier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fort_Th%C3%BCngen\" title=\"Fort Th\u00fcngen\">Fort Th\u00fcngen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Ducal_Palace,_Luxembourg\" title=\"Grand Ducal Palace, Luxembourg\">Grand Ducal Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Th%C3%A9%C3%A2tre_de_Luxembourg\" title=\"Grand Th\u00e9\u00e2tre de Luxembourg\">Grand Th\u00e9\u00e2tre</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Hilton_Luxembourg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hilton Luxembourg (page does not exist)\">Hilton Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judiciary_City\" title=\"Judiciary City\">Judiciary City</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=La_Porte_Towers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"La Porte Towers (page does not exist)\">La Porte Towers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipal_Hospital_(Luxembourg)\" title=\"Municipal Hospital (Luxembourg)\">Municipal Hospital</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neum%C3%BCnster_Abbey\" title=\"Neum\u00fcnster Abbey\">Neum\u00fcnster Abbey</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Palais_de_Justice_(Luxembourg)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Palais de Justice (Luxembourg) (page does not exist)\">Palais de Justice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Philharmonie_Luxembourg\" title=\"Philharmonie Luxembourg\">Philharmonie</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Konen_Tunnel\" title=\"Ren\u00e9 Konen Tunnel\">Ren\u00e9 Konen Tunnel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th%C3%A9%C3%A2tre_des_Capucins\" title=\"Th\u00e9\u00e2tre des Capucins\">Th\u00e9\u00e2tre des Capucins</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_Luxembourg\" title=\"University of Luxembourg\">University of Luxembourg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kinepolis_Kirchberg\" title=\"Kinepolis Kirchberg\">Kinepolis Kirchberg</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Louvigny\" title=\"Villa Louvigny\">Villa Louvigny</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Churches</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Notre-Dame_Cathedral,_Luxembourg\" title=\"Notre-Dame Cathedral, Luxembourg\">Notre-Dame Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saint_Michael%27s_Church,_Luxembourg\" title=\"Saint Michael&#39;s Church, Luxembourg\">St Michael's Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St._Peter_and_Paul_Church,_Luxembourg\" title=\"St. Peter and Paul Church, Luxembourg\">St. Peter and Paul Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trinity_Church,_Luxembourg\" title=\"Trinity Church, Luxembourg\">Trinity Church</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Schools</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Aline_Mayrisch\" title=\"Lyc\u00e9e Aline Mayrisch\">Lyc\u00e9e Aline Mayrisch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ath%C3%A9n%C3%A9e_de_Luxembourg\" title=\"Ath\u00e9n\u00e9e de Luxembourg\">Ath\u00e9n\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/European_School,_Luxembourg_I\" title=\"European School, Luxembourg I\">European School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_de_Gar%C3%A7ons_de_Luxembourg\" title=\"Lyc\u00e9e de Gar\u00e7ons de Luxembourg\">Lyc\u00e9e de Gar\u00e7ons</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/International_School_of_Luxembourg\" title=\"International School of Luxembourg\">International School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Michel_Lucius\" title=\"Lyc\u00e9e Michel Lucius\">Lyc\u00e9e Michel Lucius</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Michel_Rodange\" title=\"Lyc\u00e9e Michel Rodange\">Lyc\u00e9e Michel Rodange</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Neie_Lyc%C3%A9e&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Neie Lyc\u00e9e (page does not exist)\">Neie Lyc\u00e9e</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Lyc%C3%A9e_Robert_Schuman_(Luxembourg)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Lyc\u00e9e Robert Schuman (Luxembourg) (page does not exist)\">Lyc\u00e9e Robert Schuman</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=St._George%27s_International_School_of_Luxembourg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"St. George&#39;s International School of Luxembourg (page does not exist)\">St. George's</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Vauban_(Luxembourg)\" title=\"Lyc\u00e9e Vauban (Luxembourg)\">Lyc\u00e9e Vauban</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sports venues</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/D%27Coque\" title=\"D&#39;Coque\">d'Coque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourg-Cents\" title=\"Luxembourg-Cents\">Luxembourg-Cents</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_Achille_Hammerel\" title=\"Stade Achille Hammerel\">Stade Achille Hammerel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_Josy_Barthel\" title=\"Stade Josy Barthel\">Stade Josy Barthel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stade_rue_Henri_Dunant\" title=\"Stade rue Henri Dunant\">Stade rue Henri Dunant</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Railway stations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cents-Hamm_railway_station\" title=\"Cents-Hamm railway station\">Cents-Hamm station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dommeldange_railway_station\" title=\"Dommeldange railway station\">Dommeldange station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hollerich_railway_station\" title=\"Hollerich railway station\">Hollerich station</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourg_railway_station\" title=\"Luxembourg railway station\">Luxembourg station</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Bridges</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Adolphe_Bridge\" title=\"Adolphe Bridge\">Adolphe Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Clausen_Viaduct&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Clausen Viaduct (page does not exist)\">Clausen Viaduct</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grand_Duchess_Charlotte_Bridge\" title=\"Grand Duchess Charlotte Bridge\">Grand Duchess Charlotte Bridge</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Passerelle_(Luxembourg)\" title=\"Passerelle (Luxembourg)\">Passerelle</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Monuments</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Luxembourg_American_Cemetery_and_Memorial\" title=\"Luxembourg American Cemetery and Memorial\">American Cemetery</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/G%C3%ABlle_Fra\" title=\"G\u00eblle Fra\">G\u00eblle Fra</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monument_of_the_Millennium\" title=\"Monument of the Millennium\">Monument of the Millennium</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=National_Monument_of_Luxembourg_Solidarity&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"National Monument of Luxembourg Solidarity (page does not exist)\">National Monument of Solidarity</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Museums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Luxembourg_City_History_Museum\" title=\"Luxembourg City History Museum\">City History Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mudam\" title=\"Mudam\">Mudam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Dr%C3%A4i_Eechelen\" title=\"Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen\">Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Museum of History and Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Museum_of_Natural_History_(Luxembourg)\" title=\"National Museum of Natural History (Luxembourg)\">Museum of Natural History</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Villa_Vauban\" title=\"Villa Vauban\">Villa Vauban</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Luxembourg.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/30px-Flag_of_Luxembourg.svg.png\" width=\"30\" height=\"18\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/45px-Flag_of_Luxembourg.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/da/Flag_of_Luxembourg.svg/60px-Flag_of_Luxembourg.svg.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This article about a <a href=\"/wiki/Luxembourg\" title=\"Luxembourg\">Luxembourgish</a> building or structure is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=National_Museum_of_History_and_Art&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Luxembourg-struct-stub\" title=\"Template:Luxembourg-struct-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Luxembourg-struct-stub\" title=\"Template talk:Luxembourg-struct-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Luxembourg-struct-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Art-gallery-2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3f/Art-gallery-2.jpg/36px-Art-gallery-2.jpg\" width=\"36\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3f/Art-gallery-2.jpg/54px-Art-gallery-2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/3/3f/Art-gallery-2.jpg/72px-Art-gallery-2.jpg 2x\" data-file-width=\"85\" data-file-height=\"70\" /></a></td><td><i>This article related to an art display, art museum or gallery is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=National_Museum_of_History_and_Art&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Art-display-stub\" title=\"Template:Art-display-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Art-display-stub\" title=\"Template talk:Art-display-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Art-display-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1339\nCached time: 20180902184847\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.296 seconds\nReal time usage: 0.387 seconds\nPreprocessor visited node count: 547/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 30554/2097152 bytes\nTemplate argument size: 408/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 10/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2460/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.177/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.87 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  321.106      1 -total\n 38.97%  125.146      1 Template:Lang-lb\n 25.39%   81.522      1 Template:Reflist\n 15.99%   51.358      1 Template:Coord\n 11.99%   38.502      1 Template:Cite_web\n 10.48%   33.639      2 Template:Fr_icon\n  9.65%   30.994      2 Template:Link_language\n  7.48%   24.027      2 Template:Category_handler\n  6.34%   20.357      2 Template:Asbox\n  6.03%   19.353      1 Template:Luxembourg-struct-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:8703664-0!canonical and timestamp 20180902184912 and revision id 857743377\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%86%D1%8B%D1%8F%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9_%D0%B3%D1%96%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%8B%D1%96_%D1%96_%D0%BC%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%86%D1%82%D0%B2%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041d\u0430\u0446\u044b\u044f\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0433\u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u044b\u0456 \u0456 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0430\u0446\u0442\u0432\u0430"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Museu_Nacional_d%27Hist%C3%B2ria_i_d%27Art_de_Luxemburg","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Museu Nacional d'Hist\u00f2ria i d'Art de Luxemburg"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Museo_Nacional_de_Historia_y_Arte_(Luxemburgo)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Museo Nacional de Historia y Arte (Luxemburgo)"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EA%B5%AD%EB%A6%BD_%EC%97%AD%EC%82%AC_%EB%AF%B8%EC%88%A0_%EB%B0%95%EB%AC%BC%EA%B4%80","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\uad6d\ub9bd \uc5ed\uc0ac \ubbf8\uc220 \ubc15\ubb3c\uad00"},{"lang":"lb","url":"https://lb.wikipedia.org/wiki/Nationalmus%C3%A9e_fir_Geschicht_a_Konscht","langname":"Luxembourgish","autonym":"L\u00ebtzebuergesch","*":"Nationalmus\u00e9e fir Geschicht a Konscht"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_National_d%27Histoire_et_d%27Art","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Mus\u00e9e National d'Histoire et d'Art"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9_%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B8_%D0%B8_%D0%B8%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%81%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0430"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Ulusal_Tarih_ve_Sanat_M%C3%BCzesi","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Ulusal Tarih ve Sanat M\u00fczesi"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%B0%D1%86%D1%96%D0%BE%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9_%D1%96%D1%81%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%96%D1%97_%D1%82%D0%B0_%D0%BC%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%86%D1%82%D0%B2%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0456\u0441\u0442\u043e\u0440\u0456\u0457 \u0442\u0430 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0435\u0446\u0442\u0432\u0430"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%9C%8B%E7%AB%8B%E6%AD%B7%E5%8F%B2%E8%88%87%E8%97%9D%E8%A1%93%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u570b\u7acb\u6b77\u53f2\u8207\u85dd\u8853\u535a\u7269\u9928"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_French-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Luxembourgish-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"","*":"Museums_in_Luxembourg_City"},{"sortkey":"History and Art","*":"National_museums_of_Luxembourg"},{"sortkey":"","*":"Art_museums_and_galleries_in_Luxembourg"},{"sortkey":"","*":"History_museums"},{"sortkey":"","*":"Convention_centres_in_Luxembourg"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Luxembourgian_building_and_structure_stubs"},{"sortkey":"","*":"Art_museum_and_gallery_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Luxembourg City buildings and structures"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Luxembourg-struct-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-display-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"ARBED building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolphe Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcide de Gasperi Building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Am Tunnel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Artifact (archaeology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ath\u00e9n\u00e9e de Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bock (Luxembourg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cents-Hamm railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cercle Municipal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Septfontaines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservatoire de Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"D'Coque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Den Atelier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Lang"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dommeldange railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9partements of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"European School, Luxembourg I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fishmarket"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort Th\u00fcngen"},{"ns":0,"exists":"","*":"For\u00eats"},{"ns":0,"exists":"","*":"French First Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolutionary Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Ducal Palace, Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Duchess Charlotte Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Th\u00e9\u00e2tre de Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00eblle Fra"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hollerich railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f4tel de la Chambre"},{"ns":0,"exists":"","*":"International School of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judiciary City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kinepolis Kirchberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg-Cents"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg American Cemetery and Memorial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg City Hall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg City History Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourg railway station"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Aline Mayrisch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Michel Lucius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Michel Rodange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Vauban (Luxembourg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e de Gar\u00e7ons de Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monument of the Millennium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mudam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipal Hospital (Luxembourg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Dr\u00e4i Eechelen"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Museum of Natural History (Luxembourg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neum\u00fcnster Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Notre-Dame Cathedral, Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passerelle (Luxembourg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personal union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philharmonie Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quarters of Luxembourg City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Konen Tunnel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal-Grand Ducal Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Michael's Church, Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"St. Peter and Paul Church, Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade Achille Hammerel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade Josy Barthel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade rue Henri Dunant"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Dam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th\u00e9\u00e2tre des Capucins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of London, 1839"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinity Church, Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Luxembourg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Louvigny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Villa Vauban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ville Haute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Work of art"},{"ns":0,"*":"Hilton Luxembourg"},{"ns":0,"*":"La Porte Towers"},{"ns":0,"*":"Palais de Justice (Luxembourg)"},{"ns":0,"*":"Neie Lyc\u00e9e"},{"ns":0,"*":"Lyc\u00e9e Robert Schuman (Luxembourg)"},{"ns":0,"*":"St. George's International School of Luxembourg"},{"ns":0,"*":"Clausen Viaduct"},{"ns":0,"*":"National Monument of Luxembourg Solidarity"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Art-display-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Luxembourg-struct-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Luxembourg City buildings and structures"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-lb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-de"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Luxembourg City buildings and structures"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Luxembourg-struct-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-display-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Luxembourg_city_2007_05.JPG","Luxembourg_MNHA_261_Epona_Dalheim.jpg","Lang_Barrage_1913.jpg","Commons-logo.svg","Flag_of_Luxembourg.svg","Art-gallery-2.jpg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20070219102800/http://www.mnha.public.lu/musee/historique/index.html","http://www.mnha.public.lu/musee/historique/index.html","http://www.mnha.public.lu/musee/restructuration/index.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=National_Museum_of_History_and_Art&params=49_36_43_N_06_07_59_E_","http://www.mnha.public.lu/","https://web.archive.org/web/20100524232459/http://www.cba.lu/en/projects/museum01"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"National_Museum_of_History_and_Art","byteoffset":730,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"National_Museum_of_History_and_Art","byteoffset":3130,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"National_Museum_of_History_and_Art","byteoffset":3158,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"National Museum of History and Art","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/athenaeum","*":"wikt:athenaeum"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Mus%C3%A9e_national_d%27histoire_et_d%27art","*":"commons:Category:Mus\u00e9e national d'histoire et d'art"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q2585886"}]}}