{"parse":{"title":"Proto-Romanian language","pageid":937167,"revid":846857126,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox vcard plainlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div style=\"margin: -0.2em 0; font-size:65%; font-weight:normal;\">Part of <a href=\"/wiki/Category:History_of_Romania\" title=\"Category:History of Romania\"><b>a series</b></a> on the</div></th>\n</tr><tr>\n<th class=\"vcard navbox-title\" style=\"background: none; font-size: 145%;padding: 0.15em 0.1em;line-height: 1.2em;\"><a href=\"/wiki/History_of_Romania\" title=\"History of Romania\">History of <span class=\"fn org label\">Romania</span></a></th>\n</tr><tr><td style=\"padding: 0.2em; border-bottom: 1px solid #ccc;\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Romania.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Romania\"><img alt=\"Coat of arms of Romania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Coat_of_arms_of_Romania.svg/50px-Coat_of_arms_of_Romania.svg.png\" width=\"50\" height=\"72\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Coat_of_arms_of_Romania.svg/75px-Coat_of_arms_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/Coat_of_arms_of_Romania.svg/100px-Coat_of_arms_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"671\" data-file-height=\"971\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Prehistory_of_Romania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prehistory of Romania\">Prehistory</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cucuteni-Trypillian_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cucuteni-Trypillian culture\">Cucuteni-Trypillian culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hamangia_culture\" title=\"Hamangia culture\">Hamangia culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bronze_Age_in_Romania\" title=\"Bronze Age in Romania\">Bronze Age in Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prehistory_of_Transylvania\" title=\"Prehistory of Transylvania\">Prehistory of Transylvania</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Romania_in_Antiquity\" title=\"Romania in Antiquity\">Antiquity</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dacia\" title=\"Dacia\">Dacia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trajan%27s_Dacian_Wars\" title=\"Trajan&#39;s Dacian Wars\">Dacian Wars</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roman_Dacia\" title=\"Roman Dacia\">Roman Dacia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_of_the_Romanians\" title=\"Origin of the Romanians\">Origin of the Romanians</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Romania_in_the_Middle_Ages\" title=\"Romania in the Middle Ages\">Middle Ages</a> (<a href=\"/wiki/Romania_in_the_Early_Middle_Ages\" title=\"Romania in the Early Middle Ages\">Early</a>)</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Transylvania\" title=\"History of Transylvania\">History of Transylvania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_in_the_Middle_Ages\" title=\"Banat in the Middle Ages\">Banat in the Middle Ages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foundation_of_Wallachia\" title=\"Foundation of Wallachia\">Foundation of Wallachia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Founding_of_Moldavia\" title=\"Founding of Moldavia\">Foundation of Moldavia</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Early_Modern_Romania\" title=\"Early Modern Romania\">Early Modern Times</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Principality_of_Transylvania_(1570%E2%80%931711)\" title=\"Principality of Transylvania (1570\u20131711)\">Principality of Transylvania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eyalet_of_Temesvar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eyalet of Temesvar\">Eyalet of Temesvar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Varat_Eyalet\" title=\"Varat Eyalet\">Varat Eyalet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phanariotes\" title=\"Phanariotes\">Phanariotes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danubian_Principalities\" title=\"Danubian Principalities\">Danubian Principalities</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/National_awakening_of_Romania\" title=\"National awakening of Romania\">National Awakening</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Transylvanian_School\" title=\"Transylvanian School\">Transylvanian School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Regulamentul_Organic\" title=\"Regulamentul Organic\">Organic Statute</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldavian_Revolution_of_1848\" title=\"Moldavian Revolution of 1848\">1848 Moldavian Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wallachian_Revolution_of_1848\" title=\"Wallachian Revolution of 1848\">1848 Wallachian Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Principalities\" title=\"United Principalities\">United Principalities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Asocia%C8%9Bia_Transilvan%C4%83_pentru_Literatura_Rom%C3%A2n%C4%83_%C8%99i_Cultura_Poporului_Rom%C3%A2n\" title=\"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n\">ASTRA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_War_of_Independence\" title=\"Romanian War of Independence\">War of Independence</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Romania\" title=\"Kingdom of Romania\">Kingdom of Romania</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Romania_during_World_War_I\" title=\"Romania during World War I\">World War I</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Union_of_Banat_with_Romania&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Union of Banat with Romania (page does not exist)\">Union with Banat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/General_Congress_of_Bukovina\" title=\"General Congress of Bukovina\">Union with Bukovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Union_of_Transylvania_with_Romania\" title=\"Union of Transylvania with Romania\">Union with Transylvania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Union_of_Bessarabia_with_Romania\" title=\"Union of Bessarabia with Romania\">Union with Bessarabia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greater_Romania\" title=\"Greater Romania\">Greater Romania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Bessarabia_and_Northern_Bukovina\" title=\"Soviet occupation of Bessarabia and Northern Bukovina\">Soviet occupation of Bessarabia and Northern Bukovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romania_in_World_War_II\" title=\"Romania in World War II\">World War II</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Romania\" title=\"Socialist Republic of Romania\">Socialist Republic of Romania</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Soviet_occupation_of_Romania\" title=\"Soviet occupation of Romania\">Soviet occupation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_Revolution\" title=\"Romanian Revolution\">Revolution</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\">Post-Revolution</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Romania_since_1989\" title=\"History of Romania since 1989\">Romania since 1989</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\">By topic</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Romanian\" title=\"History of Romanian\">Romanian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_Romanian_history\" title=\"Timeline of Romanian history\">Historical timeline</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_history_of_Romania\" title=\"Military history of Romania\">Military history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Christianity_in_Romania\" title=\"History of Christianity in Romania\">Christianity</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background: #eee\"><a href=\"/wiki/Historical_regions_of_Romania\" title=\"Historical regions of Romania\">By historical region</a></div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Banat\" title=\"Banat\">Banat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cri%C8%99ana\" title=\"Cri\u0219ana\">Cri\u0219ana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bukovina\" title=\"Bukovina\">Bukovina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dobruja\" title=\"Dobruja\">Dobruja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Maramure%C8%99\" title=\"History of Maramure\u0219\">Maramure\u0219</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldavia\" title=\"Moldavia\">Moldavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Muntenia\" title=\"Muntenia\">Muntenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oltenia\" title=\"Oltenia\">Oltenia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Transylvania\" title=\"History of Transylvania\">Transylvania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wallachia\" title=\"Wallachia\">Wallachia</a></li></ul>\n</div></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding:0.2em; border-top:#aaa 1px solid;\">\n<ul><li><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:History_of_Romania\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:History of Romania\">Commons</a></b></li>\n<li><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Romania_by_century\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Romania by century\">Centuries in Romania</a></b></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Romania.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Romania.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/16px-Flag_of_Romania.svg.png\" width=\"16\" height=\"11\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/24px-Flag_of_Romania.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Flag_of_Romania.svg/32px-Flag_of_Romania.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"400\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Romania\" title=\"Portal:Romania\">Romania&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_Romania\" title=\"Template:History of Romania\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:History_of_Romania\" title=\"Template talk:History of Romania\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_Romania&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Proto-Romanian</b> (also known as \"Common Romanian\", <i>rom\u00e2na comun\u0103</i> or \"Ancient Romanian\", <i>str\u0103rom\u00e2na</i>, <i>Balkan Latin</i>) is a <a href=\"/wiki/Proto-language\" title=\"Proto-language\">hypothetical</a> and unattested <a href=\"/wiki/Romance_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romance language\">Romance language</a> evolved from <a href=\"/wiki/Vulgar_Latin\" title=\"Vulgar Latin\">Vulgar Latin</a> and considered to have been spoken by the ancestors of today's <a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanians</a> and related <a href=\"/wiki/Balkan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balkan\">Balkan</a> Latin peoples (<a href=\"/wiki/Vlachs\" title=\"Vlachs\">Vlachs</a>) before <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 900 (7th\u201311th century AD).\n</p><p>In the 9th century Proto-Romanian already had a structure very distinct from the other Romance languages, with major differences in grammar, morphology and phonology and already was a member of the <a href=\"/wiki/Balkan_sprachbund\" title=\"Balkan sprachbund\">Balkan language area</a>. Most of its features can be found in the modern <a href=\"/wiki/Eastern_Romance_languages\" title=\"Eastern Romance languages\">Eastern Romance languages</a>. It already contained around a hundred loans from Slavic languages, including words such as <i>trup</i> (body, flesh), as well as some Greek language loans via <a href=\"/wiki/Vulgar_Latin\" title=\"Vulgar Latin\">Vulgar Latin</a>, but no Hungarian and Turkish words as these nations had yet to arrive in the region.\n</p><p>According to the Romanian theory, it evolved into the following modern languages and their dialects:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian language</a> (sometimes called <a href=\"/wiki/Daco-Romanian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daco-Romanian\">Daco-Romanian</a> to distinguish it from the rest of the <a href=\"/wiki/Eastern_Romance_languages\" title=\"Eastern Romance languages\">Eastern Romance languages</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aromanian_language\" title=\"Aromanian language\">Aromanian</a> (sometimes called Macedo-Romanian)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Megleno-Romanian_language\" title=\"Megleno-Romanian language\">Megleno-Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istro-Romanian_language\" title=\"Istro-Romanian language\">Istro-Romanian</a></li></ul>\n<p>The first language that broke the unity was Aromanian, in the 9th century, followed shortly after by Megleno-Romanian. Istro-Romanian was the last to break the link with Daco-Romanian in the 11th century.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (October 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The place where Proto-Romanian formed is still under debate; most historians put it just to the north of the <a href=\"/wiki/Jire%C4%8Dek_Line\" title=\"Jire\u010dek Line\">Jire\u010dek Line</a>. See: <a href=\"/wiki/Origin_of_Romanians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Origin of Romanians\">Origin of Romanians</a>.\n</p><p>The Roman occupation led to a Roman-Thracian <a href=\"/wiki/Syncretism\" title=\"Syncretism\">syncretism</a>, and similar to the case of other conquered civilisation (see <a href=\"/wiki/Gallo-Roman_culture\" title=\"Gallo-Roman culture\">Gallo-Roman culture</a> developed in <a href=\"/wiki/Roman_Gaul\" title=\"Roman Gaul\">Roman Gaul</a>), had as final result the Latinization of many Thracian tribes which were on the edge of the sphere of Latin influence, eventually resulting in the possible extinction of the <a href=\"/wiki/Daco-Thracian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daco-Thracian\">Daco-Thracian</a> language (unless, of course, <a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a> is its descendant), but traces of it are still preserved in the <a href=\"/wiki/Eastern_Romance_substratum\" title=\"Eastern Romance substratum\">Eastern Romance substratum</a>. From the 2nd century AD, the Latin spoken in the Danubian provinces starts to display its own distinctive features, separate from the rest of the <a href=\"/wiki/Romance_languages\" title=\"Romance languages\">Romance languages</a>, including those of western Balkans (<a href=\"/wiki/Dalmatian_language\" title=\"Dalmatian language\">Dalmatian</a>).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Thraco-Roman\" title=\"Thraco-Roman\">Thraco-Roman</a> period of the <a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian language</a> is usually delimited between the 2nd century (or earlier via cultural influence and economic ties) and the 6th or the 7th century.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> It is divided, in turn, into two periods, with the division falling roughly in the 3rd to 4th century. The <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a> considers the 5th century as the latest time that the differences between Balkan Latin and western Latin could have appeared,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and that between the 5th and 8th centuries, the new language, Romanian, switched from Latin speech, to a vernacular Romance idiom, called <b>Rom\u00e2n\u0103 comun\u0103</b>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"First_sample_of_Romanian_language\">First sample of Romanian language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Romanian_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: First sample of Romanian language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Romani_daci.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Romani_daci.jpg/200px-Romani_daci.jpg\" width=\"200\" height=\"157\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Romani_daci.jpg/300px-Romani_daci.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6b/Romani_daci.jpg/400px-Romani_daci.jpg 2x\" data-file-width=\"926\" data-file-height=\"725\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Romani_daci.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map showing the area where <a href=\"/wiki/Dacian_language\" title=\"Dacian language\">Dacian</a> was spoken. The blue area shows the Dacian lands conquered by the <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a>. The red area was inhabited by <a href=\"/wiki/Free_Dacian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Free Dacian\">Free Dacian</a> tribes and others.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Bgiusca_Jirecek_Line.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Bgiusca_Jirecek_Line.jpg/200px-Bgiusca_Jirecek_Line.jpg\" width=\"200\" height=\"183\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Bgiusca_Jirecek_Line.jpg/300px-Bgiusca_Jirecek_Line.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a8/Bgiusca_Jirecek_Line.jpg/400px-Bgiusca_Jirecek_Line.jpg 2x\" data-file-width=\"614\" data-file-height=\"561\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Bgiusca_Jirecek_Line.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <i>Jire\u010dek line</i> since <a href=\"/wiki/Konstantin_Jirecek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Konstantin Jirecek\">Konstantin Jire\u010dek</a>.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Dias.Roman-Est.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Dias.Roman-Est.png/200px-Dias.Roman-Est.png\" width=\"200\" height=\"153\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Dias.Roman-Est.png/300px-Dias.Roman-Est.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Dias.Roman-Est.png/400px-Dias.Roman-Est.png 2x\" data-file-width=\"440\" data-file-height=\"337\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dias.Roman-Est.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of Balkans with regions inhabited by Romanians/Vlachs highlighted</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Evolution_of_the_Eastern_Romance_languages_and_of_the_Wallachian_territories_from_6th_century_to_the_16th_century_AD.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Evolution_of_the_Eastern_Romance_languages_and_of_the_Wallachian_territories_from_6th_century_to_the_16th_century_AD.jpg/200px-Evolution_of_the_Eastern_Romance_languages_and_of_the_Wallachian_territories_from_6th_century_to_the_16th_century_AD.jpg\" width=\"200\" height=\"507\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Evolution_of_the_Eastern_Romance_languages_and_of_the_Wallachian_territories_from_6th_century_to_the_16th_century_AD.jpg/300px-Evolution_of_the_Eastern_Romance_languages_and_of_the_Wallachian_territories_from_6th_century_to_the_16th_century_AD.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Evolution_of_the_Eastern_Romance_languages_and_of_the_Wallachian_territories_from_6th_century_to_the_16th_century_AD.jpg/400px-Evolution_of_the_Eastern_Romance_languages_and_of_the_Wallachian_territories_from_6th_century_to_the_16th_century_AD.jpg 2x\" data-file-width=\"447\" data-file-height=\"1134\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Evolution_of_the_Eastern_Romance_languages_and_of_the_Wallachian_territories_from_6th_century_to_the_16th_century_AD.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The evolution of the <a href=\"/wiki/Eastern_Romance_languages\" title=\"Eastern Romance languages\">Eastern Romance languages</a> through the ages.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Theoretical_map_of_Romanian_origins.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Theoretical_map_of_Romanian_origins.png/200px-Theoretical_map_of_Romanian_origins.png\" width=\"200\" height=\"155\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Theoretical_map_of_Romanian_origins.png/300px-Theoretical_map_of_Romanian_origins.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/12/Theoretical_map_of_Romanian_origins.png/400px-Theoretical_map_of_Romanian_origins.png 2x\" data-file-width=\"972\" data-file-height=\"751\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Theoretical_map_of_Romanian_origins.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Romanian ethnogenesis.</div></div></div>\n<p>Referring to this time period, of great debate and interest is the so-called \"<i>Torna, Torna Fratre</i>\" episode. In <a href=\"/wiki/Theophylact_Simocatta\" title=\"Theophylact Simocatta\">Theophylactus Simocatta</a> Histories, (<abbr title=\"circa\">c.</abbr> 630), the author mentions the words \"\u03c4\u00f3\u03c1\u03bd\u03b1, \u03c4\u00f3\u03c1\u03bd\u03b1\". The context of this mention is a Byzantine expedition during <a href=\"/wiki/Maurice%27s_Balkan_campaigns\" title=\"Maurice&#39;s Balkan campaigns\">Maurice's Balkan campaigns</a> in 587, led by general Comentiolus, in the <a href=\"/wiki/Haemus\" title=\"Haemus\">Haemus</a>, against the Avars. The success of the campaign was compromised by an incident: during a night march:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>a beast of burden had shucked off his load. It happened as his master was marching in front of him. But the ones who were coming from behind and saw the animal dragging his burden after him, had shouted to the master to turn around and straighten the burden. Well, this event was the reason for a great agitation in the army, and started a flight to the rear, because the shout was known to the crowd: the same words were also a signal, and it seemed to mean \u201crun\u201d, as if the enemies had appeared nearby more rapidly than could be imagined. There was a great turmoil in the host, and a lot of noise; all were shouting loudly and goading each other to turn back, calling with great unrest in the language of the country \u201ctorna, torna\u201d, as a battle had suddenly started in the middle of the night.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>Nearly two centuries after Theophylactus, the same episode is retold by another Byzantine chronicler, <a href=\"/wiki/Theophanes_Confessor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Theophanes Confessor\">Theophanes Confessor</a>, in his Chronographia (<abbr title=\"circa\">c.</abbr> 810\u2013814). He mentions the words \"\u03c4\u03cc\u03c1\u03bd\u03b1, \u03c4\u03cc\u03c1\u03bd\u03b1, \u03c6\u03c1\u03ac\u03c4\u03c1\u03b5\" [<i>torna, torna fratre</i>; \"turn, turn brother\"]:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>A beast of burden had thrown off his load, and somebody yelled to his master to reset it, saying in the language of their parents/of the land: \u201ctorna, torna, fratre\u201d. The master of the animal didn't hear the shout, but the people heard him, and believing that they are attacked by the enemy, started running, shouting loudly: \u201ctorna, torna\u201d.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>The first to identify the excerpts as examples of early Romanian was Johann Thunmann in 1774.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Since then, a debate among scholars had been going on to identify whether the language in question is a sample of early Romanian,<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> or just a Byzantine command<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>  (of Latin origin, as it appears as such\u2013<i>torna</i>\u2013in Emperors Mauricius <a href=\"/wiki/Strategicon_of_Maurice\" class=\"mw-redirect\" title=\"Strategicon of Maurice\">Strategikon</a>), and with \u201cfratre\u201d used as a colloquial form of address between the Byzantine soldiers.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup> The main debate revolved around the expressions \u1f10\u03c0\u03b9\u03c7\u03ce\u03c1\u03b9o\u03c2 \u03b3\u03bb\u1ff6\u03c3\u03c3\u03b1 (epichorios glossa - Theopylactus) and \u03c0\u03ac\u03c4\u03c1\u03b9o\u03c2 \u03c6\u03c9\u03bd\u03ae (p\u00e1trios fon\u00ed \u2013 Theophanes), and what they actually meant.\n</p><p>An important contribution to the debate was <a href=\"/wiki/Nicolae_Iorga\" title=\"Nicolae Iorga\">Nicolae Iorga</a>'s first noticing in 1905 of the duality of the term <i>torna</i> in Theophylactus text: the shouting to get the attention of the master of the animal (in the language of the country), and the misunderstanding of this by the bulk of the army as a military command (due to the resemblance with the Latin military command).<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>  Iorga considers the army to have been composed of both auxiliary (\u03c4\u03bf\u03bb\u03b4\u03bf\u03bd) Romanised Thracians\u2014speaking \u1f10\u03c0\u03b9\u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u1fb3 \u03c4\u03b5 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c4\u03c4\u1fc3 (the \u201clanguage of the country\u201d/\u201clanguage of their parents/of the natives\u201d) \u2014and of Byzantines (a m\u00e9lange of ethnicities using Byzantine words of Latin origin as official command terms, as attested in the Strategikon).<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>This view was later supported by the Greek historian A. Keramopoulos (1939),<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> as well as by <a href=\"/wiki/Alexandru_Philippide\" title=\"Alexandru Philippide\">Alexandru Philippide</a> (1925), who considered that the word <i>torna</i> should not be understood as a solely military command term, because it was, as supported by chronicles, a word \u201cof the country\u201d,<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> as by the year 600, the bulk of the Byzantine army was raised from barbarian mercenaries and the Romanic population of the Balkan Peninsula.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Starting from the second half of the 20th century, many Romanian scholars consider it a sample of early Romanian language, a view with supporters such as Al. Rosetti (1960),<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> Petre \u0218. N\u0103sturel (1956)<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> and I. Glodariu (1964).<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>In regards to the Latin term 'torna' (an imperative form of the verb <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/torno\" class=\"extiw\" title=\"wikt:torno\">torno</a>), it should be noted that in modern Romanian, the corresponding or descendant term 'toarn\u0103' now means \"pour\" (a conjugated form of the verb 'turna'- \"to pour\"<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>). However, in older or early Romanian, the verb also had the sense of \"to return or come back\", and this sense is also still preserved in the modern <a href=\"/wiki/Aromanian_language\" title=\"Aromanian language\">Aromanian</a> verb 'tornu'.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Romanian_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Daco-Roman\" title=\"Daco-Roman\">Daco-Roman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thraco-Roman\" title=\"Thraco-Roman\">Thraco-Roman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Romanian\" title=\"History of Romanian\">History of Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian language</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Romanian_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Al. Rosetti: \"Istoria limbii rom\u00e2ne\" (\"History of the Romanian Language\"), Bucharest, 1986</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Dic\u021bionarul limbii rom\u00e2ne (DLR), serie nou\u0103</i> (\"Dictionary of the Romanian Language, new series\"), <a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Academia Rom\u00e2n\u0103</a>, responsible editors: Iorgu Iordan, Alexandru Graur, Ion Coteanu, Bucharest, 1983;</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Istoria limbii rom\u00e2ne\" (\"History of the Romanian Language\"), II, Academia Rom\u00e2n\u0103, Bucharest, 1969;</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">I. Fischer,  \"Latina dun\u0103rean\u0103\" (\"Danubian Latin\"), Bucharest, 1985.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">A. B. \u010cernjak \"Vizantijskie svidetel'stva o romanskom (romanizirovannom) naselenii Balkan V\u2013VII vv; \"Vizantinskij vremmenik\", LIII, Moscova, 1992</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Theophylacti Simocattae Historiae, II, 15, 6\u20139, ed. De Boor, Leipzig, 1887; cf. FHDR 1970</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Theophanis Chronographia, I, Anno 6079 (587), 14\u201319, ed. De Boor, Leipzig, 1883; cf. FHDR 1970: 604.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Johann Thunmann: \u201cUntersuchungen \u00fcber die Geschichte der \u00f6stlichen europ\u00e4ischen V\u00f6lker\u201d (\"Investigations into the histories of eastern European peoples\"), 1. Theil, Leipzig, 1774, p. 169\u2013366.: \"Gegen das Ende des sechsten Jahrhunderts sprach man schon in Thracien Wlachisch\" (\"Towards the end of the sixth century, someone already spoke in Tracian Vlachish\")</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This view, which suggested that the expression should be taken as such: the language of the country and the language of their fathers/of the natives, thus being a sample of Romanian was supported by historians and philologists such as F. J. Sulzer in \u201cGeschichte des transalpinischen Daciens\u201d (\"History of the Transalpine Dacians\"), II, Vienna, 1781;  G. \u0218incai in \u201cHronica rom\u00e2nilor \u0219i a mai multor neamuri\u201d (\"Chronicle of the Romanians and of many more peoples\", I, Ia\u0219i, 1853; C.Tagliavini in \u201dLe origini delle lingue neolatine\u201d (\"The origins of the Neo-Latin languages\"), Bologna, 1952; W. Tomaschek in \u201c\u00dcber Brumalia und Rosalia\u201d (\"Of <a href=\"/wiki/Brumalia\" title=\"Brumalia\">Brumalia</a> and <a href=\"/wiki/Rosalia_(festival)\" title=\"Rosalia (festival)\">Rosalia</a>\", Sitzungsberichte der Wiener Akademie der Wissenschaften, LX, Viena, 1869; R. Roesler in \u201cRom\u00e4nische Studien\u201d (\"Romanian Studies\"), Leipzig, 1871; Al. Rosetti in \u201cIstoria limbii rom\u00e2ne\u201d (\"History of the Romanian Language\", Bucharest, 1986; D. Russo in \u201cElenismul \u00een Rom\u00e2nia\u201d (\"Hellenism in Romania\"), Bucharest, 1912.; B. P. Hasdeu in \u201cStrat \u0219i substrat. Genealogia popoarelor balcanice\u201d (\"Stratum and Substratum: Genealogy of the Balkan Peoples\"), Analele Academiei Rom\u00e2ne, Memoriile sec\u021biunii literare, XIV, Bucharest, 1892; A. D. Xenopol in \u201cUne \u00e9nigme historique. Les Roumains au Moyen \u00c2ge\u201d (\"An historic enigma: the Romanians of the Middle Ages\"), Paris, 1885 and \u201cIstoria rom\u00e2nilor\u201d (\"History of the Romanians\"), I, Ia\u0219i, 1888; H. Zilliacus in \u201cZum Kampf der Weltsprachen im ostr\u00f6mischen Reich\u201d (\"To the struggle of world languages in the Eastern Roman Empire\"), Helsinki, 1935; R. Vulpe in \u201cHistoire ancienne de la Dobroudja\u201d (\"Ancient history of Dobrugea\"), Bucharest, 1938; C. Popa-Lisseanu in \u201cLimba rom\u00e2n\u0103 \u00een izvoarele istorice medievale\u201d (\"The Romanian language in the sources of medieval history\"), Analele Academiei Rom\u00e2ne. Memoriile sec\u021biunii literare, 3rd series, IX, 1940. Lot 1946; G. I. Br\u0103tianu in \u201cUne \u00e9nigme et un miracle historique: le peuple roumain\u201d (\"An enigma and an historic miracle: the Romanian people\"), Bucharest, 1942; etc.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">This view had proponents such as J. L. Pi\u0107 in \u201c\u00dcber die Abstammung den Rum\u00e4nen\u201d (\"On the descent of the Romanians\"), Leipzig, 1880; J. Jung in \u201cDie romanischen Landschaften des r\u00f6mischen Reiches\u201d (\"Romanian landscapes of the Roman Empire\") , Innsbruck, 1881; A. Budinszky in \u201cDie Ausbreitung der lateinischen Sprache \u00fcber Italien und Provinzen des R\u00f6mischen Reiches\u201d (\"The propagation of the Latin language in Italy and the provinces of the Roman Empire\"), Berlin, 1881; D. Onciul: \u201cTeoria lui Roesler\u201d (\"Rosler's Theory\") in \u201cConvorbiri literare\u201d, XIX, Bucharest, 1885; C. Jire\u010dek in \u201cGeschichte der Bulgaren\u201d (\"History of the Bulgarians\"), Prague, 1876; Ovide Densusianu: \u201cHistoire de la langue roumaine\u201d (\"History of the Romanian language\"), I, Paris, 1901; P. Mutaf\u010dief: \u201cBulgares et Roumains dans l'histoire des pays danubiens\u201d (\"Bulgarians and Romanians in the history of the Danubian lands\"), Sofia, 1932; F. Lot: \u201cLa langue de commandement dans les arm\u00e9es romaines et le cri de guerre fran\u00e7ais au Moyen \u00c2ge\u201d (\"The language of command in the Romanian armies and the French war cry in the Middle Ages\") in volume \u201cM\u00e9moires d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la m\u00e9moire de F\u00e9lix Grat\u201d (\"Memoirs dedicated to the memory of F\u00e9lix Grat\"), I, Paris, 1946;</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Idea supported by <a href=\"/wiki/Franz_D%C3%B6lger\" title=\"Franz D\u00f6lger\">Franz D\u00f6lger</a> in \u201cDie \u201eFamilie\u201d der K\u00f6nige im Mittelalter\u201d (\"The 'family' of the king in the Middle Ages\"), \u201eHistorisches Jahrbuch\u201d (\"Historical Yearbook\"), 1940, p. 397\u2013420; and M. Gy\u00f3ni in \u201cAz \u00e1llit\u00f3lagos legr\u00e9gibb rom\u00e1n nyelveml\u00e9k (= \"Das angeblich \u00e4lteste rum\u00e4nische Sprachdenkmal\", \"The allegedly oldest spoken evidence of the Romanian language\")\u201d, \u201eEgyetemes Philologiai K\u00f6zl\u00f6ny (Archivum Philologicum)\u201d, LXVI, 1942, p. 1\u201311</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nicolae Iorga, <i>Istoria rom\u00e2nilor</i> (\"History of the Romanians\"), II, Bucharest, 1936, p. 249.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>\u201c\u00centr-o regiune foarte aproape de Haemus, unde se g\u0103sesc nume romanice precum Kalvumuntis (calvos montes), unul dintre solda\u021bii retra\u0219i din cel mai apropiat \u021binut primejduit strig\u0103 \u00ab\u00een limba locului\u00bb (\u1f10\u03c0\u03b9\u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u1fb3 \u03c4\u03b5 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c4\u03c4\u1fc3) unui camarad care-\u0219i pierduse bagajul \u00abretorna\u00bb sau \u00abtorna, fratre\u00bb; datorit\u0103 asem\u0103n\u0103rii cu unul din termenii latine\u0219ti obi\u0219nui\u021bi de comand\u0103, strig\u0103tul e \u00een\u021beles gre\u0219it \u0219i oastea, de teama unui du\u0219man ivit pe nea\u0219teptate, se risipe\u0219te prin v\u0103i\u201d.</i> (\"In a region very close to Haemus, where one finds Romanic names such as Kalvumuntis (calvos montes), one of the soldiers retreated from the nearest endangered land shouts 'in the local language' (\u1f10\u03c0\u03b9\u03c7\u03c9\u03c1\u03af\u1fb3 \u03c4\u03b5 \u03b3\u03bb\u03ce\u03c4\u03c4\u1fc3) to a comrade who had lost his baggage <i>retorna</i> or <i>torna, fratre</i> (\"turn back\" or \"turn, brother\"); given the similarity to one of the customary Latin terms of command, the shout is understood heavily (?) and the host, fearing that an enemy had unexpectedly appeared, disperses through the haze.\" Nicolae Iorga, <i>Istoria rom\u00e2nilor</i> (\"History of the Romanians\"), II, Bucharest, 1936.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">A. Keramopoullos (A. \u039a\u03b5\u03c1\u03b1\u00b5\u00f3\u03c0\u03bf\u03c5\u03bb\u03bb\u03bf\u03c5): \u201c\u03a4 \u03b5 \u03bd\u03b1\u03b9 \u03bf K\u03bf\u03c5\u03c4\u03c3\u00f3\u03b2\u03bb\u03b1\u03c7\u201d (\"Who are the Aromanians\"), Athens, 1939: \u201cmoreover, the term <i>fratre</i>, betraying the familiarity of the comrades, dismissed the possibility of a military term\u201d</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Al. Philippide, <i>Originea rom\u00e2nilor</i> (\"Origin of the Romanians\"), I, Ia\u0219i, 1925: <i>\u201eArmata, dac\u0103 a \u00een\u021beles r\u0103u cuv\u00e2ntul torna, ca \u0219i cum ar fi fost vorba c\u0103 trebuie s\u0103 se \u00eentoarc\u0103 cineva s\u0103 fug\u0103, l-a \u00een\u021beles ca un cuv\u00e2nt din limba \u021b\u0103rii, din limba locului, c\u0103ci doar Theophylactos spune l\u0103murit c\u0103 \u00abto\u021bi strigau c\u00e2t \u00eei \u021binea gura \u0219i se \u00eendemnau unul pe altul s\u0103 se \u00eentoarc\u0103, r\u0103cnind cu mare tulburare \u00een limba \u021b\u0103rii: retorna\u00bb\u201d</i> (\"The army, if it understood badly the word <i>torna</i>, which also could have been the word that turned back someone who ran away, understood it as a word of the language of the country, of the language of the place, because only Theophylactos says clearly that 'everyone shouted it from mouth to mouth  the gave one another the impetus to turn around, yelling with great concern in the language of the country: <i>turn back'</i>\")</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>\u201eDar se pare c\u0103 Jire\u010dek n-a cetit pagina \u00eentreag\u0103 a descrip\u021biei din Theophylactos \u0219i Theophanes. Acolo se vede l\u0103murit c\u0103 n-avem a face cu un termin de comand\u0103, c\u0103ci un soldat s-a adresat unui camarad al s\u0103u cu vorbele retorna ori torna, torna, fratre, pentru a-l face atent asupra faptului c\u0103 s-a deranjat sarcina de pe spatele unui animal\u201d</i> (\"But it seems that Jire\u010dek hadn't read the whole page of description by Theophylactos and Theophanes.\" There one sees clearly that they it wasn't made as a term of command, because a soldier addressed a comrade of his with the words \"turn back\" or \"turn, turn, brother\" to draw his attention to the fact that the burden was disturbed on the back of an animal\") [\u2026] <i>\u201cGrosul armatelor bizantine era format din barbari mercenari \u0219i din popula\u021bia romanic\u0103 a Peninsulei Balcanice\u201d</i> (\"The bulk of the Byzantine army was formed of mercenary barbarians and of the Romanic population of the Balkan Peninsula\") [\u2026] <i>\u201earmata despre care se vorbe\u0219te \u00een aceste pasaje [din Theophylactus \u0219i Theophanes] opera \u00een p\u0103r\u021bile de r\u0103s\u0103rit ale muntelui Haemus pe teritoriu thrac romanizat\u201d</i> (\"The army about which they are speaking in these passages [of Theophylactus and Theophanes] was raised in part in the Haemus mountains in the Romanized Thracian territory.\")[\u2026] <i>\u201eCa s\u0103 ne rezum\u0103m p\u0103rerea, cuv\u00e2ntul spus cat\u00e2rgiului era un termen viu, din graiul \u00eenso\u021bitorilor lui, sun\u00e2nd aproape la fel cu cuv\u00e2ntul torna din terminologia de comand\u0103 a armatei bizantine\u201d</i> (\"To sum up the opinion, the word spoken <i>cat\u00e2rgiului</i> (? - word somehow related to <i>cat\u00e2r</i> = \"mule\") was a live term, from the dialect [here and below, we render <i>grai</i> as \"dialect\"; the term falls between \"accent\" and \"dialect\" - <i>ed.</i>] of their guide, being almost the same as the word <i>torna</i> from the terminology of command of the Byzantine army.\") <i>\u201enimic nu este mai natural dec\u00e2t a conchide, cum au f\u0103cut to\u021bi \u00eenainte de Jire\u010dek, c\u0103 vorbele torna, retorna, fratre sunt cuvinte rom\u00e2ne\u0219ti din veacul al \u0219aselea\u201d</i> (\"Nothing is more natural than to conclude, as did everyone since Jire\u010dek, that the words <i>torna, retorna, fratre</i> are Romanian words from the 6th century.\") [\u2026] <i>\u201ePreciziunea povestirii lui Teofilact nu a fost p\u00e2n\u0103 acum luat\u0103 \u00een seam\u0103 a\u0219a cum trebuie. Totu\u0219i reiese clar din aceste r\u00e2nduri: 1) c\u0103 cuv\u00e2ntul \u00eentrebuin\u021bat de \u00eenso\u021bitorii st\u0103p\u00e2nului cat\u00e2rului nu era chiar acela\u0219i cu cuv\u00e2ntul pe care o\u0219tenii \u0219i-au \u00eenchipuit c\u0103-l aud \u0219i 2) c\u0103, pe c\u00e2nd \u00een gura tovar\u0103\u0219ilor lui cuv\u00e2ntul \u00eensemna doar \u00ab\u00eentoarce-te\u00bb, \u03b5 \u03c2 \u03c4o \u03c0\u03af\u03c3\u03c9 \u03c4\u03c1\u03b1\u03c0\u03ad\u03c3\u03b8\u03b1\u03b9, a\u0219a cum sus\u021bin cu bun\u0103 dreptate mai to\u021bi cercet\u0103torii rom\u00e2ni, \u00een schimb cuv\u00e2ntul a\u0219a cum l-au \u00een\u021beles osta\u0219ii \u00eensemna \u00ab\u00eenapoi, la st\u00e2nga \u00eemprejur\u00bb, precum \u0219i-au dat seama tot cu bun\u0103 dreptate Jire\u010dek \u0219i al\u021bi \u00eenv\u0103\u021ba\u021bi, fiind, prin urmare, dup\u0103 chiar m\u0103rturia Strategikon-ului a\u0219a-zis al \u00eemp\u0103ratului Mauriciu, un cuv\u00e2nt din graiul o\u0219tirilor bizantine\u201d</i> (\"The precision of Theophylactus' story has still not been given the account it deserves. Everything follows clearly from these lines: 1) that the word employed the guides of the master of the mules was not even the same as the word the soldiers thought they heard and 2) that, although in the mouth of their comrade the word meant merely \"turn around, \u03b5 \u03c2 \u03c4o \u03c0\u03af\u03c3\u03c9 \u03c4\u03c1\u03b1\u03c0\u03ad\u03c3\u03b8\u03b1\u03b9, just as all the Romanian researchers still sustain, instead the word as understood by the soldiers meant \"turn back, left about!\", according to what Jire\u010dek and other scholars have correctly understood, being, through its consequences, after even the witness of the Strategikon so in this manner by the emperor <a href=\"/wiki/Maurice_(emperor)\" title=\"Maurice (emperor)\">Maurice</a>, a word in the dialect of the Byzantine army.\")</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Al. Rosetti, \u201cDespre torna, torna, fratre\u201d (\"About <i>torna, torna, fratre</i>\"), Bucharest, 1960, p. 467\u2013468.: <i>\u201eA\u0219adar, termenii de mai sus apar\u021bineau limbii popula\u021biei romanizate, adic\u0103 limbii rom\u00e2ne \u00een devenire, dup\u0103 cum au sus\u021binut mai demult unii cercet\u0103tori \u0219i, printre ei, A. Philippide, care a dat traducerea rom\u00e2neasc\u0103 a pasajelor respective, \u00eenso\u021bit\u0103 de un comentariu conving\u0103tor. Termenii coincid cu termenii omonimi sau foarte apropia\u021bi din limba latin\u0103, \u0219i de aceea ei au provocat panic\u0103 \u00een \u00eemprejurarea amintit\u0103.\u201d</i> (\"Thus, the terms from above belong to the language of the romanized population, that is, the Romanian language in the process of development, as has long been sustained by some scholars and, among them, A. Philippide, who gave the Romanian translation to the respective passages, guided by a convincing commentary. The terms coincide with homonymic terms or very close from the Latin language, and from that caused panic in those nearby who heard it.\")</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petre \u0218. N\u0103sturel, <i>\u201cQuelques mots de plus \u00e0 propos de \u00abtorna, torna\u00bb de Th\u00e9ophylacte et de \u00abtorna, torna, fratre\u00bb de Th\u00e9ophane\u201d</i> (\"Those words more appropriate than Theophylactus' <i>torna, torna</i> and Theophanus' <i>torna, torna, fratre</i>\"), in <i>Byzantinobulgarica</i>, II, Sofia, 1966: Petre \u0218. N\u0103sturel \u201cTorna, torna, fratre. O problem\u0103 de istorie \u0219i de lingvistic\u0103\u201d (\"Torna, torna, fratre: a problem in the history of linguistics\") in <i>Studii de cercet\u0103ri \u0219i istorie veche</i>, VII, Bucharest, 1956: <i>\u201cera un cuv\u00e2nt viu din graiul popula\u021biei romanice r\u0103s\u0103ritene \u0219i poate fi socotit ca cea mai veche urm\u0103 de limb\u0103 str\u0103rom\u00e2n\u0103; la fel ca \u0219i \u03c6\u03c1\u03ac\u03c4\u03c1\u03b5 ['fratre']. Dar tot atunci se p\u0103stra \u00een armata bizantin\u0103 acela\u0219i cuv\u00e2nt cu \u00een\u021belesul de \u00ab\u00eenapoi\u00bb, \u00abst\u00e2nga \u00eemprejur\u00bb, ceea ce a am\u0103git pe o\u0219tenii lui Comentiolus, pun\u00e2ndu-i pe fug\u0103\u201d</i> (\"was a live word in the Eastern Romanic population and could have been reckoned as the oldest utterance of the Old Romanian language; the same also for \u03c6\u03c1\u03ac\u03c4\u03c1\u03b5 ['fratre']. But still, the Byzantine army retained this word with the sense of \"turn back\", \"left about\", as had deluded the soldiers of Comentiolus, putting them to flight\") [\u2026] <i>\u201cf\u0103ceau parte din a\u0219a-zisul \u03c4\u03bf\u22c5\u03bb\u03b4\u03bf\u03bd, care cuprindea samarele, slugile \u0219i vitele de povar\u0103. M\u0103car ei erau b\u0103\u0219tina\u0219i, \u00een sensul larg al cuv\u00e2ntului [...]; ei f\u0103ceau parte din latinitatea r\u0103s\u0103ritean\u0103 din veacul al VI-lea\u201d</i> (\"made up part of the so-called \u03c4\u03bf\u22c5\u03bb\u03b4\u03bf\u03bd ['the auxiliary troops'], which includes pack-saddles, servants and draft cattle. Even those were natives, in the broad sense of the word [...]; they formed part of the Eastern Latinity of the 6th century\") [\u2026] <i>\u201cReie\u0219e din aceasta \u00een chip limpede \u0219i cu totul ne\u00eendoielnic c\u0103 cel pu\u021bin pentru cat\u00e2rgiu \u0219i pentru tovar\u0103\u0219ii lui vorba torna era un cuv\u00e2nt din graiul lor \u2013 la fel cu siguran\u021b\u0103 \u0219i \u03c6\u03c1\u03ac\u03c4\u03c1\u03b5 \u2013 pe c\u00e2nd la urechile \u0219i \u00een gura o\u0219tenilor ap\u0103rea, cum dovede\u0219te Strategikon-ul, ca un cuv\u00e2nt ost\u0103\u0219esc de porunc\u0103. [...]. Cu alte cuvinte, chiar dac\u0103 oastea nu a fost alc\u0103tuit\u0103 din b\u0103\u0219tina\u0219i, se aflau \u00eempreun\u0103 cu ea oameni care vorbeau o limb\u0103 romanic\u0103\u201d</i> (\"The result of this clearly and without the least doubt, is that for the muleteer and for his comrades, the word <i>torna</i> was a word in their own dialect \u2013 as certainly was \u03c6\u03c1\u03ac\u03c4\u03c1\u03b5 ['fratre'] \u2013 which when it appeared in the ears and mouths of the soldiers, as the Strategikon proves, was a soldiers word of command. [...]. In other words, even if the army had not been made up of natives, it would turn out that those men spoke a Romanic language\") [\u2026]<i>\u201etorna era un cuv\u00e2nt din graiul lor\u201d</i> (\"<i>torna</i> was a word of their dialect\".)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">I. Glodariu: <i>\u201c\u00cen legatura cu \u00abtorna, torna, fratre\u00bb\u201d in \u201eActa Musei Napocensis\u201d, I, Cluj, 1964: \u201edin oameni care transportau bagajele armatei, rechizi\u021biona\u021bi cu acest scop \u0219i, \u00een sens[ul] larg al cuv\u00e2ntului, erau localnici\u201d</i> (\"among the men who transported the army's baggage, requisitioned with such a scope and, in the broad sense of the word, they were locals\") [\u2026] <i>\u201etorna era un cuv\u00e2nt din graiul viu al popula\u021biei b\u0103\u0219tina\u0219e\u201d (\"</i>torna<i> was a word in the live dialect of the local population\") [\u2026] \u201ce cert c\u0103 cei din jur l-au interpretat ca \u00ab\u00eentoarce-te\u00bb, dac\u0103 nu erau solda\u021bi (\u0219i termenul folosit de Theophanes ne face s\u0103 credem c\u0103 nu erau), sau ca \u00abst\u00e2nga-mprejur\u00bb, dac\u0103 erau osta\u0219i\u201d</i> (\"It is certain the those nearby interpreted it as \"turn around\", if they weren't soldiers (and the term used by Theophanes does not make us believe they were), or as \"left about!\", if they were soldiers\")[\u2026] <i>\u201eexista o verig\u0103 sigur\u0103 \u00eentre lat. frater \u0219i rom. frate\u201d</i> (\"there is a sure link between Latin <i>frater</i> and Romanian <i>frate</i>\").</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.dex.ro/turna\">http://www.dex.ro/turna</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://dixionline.net/index.php\">http://dixionline.net/index.php</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.aromanii.ro/aromanii/dictionar.php\">http://www.aromanii.ro/aromanii/dictionar.php</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Romanian_language_(articles)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Romanian_language\" title=\"Template:Romanian language\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Romanian_language\" title=\"Template talk:Romanian language\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Romanian_language&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Romanian_language_(articles)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Romanian_language\" title=\"Romanian language\">Romanian language</a> <small>(<a href=\"/wiki/Category:Romanian_language\" title=\"Category:Romanian language\">articles</a>)</small></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Romanian_subdialects\" class=\"mw-redirect\" title=\"Romanian subdialects\">Subdialects</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wallachian_dialect\" title=\"Wallachian dialect\">Wallachia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldavian_dialect\" title=\"Moldavian dialect\">Moldavia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banat_Romanian_dialect\" title=\"Banat Romanian dialect\">Banat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transylvanian_varieties_of_Romanian\" title=\"Transylvanian varieties of Romanian\">Transylvania</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cri%C8%99ana_dialect\" title=\"Cri\u0219ana dialect\">Cri\u0219ana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maramure%C8%99_dialect\" title=\"Maramure\u0219 dialect\">Maramure\u0219</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Dialects / related languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Daco-Romanian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daco-Romanian\">Daco-Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aromanian_language\" title=\"Aromanian language\">Aromanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Megleno-Romanian_language\" title=\"Megleno-Romanian language\">Megleno-Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Istro-Romanian_language\" title=\"Istro-Romanian language\">Istro-Romanian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Linguistics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Romanian_grammar\" title=\"Romanian grammar\">Grammar</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Romanian_nouns\" title=\"Romanian nouns\">nouns</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_verbs\" title=\"Romanian verbs\">verbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_numbers\" title=\"Romanian numbers\">numbers</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_alphabet\" title=\"Romanian alphabet\">Alphabet</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C4%82\" title=\"\u0102\">\u0102</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%82\" title=\"\u00c2\">\u00c2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%8E\" title=\"\u00ce\">\u00ce</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S-comma\" title=\"S-comma\">\u0218</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T-comma\" title=\"T-comma\">\u021a</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_lexis\" title=\"Romanian lexis\">Vocabulary</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Romanian_profanity\" title=\"Romanian profanity\">profanities</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_phonology\" title=\"Romanian phonology\">Phonology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_exonyms\" title=\"Romanian exonyms\">Exonyms</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_Romanian\" title=\"History of Romanian\">Historic evolution</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><a href=\"/wiki/Eastern_Romance_substratum\" title=\"Eastern Romance substratum\">Substratum</a> <small>(<a href=\"/wiki/List_of_Romanian_words_of_possible_Dacian_origin\" title=\"List of Romanian words of possible Dacian origin\">words</a>)</small> \u2192 <a href=\"/wiki/Romanization_(cultural)\" title=\"Romanization (cultural)\">Romanization</a> \u2192 <a href=\"/wiki/Vulgar_Latin\" title=\"Vulgar Latin\">Vulgar Latin</a> <small>(<a href=\"/wiki/Latin_to_Romanian_sound_changes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin to Romanian sound changes\">sound changes</a>)</small> \u2192 <a class=\"mw-selflink selflink\">Proto-Romanian</a> <small> \u2192 <a href=\"/wiki/Eastern_Romance_languages\" title=\"Eastern Romance languages\">Eastern Romance</a></small></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Romanian_Academy\" title=\"Romanian Academy\">Romanian Academy</a>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Dic%C8%9Bionarul_explicativ_al_limbii_rom%C3%A2ne\" title=\"Dic\u021bionarul explicativ al limbii rom\u00e2ne\">Dic\u021bionarul explicativ al limbii rom\u00e2ne</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dic%C8%9Bionarul_Limbii_Rom%C3%A2ne\" title=\"Dic\u021bionarul Limbii Rom\u00e2ne\">Dic\u021bionarul Limbii Rom\u00e2ne</a></i></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Academy_of_Sciences_of_Moldova\" title=\"Academy of Sciences of Moldova\">Academy of Sciences of Moldova</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Romanians\" title=\"Romanians\">Romanians</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Origin_of_the_Romanians\" title=\"Origin of the Romanians\">origin</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Name_of_Romania\" title=\"Name of Romania\">Name</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balkan_sprachbund\" title=\"Balkan sprachbund\">Balkan sprachbund</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_Cyrillic_alphabet\" title=\"Romanian Cyrillic alphabet\">Romanian Cyrillic alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldovan_language\" title=\"Moldovan language\">Moldovan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldovan_Cyrillic_alphabet\" title=\"Moldovan Cyrillic alphabet\">Moldovan Cyrillic alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vlach_language_in_Serbia\" title=\"Vlach language in Serbia\">Vlach</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_Braille\" title=\"Romanian Braille\">Romanian Braille</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2165\nCached time: 20180913063537\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.284 seconds\nReal time usage: 0.341 seconds\nPreprocessor visited node count: 939/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 44018/2097152 bytes\nTemplate argument size: 5570/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 22351/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.046/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.53 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  194.432      1 -total\n 28.14%   54.707      1 Template:History_of_Romania\n 26.31%   51.147      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n 23.11%   44.933      1 Template:Citation_needed\n 20.09%   39.065      1 Template:Fix\n 15.99%   31.091      1 Template:Reflist\n 12.11%   23.555      2 Template:Category_handler\n 11.23%   21.835      2 Template:Blockquote\n  7.60%   14.778      1 Template:Romanian_language\n  6.17%   11.995      1 Template:Navbox\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:937167-0!canonical and timestamp 20180913063537 and revision id 846857126\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Lling%C3%BCes_balcorrumanes","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Lling\u00fces balcorrumanes"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Lenguas_balcorrumanas","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Lenguas balcorrumanas"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Proto-roumain","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Proto-roumain"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Bahasa_Proto-Rumania","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Bahasa Proto-Rumania"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Protorom%C3%A1n_nyelv","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Protorom\u00e1n nyelv"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/J%C4%99zyk_starorumu%C5%84ski","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"J\u0119zyk starorumu\u0144ski"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%ADngua_protorromena","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"L\u00edngua protorromena"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Limba_protorom%C3%A2n%C4%83","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Limba protorom\u00e2n\u0103"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D1%83%D0%BC%D1%8B%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0440\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u043c\u044b\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Gjuha_proto-rumune","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Gjuha proto-rumune"}],"categories":[{"sortkey":"Proto-Romanian Language","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Proto-Romanian Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_October_2011"},{"sortkey":"Proto-Romanian Language","*":"Eastern_Romance_languages"},{"sortkey":"Romanian","*":"Proto-languages"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from October 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of Romania"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Romanian language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Academy of Sciences of Moldova"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandru Philippide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aromanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asocia\u021bia Transilvan\u0103 pentru Literatura Rom\u00e2n\u0103 \u0219i Cultura Poporului Rom\u00e2n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan sprachbund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat Romanian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banat in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronze Age in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brumalia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cri\u0219ana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cri\u0219ana dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cucuteni-Trypillian culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daco-Roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daco-Romanian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daco-Thracian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danubian Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dic\u021bionarul Limbii Rom\u00e2ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dic\u021bionarul explicativ al limbii rom\u00e2ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dobruja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Modern Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Romance languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Romance substratum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eyalet of Temesvar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foundation of Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Founding of Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz D\u00f6lger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Free Dacian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gallo-Roman culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"General Congress of Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haemus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamangia culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical regions of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Christianity in Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Maramure\u0219"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Romania since 1989"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Romanian"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Istro-Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jire\u010dek Line"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Jirecek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin to Romanian sound changes"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Romanian words of possible Dacian origin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maramure\u0219 dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice's Balkan campaigns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice (emperor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Megleno-Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military history of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldavian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldovan Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldovan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muntenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Name of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"National awakening of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolae Iorga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oltenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of the Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phanariotes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistory of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistory of Transylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Transylvania (1570\u20131711)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regulamentul Organic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Gaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania during World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in Antiquity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in the Early Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romania in the Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Academy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Braille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Cyrillic alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian exonyms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian lexis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian nouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian numbers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian profanity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian subdialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian verbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanization (cultural)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosalia (festival)"},{"ns":0,"exists":"","*":"S-comma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Bessarabia and Northern Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet occupation of Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strategicon of Maurice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syncretism"},{"ns":0,"exists":"","*":"T-comma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theophanes Confessor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theophylact Simocatta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thraco-Roman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Romanian history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trajan's Dacian Wars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transylvanian varieties of Romanian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Bessarabia with Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union of Transylvania with Romania"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Principalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Varat Eyalet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlach language in Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vulgar Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachian Revolution of 1848"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wallachian dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c2"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00ce"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0102"},{"ns":0,"*":"Union of Banat with Romania"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:History of Romania"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Romanian language"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Romania"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Romania"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Region history sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flatlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Blockquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Romanian language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/r"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Coat_of_arms_of_Romania.svg","Flag_of_Romania.svg","Romani_daci.jpg","Bgiusca_Jirecek_Line.jpg","Dias.Roman-Est.png","Evolution_of_the_Eastern_Romance_languages_and_of_the_Wallachian_territories_from_6th_century_to_the_16th_century_AD.jpg","Theoretical_map_of_Romanian_origins.png"],"externallinks":["http://www.dex.ro/turna","http://dixionline.net/index.php","http://www.aromanii.ro/aromanii/dictionar.php"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"First sample of Romanian language","number":"1","index":"1","fromtitle":"Proto-Romanian_language","byteoffset":3848,"anchor":"First_sample_of_Romanian_language"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Proto-Romanian_language","byteoffset":24220,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"3","fromtitle":"Proto-Romanian_language","byteoffset":24322,"anchor":"Notes"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Proto-Romanian language","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:History_of_Romania","*":"commons:Category:History of Romania"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Romania_by_century","*":"commons:Category:Romania by century"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/torno","*":"wikt:torno"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Proto-Romanian Language"},{"name":"wikibase_item","*":"Q301691"}]}}