{"parse":{"title":"Proto-Uralic language","pageid":2091820,"revid":857527710,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Proto-Uralic</b> is the <a href=\"/wiki/Linguistic_reconstruction\" title=\"Linguistic reconstruction\">reconstructed</a> language ancestral to the <a href=\"/wiki/Uralic_languages\" title=\"Uralic languages\">Uralic</a> <a href=\"/wiki/Language_family\" title=\"Language family\">language family</a>. The language was originally spoken in a small area in about 7000\u20132000 BCE (estimates vary), and expanded to give differentiated <a href=\"/wiki/Protolanguage\" class=\"mw-redirect\" title=\"Protolanguage\">protolanguages</a>. The exact location of the area or <a href=\"/wiki/Urheimat\" title=\"Urheimat\">Urheimat</a> is not known, and <a href=\"/wiki/Proto-Uralic_homeland_hypotheses\" title=\"Proto-Uralic homeland hypotheses\">various strongly differing proposals</a> have been advocated, but the vicinity of the <a href=\"/wiki/Ural_Mountains\" title=\"Ural Mountains\">Ural Mountains</a> is usually assumed.\n</p><p>According to the traditional binary tree model, Proto-Uralic diverged into <a href=\"/wiki/Proto-Samoyedic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Samoyedic\">Proto-Samoyedic</a> and <a href=\"/wiki/Proto-Finno-Ugric\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Finno-Ugric\">Proto-Finno-Ugric</a>. However, reconstructed Proto-Finno-Ugric differs little from Proto-Uralic, and many apparent differences follow from the methods used. Thus Proto-Finno-Ugric may not be separate from Proto-Uralic. Another reconstruction of the split of Proto-Uralic has three branches (Finno-Permic, Ugric and Samoyedic) from the start. Recently these tree-like models have been challenged by the hypothesis of larger number of protolanguages giving a \"comb\" rather than a tree. The protolanguages would be Sami, (Baltic&#8209;)Finnic, Mordva, Mari, Permic, Magyar, Khanti, Mansi, and Samoyedic. This order is both the order of geographical positions as well as linguistic similarity, with neighboring languages being more similar than distant ones.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Phonology\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Phonology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-3\"><a href=\"#Unstressed_vowels\"><span class=\"tocnumber\">1.1.1</span> <span class=\"toctext\">Unstressed vowels</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Conditional_vowel_shifts\"><span class=\"tocnumber\">1.1.2</span> <span class=\"toctext\">Conditional vowel shifts</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Dubious_segments\"><span class=\"tocnumber\">1.2.1</span> <span class=\"toctext\">Dubious segments</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Phonotactics\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Phonotactics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Prosody\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Prosody</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Phonological_processes\"><span class=\"tocnumber\">1.5</span> <span class=\"toctext\">Phonological processes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Grammar\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Grammar</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Nouns\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Nouns</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Verbs\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Verbs</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Vocabulary\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Vocabulary</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonology\">Phonology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Phonology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Similarly to the situation for <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a>, reconstructions of Proto-Uralic are traditionally not written in <a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a> but in <a href=\"/wiki/Uralic_Phonetic_Alphabet\" title=\"Uralic Phonetic Alphabet\">UPA</a>. UPA is used here, followed by the IPA equivalents between slashes (because it is a <a href=\"/wiki/Phoneme\" title=\"Phoneme\">phonemic</a> reconstruction).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Proto-Uralic had <a href=\"/wiki/Vowel_harmony\" title=\"Vowel harmony\">vowel harmony</a> and a rather large inventory of vowels in initial syllables, much like the modern Finnish or Estonian system:\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\">\n\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Unrounded_vowel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Unrounded vowel\">Unrounded</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Rounded_vowel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rounded vowel\">Rounded</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Unrounded_vowel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Unrounded vowel\">Unrounded</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Rounded_vowel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rounded vowel\">Rounded</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close_vowel\" title=\"Close vowel\">Close</a>\n</th>\n<td>i <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span>\n</td>\n<td>\u00fc <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y/</span>\n</td>\n<td>\u00ef <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u026f/</span>\n</td>\n<td>u <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Mid_vowel\" title=\"Mid vowel\">Mid</a>\n</th>\n<td>e <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>o <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open_vowel\" title=\"Open vowel\">Open</a>\n</th>\n<td>\u00e4 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Sometimes a mid vowel *<i>\u00eb</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264/</span> is reconstructed in place of *<i>\u00ef</i>, or a low back rounded *<i>\u00e5</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0252/</span> in place of *<i>a</i>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>There were no monophonemic long vowels nor diphthongs, though sequences of vowel and semivowel within a single syllable (such as *\u00e4j) could exist.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Unstressed_vowels\">Unstressed vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Unstressed vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Vowel inventory in non-initial syllables was restricted: only a two-way contrast of open and non-open vowels is incontestably reconstructible.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHelimski1984248_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHelimski1984248-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The actual realization of this contrast is a question of debate: one view considers this two <a href=\"/wiki/Archiphoneme\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archiphoneme\">archiphonemic</a> vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">//a//</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">//i//</span>, realized as four allophones <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00e6 \u0251]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[i \u026f]</span> as per <a href=\"/wiki/Vowel_harmony\" title=\"Vowel harmony\">vowel harmony</a>.\n</p><p>For the non-open vowel(s), most branches reflect a reduced vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0259]</span>; only two branches give evidence for a specific value:\n</p>\n<ul><li>The <a href=\"/wiki/Finnic_languages\" title=\"Finnic languages\">Finnic languages</a> show <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264/</span> depending on harmony, word-finally <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span>.</li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Samic_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Samic languages\">Samic languages</a> show a variety of reflexes, but these reflexes can be traced back to a <a href=\"/wiki/Proto-Samic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Samic\">Proto-Samic</a> phoneme <i>*\u00eb</i>, which is also the reflex of Proto-Uralic <i>*i</i> and <i>*\u00fc</i> in stressed syllables.</li></ul>\n<p>While <a href=\"/wiki/Vowel_reduction\" title=\"Vowel reduction\">vowel reduction</a> is a common sound change, Finnic is known to have <a href=\"/wiki/Adstrate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Adstrate\">adstrate</a> influence from language groups that would not have known reduced vowels (namely the <a href=\"/wiki/Baltic_languages\" title=\"Baltic languages\">Baltic languages</a> and the early <a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic languages</a>), so a value of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0259]</span> already in Proto-Uralic remains a possibility.<sup id=\"cite_ref-PK12_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PK12-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Although these three or four stem types were certainly the most prominent ones in Proto-Uralic, it is possible that other, rarer types may have existed as well.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHelimski1984249_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHelimski1984249-4\">&#91;4&#93;</a></sup> These include for example kinship terms such as \"sister-in-law\", found as *k\u00e4l\u00fc in both Proto-Finnic and Proto-Samoyedic. Janhunen (1981) and Sammallahti (1988) reconstruct here instead a word-final labial glide: *k\u00e4liw.\n</p><p>A general difficulty in reconstructing unstressed vowels for Proto-Uralic lies in their heavy reduction and loss in many of the Uralic languages. Especially in the <a href=\"/wiki/Ugric_languages\" title=\"Ugric languages\">Ugric</a> and <a href=\"/wiki/Permic_languages\" title=\"Permic languages\">Permic</a> languages, almost no trace of unstressed vowels appears in basic word roots. The original bisyllabic root structure has been well preserved in only the more peripheral groups: Samic and Finnic in the northwest, Samoyedic in the east. The main correspondences of unstressed vowels between these are as follows:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Reflexes of Proto-Uralic unstressed vowels\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>Proto-Uralic</th>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Samic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Samic\">Proto-Samic</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Finnic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Finnic\">Proto-Finnic</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Samoyedic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Samoyedic\">Proto-Samoyedic</a></th>\n<th>Notes\n</th></tr>\n<tr>\n<th>*-a\n</th>\n<td rowspan=\"2\">*-\u0113 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[e\u02d0]</span></td>\n<td>*-a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0251]</span></td>\n<td>*-\u00e5  <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0252]</span></td>\n<td><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJanhunen19812\u20133_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJanhunen19812\u20133-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>*-\u00e4\n</th>\n<td>*-\u00e4 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00e6]</span></td>\n<td>*-\u00e4 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00e6]</span></td>\n<td><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJanhunen19816_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJanhunen19816-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\">*-\u0259\n</th>\n<td rowspan=\"2\">*-\u00eb <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0264]</span></td>\n<td rowspan=\"2\">*-e</td>\n<td>\u2205</td>\n<td>after original open syllables <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJanhunen198112_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJanhunen198112-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*-\u0259</td>\n<td>after original closed syllables <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJanhunen198116-17_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJanhunen198116-17-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Developments in Mordvinic and Mari are rather more complicated. In the former, Proto-Uralic *-a and *-\u00e4 are usually reduced to *-\u0259; *-a is however regularly retained whenever the first syllable of the word contained *u. Proto-Uralic *-\u0259 is regularly lost after open syllables, as well as in some other positions.<sup id=\"cite_ref-Ravila_29_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ravila_29-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Conditional_vowel_shifts\">Conditional vowel shifts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Conditional vowel shifts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>A number of roots appear to diverge from the main picture of unstressed syllables in a different way: while Finnic, Samic and Samoyedic languages all have one of the \"typical\" stem shapes, they may not quite match. Words in these classes often feature discrepancies in the vowels of the first syllable as well, e.g. Finnic *a or *oo (suggesting Proto-Uralic *a or *\u00eb) against Samic *\u0101 (suggesting Proto-Uralic *\u00e4) or *oa (suggesting Proto-Uralic *o).<sup id=\"cite_ref-PK12_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-PK12-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>A number of such cases may result simply from conditional vowel shifts in unstressed syllables.  In fact, multiple vowel shifts are reconstructed in branches of Uralic sensitive to a particular combination of stem vowel and following reduced vowel, in which both change at once.  A shift *a-\u0259 &gt; *o-a can be posited for Samic as well as the <a href=\"/wiki/Mordvinic_languages\" title=\"Mordvinic languages\">Mordvinic languages</a>. E.g.:<sup id=\"cite_ref-AA13_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AA13-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>*a-\u0259 &gt; *o-a in Samic and Mordvinic\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Samic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Samic\">Proto-Samic</a></th>\n<th>Mordvinic</th>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Finnic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Finnic\">Proto-Finnic</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Samoyedic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Samoyedic\">Proto-Samoyedic</a></th>\n<th>Hungarian</th>\n<th>other reflexes</th>\n<th>meaning\n</th></tr>\n<tr>\n<td>*\u010doarv\u0113 &lt; *\u0107orwa</td>\n<td>Erzya <i>\u0441\u044e\u0440\u043e</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s\u02b2uro/</span><br />Moksha <i>\u0441\u044e\u0440\u0430</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s\u02b2ura/</span><br />&lt; *\u015borwa-</td>\n<td>*sarvi</td>\n<td>-</td>\n<td><i>szarv</i></td>\n<td></td>\n<td>'horn'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*\u010doal\u0113 &lt; *\u0107ola</td>\n<td>Erzya <i>\u0441\u044e\u043b\u043e</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s\u02b2ulo/</span><br />Moksha <i>\u0441\u044e\u0440\u0430</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s\u02b2ula/</span><br />&lt; *\u015bola-</td>\n<td>*sooli &lt; *sali</td>\n<td>-</td>\n<td><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></td>\n<td></td>\n<td>'intestine'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*koal\u014d- &lt; *kola(w)-</td>\n<td>Erzya <i>\u043a\u0443\u043b\u043e-</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/kulo-/</span><br />Moksha <i>\u043a\u0443\u043b\u043e-</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/kul\u0259-/</span><br />&lt; *kola-</td>\n<td>*koole- &lt; *kali-</td>\n<td>*k\u00e5\u0259-</td>\n<td><i>hal</i></td>\n<td></td>\n<td>'to die'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*koamt\u0113 &lt; *komta</td>\n<td>Erzya and Moksha<br /><i>\u043a\u0443\u043d\u0434\u0430</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/kunda/</span><br />&lt; *komta</td>\n<td>*kanci &lt; *kanti</td>\n<td>-</td>\n<td>-</td>\n<td>Mari <i>\u043a\u043e\u043c\u0434\u044b\u0448</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/komd\u0259\u0283/</span></td>\n<td>'lid'\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The change is, however, masked by the shift of *\u00eb to *a (which later develops to Proto-Samic *uo) in words such as:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Non-raising of *\u00eb-\u0259 in Samic and Mordvinic\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Samic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Samic\">Proto-Samic</a></th>\n<th>Mordvinic</th>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Finnic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Finnic\">Proto-Finnic</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Samoyedic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Samoyedic\">Proto-Samoyedic</a></th>\n<th>Hungarian</th>\n<th>other reflexes</th>\n<th>meaning\n</th></tr>\n<tr>\n<td>*\u0144uol\u00eb &lt; *\u0144al\u0259</td>\n<td>Erzya, Moksha <i>\u043d\u0430\u043b</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/nal/</span></td>\n<td>*nooli &lt; *nali</td>\n<td>*\u0144\u00ebl</td>\n<td><i>ny\u00edl</i></td>\n<td></td>\n<td>'arrow'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*suon\u00eb &lt; *san\u0259</td>\n<td>Erzya, Moksha <i>\u0441\u0430\u043d</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/san/</span></td>\n<td>*sooni &lt; *sani</td>\n<td>*c\u00ebn</td>\n<td><i>\u00edn</i></td>\n<td></td>\n<td>'vein, sinew'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*\u03b8uom\u00eb &lt; *\u03b4am\u0259</td>\n<td>Erzya <i>\u043b\u0451\u043c</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l\u02b2om/</span><br />Moksha <i>\u043b\u0430\u0439\u043c\u0435</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/lajm\u025b/</span></td>\n<td>*toomi &lt; *tami</td>\n<td>*j\u00ebm</td>\n<td>-</td>\n<td></td>\n<td>'bird cherry'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*vuopt\u00eb &lt; *apt\u0259</td>\n<td>-</td>\n<td>*(h)apci &lt; *apti</td>\n<td>*\u00ebpt\u0259</td>\n<td>-</td>\n<td></td>\n<td>'hair'\n</td></tr></tbody></table>\n<p>In a second group, a change *\u00e4-\u00e4 &gt; *a-e appears to have taken place in Finnic in words such as:<sup id=\"cite_ref-MZh14_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-MZh14-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>*\u00e4-\u00e4 &gt; *a-e in Finnic\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Finnic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Finnic\">Proto-Finnic</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Samic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Samic\">Proto-Samic</a></th>\n<th><a href=\"/wiki/Proto-Samoyedic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Samoyedic\">Proto-Samoyedic</a></th>\n<th>Hungarian</th>\n<th>other reflexes</th>\n<th>meaning\n</th></tr>\n<tr>\n<td>*loomi &lt; *lami</td>\n<td>-</td>\n<td>-</td>\n<td>-</td>\n<td>Erzya <i>\u043b\u0435\u043c\u0435</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l\u02b2eme/</span></td>\n<td>'scab'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*pooli &lt; *pali</td>\n<td>*peal\u0113</td>\n<td>*p\u00e4l\u00e4</td>\n<td><i>f\u00e9l</i></td>\n<td>Erzya <i>\u043f\u0435\u043b\u0435</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/pel\u02b2e/</span></td>\n<td>'half'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*sappi</td>\n<td>*s\u0101pp\u0113</td>\n<td>-</td>\n<td><i>epe</i></td>\n<td>Erzya <i>\u0441\u044d\u043f\u0435</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/sepe/</span></td>\n<td>'gall'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*talvi</td>\n<td>*t\u0101lv\u0113</td>\n<td>-</td>\n<td><i>t\u00e9l</i></td>\n<td>Erzya <i>\u0442\u0435\u043b\u0435</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u02b2el\u02b2e/</span></td>\n<td>'winter'\n</td></tr>\n<tr>\n<td>*vaski</td>\n<td>*vea\u0161k\u0113</td>\n<td>*w\u00e4sa</td>\n<td><i>vas</i></td>\n<td>Mari <i>-\u0432\u043e\u0436</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u03b2o\u0292/</span> 'ore'</td>\n<td>'copper, bronze' ~ 'iron'\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the consonant system, <a href=\"/wiki/Palatalization_(phonetics)\" title=\"Palatalization (phonetics)\">palatalization</a>, or palatal-laminal instead of apical articulation, was a phonemic feature, as it is in many modern Uralic languages. Only one series of stops (unvoiced unaspirated) existed:\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\">\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Bilabial_consonant\" title=\"Bilabial consonant\">Bilabial</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Dental_consonant\" title=\"Dental consonant\">Dental</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">Palatal</a>(<a href=\"/wiki/Palatalization_(phonetics)\" title=\"Palatalization (phonetics)\">ized</a>)\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Postalveolar_consonant\" title=\"Postalveolar consonant\">Postalveolar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">Velar</a>\n</th>\n<th>unknown\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Plosive_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plosive consonant\">Plosive</a> and<br /><a href=\"/wiki/Affricate_consonant\" title=\"Affricate consonant\">Affricate</a>\n</th>\n<td>p <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p/</span>\n</td>\n<td>t <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span>\n</td>\n<td>(\u0107 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361s\u02b2 ~ t\u0361\u0255/</span>)\n</td>\n<td>\u010d <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0320\u0361\u0283/</span>\n</td>\n<td>k <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span>\n</td>\n<td rowspan=\"7\">\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Nasal_consonant\" title=\"Nasal consonant\">Nasal</a>\n</th>\n<td>m <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span>\n</td>\n<td>n <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span>\n</td>\n<td>\u0144 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n\u02b2 ~ \u0272/</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\u014b <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u014b/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Sibilant_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sibilant consonant\">Sibilant</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>s <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span>\n</td>\n<td>\u015b <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s\u02b2 ~ \u0255/</span>\n</td>\n<td>(\u0161 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283/</span>)\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Spirant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Spirant\">Spirants</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\u03b4 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f0/</span>\n</td>\n<td>\u03b4\u00b4 <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f0\u02b2/</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Lateral_consonant\" title=\"Lateral consonant\">Lateral</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>l <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span>\n</td>\n<td>(\u013e <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l\u02b2 ~ \u028e/</span>)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Trill_consonant\" title=\"Trill consonant\">Trill</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>r <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Semivowel\" title=\"Semivowel\">Semivowel</a>\n</th>\n<td>w <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/w/</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>j <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>unknown\n</th>\n<td colspan=\"5\">\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/?</span>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The phonetic nature of the segment symbolized by *x is uncertain, though it is usually considered a back consonant;<sup id=\"cite_ref-JJ07_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JJ07-13\">&#91;13&#93;</a></sup> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[x]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0263]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0261]</span>, and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[h]</span> have been suggested among others. Janhunen (1981, 2007) takes no explicit stance, leaving open the option for even a vocalic value. The segment has some similarity to the Indo-European <a href=\"/wiki/Laryngeal_theory\" title=\"Laryngeal theory\">laryngeals</a> (to which it can correspond in loanwords): it is reconstructed by certain scholars in syllable-final position in word-stems where a contrastive long vowel later developed (similar to <a href=\"/wiki/Turkish_language\" title=\"Turkish language\">Turkish</a> \u011f), best preserved in the Finnic languages, and where Samoyedic features a vowel sequence such as *\u00e5\u0259. The correlation between these two stem classes is however not perfect, and alternate possibilities exist for explaining both vowel length in Finnic and vowel sequences in Samoyedic.<sup id=\"cite_ref-AA12_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-AA12-14\">&#91;14&#93;</a></sup> *x is also reconstructed word-medially, and in this position it also develops to a Finnic long vowel, but has clear consonantal reflexes elsewhere: *k in Samic, *j in Mordvinic and *\u0263 in Ugric. If a consonant, it probably derives from lenition of *k at a pre-Uralic stage; it is only found in words ending in a non-open vowel, while *k is infrequent or nonexistent in similar positions.<sup id=\"cite_ref-JJ07_13-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JJ07-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>The phonetical identity of the consonant <span title=\"This is a UPA transcription of pronunciation. See Uralic Phonetic Alphabet.\" class=\"UPA\" style=\"white-space: nowrap; font-family:&#39;Code2000&#39;, &#39;Segoe UI&#39;; font-family  :inherit; text-decoration: none;\">*\u03b4\u00b4</span> is also subject to some doubt. It is traditionally analyzed as the palatalized counterpart of the <a href=\"/wiki/Voiced_dental_fricative\" title=\"Voiced dental fricative\">voiced dental fricative</a> <span title=\"This is a UPA transcription of pronunciation. See Uralic Phonetic Alphabet.\" class=\"UPA\" style=\"white-space: nowrap; font-family:&#39;Code2000&#39;, &#39;Segoe UI&#39;; font-family  :inherit; text-decoration: none;\">*\u03b4</span>, that is, as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00f0\u02b2]</span>; however, this a <a href=\"/wiki/Linguistic_typology\" title=\"Linguistic typology\">typologically</a> rare sound value for which no direct evidence is found in any Uralic language, and a pure palatal fricative <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u029d]</span> is another option; a third option is a palatal liquid like, e.&#160;g., Czech <i>\u0159</i>.<sup id=\"cite_ref-JJ07_13-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JJ07-13\">&#91;13&#93;</a></sup>  Ugricist <a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A1szl%C3%B3_Honti&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e1szl\u00f3 Honti (page does not exist)\">L\u00e1szl\u00f3 Honti</a> has advanced a reconstruction with <a href=\"/wiki/Lateral_fricative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lateral fricative\">lateral fricatives</a>: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u026c]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u026c\u02b2]</span> for <span title=\"This is a UPA transcription of pronunciation. See Uralic Phonetic Alphabet.\" class=\"UPA\" style=\"white-space: nowrap; font-family:&#39;Code2000&#39;, &#39;Segoe UI&#39;; font-family  :inherit; text-decoration: none;\">*\u03b4, *\u03b4\u00b4</span>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Dubious_segments\">Dubious segments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Dubious segments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The phonemes in parentheses\u2014*\u0107, *\u0161, *\u013a\u2014are supported by only limited evidence, and are not assumed by all scholars. Sammallahti (1988) notes that while instances of *\u0107 are found in all three of Permic, Hungarian and Ob-Ugric, there are \"very few satisfactory etymologies\" showing any correlation between the branches in whether *\u0107 or *\u015b appears. In the other languages, no consistent distinction between these consonants is found. The evidence for the postalveolar sibilant *\u0161 however is \"scarce but probably conclusive\" (ibid): it is treated distinctly from *s only in the more western (<a href=\"/wiki/Finno-Permic_languages\" title=\"Finno-Permic languages\">Finno-Permic</a>) languages, but certain loans from as far back as the <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European language</a> have reflexes traceable to a postalveolar fricative (including *pi\u0161i- or *pe\u0161i- \"to cook\"). The possibility of *\u013a is not considered by him at all. In contrast, Janhunen,<sup id=\"cite_ref-JJ07_13-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-JJ07-13\">&#91;13&#93;</a></sup> who considers Samoyedic evidence necessary for conclusions about Proto-Uralic, doubts that *\u0161 can be reconstructed, preferring to consider it a secondary, post-Proto-Uralic innovation (p.&#160;210). He agrees with Sammallahti in omitting *\u013a and in only  considering a single palatal obstruent as necessary to reconstruct; for the latter he suggests the sound value of a palatal stop, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[c]</span> (p.&#160;211).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonotactics\">Phonotactics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Phonotactics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>No initial or final <a href=\"/wiki/Consonant_cluster\" title=\"Consonant cluster\">consonant clusters</a> were allowed, so words could begin and end with a maximum of one consonant only. The single consonants <span title=\"This is a UPA transcription of pronunciation. See Uralic Phonetic Alphabet.\" class=\"UPA\" style=\"white-space: nowrap; font-family:&#39;Code2000&#39;, &#39;Segoe UI&#39;; font-family  :inherit; text-decoration: none;\">*\u03b4 *r *x *\u014b</span> also could not occur word-initially, though at least for the first of these, this may be an coincidental omission in the data. A reconstruction <span title=\"This is a UPA transcription of pronunciation. See Uralic Phonetic Alphabet.\" class=\"UPA\" style=\"white-space: nowrap; font-family:&#39;Code2000&#39;, &#39;Segoe UI&#39;; font-family  :inherit; text-decoration: none;\">*\u03b4\u00e4p\u03b4\u00e4</span> \"spleen\" exists but is not found in Samoyedic and the most stringent criteria for a Proto-Uralic root thus exclude it. A similar case is <span title=\"This is a UPA transcription of pronunciation. See Uralic Phonetic Alphabet.\" class=\"UPA\" style=\"white-space: nowrap; font-family:&#39;Code2000&#39;, &#39;Segoe UI&#39;; font-family  :inherit; text-decoration: none;\">*rep\u00e4</span> \"fox\", a loanword from Indo-Iranian.\n</p><p>Inside word roots, only clusters of two consonants were permitted. Since <i>*j</i> and <i>*w</i> were consonants even between a vowel and another consonant, there were no sequences of a \"diphthong\" followed by two consonants, like in e.g. Finnish <i>veitsi</i>. While <a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">voicing</a> was not a phonemic feature, double (i.e. <a href=\"/wiki/Consonant_length\" class=\"mw-redirect\" title=\"Consonant length\">geminate</a>) stops probably existed (<span title=\"This is a UPA transcription of pronunciation. See Uralic Phonetic Alphabet.\" class=\"UPA\" style=\"white-space: nowrap; font-family:&#39;Code2000&#39;, &#39;Segoe UI&#39;; font-family  :inherit; text-decoration: none;\">*\u00efppi</span> \"father-in-law\", <span title=\"This is a UPA transcription of pronunciation. See Uralic Phonetic Alphabet.\" class=\"UPA\" style=\"white-space: nowrap; font-family:&#39;Code2000&#39;, &#39;Segoe UI&#39;; font-family  :inherit; text-decoration: none;\">*witti</span> \"five\", <span title=\"This is a UPA transcription of pronunciation. See Uralic Phonetic Alphabet.\" class=\"UPA\" style=\"white-space: nowrap; font-family:&#39;Code2000&#39;, &#39;Segoe UI&#39;; font-family  :inherit; text-decoration: none;\">*l\u00fckk\u00e4-</span> \"to push\"), and the singleton\u2013geminate contrast in most descendant languages developed into a voiced\u2013voiceless distinction (Finnic is a notable exception, e.g. Finnish <i>appi</i>, <i>lykk\u00e4\u00e4</i>).\n</p><p>When, due to suffixation, consonant clusters arose that were not permitted, the non-low vowel was inserted as a prop vowel. This process was obscured in the Finnic languages by an opposing process which syncopated unstressed <i>*e</i> in many cases.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Prosody\">Prosody</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Prosody\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Proto-Uralic did not have tones, which contrasts with Yeniseian and some Siberian languages. Neither was there contrastive stress as in Indo-European; in Proto-Uralic the first syllable was invariably stressed.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonological_processes\">Phonological processes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Phonological processes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Consonant_gradation\" title=\"Consonant gradation\">Consonant gradation</a> may have occurred already in Proto-Uralic: if it did, it was probably a phonetical alternation involving allophonic voicing of the stop consonants: [p] ~ [b], [t] ~ [d], [k] ~ [g].<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammar\">Grammar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Grammar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Grammatically Proto-Uralic was an <a href=\"/wiki/Agglutinative_language\" title=\"Agglutinative language\">agglutinative</a> <a href=\"/wiki/Nominative%E2%80%93accusative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nominative\u2013accusative\">nominative\u2013accusative</a> language.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nouns\">Nouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Nouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Proto-Uralic nouns are reconstructed with at least six noun cases and three numbers, singular, dual and plural. Grammatical gender was not recognized and no Uralic language does so even today. Noun articles were unknown.\n</p><p>The plural marker of nouns was *<i>-t</i> in final position and *<i>-j-</i> in non-final position, as seen in Finnish.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2009)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> The <a href=\"/wiki/Dual_(grammatical_number)\" title=\"Dual (grammatical number)\">dual</a> marker has been reconstructed as *<i>-k-</i>, but the dual number has been lost in many of the contemporary Uralic languages.\n</p><p>The cases were:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nominative_case\" title=\"Nominative case\">nominative</a> (no suffix)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Accusative_case\" title=\"Accusative case\">accusative</a> *-m</li>\n<li><a href=\"/wiki/Dative_case\" title=\"Dative case\">dative</a>/<a href=\"/wiki/Genitive_case\" title=\"Genitive case\">genitive</a> *-n</li>\n<li><a href=\"/wiki/Locative_case\" title=\"Locative case\">locative</a> *-na / *-n\u00e4</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ablative_case\" title=\"Ablative case\">ablative</a>/<a href=\"/wiki/Instrumentative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Instrumentative\">instrumentative</a> *-ta / *-t\u00e4</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lative_case\" title=\"Lative case\">lative</a> *-\u014b</li></ul>\n<p>The cases had only one three-way locative contrast of entering, residing and exiting (lative, locative and ablative respectively). This is the origin of the three-way systems as the three different ones in Karelian <a href=\"/wiki/Finnish_language\" title=\"Finnish language\">Finnish</a> (illative/inessive/elative, allative/adessive/ablative, translative/essive/excessive). The <a href=\"/wiki/Partitive_case\" title=\"Partitive case\">partitive case</a>, developed from the ablative, was a later innovation in the <a href=\"/wiki/Finnic_languages\" title=\"Finnic languages\">Finnic</a> and <a href=\"/wiki/Samic_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Samic languages\">Samic</a> languages. Further cases are occasionally mentioned, e.g. <a href=\"/wiki/Robert_Austerlitz\" title=\"Robert Austerlitz\">Robert Austerlitz</a>'s reconstruction of Proto-Finno-Ugric<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2011)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> includes a seventh, <a href=\"/wiki/Adverbial_case\" title=\"Adverbial case\">adverbial</a>.\n</p><p>The nouns also had <a href=\"/wiki/Possessive_suffix\" class=\"mw-redirect\" title=\"Possessive suffix\">possessive suffixes</a>, one for each combination of number and person. These took the place of possessive pronouns, which did not exist.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Verbs\">Verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Verbs were conjugated at least according to number, person and tense. The reconstructions of mood markers are controversial. Some scholars argue that there were separate subjective and objective conjugations, but this is disputed; clear reflexes of the objective conjugation are found in only the easternmost branches, and hence it may also represent an areal innovation. Negation was expressed with the means of a <a href=\"/wiki/Negative_verb\" title=\"Negative verb\">negative verb</a> <i>*e-</i>, found as such in e.g. Finnish <i>e+mme</i> \"we don't\".\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Vocabulary\">Vocabulary</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Vocabulary\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Only some 200 word roots can be reconstructed for Proto-Uralic, if it is required that every word reconstructed for the proto-language should be present in <a href=\"/wiki/Samoyedic_languages\" title=\"Samoyedic languages\">Samoyedic languages</a> (related to the hypothesis that Samoyedic was the first group to split off: see discussion at <a href=\"/wiki/Finno-Ugric_languages\" title=\"Finno-Ugric languages\">Finno-Ugric languages</a>). With a laxer criterion of reconstructing words which are attested in most branches of the language family, a number in the range of 300\u2013400 roots can be reached.\n</p><p>The following examples of reconstructed items are considered to fulfill the strictest criteria and are thus accepted as Proto-Uralic words by practically all scholars in the field:\n</p>\n<ul><li>Body parts and bodily functions: *<i>\u00efpti</i> hair on the head, *<i>ojwa</i> head, *<i>\u015bilm\u00e4</i> eye, *<i>poski</i> cheek, *<i>k\u00e4(x)li</i> tongue/language, *<i>m\u00efksa</i> liver, *<i>el\u00e4-</i> to live, *<i>ka(x)li-</i> to die, *<i>waj\u014bi</i> breath, *<i>kosi</i> cough, *<i>kun\u015bi</i> urine, *<i>k\u00fc\u0144ili</i> tear, *<i>se(x)ji</i> pus.</li>\n<li>Kinship terms: *<i>em\u00e4</i> mother, *<i>\u010de\u010d\u00e4</i> uncle, *<i>koska</i> aunt, *<i>mi\u0144\u00e4</i> daughter-in-law, *<i>w\u00e4\u014biw</i> son-in-law.</li>\n<li>Verbs for universally known actions: *<i>meni-</i> to go, *<i>toli-</i> to come, *<i>a\u015bkili-</i> to step, *<i>imi-</i> to suck, *<i>soski-</i> to chew, *<i>pala-</i> to eat up, *<i>uji-</i> to swim, *<i>sala-</i> to steal, *<i>kupsa-</i> to extinguish, *<i>tumti-</i> to know.</li>\n<li>Basic objects and concepts of the natural world: *<i>juka</i> river, *<i>toxi</i> lake, *<i>weti</i> water, *<i>p\u00e4jw\u00e4</i> sun/warmth, *<i>kala</i> fish, *<i>su\u014bi</i> summer, *<i>\u015bala-</i> lightning, *<i>wan\u010da</i> root, *<i>ko(x)ji</i> <a href=\"/wiki/Birch\" title=\"Birch\">birch</a>, *<i>ka(x)si</i> <a href=\"/wiki/Spruce\" title=\"Spruce\">spruce</a>, *<i>s\u00efksi</i> <a href=\"/wiki/Siberian_pine\" class=\"mw-redirect\" title=\"Siberian pine\">Siberian pine</a>, *<i>\u03b4\u00b4\u00ef(x)mi</i> <a href=\"/wiki/Prunus_padus\" title=\"Prunus padus\">bird cherry</a>, *<i>muna</i> egg.</li>\n<li>Elementary technology: *<i>tuli</i> fire, *<i>\u015b\u00fc\u03b4i</i> coal, *<i>\u00e4jm\u00e4</i> needle, *<i>pura</i> drill/to bore, *<i>j\u00ef\u014bsi</i> bow, *<i>j\u00e4nti</i> bow string, *<i>\u0144\u00ef(x)li</i> arrow, *<i>\u03b4\u00b4\u00fcm\u00e4</i> glue, *<i>l\u00efp\u015bi</i> cradle, *<i>piksi</i> rope, *<i>suksi</i> ski, *<i>wo\u010da</i> fence.</li>\n<li>Basic spatial concepts: *<i>\u00efla</i> below, *<i>\u00fcli</i> above, *<i>wasa</i> left, *<i>p\u00e4l\u00e4</i> \"half\", *<i>pe(x)li</i> side.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pronouns\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pronouns\">Pronouns</a>: *<i>mun</i> I, *<i>tun</i> you, *<i>ke-</i> who, *<i>mi-</i> what.</li></ul>\n<p>A reconstruction of a word *<i>w\u00e4\u015bk\u00e4</i>, meaning 'reddish metal' (copper, bronze or iron), has also been proposed. However, this word shows irregularities in sound correspondence, and some scholars believe it to be a <a href=\"/wiki/Wanderwort\" title=\"Wanderwort\">Wanderwort</a> instead.\n</p><p>The reconstructed vocabulary is compatible with a <a href=\"/wiki/Mesolithic\" title=\"Mesolithic\">Mesolithic</a> culture (bow, arrow, needle, sinew, but also rope, fence, cradle, ski), a north Eurasian landscape (spruce, birch, Siberian pine), and contains interesting hints on <a href=\"/wiki/Kinship_terminology\" title=\"Kinship terminology\">kinship structure</a>.\n</p><p>Examples of vocabulary correspondences between the modern Uralic languages are provided in the <a href=\"https://fi.wikipedia.org/wiki/Uralilainen_sanasto\" class=\"extiw\" title=\"fi:Uralilainen sanasto\">list of comparisons</a> at the Finnish Wikipedia.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Globe_of_letters.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/28px-Globe_of_letters.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/42px-Globe_of_letters.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/56px-Globe_of_letters.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Language\" title=\"Portal:Language\">language portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Finnic_language\" title=\"Proto-Finnic language\">Proto-Finnic language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Uralic_homeland_hypotheses\" title=\"Proto-Uralic homeland hypotheses\">Proto-Uralic homeland hypotheses</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Janhunen 1981a pp. 24\u201325</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHelimski1984248-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHelimski1984248_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHelimski1984\">Helimski 1984</a>, p.&#160;248.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-PK12-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-PK12_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-PK12_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite id=\"CITEREFPetri2012\" class=\"citation\">Petri, Kallio (2012), \"The non-initial-syllable vowel reductions from Proto-Uralic to Proto-Finnic\", <i>Suomalais-Ugrilaisen Seuran toimituksia</i>, <b>264</b>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0355-0230\">0355-0230</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Suomalais-Ugrilaisen+Seuran+toimituksia&amp;rft.atitle=The+non-initial-syllable+vowel+reductions+from+Proto-Uralic+to+Proto-Finnic&amp;rft.volume=264&amp;rft.date=2012&amp;rft.issn=0355-0230&amp;rft.aulast=Petri&amp;rft.aufirst=Kallio&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Uralic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHelimski1984249-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHelimski1984249_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHelimski1984\">Helimski 1984</a>, p.&#160;249.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJanhunen19812\u20133-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJanhunen19812\u20133_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJanhunen1981\">Janhunen 1981</a>, pp.&#160;2\u20133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJanhunen19816-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJanhunen19816_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJanhunen1981\">Janhunen 1981</a>, p.&#160;6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJanhunen198112-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJanhunen198112_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJanhunen1981\">Janhunen 1981</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJanhunen198116-17-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJanhunen198116-17_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJanhunen1981\">Janhunen 1981</a>, pp.&#160;16-17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ravila_29-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ravila_29_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFRavila1929\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Paavo_Ravila\" title=\"Paavo Ravila\">Ravila, Paavo</a> (1929), \"\u00dcber eine doppelte vertretung des urfinnischwolgaischen <i>*a</i> der nichtersten silbe im mordwinischen\", <i>Finnisch-Ugrische Forschungen</i>, <b>20</b>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0355-1253\">0355-1253</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Finnisch-Ugrische+Forschungen&amp;rft.atitle=%C3%9Cber+eine+doppelte+vertretung+des+urfinnischwolgaischen+%2Aa+der+nichtersten+silbe+im+mordwinischen&amp;rft.volume=20&amp;rft.date=1929&amp;rft.issn=0355-1253&amp;rft.aulast=Ravila&amp;rft.aufirst=Paavo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Uralic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AA13-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AA13_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFAikio2013\" class=\"citation\">Aikio, Ante (2013), <i>Uralilaisen kantakielen vokaalistosta</i></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Uralilaisen+kantakielen+vokaalistosta&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Aikio&amp;rft.aufirst=Ante&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Uralic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Possibly <i>sz\u00e1l</i> 'thread'</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-MZh14-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-MZh14_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite id=\"CITEREFZhivlov2014\" class=\"citation\">Zhivlov, Mikhail (2014), \"Studies in Uralic Vocalism III\", <i>Journal of Language Relationship</i>, <b>12</b></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+Language+Relationship&amp;rft.atitle=Studies+in+Uralic+Vocalism+III&amp;rft.volume=12&amp;rft.date=2014&amp;rft.aulast=Zhivlov&amp;rft.aufirst=Mikhail&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Uralic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-JJ07-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-JJ07_13-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JJ07_13-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JJ07_13-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-JJ07_13-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFJanhunen2007\" class=\"citation\">Janhunen, Juha (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sgr.fi/sust/sust253/sust253_janhunen.pdf\">\"The primary laryngeal in Uralic and beyond\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>, <i>Suomalais-Ugrilaisen Seuran toimituksia</i>, <b>253</b>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0355-0230\">0355-0230</a><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2010-05-05</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Suomalais-Ugrilaisen+Seuran+toimituksia&amp;rft.atitle=The+primary+laryngeal+in+Uralic+and+beyond&amp;rft.volume=253&amp;rft.date=2007&amp;rft.issn=0355-0230&amp;rft.aulast=Janhunen&amp;rft.aufirst=Juha&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sgr.fi%2Fsust%2Fsust253%2Fsust253_janhunen.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Uralic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-AA12-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-AA12_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite id=\"CITEREFAikio2012\" class=\"citation\">Aikio, Ante (2012), \"On Finnic long vowels, Samoyed vowel sequences, and Proto-Uralic *x\", <i>Suomalais-Ugrilaisen Seuran toimituksia</i>, <b>264</b>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0355-0230\">0355-0230</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Suomalais-Ugrilaisen+Seuran+toimituksia&amp;rft.atitle=On+Finnic+long+vowels%2C+Samoyed+vowel+sequences%2C+and+Proto-Uralic+%2Ax&amp;rft.volume=264&amp;rft.date=2012&amp;rft.issn=0355-0230&amp;rft.aulast=Aikio&amp;rft.aufirst=Ante&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Uralic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite id=\"CITEREFL\u00e1szl\u00f32013\" class=\"citation\">L\u00e1szl\u00f3, Honti (2013), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.akademiai.com/content/44721l5vmn94466l/fulltext.pdf\">\"Comments on Uralic historical phonology\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>, <i>Acta Linguistica Hungarica</i>, <b>60</b>: 1\u201368, <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1556/ALing.60.2013.1.1\">10.1556/ALing.60.2013.1.1</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/1588-2624\">1588-2624</a><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2013-04-10</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Acta+Linguistica+Hungarica&amp;rft.atitle=Comments+on+Uralic+historical+phonology&amp;rft.volume=60&amp;rft.pages=1-68&amp;rft.date=2013&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1556%2FALing.60.2013.1.1&amp;rft.issn=1588-2624&amp;rft.aulast=L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rft.aufirst=Honti&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.akademiai.com%2Fcontent%2F44721l5vmn94466l%2Ffulltext.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Uralic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Helimski, Eugene. Proto-Uralic gradation: Continuation and traces\n\u2013 In: Congressus Octavus Internationalis Fenno-Ugristarum. Pars I: Orationes plenariae et conspectus quinquennales. Jyv\u00e4skyl\u00e4, 1995. <cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111002150529/http://helimski.com/2.140.PDF\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://helimski.com/2.140.PDF\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2011-10-02<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-02-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhelimski.com%2F2.140.PDF&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Uralic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<dl><dt>Sources</dt></dl>\n<ul><li>Janhunen, Juha. 1981a. \"On the structure of Proto-Uralic.\" <i>Finnisch-ugrische Forschungen</i> 44, 23\u201342. Helsinki: <a href=\"/wiki/Soci%C3%A9t%C3%A9_Finno-Ougrienne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Soci\u00e9t\u00e9 Finno-Ougrienne\">Soci\u00e9t\u00e9 finno-ougrienne</a>.</li>\n<li>Janhunen, Juha. 1981b. \"Uralilaisen kantakielen sanastosta ('On the vocabulary of the Uralic proto-language').\"  <i>Journal de la Soci\u00e9t\u00e9 Finno-Ougrienne 77, 219\u2013274. Helsinki: Soci\u00e9t\u00e9 finno-ougrienne.</i></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHelimski1984\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Eugene_Helimski\" title=\"Eugene Helimski\">Helimski, Eugene</a> (1984), <i>Problems of phonological reconstruction in modern Uralic linguistics</i></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Problems+of+phonological+reconstruction+in+modern+Uralic+linguistics&amp;rft.date=1984&amp;rft.aulast=Helimski&amp;rft.aufirst=Eugene&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Uralic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pekka_Sammallahti\" title=\"Pekka Sammallahti\">Sammallahti, Pekka</a>. 1988. \"Historical phonology of the Uralic languages, with special reference to Samoyed, Ugric, and Permic.\" In <i>The Uralic Languages: Description, History and Foreign Influences</i>, edited by Denis Sinor, 478\u2013554. Leiden: Brill.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Uralic_language&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.helsinki.fi/~tasalmin/kuzn.html\">Criticism of binary tree model</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1347\nCached time: 20180901070404\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.224 seconds\nReal time usage: 0.291 seconds\nPreprocessor visited node count: 1605/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 34048/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1459/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 12320/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.083/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.91 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  212.059      1 -total\n 40.71%   86.322      1 Template:Reflist\n 28.64%   60.729      8 Template:Citation\n 26.41%   55.998      2 Template:Citation_needed\n 23.42%   49.656      2 Template:Fix\n 16.54%   35.080      6 Template:Sfn\n 14.83%   31.449      4 Template:Category_handler\n  6.57%   13.942      2 Template:Delink\n  4.27%    9.059      1 Template:Portal\n  2.57%    5.441      1 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2091820-0!canonical and timestamp 20180901070405 and revision id 857527710\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D1%9E%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u041f\u0440\u0430\u045e\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Uurali_algkeel","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Uurali algkeel"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B2%D8%A8%D8%A7%D9%86_%D9%BE%D8%B1%D9%88%D8%AA%D9%88_%D8%A7%D9%88%D8%B1%D8%A7%D9%84%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0632\u0628\u0627\u0646 \u067e\u0631\u0648\u062a\u0648 \u0627\u0648\u0631\u0627\u0644\u06cc"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_proto-uralica","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Lingua proto-uralica"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Lingua_Protouralica","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Lingua Protouralica"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Uralo_prokalb%C4%97","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Uralo prokalb\u0117"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Ur%C3%A1li_alapnyelv","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Ur\u00e1li alapnyelv"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%A6%E3%83%A9%E3%83%AB%E7%A5%96%E8%AA%9E","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30a6\u30e9\u30eb\u7956\u8a9e"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Ururalsk","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Ururalsk"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D1%83%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0440\u0430\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Kantaurali","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Kantaurali"},{"lang":"lfn","url":"https://lfn.wikipedia.org/wiki/Protouralica","langname":"Lingua Franca Nova","autonym":"Lingua Franca Nova","*":"Protouralica"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_May_2009"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2011"},{"sortkey":"Uralic","*":"Proto-languages"},{"sortkey":"","*":"Uralic_languages"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from May 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2011"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ablative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accusative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adstrate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adverbial case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agglutinative language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archiphoneme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Back vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Birch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant cluster"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant gradation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant length"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dual (grammatical number)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eugene Helimski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finno-Permic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finno-Ugric languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Front vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genitive case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Instrumentative"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kinship terminology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laryngeal theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lateral consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lateral fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic reconstruction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic typology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Locative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mordvinic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nominative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nominative\u2013accusative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paavo Ravila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatalization (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partitive case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pekka Sammallahti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Permic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phoneme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plosive consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Possessive suffix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postalveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pronouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Finnic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Finnic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Finno-Ugric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Samic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Samoyedic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Uralic homeland hypotheses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protolanguage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prunus padus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Austerlitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samoyedic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semivowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Siberian pine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sibilant consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soci\u00e9t\u00e9 Finno-Ougrienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spirant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spruce"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trill consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ugric languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ural Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uralic Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uralic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urheimat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel reduction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wanderwort"},{"ns":0,"*":"L\u00e1szl\u00f3 Honti"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Language"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:UPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/l"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Globe_of_letters.svg"],"externallinks":["//www.worldcat.org/issn/0355-0230","//www.worldcat.org/issn/0355-1253","http://www.sgr.fi/sust/sust253/sust253_janhunen.pdf","http://www.akademiai.com/content/44721l5vmn94466l/fulltext.pdf","//doi.org/10.1556/ALing.60.2013.1.1","//www.worldcat.org/issn/1588-2624","https://web.archive.org/web/20111002150529/http://helimski.com/2.140.PDF","http://helimski.com/2.140.PDF","http://www.helsinki.fi/~tasalmin/kuzn.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Phonology","number":"1","index":"1","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":1373,"anchor":"Phonology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vowels","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":1743,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Unstressed vowels","number":"1.1.1","index":"3","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":2687,"anchor":"Unstressed_vowels"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Conditional vowel shifts","number":"1.1.2","index":"4","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":6202,"anchor":"Conditional_vowel_shifts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consonants","number":"1.2","index":"5","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":9630,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Dubious segments","number":"1.2.1","index":"6","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":13580,"anchor":"Dubious_segments"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonotactics","number":"1.3","index":"7","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":14919,"anchor":"Phonotactics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Prosody","number":"1.4","index":"8","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":16348,"anchor":"Prosody"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonological processes","number":"1.5","index":"9","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":16575,"anchor":"Phonological_processes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grammar","number":"2","index":"10","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":17240,"anchor":"Grammar"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nouns","number":"2.1","index":"11","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":17365,"anchor":"Nouns"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Verbs","number":"2.2","index":"12","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":19028,"anchor":"Verbs"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Vocabulary","number":"3","index":"13","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":19536,"anchor":"Vocabulary"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"14","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":22306,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"15","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":22407,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"16","fromtitle":"Proto-Uralic_language","byteoffset":23246,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Proto-Uralic language","iwlinks":[{"prefix":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Uralilainen_sanasto","*":"fi:Uralilainen sanasto"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q288765"}]}}