{"parse":{"title":"Proto-Germanic language","pageid":202353,"revid":859967486,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><td style=\"padding-top:0.4em;line-height:1.2em\">Part of <a href=\"/wiki/Category:Indo-European\" title=\"Category:Indo-European\">a series</a> on</td></tr><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;padding-top:0;font-size:145%;line-height:1.2em;padding-top:0.2em;background:rgb(220,245,220);\"><a href=\"/wiki/Category:Indo-European\" title=\"Category:Indo-European\">Indo-European topics</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Indo-European_migrations.gif\" title=\"File:Indo-European migrations.gif\"><img alt=\"Indo-European migrations.gif\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Indo-European_migrations.gif/140px-Indo-European_migrations.gif\" width=\"140\" height=\"70\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Indo-European_migrations.gif/210px-Indo-European_migrations.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/db/Indo-European_migrations.gif/280px-Indo-European_migrations.gif 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"598\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:rgb(220,245,220);padding-left:0.4em;text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Indo-European_languages\" title=\"Indo-European languages\">Languages</a></div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\"><hr />\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Indo-European_languages\" title=\"List of Indo-European languages\">List of Indo-European languages</a></li></ul>\n<hr />\n<dl><dt><i>Historical</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanian_language\" title=\"Albanian language\">Albanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_language\" title=\"Armenian language\">Armenian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Balto-Slavic_languages\" title=\"Balto-Slavic languages\">Balto-Slavic</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Baltic_languages\" title=\"Baltic languages\">Baltic</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celtic_languages\" title=\"Celtic languages\">Celtic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hellenic_languages\" title=\"Hellenic languages\">Hellenic</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-Iranian_languages\" title=\"Indo-Iranian languages\">Indo-Iranian</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Indo-Aryan_languages\" title=\"Indo-Aryan languages\">Indo-Aryan</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Iranian_languages\" title=\"Iranian languages\">Iranian</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italic_languages\" title=\"Italic languages\">Italic</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Romance_languages\" title=\"Romance languages\">Romance</a></span></li></ul></li></ul>\n<dl><dt><i>Extinct</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anatolian_languages\" title=\"Anatolian languages\">Anatolian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tocharian_languages\" title=\"Tocharian languages\">Tocharian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paleo-Balkan_languages\" title=\"Paleo-Balkan languages\">Paleo-Balkan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dacian_language\" title=\"Dacian language\">Dacian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Illyrian_languages\" title=\"Illyrian languages\">Illyrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Liburnian_language\" title=\"Liburnian language\">Liburnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Messapian_language\" title=\"Messapian language\">Messapian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mysian_language\" title=\"Mysian language\">Mysian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paeonian_language\" title=\"Paeonian language\">Paeonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phrygian_language\" title=\"Phrygian language\">Phrygian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thracian_language\" title=\"Thracian language\">Thracian</a></li></ul>\n<hr />\n<dl><dt><i>Reconstructed</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European language</a><br />\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_phonology\" title=\"Proto-Indo-European phonology\">Phonology</a>: <a href=\"/wiki/Indo-European_sound_laws\" title=\"Indo-European sound laws\">Sound laws</a>, <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_accent\" title=\"Proto-Indo-European accent\">Accent</a>, <a href=\"/wiki/Indo-European_ablaut\" title=\"Indo-European ablaut\">Ablaut</a></li></ul></li></ul>\n<hr />\n<dl><dt><i>Hypothetical</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Daco-Thracian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daco-Thracian\">Daco-Thracian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Graeco-Armenian\" title=\"Graeco-Armenian\">Graeco-Armenian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Graeco-Aryan\" title=\"Graeco-Aryan\">Graeco-Aryan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Graeco-Phrygian\" title=\"Graeco-Phrygian\">Graeco-Phrygian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-Hittite\" title=\"Indo-Hittite\">Indo-Hittite</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italo-Celtic\" title=\"Italo-Celtic\">Italo-Celtic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thraco-Illyrian\" title=\"Thraco-Illyrian\">Thraco-Illyrian</a></li></ul>\n<hr />\n<dl><dt><i>Grammar</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Indo-European_vocabulary\" title=\"Indo-European vocabulary\">Vocabulary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_root\" title=\"Proto-Indo-European root\">Root</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_verb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Indo-European verb\">Verbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_nominals\" title=\"Proto-Indo-European nominals\">Nouns</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_pronouns\" title=\"Proto-Indo-European pronouns\">Pronouns</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_numerals\" title=\"Proto-Indo-European numerals\">Numerals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_particles\" title=\"Proto-Indo-European particles\">Particles</a></li></ul>\n<hr />\n<dl><dt><i>Other</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Anatolian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Anatolian\">Proto-Anatolian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Armenian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Armenian\">Proto-Armenian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Germanic\">Proto-Germanic</a> (<a href=\"/wiki/Proto-Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Norse\">Proto-Norse</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Celtic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Celtic\">Proto-Celtic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Italic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Italic\">Proto-Italic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Greek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Greek\">Proto-Greek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Balto-Slavic_language\" title=\"Proto-Balto-Slavic language\">Proto-Balto-Slavic</a> (<a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">Proto-Slavic</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-Iranian_language\" title=\"Proto-Indo-Iranian language\">Proto-Indo-Iranian</a> (<a href=\"/wiki/Proto-Iranian_language\" title=\"Proto-Iranian language\">Proto-Iranian</a>)</li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:rgb(220,245,220);padding-left:0.4em;text-align:left;\">Philology</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hittite_texts\" title=\"Hittite texts\">Hittite texts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hieroglyphic_Luwian\" title=\"Hieroglyphic Luwian\">Hieroglyphic Luwian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Linear_B\" title=\"Linear B\">Linear B</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rigveda\" title=\"Rigveda\">Rigveda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Avesta\" title=\"Avesta\">Avesta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Homer\" title=\"Homer\">Homer</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Behistun_Inscription\" title=\"Behistun Inscription\">Behistun</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaulish_language#Corpus\" title=\"Gaulish language\">Gaulish epigraphy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Latin#Corpus\" title=\"Old Latin\">Latin epigraphy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Runic_inscriptions\" title=\"Runic inscriptions\">Runic epigraphy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ogam\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ogam\">Ogam</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gothic_Bible\" title=\"Gothic Bible\">Gothic Bible</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Bible\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armenian Bible\">Armenian Bible</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slanting_Brahmi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slanting Brahmi\">Slanting Brahmi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Irish#Sources\" title=\"Old Irish\">Old Irish glosses</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:rgb(220,245,220);padding-left:0.4em;text-align:left;\">Origins</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_Urheimat_hypotheses\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Indo-European Urheimat hypotheses\">Homeland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-Europeans\" title=\"Proto-Indo-Europeans\">Proto-Indo-Europeans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_society\" title=\"Proto-Indo-European society\">Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_religion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Indo-European religion\">Religion</a></li></ul>\n<hr />\n<dl><dt>Mainstream<br /></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kurgan_hypothesis\" title=\"Kurgan hypothesis\">Kurgan hypothesis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-European_migrations\" title=\"Indo-European migrations\">Indo-European migrations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eurasian_nomads\" title=\"Eurasian nomads\">Eurasian nomads</a></li></ul>\n<hr />\n<dl><dt>Alternative and fringe<br /></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anatolian_hypothesis\" title=\"Anatolian hypothesis\">Anatolian hypothesis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_hypothesis\" title=\"Armenian hypothesis\">Armenian hypothesis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_Aryans\" title=\"Indigenous Aryans\">Indigenous Aryans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_homeland#Baltic_homeland\" title=\"Proto-Indo-European homeland\">Baltic homeland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paleolithic_Continuity_Theory\" title=\"Paleolithic Continuity Theory\">Paleolithic Continuity Theory</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:rgb(220,245,220);padding-left:0.4em;text-align:left;\">Archaeology</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<dl><dt><a href=\"/wiki/Chalcolithic\" title=\"Chalcolithic\">Chalcolithic (Copper Age)</a><br /></dt></dl>\n<p><i>Pontic Steppe</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Domestication_of_the_horse\" title=\"Domestication of the horse\">Domestication of the horse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurgan\" title=\"Kurgan\">Kurgan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurgan_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurgan culture\">Kurgan culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Horse,_the_Wheel_and_Language\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Horse, the Wheel and Language\">Steppe cultures</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Bug%E2%80%93Dniester_culture\" title=\"Bug\u2013Dniester culture\">Bug\u2013Dniester</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Sredny_Stog_culture\" title=\"Sredny Stog culture\">Sredny Stog</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Dnieper%E2%80%93Donets_culture\" title=\"Dnieper\u2013Donets culture\">Dnieper\u2013Donets</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Samara_culture\" title=\"Samara culture\">Samara</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Khvalynsk_culture\" title=\"Khvalynsk culture\">Khvalynsk</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Yamna_culture\" title=\"Yamna culture\">Yamna</a></span>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Mikhaylovka_culture\" title=\"Mikhaylovka culture\">Mikhaylovka culture</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Novotitorovka_culture\" title=\"Novotitorovka culture\">Novotitorovka culture</a></span></li></ul></li></ul></li></ul>\n<p><i>Caucasus</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Maykop_culture\" title=\"Maykop culture\">Maykop</a></li></ul>\n<p><i>East Asia</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afanasievo_culture\" title=\"Afanasievo culture\">Afanasievo</a></li></ul>\n<p><i>Eastern Europe</i><br />\n</p>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Usatovo_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Usatovo culture\">Usatovo</a></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cernavod%C4%83_culture\" title=\"Cernavod\u0103 culture\">Cernavod\u0103</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cucuteni%E2%80%93Trypillia_culture\" title=\"Cucuteni\u2013Trypillia culture\">Cucuteni</a></li></ul>\n<p><i>Northern Europe</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Corded_Ware_culture\" title=\"Corded Ware culture\">Corded ware</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Baden_culture\" title=\"Baden culture\">Baden</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Middle_Dnieper_culture\" title=\"Middle Dnieper culture\">Middle Dnieper</a></span></li></ul></li></ul>\n<hr />\n<dl><dt><a href=\"/wiki/Bronze_Age\" title=\"Bronze Age\">Bronze Age</a><br /></dt></dl>\n<p><i>Pontic Steppe</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chariot\" title=\"Chariot\">Chariot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yamna_culture\" title=\"Yamna culture\">Yamna</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Catacomb_culture\" title=\"Catacomb culture\">Catacomb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Multi-cordoned_ware_culture\" title=\"Multi-cordoned ware culture\">Multi-cordoned ware</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poltavka_culture\" title=\"Poltavka culture\">Poltavka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Srubna_culture\" title=\"Srubna culture\">Srubna</a></li></ul>\n<p><i>Northern/Eastern Steppe</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Abashevo_culture\" title=\"Abashevo culture\">Abashevo culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andronovo_culture\" title=\"Andronovo culture\">Andronovo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sintashta_culture\" title=\"Sintashta culture\">Sintashta</a></li></ul>\n<p><i>Europe</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Globular_Amphora_culture\" title=\"Globular Amphora culture\">Globular Amphora</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corded_Ware_culture\" title=\"Corded Ware culture\">Corded ware</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beaker_culture\" title=\"Beaker culture\">Beaker</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Unetice_culture\" title=\"Unetice culture\">Unetice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trzciniec_culture\" title=\"Trzciniec culture\">Trzciniec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nordic_Bronze_Age\" title=\"Nordic Bronze Age\">Nordic Bronze Age</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Terramare_culture\" title=\"Terramare culture\">Terramare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tumulus_culture\" title=\"Tumulus culture\">Tumulus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urnfield_culture\" title=\"Urnfield culture\">Urnfield</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lusatian_culture\" title=\"Lusatian culture\">Lusatian</a></li></ul>\n<p><i>South Asia</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bactria%E2%80%93Margiana_Archaeological_Complex\" title=\"Bactria\u2013Margiana Archaeological Complex\">BMAC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yaz_culture\" title=\"Yaz culture\">Yaz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gandhara_grave_culture\" title=\"Gandhara grave culture\">Gandhara grave</a></li></ul>\n<hr />\n<dl><dt><a href=\"/wiki/Iron_Age\" title=\"Iron Age\">Iron Age</a></dt></dl>\n<p><i>Steppe</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chernoles_culture\" title=\"Chernoles culture\">Chernoles</a></li></ul>\n<p><i>Europe</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Thraco-Cimmerian\" title=\"Thraco-Cimmerian\">Thraco-Cimmerian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hallstatt_culture\" title=\"Hallstatt culture\">Hallstatt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jastorf_culture\" title=\"Jastorf culture\">Jastorf</a></li></ul>\n<p><i>Caucasus</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colchian_culture\" title=\"Colchian culture\">Colchian</a></li></ul>\n<p><i>India</i>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Painted_Grey_Ware_culture\" title=\"Painted Grey Ware culture\">Painted Grey Ware</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Black_Polished_Ware\" title=\"Northern Black Polished Ware\">Northern Black Polished Ware</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:rgb(220,245,220);padding-left:0.4em;text-align:left;\">Peoples and societies</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<dl><dt><a href=\"/wiki/Bronze_Age\" title=\"Bronze Age\">Bronze Age</a></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anatolian_peoples\" title=\"Anatolian peoples\">Anatolian peoples</a> (<span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Hittites\" title=\"Hittites\">Hittites</a></span>) <br /></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenians\" title=\"Armenians\">Armenians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mycenaeans\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mycenaeans\">Mycenaean Greeks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-Iranians\" title=\"Indo-Iranians\">Indo-Iranians</a></li></ul>\n<dl><dt><a href=\"/wiki/Iron_Age\" title=\"Iron Age\">Iron Age</a></dt></dl>\n<p><i>Indo-Aryans</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Indo-Aryan_peoples\" title=\"Indo-Aryan peoples\">Indo-Aryans</a></li></ul>\n<p><i>Iranians</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Iranian_peoples\" title=\"Iranian peoples\">Iranians</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Scythians\" title=\"Scythians\">Scythians</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Persian_people\" title=\"Persian people\">Persians</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Medes\" title=\"Medes\">Medes</a></span></li></ul></li></ul>\n<p><i>Europe</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Celts\" title=\"Celts\">Celts</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Gauls\" title=\"Gauls\">Gauls</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Celtiberians\" title=\"Celtiberians\">Celtiberians</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Insular_Celts\" title=\"Insular Celts\">Insular Celts</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greeks\" title=\"Greeks\">Hellenic peoples</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italic_peoples\" title=\"Italic peoples\">Italic peoples</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_peoples\" title=\"Germanic peoples\">Germanic peoples</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paleo-Balkan_languages\" title=\"Paleo-Balkan languages\">Paleo-Balkans</a>/<a href=\"/wiki/Iron_Age_Anatolia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Iron Age Anatolia\">Anatolia</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Thracians\" title=\"Thracians\">Thracians</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Dacians\" title=\"Dacians\">Dacians</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Illyrians\" title=\"Illyrians\">Illyrians</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Phrygians\" title=\"Phrygians\">Phrygians</a></span></li></ul></li></ul>\n<dl><dt><a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a></dt></dl>\n<p><i>East Asia</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tocharians\" title=\"Tocharians\">Tocharians</a></li></ul>\n<p><i>Europe</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Balts\" title=\"Balts\">Balts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Slavs\" title=\"Early Slavs\">Slavs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_of_the_Albanians\" title=\"Origin of the Albanians\">Albanians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medieval_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval Europe\">Medieval Europe</a></li></ul>\n<p><i>Indo-Aryan</i>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Medieval_India\" title=\"Medieval India\">Medieval India</a></li></ul>\n<p><i>Iranian</i>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Greater_Persia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greater Persia\">Greater Persia</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:rgb(220,245,220);padding-left:0.4em;text-align:left;\">Religion and mythology</div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<dl><dt><i>Reconstructed</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_religion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Indo-European religion\">Proto-Indo-European religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-Iranian_religion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Indo-Iranian religion\">Proto-Indo-Iranian religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ancient_Iranian_religion\" title=\"Ancient Iranian religion\">Ancient Iranian religion</a></li></ul>\n<hr />\n<dl><dt><i>Historical</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hittite_mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hittite mythology\">Hittite</a></li></ul>\n<p><i>Indian</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Historical_Vedic_religion\" title=\"Historical Vedic religion\">Vedic</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Hinduism\" title=\"Hinduism\">Hinduism</a></span></li></ul></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Buddhism\" title=\"Buddhism\">Buddhism</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Jainism\" title=\"Jainism\">Jainism</a></span></li></ul>\n<p><i>Iranian</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Persian_mythology\" title=\"Persian mythology\">Persian</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Zoroastrianism\" title=\"Zoroastrianism\">Zoroastrianism</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_mythology\" title=\"Kurdish mythology\">Kurdish</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Yazidis\" title=\"Yazidis\">Yazidism</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Yarsanism\" title=\"Yarsanism\">Yarsanism</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scythian_religion\" title=\"Scythian religion\">Scythian</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Ossetian_mythology\" title=\"Ossetian mythology\">Ossetian</a></span></li></ul></li></ul>\n<p><i>Others</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Armenian_mythology\" title=\"Armenian mythology\">Armenian</a></li></ul>\n<p><i>Europe</i><br />\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paleo-Balkan_mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paleo-Balkan mythology\">Paleo-Balkans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ancient_Greek_religion\" title=\"Ancient Greek religion\">Greek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_ancient_Rome\" title=\"Religion in ancient Rome\">Roman</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celtic_polytheism\" title=\"Celtic polytheism\">Celtic</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Irish_mythology\" title=\"Irish mythology\">Irish</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Scottish_mythology\" title=\"Scottish mythology\">Scottish</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Breton_mythology\" title=\"Breton mythology\">Breton</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Welsh_mythology\" title=\"Welsh mythology\">Welsh</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Cornish_mythology\" title=\"Cornish mythology\">Cornish</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_paganism\" title=\"Germanic paganism\">Germanic</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Anglo-Saxon_paganism\" title=\"Anglo-Saxon paganism\">Anglo-Saxon</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Continental_Germanic_mythology\" title=\"Continental Germanic mythology\">Continental</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Norse_religion\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norse religion\">Norse</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baltic_mythology\" title=\"Baltic mythology\">Baltic</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Latvian_mythology\" title=\"Latvian mythology\">Latvian</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Lithuanian_mythology\" title=\"Lithuanian mythology\">Lithuanian</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavic_mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic mythology\">Slavic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albanian_mythology\" title=\"Albanian mythology\">Albanian</a></li></ul>\n<dl><dt><i>Practices</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fire_worship#Indo-European_religions\" title=\"Fire worship\">Fire sacrifice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Horse_sacrifice\" title=\"Horse sacrifice\">Horse sacrifice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sati_(practice)\" title=\"Sati (practice)\">Sati</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Winter_solstice\" title=\"Winter solstice\">Winter solstice</a>/<a href=\"/wiki/Yule\" title=\"Yule\">Yule</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background:rgb(220,245,220);padding-left:0.4em;text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Indo-European_studies\" title=\"Indo-European studies\">Indo-European studies</a></div><div class=\"NavContent hlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<dl><dt><i>Scholars</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Marija_Gimbutas\" title=\"Marija Gimbutas\">Marija Gimbutas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/J._P._Mallory\" title=\"J. P. Mallory\">J. P. Mallory</a></li></ul>\n<dl><dt><i>Institutes</i></dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Copenhagen_Studies_in_Indo-European\" title=\"Copenhagen Studies in Indo-European\">Copenhagen Studies in Indo-European</a></li></ul>\n<dl><dt><i>Publications</i></dt></dl>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Encyclopedia_of_Indo-European_Culture\" title=\"Encyclopedia of Indo-European Culture\">Encyclopedia of Indo-European Culture</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Horse,_the_Wheel_and_Language\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Horse, the Wheel and Language\">The Horse, the Wheel and Language</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Journal_of_Indo-European_Studies\" title=\"Journal of Indo-European Studies\">Journal of Indo-European Studies</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Indogermanisches_etymologisches_W%C3%B6rterbuch\" title=\"Indogermanisches etymologisches W\u00f6rterbuch\">Indogermanisches etymologisches W\u00f6rterbuch</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Indo-European_Etymological_Dictionary\" title=\"Indo-European Etymological Dictionary\">Indo-European Etymological Dictionary</a></i></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Indo-European_topics\" title=\"Template:Indo-European topics\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Indo-European_topics\" title=\"Template talk:Indo-European topics\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Indo-European_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">The reconstructed proto-language of the Germanic branch of the Indo-European languages </div>\n<table role=\"presentation\" class=\"metadata mbox-small noprint selfref\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000;width: 22em;\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"width:1px\"></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\" style=\"vertical-align:middle; font-size:95%;\"><b>This article contains characters used to write reconstructed <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a> words.</b> Without proper <a href=\"/wiki/Help:Special_characters\" title=\"Help:Special characters\">rendering support</a>, you may see <a href=\"/wiki/Specials_(Unicode_block)#Replacement_character\" title=\"Specials (Unicode block)\">question marks, boxes, or other symbols</a>&#32;instead of <a href=\"/wiki/Unicode\" title=\"Unicode\">Unicode</a> combining characters and <a href=\"/wiki/Latin_script\" title=\"Latin script\">Latin</a> characters.</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Pre-roman_iron_age_(map).PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pre-roman_iron_age_%28map%29.PNG/240px-Pre-roman_iron_age_%28map%29.PNG\" width=\"240\" height=\"249\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pre-roman_iron_age_%28map%29.PNG/360px-Pre-roman_iron_age_%28map%29.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Pre-roman_iron_age_%28map%29.PNG/480px-Pre-roman_iron_age_%28map%29.PNG 2x\" data-file-width=\"657\" data-file-height=\"683\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Pre-roman_iron_age_(map).PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of the <a href=\"/wiki/Pre-Roman_Iron_Age_in_Northern_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pre-Roman Iron Age in Northern Europe\">pre-Roman Iron Age in Northern Europe</a> showing cultures associated with Proto-Germanic, <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 500&#160;BC. The red shows the area of the preceding <a href=\"/wiki/Nordic_Bronze_Age\" title=\"Nordic Bronze Age\">Nordic Bronze Age</a> in <a href=\"/wiki/Scandinavia\" title=\"Scandinavia\">Scandinavia</a>; the  magenta-colored area towards the south represents the <a href=\"/wiki/Jastorf_culture\" title=\"Jastorf culture\">Jastorf culture</a> of the <a href=\"/wiki/North_German_Plain\" title=\"North German Plain\">North German Plain</a>.</div></div></div>\n<p><b>Proto-Germanic</b> (abbreviated <b>PGmc</b>; German: <i><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Urgermanisch</span></i></i>; also called <b>Common Germanic</b>, German: <i><i><span lang=\"de\" title=\"German language text\">Gemeingermanisch</span></i></i>) is the <a href=\"/wiki/Linguistic_reconstruction\" title=\"Linguistic reconstruction\">reconstructed</a> <a href=\"/wiki/Proto-language\" title=\"Proto-language\">proto-language</a> of the <a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic branch</a> of the <a href=\"/wiki/Indo-European_languages\" title=\"Indo-European languages\">Indo-European languages</a>.\n</p><p>Proto-Germanic developed from pre-Proto-Germanic into three branches during the first half of the first millennium of the <a href=\"/wiki/Common_Era\" title=\"Common Era\">Common Era</a>: <a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">West Germanic</a>, <a href=\"/wiki/East_Germanic_languages\" title=\"East Germanic languages\">East Germanic</a> and <a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North Germanic</a>, which however remained in <a href=\"/wiki/Language_contact\" title=\"Language contact\">contact</a> over a considerable time, especially the <a href=\"/wiki/Ingvaeonic_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ingvaeonic languages\">Ingvaeonic languages</a> (including <a href=\"/wiki/History_of_English\" title=\"History of English\">English</a>), which arose from West Germanic dialects and remained in continued contact with North Germanic.\n</p><p>A defining feature of Proto-Germanic is the completion of <a href=\"/wiki/Grimm%27s_law\" title=\"Grimm&#39;s law\">Grimm's law</a>, a set of sound changes that occurred between its status as a dialect of <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a> and its gradual divergence into a separate language. As it is probable that the development of this sound shift spanned a considerable time (several centuries), Proto-Germanic cannot adequately be reconstructed as a simple node in a <a href=\"/wiki/Tree_model\" title=\"Tree model\">tree model</a> but rather represents a phase of development that may span close to a thousand years. The end of the Common Germanic period is reached with the beginning of the <a href=\"/wiki/Migration_Period\" title=\"Migration Period\">Migration Period</a> in the fourth century.\n</p><p>The alternative term \"<a href=\"/wiki/Germanic_parent_language\" title=\"Germanic parent language\">Germanic parent language</a>\" may be used to include a larger scope of linguistic developments, spanning the <a href=\"/wiki/Nordic_Bronze_Age\" title=\"Nordic Bronze Age\">Nordic Bronze Age</a> and <a href=\"/wiki/Pre-Roman_Iron_Age_in_Northern_Europe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pre-Roman Iron Age in Northern Europe\">Pre-Roman Iron Age in Northern Europe</a> (second to first millennia&#160;BC) to include \"Pre-Germanic\" (PreGmc), \"Early Proto Germanic\" (EPGmc) and \"Late Proto-Germanic\" (LPGmc).<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> While Proto-Germanic refers only to the most recent reconstruction of the common ancestor of Germanic languages, the Germanic parent language refers to the entire journey that the dialect of Proto-Indo-European that would become Proto-Germanic underwent through the millennia.\n</p><p>The Proto-Germanic language is not directly attested by any coherent surviving texts; it has been <a href=\"/wiki/Linguistic_reconstruction\" title=\"Linguistic reconstruction\">reconstructed</a> using the <a href=\"/wiki/Comparative_method_(linguistics)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Comparative method (linguistics)\">comparative method</a>. Fragmentary direct attestation exists of (late) Common Germanic in early <a href=\"/wiki/Runic_inscriptions\" title=\"Runic inscriptions\">runic inscriptions</a> (specifically the second-century AD <a href=\"/wiki/Vimose_inscriptions\" title=\"Vimose inscriptions\">Vimose inscriptions</a> and the second-century BC <a href=\"/wiki/Negau_helmet\" title=\"Negau helmet\">Negau helmet</a> inscription),<sup id=\"cite_ref-Comrie_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Comrie-2\">&#91;2&#93;</a></sup> and in <a href=\"/wiki/Roman_Empire\" title=\"Roman Empire\">Roman Empire</a> era transcriptions of individual words (notably in <a href=\"/wiki/Tacitus\" title=\"Tacitus\">Tacitus</a>' <i><a href=\"/wiki/Germania_(book)\" title=\"Germania (book)\">Germania</a></i>, <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 90&#160;CE<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Archaeology_and_early_historiography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Archaeology and early historiography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Evolution\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Evolution</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Theories_of_phylogeny\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Theories of phylogeny</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Solutions\"><span class=\"tocnumber\">2.1.1</span> <span class=\"toctext\">Solutions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Phonological_stages_from_Proto-Indo-European_to_end_of_Proto-Germanic\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Phonological stages from Proto-Indo-European to end of Proto-Germanic</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Pre-Proto-Germanic_(Pre-PGmc)\"><span class=\"tocnumber\">2.2.1</span> <span class=\"toctext\">Pre-Proto-Germanic (Pre-PGmc)</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-7\"><a href=\"#Early_Proto-Germanic\"><span class=\"tocnumber\">2.2.2</span> <span class=\"toctext\">Early Proto-Germanic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Late_Proto-Germanic\"><span class=\"tocnumber\">2.2.3</span> <span class=\"toctext\">Late Proto-Germanic</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Lexical_evidence_in_other_language_varieties\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Lexical evidence in other language varieties</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-10\"><a href=\"#Loans_from_adjoining_Indo-European_groups\"><span class=\"tocnumber\">2.3.1</span> <span class=\"toctext\">Loans from adjoining Indo-European groups</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-11\"><a href=\"#Loans_into_non-Germanic_languages\"><span class=\"tocnumber\">2.3.2</span> <span class=\"toctext\">Loans into non-Germanic languages</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Non-Indo-European_substrate_elements\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Non-Indo-European substrate elements</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Phonology\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Phonology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Transcription\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Transcription</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-16\"><a href=\"#Grimm&#39;s_and_Verner&#39;s_law\"><span class=\"tocnumber\">3.2.1</span> <span class=\"toctext\">Grimm's and Verner's law</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-17\"><a href=\"#Allophones\"><span class=\"tocnumber\">3.2.2</span> <span class=\"toctext\">Allophones</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-18\"><a href=\"#Labiovelars\"><span class=\"tocnumber\">3.2.3</span> <span class=\"toctext\">Labiovelars</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-19\"><a href=\"#Consonant_gradation\"><span class=\"tocnumber\">3.2.4</span> <span class=\"toctext\">Consonant gradation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-20\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-21\"><a href=\"#Diphthongs\"><span class=\"tocnumber\">3.3.1</span> <span class=\"toctext\">Diphthongs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-22\"><a href=\"#Overlong_vowels\"><span class=\"tocnumber\">3.3.2</span> <span class=\"toctext\">Overlong vowels</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-23\"><a href=\"#\u0113\u2081_and_\u0113\u2082\"><span class=\"tocnumber\">3.3.3</span> <span class=\"toctext\"><i>\u0113\u2081</i> and <i>\u0113\u2082</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-24\"><a href=\"#Nasal_vowels\"><span class=\"tocnumber\">3.3.4</span> <span class=\"toctext\">Nasal vowels</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#Phonotactics\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">Phonotactics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Later_developments\"><span class=\"tocnumber\">3.5</span> <span class=\"toctext\">Later developments</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-27\"><a href=\"#Morphology\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Morphology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-28\"><a href=\"#General_morphological_features\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">General morphological features</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-29\"><a href=\"#Consonant_and_vowel_alternations\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Consonant and vowel alternations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-30\"><a href=\"#Nouns\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Nouns</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-31\"><a href=\"#Adjectives\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Adjectives</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-32\"><a href=\"#Determiners\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">Determiners</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-33\"><a href=\"#Verbs\"><span class=\"tocnumber\">4.6</span> <span class=\"toctext\">Verbs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-34\"><a href=\"#Pronouns\"><span class=\"tocnumber\">4.7</span> <span class=\"toctext\">Pronouns</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-35\"><a href=\"#Schleicher&#39;s_PIE_fable_rendered_into_Proto-Germanic\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Schleicher's PIE fable rendered into Proto-Germanic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-36\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-37\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-38\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-39\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-40\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Archaeology_and_early_historiography\">Archaeology and early historiography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Archaeology and early historiography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:242px;\"><a href=\"/wiki/File:Germanic_tribes_(750BC-1AD).png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Germanic_tribes_%28750BC-1AD%29.png/240px-Germanic_tribes_%28750BC-1AD%29.png\" width=\"240\" height=\"168\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Germanic_tribes_%28750BC-1AD%29.png/360px-Germanic_tribes_%28750BC-1AD%29.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/03/Germanic_tribes_%28750BC-1AD%29.png/480px-Germanic_tribes_%28750BC-1AD%29.png 2x\" data-file-width=\"537\" data-file-height=\"376\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Germanic_tribes_(750BC-1AD).png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The expansion of the Germanic tribes<br />750&#160;BC \u2013 AD&#160;1 (after <a href=\"/wiki/The_Penguin_Atlas_of_World_History\" title=\"The Penguin Atlas of World History\">The Penguin Atlas of World History</a>, 1988): <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #f00; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160; Settlements before 750&#160;BC </div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #f84; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160; New settlements 750\u2013500&#160;BC</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #ff0; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160; New settlements 500\u2013250&#160;BC </div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #0f0; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160; New settlements 250&#160;BC \u2013 AD&#160;1 </div> Some sources also give a date of 750 BC for the earliest expansion out of southern Scandinavia along the North Sea coast towards the mouth of the Rhine.<sup id=\"cite_ref-EB_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB-4\">&#91;4&#93;</a></sup></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Oksywie_Wielbark_Przeworsk.gif\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Oksywie_Wielbark_Przeworsk.gif/220px-Oksywie_Wielbark_Przeworsk.gif\" width=\"220\" height=\"166\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Oksywie_Wielbark_Przeworsk.gif/330px-Oksywie_Wielbark_Przeworsk.gif 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f2/Oksywie_Wielbark_Przeworsk.gif/440px-Oksywie_Wielbark_Przeworsk.gif 2x\" data-file-width=\"830\" data-file-height=\"626\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Oksywie_Wielbark_Przeworsk.gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The early <a href=\"/wiki/East_Germanic\" class=\"mw-redirect\" title=\"East Germanic\">East Germanic</a> expansion (1st and 2nd centuries AD): <a href=\"/wiki/Jastorf_culture\" title=\"Jastorf culture\">Jastorf culture</a> (blue), <a href=\"/wiki/Oksywie_culture\" title=\"Oksywie culture\">Oksywie culture</a> (red),  <a href=\"/wiki/Przeworsk_culture\" title=\"Przeworsk culture\">Przeworsk culture</a> (yellow/orange); eastward expansion of the <a href=\"/wiki/Wielbark_culture\" title=\"Wielbark culture\">Wielbark culture</a> (light-red/orange).</div></div></div>\n<p>The Proto-Germanic language developed in southern Scandinavia (Denmark, south Sweden and southern Norway), the <i>Urheimat</i> (original home) of the Germanic tribes.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> It is possible that Indo-European speakers first arrived in southern Scandinavia with the <a href=\"/wiki/Corded_Ware_culture\" title=\"Corded Ware culture\">Corded Ware culture</a> in the mid-3rd millennium BC, developing into the <a href=\"/wiki/Nordic_Bronze_Age\" title=\"Nordic Bronze Age\">Nordic Bronze Age</a> cultures by the early 2nd millennium BC.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Proto-Germanic developed out of <a href=\"/wiki/Germanic_parent_language\" title=\"Germanic parent language\">pre-Proto-Germanic</a> during the <a href=\"/wiki/Pre-Roman_Iron_Age\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pre-Roman Iron Age\">Pre-Roman Iron Age</a> of Northern Europe. According to the <a href=\"/wiki/Germanic_substrate_hypothesis\" title=\"Germanic substrate hypothesis\">Germanic substrate hypothesis</a>, it may be influenced by non-Indo-European cultures, such as the <a href=\"/wiki/Funnelbeaker_culture\" title=\"Funnelbeaker culture\">Funnelbeaker culture</a>, but the sound change in the Germanic languages known as <a href=\"/wiki/Grimm%27s_law\" title=\"Grimm&#39;s law\">Grimm's law</a> points to a non-substratic development away from other branches of Indo-European.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;note 1&#93;</a></sup> Proto-Germanic itself was likely spoken after <abbr title=\"circa\">c.</abbr> 500&#160;BC,<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;9&#93;</a></sup> and <a href=\"/wiki/Proto-Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Norse\">Proto-Norse</a> from the 2nd century AD and later is still quite close to reconstructed Proto-Germanic, but other common innovations separating Germanic from <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Indo-European\">Proto-Indo-European</a> suggest a common history of pre-Proto-Germanic speakers throughout the <a href=\"/wiki/Nordic_Bronze_Age\" title=\"Nordic Bronze Age\">Nordic Bronze Age</a>.\n</p><p>Early Germanic expansion in the <a href=\"/wiki/Pre-Roman_Iron_Age\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pre-Roman Iron Age\">Pre-Roman Iron Age</a> (5th to 1st centuries BC) placed Proto-Germanic speakers in contact with the <a href=\"/wiki/Continental_Celtic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Continental Celtic\">Continental Celtic</a> <a href=\"/wiki/La_T%C3%A8ne_culture\" title=\"La T\u00e8ne culture\">La T\u00e8ne horizon</a>.\n</p><p>A number of Celtic loanwords in Proto-Germanic have been identified.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;10&#93;</a></sup>\nBy the 1st century AD, Germanic expansion reached the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> and the <a href=\"/wiki/Upper_Rhine\" title=\"Upper Rhine\">Upper Rhine</a> in the south and the <a href=\"/wiki/Germanic_peoples\" title=\"Germanic peoples\">Germanic peoples</a> first entered the <a href=\"/wiki/Roman_historians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman historians\">historical record</a>. At about the same time, extending east of the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a> (<a href=\"/wiki/Oksywie_culture\" title=\"Oksywie culture\">Oksywie culture</a>, <a href=\"/wiki/Przeworsk_culture\" title=\"Przeworsk culture\">Przeworsk culture</a>), Germanic speakers came into contact with early <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavic</a> cultures, as reflected in early Germanic <a href=\"/wiki/Proto-Slavic_borrowings#Slavic_and_Germanic\" title=\"Proto-Slavic borrowings\">loans in Proto-Slavic</a>.\n</p><p>By the 3rd century, LPGmc speakers had expanded over significant distance, from the <a href=\"/wiki/Rhine\" title=\"Rhine\">Rhine</a> to the <a href=\"/wiki/Dniepr\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dniepr\">Dniepr</a> spanning about 1,200&#160;km (700&#160;mi). The period marks the breakup of Late Proto-Germanic and the beginning of the (historiographically-recorded) <a href=\"/wiki/Germanic_migrations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanic migrations\">Germanic migrations</a>. The first coherent text recorded in a Germanic language is the <a href=\"/wiki/Gothic_Bible\" title=\"Gothic Bible\">Gothic Bible</a>, written in the later 4th century in the language of the <a href=\"/wiki/Thervingi\" title=\"Thervingi\">Thervingi</a> <a href=\"/wiki/Gothic_Christians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gothic Christians\">Gothic Christians</a>, who had escaped <a href=\"/wiki/Gothic_persecution_of_Christians\" title=\"Gothic persecution of Christians\">persecution</a> by moving from Scythia to <a href=\"/wiki/Moesia\" title=\"Moesia\">Moesia</a> in 348.\n</p><p>The earliest available coherent texts (conveying complete sentences, including verbs) in <a href=\"/wiki/Proto-Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Norse\">Proto-Norse</a> begin in c. 400 in <a href=\"/wiki/Runic_inscriptions\" title=\"Runic inscriptions\">runic inscriptions</a> (such as the <a href=\"/wiki/Tune_Runestone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tune Runestone\">Tune Runestone</a>). The delineation of Late Common Germanic from Proto-Norse at about that time is largely a matter of convention. Early West Germanic text is available from the 5th century, beginning with the <a href=\"/wiki/Frankish_language\" title=\"Frankish language\">Frankish</a> <a href=\"/wiki/Bergakker_inscription\" title=\"Bergakker inscription\">Bergakker inscription</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Evolution\">Evolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Evolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The evolution of Proto-Germanic from its ancestral forms, beginning with its ancestor <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a>, began with the development of a separate common way of speech among some geographically nearby speakers of a prior language and ended with the dispersion of the proto-language speakers into distinct populations with mostly independent speech habits. Between the two points, many sound changes occurred.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Theories_of_phylogeny\">Theories of phylogeny</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Theories of phylogeny\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Solutions\">Solutions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Solutions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><a href=\"/wiki/Phylogenetic_tree\" title=\"Phylogenetic tree\">Phylogeny</a> as applied to <a href=\"/wiki/Historical_linguistics\" title=\"Historical linguistics\">historical linguistics</a> involves the evolutionary descent of languages. The phylogeny problem is the question of what specific tree, in the <a href=\"/wiki/Tree_model\" title=\"Tree model\">tree model</a> of language evolution, best explains the paths of descent of all the members of a language family from a common language, or proto-language (at the root of the tree) to the attested languages (at the leaves of the tree). The <a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic languages</a> form a tree with Proto-Germanic at its root that is a branch of the Indo-European tree, which in turn has <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a> at its root. Borrowing of lexical items from contact languages makes the relative position of the Germanic branch within Indo-European less clear than the positions of the other branches of Indo-European. In the course of the development of historical linguistics, various solutions have been proposed, none certain and all debatable.\n</p><p>In the evolutionary history of a language family, philologists consider a genetic \"tree model\" appropriate only if communities do not remain in effective contact as their languages diverge. Early Indo-European had limited contact between distinct lineages, and, uniquely, the Germanic subfamily exhibited a less treelike behaviour, as some of its characteristics were acquired from neighbours early in its evolution rather than from its direct ancestors. The internal diversification of West Germanic developed in an especially non-treelike manner.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Proto-Germanic is generally agreed to have begun about 500&#160;BC.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;12&#93;</a></sup> Its hypothetical ancestor between the end of Proto-Indo-European and 500&#160;BC is termed <a href=\"/wiki/Germanic_parent_language\" title=\"Germanic parent language\">Pre-Proto-Germanic</a>. Whether it is to be included under a wider meaning of Proto-Germanic is a matter of usage.\n</p><p><a href=\"/wiki/Winfred_P._Lehmann\" title=\"Winfred P. Lehmann\">Winfred P. Lehmann</a> regarded <a href=\"/wiki/Jacob_Grimm\" title=\"Jacob Grimm\">Jacob Grimm</a>'s \"First Germanic Sound Shift\", or Grimm's law, and <a href=\"/wiki/Verner%27s_law\" title=\"Verner&#39;s law\">Verner's law</a>,<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;13&#93;</a></sup> (which pertained mainly to consonants and were considered for many decades to have generated Proto-Germanic) as pre-Proto-Germanic and held that the \"upper boundary\" was the fixing of the accent, or stress, on the root syllable of a word, typically on the first syllable.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;14&#93;</a></sup> Proto-Indo-European had featured a moveable <a href=\"/wiki/Pitch-accent\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pitch-accent\">pitch-accent</a> comprising \"an alternation of high and low tones\"<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;15&#93;</a></sup> as well as stress of position determined by a set of rules based on the lengths of a word's syllables.\n</p><p>The fixation of the stress led to sound changes in unstressed syllables. For Lehmann, the \"lower boundary\" was the dropping of final -a or -e in unstressed syllables; for example, post-PIE <i>*w\u00f3yd-e</i> &gt; Gothic <i>wait</i>, \"knows\". Antonsen agreed with Lehmann about the upper boundary<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;16&#93;</a></sup> but later found <a href=\"/wiki/Runes\" title=\"Runes\">runic evidence</a> that the -a was not dropped: <i>\u00e9kwakraz \u2026 wraita</i>, \"I, Wakraz, \u2026 wrote (this)\". He says: \"We must therefore search for a new lower boundary for Proto-Germanic.\"<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Antonsen's own scheme divides Proto-Germanic into an early stage and a late stage. The early stage includes the stress fixation and resulting \"spontaneous vowel-shifts\" while the late stage is defined by ten complex rules governing changes of both vowels and consonants.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:272px;\"><a href=\"/wiki/File:Germanic_dialects_ca._AD_1.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Germanic_dialects_ca._AD_1.png/270px-Germanic_dialects_ca._AD_1.png\" width=\"270\" height=\"278\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Germanic_dialects_ca._AD_1.png/405px-Germanic_dialects_ca._AD_1.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/6/65/Germanic_dialects_ca._AD_1.png 2x\" data-file-width=\"419\" data-file-height=\"431\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Germanic_dialects_ca._AD_1.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A proposed distribution of five primary Proto-Germanic dialect groups in Europe around the turn of the millenia: <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color:Blue; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North Germanic</a> (\u2192<a href=\"/wiki/Proto-Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Norse\">Proto-Norse</a> by 300 CE)</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color:Red; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/North_Sea_Germanic\" title=\"North Sea Germanic\">North Sea Germanic</a> (Ingvaeonic)</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color:Orange; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Weser-Rhine_Germanic\" title=\"Weser-Rhine Germanic\">Weser-Rhine Germanic</a> (Istvaeonic)</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color:Yellow; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/Elbe_Germanic\" title=\"Elbe Germanic\">Elbe Germanic</a> (Irminonic)</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color:Green; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;<a href=\"/wiki/East_Germanic_languages\" title=\"East Germanic languages\">East Germanic</a> (\u2192<a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a> by 300 CE)</div></div></div></div>\n<p>By 250&#160;BC Proto-Germanic had branched into five groups of Germanic: two each in the West and the North and one in the East.<sup id=\"cite_ref-EB_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonological_stages_from_Proto-Indo-European_to_end_of_Proto-Germanic\">Phonological stages from Proto-Indo-European to end of Proto-Germanic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Phonological stages from Proto-Indo-European to end of Proto-Germanic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Germanic_Parent_Language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Germanic Parent Language\">Germanic Parent Language</a></div>\n<p>The following changes are known or presumed to have occurred in the history of Proto-Germanic in the wider sense from the end of Proto-Indo-European up to the point that Proto-Germanic began to break into mutually unintelligible dialects. The changes are listed roughly in chronological order, with changes that operate on the outcome of earlier ones appearing later in the list. The stages distinguished and the changes associated with each stage rely heavily on <a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a>, Chapter 3, \"The development of Proto-Germanic\". Ringe in turn summarizes standard concepts and terminology.\n</p>\n<h4><span id=\"Pre-Proto-Germanic_.28Pre-PGmc.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Pre-Proto-Germanic_(Pre-PGmc)\">Pre-Proto-Germanic (Pre-PGmc)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Pre-Proto-Germanic (Pre-PGmc)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>This stage began with the separation of a distinct speech, perhaps while it was still forming part of the Proto-Indo-European dialect continuum. It contained many innovations that were shared with other Indo-European branches to various degrees, probably through areal contacts, and mutual intelligibility with other dialects would have remained for some time. It was nevertheless on its own path, whether dialect or language.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<td>Merging of PIE \"palatovelar\" and \"velar\" plosives (\"centumization\"):\n<ul><li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u1e31/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/k/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u1e31m\u0325t\u00f3m</span> \"hundred\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*km\u0325t\u00f3m</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*hund\u0105</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u01f5/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*w\u00e9r\u01f5om</span> \"work\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*w\u00e9rgom</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*werk\u0105</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u01f5\u02b0/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g\u02b0/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u01f5\u02b0h\u2081y\u00e9ti</span> \"to go, walk\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u02b0h\u2081y\u00e9ti</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u0101n\u0105</span></li>\n<li>The actual pronunciation of the \"palatovelar\" and \"velar\" series is not reconstructible; it may be that the \"palatovelars\" were actually plain velars, and the \"velars\" were pronounced even farther back (post-velar or uvular) so it may be more accurate to say that, for example, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/k/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u1e31/</span> (see e.g. Ringe 2006, p.&#160;87). Some also claim that the two series may not even have been distinct in PIE. See <a href=\"/wiki/Centum_and_satem_languages\" title=\"Centum and satem languages\">centum and satem languages</a>.</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Epenthesis\" title=\"Epenthesis\">Epenthesis</a> of <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/u/</span></b> before the syllabic <a href=\"/wiki/Sonorants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sonorants\">sonorants</a>:\n<ul><li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/m\u0325/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/um/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u1e31m\u0325t\u00f3m</span> \"hundred\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*kumt\u00f3m</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*hund\u0105</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/n\u0325/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/un/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*n\u0325t\u00e9r</span> \"inside\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*unt\u00e9r</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*under</span> \"among\"</li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/l\u0325/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/ul/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*w\u013a\u0325k\u02b7os</span> \"wolf\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*w\u00falk\u02b7os</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*wulfaz</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/r\u0325/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/ur/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*w\u0155\u0325mis</span> \"worm\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*w\u00farmis</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*wurmiz</span></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>An epenthetic <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/s/</span></b> was inserted already in PIE after dental consonants when they were followed by a suffix beginning with a dental.\n<ul><li>This sequence now becomes <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/TsT/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/ts/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/ss/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*wid-t\u00f3s</span> \"known\" (pronounced <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*widstos</span>) &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*witst\u00f3s</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*wiss\u00f3s</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*wissaz</span> \"certain\"</span></li>\n<li>A single example exists where <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/tt/</span> was word-internal, in which case it remained (even after <a href=\"/wiki/Grimm%27s_law\" title=\"Grimm&#39;s law\">Grimm's law</a> below)\u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*atta</span> \"dad\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*att\u00f4</span></span></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Geminate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Geminate\">Geminate</a> consonants are shortened</b> after a consonant or a long vowel \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u00e1yd-tis</span> \"act of calling\" (pronounced <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u00e1ydstis</span>) &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u00e1yssis</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u00e1ysis</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*haisiz</span> \"command\"</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Word-final long vowels are lengthened</b> to \"overlong\" vowels \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u00e9h\u2081m\u014d</span> \"seeds\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u00e9h\u2081m\u00f4</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u0113m\u00f4</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Loss of <a href=\"/wiki/Glottal_consonants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glottal consonants\">laryngeals</a></b>, phonemicising the <a href=\"/wiki/Allophone\" title=\"Allophone\">allophones</a> of <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/e/</span>:\n<ul><li>Word-initial laryngeals are lost before a consonant \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2081d\u00f3ntm\u0325</span> \"tooth, acc.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u00f3ntum</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tan\u00fe\u0173</span></span></li>\n<li>Laryngeals are lost before vowels:\n<ul><li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/h\u2081V/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/V/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2081\u00e9sti</span> \"is\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00e9sti</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*isti</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/h\u2082e/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/a/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/h\u2082V/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/V/</span> otherwise \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2082\u00e9nti</span> \"in front\" &gt; (with shift of accent) <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ant\u00ed</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*andi</span> \"in addition\"</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/h\u2083e/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/o/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/h\u2083V/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/V/</span> otherwise \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2083\u00e9r\u014d</span> \"eagle\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00f3r\u00f4</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ar\u00f4</span></li></ul></li>\n<li>Laryngeals are lost after vowels but lengthen the preceding vowel: <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/VH/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/V\u02d0/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u00e9h\u2081m\u014d</span> \"seeds\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u0113m\u00f4</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u0113m\u00f4</span></span>\n<ul><li>Two vowels that come to stand in <a href=\"/wiki/Hiatus_(linguistics)\" title=\"Hiatus (linguistics)\">hiatus</a> because of that change contract into an overlong vowel \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-oHom</span> \"genitive plural\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u00f4m</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u01eb\u0302</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-eh\u2082es</span> \"eh\u2082-stem nom. pl.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u00e2s</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u00f4z</span></span></li>\n<li>In word-final position, the resulting long vowels remain distinct from (shorter than) the overlong vowels that were formed from PIE word-final long vowels \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-oh\u2082</span> \"thematic 1st sg.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u014d</span></li></ul></li>\n<li>Laryngeals remain between consonants.</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Cowgill%27s_law\" title=\"Cowgill&#39;s law\">Cowgill's law</a></b>: <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/h\u2083/</span> (and possibly <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/h\u2082/</span>) is strengthened to <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g/</span> between a sonorant and <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/w/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*n\u0325h\u2083m\u00e9</span> \"us two\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*n\u0325h\u2083w\u00e9</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ungw\u00e9</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*unk</span></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Vocalisation of remaining laryngeals</b>: <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/H/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0259/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ph\u2082t\u1e17r</span> \"father\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*p\u0259t\u1e17r</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*fad\u0113r</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u00e1mh\u2082d\u02b0os</span> \"sand\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u00e1m\u0259d\u02b0os</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*samdaz</span></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Velars are labialised</b> by following <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/w/</span>: <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00e9\u1e31wos</span> \"horse\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00e9kwos</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00e9k\u02b7os</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ehwaz</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Labiovelars are delabialised</b> next to <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/u/</span> (or <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/un/</span>) and before <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/t/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u02b7\u02b0\u00e9nti-</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u02b7\u02b0n\u0325t\u00ed-</span> \"killing\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u02b7\u02b0\u00fantis</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u02b0\u00fantis</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*gun\u00feiz</span> \"battle\"</span>\n<ul><li>This rule continued to operate into the Proto-Germanic period.</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_Proto-Germanic\">Early Proto-Germanic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Early Proto-Germanic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>This stage began its evolution as a dialect of <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a> that had lost its laryngeals and had five long and six short vowels as well as one or two overlong vowels. The consonant system was still that of PIE minus palatovelars and laryngeals, but the loss of syllabic resonants already made the language markedly different from PIE proper. Mutual intelligibility might have still existed with other descendants of PIE, but it would have been strained, and the period marked the definitive break of Germanic from the other Indo-European languages and the beginning of Germanic proper, containing most of the sound changes that are now held to define this branch distinctively. This stage contained various consonant and vowel shifts, the loss of the contrastive accent inherited from PIE for a uniform accent on the first syllable of the word root, and the beginnings of the reduction of the resulting unstressed syllables.\n</p><p><span id=\"Loss_of_word-final_non-high_short_vowels\"></span>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<td><b>Loss of word-final non-high short vowels</b> <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/e/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/a/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/o/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*w\u00f3yde</span> \"(s)he knows\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*w\u00f3yd</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*wait</span>\n<ul><li>A <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/j/</span> or <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/w/</span> preceding the vowel is also lost \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*t\u00f3syo</span> \"of that\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*t\u00f3s</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feas</span></li>\n<li>Single-syllable words were not affected, but clitics were \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-k\u02b7e</span> \"and\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-k\u02b7</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-hw</span></li>\n<li>When the lost vowel was accented, the accent shifted to the preceding syllable \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*n\u0325sm\u00e9</span> \"us\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*n\u0325sw\u00e9</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*unsw\u00e9</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00fans</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*uns</span></span> (not <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*unz</span>, showing that loss occurred before Verner's law)</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Grimm%27s_law\" title=\"Grimm&#39;s law\">Grimm's law</a></b>: Chain shift of the three series of plosives. Voiced plosives had already been devoiced before a voiceless obstruent prior to this stage. Labiovelars were delabialised before <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/t/</span>.\n<ul><li>Voiceless plosives become fricatives, unless preceded by another obstruent. In a sequence of two voiceless obstruents, the second obstruent remains a plosive.\n<ul><li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/p/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0278/</span> (<span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">f</span>) \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ph\u2082t\u1e17r</span> \"father\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*f\u0259\u00fe\u1e17r</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*fad\u0113r</span></span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/t/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u03b8/</span> (<span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">\u00fe</span>) \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*t\u00f3d</span> \"that\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00fe\u00f3d</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feat</span></span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/k/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/x/</span> (<span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">h</span>) \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u00e1tus</span> \"fight\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u00e1\u00feus</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ha\u00feuz</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2082e\u01f5s-</span> \"axle\" &gt; (devoicing) <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*aks-</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ahs-</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ahs\u014d</span></span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/k\u02b7/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/x\u02b7/</span> (<span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">hw</span>) \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u02b7\u00f3d</span> \"what\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u02b7\u00f3d</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*hwat</span></span></li>\n<li>Since the second of two obstruents is unaffected, the sequences <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/sp/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/st/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/sk/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/sk\u02b7/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/tt/</span> (only in <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*atta</span> \"dad\") remain.</li>\n<li>The above also forms the <a href=\"/wiki/Germanic_spirant_law\" title=\"Germanic spirant law\">Germanic spirant law</a>:\n<ul><li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/bt/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/b\u02b0t/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/pt/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0278t/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*kh\u2082pt\u00f3s</span> \"grabbed\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u0259pt\u00f3s</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u0259ft\u00f3s</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*haftaz</span> \"captive\"</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/gt/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g\u02b0t/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/kt/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/xt/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*o\u1e31t\u1e53w</span> \"eight\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*okt\u1e53w</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*oht\u1e53w</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*aht\u014du</span></span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g\u02b7t/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g\u02b7\u02b0t/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/k\u02b7t/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/xt/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*nok\u02b7tm\u0325</span> \"night, acc.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*noktum</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*nohtum</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*naht\u0173</span></span></li></ul></li></ul></li>\n<li>Voiced plosives are devoiced:\n<ul><li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/b/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/p/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u02b0ewbu-</span> \"deep\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u02b0ewpu-</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*dewpu-</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*deupaz</span></span> (reformed as a-stem)</li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/d/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/t/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2081d\u00f3ntm\u0325</span> \"tooth, acc.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*t\u00f3n\u00feum</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tan\u00fe\u0173</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u02b7\u00f3d</span> \"what\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u02b7\u00f3d</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*hwat</span></span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/k/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*w\u00e9r\u01f5om</span> \"work\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*w\u00e9rgom</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*w\u00e9rkom</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*werk\u0105</span></span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g\u02b7/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/k\u02b7/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u02b7\u00e9meti</span> \"(s)he will step, subj.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u02b7\u00e9me\u00fei</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*kwimidi</span> \"(s)he comes\"</span></li></ul></li>\n<li>Aspirated plosives become voiced plosives or fricatives (see below):\n<ul><li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/b\u02b0/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/b/</span> (<span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">[b,\u03b2]</span>) \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*b\u02b0\u00e9reti</span> \"(s)he is carrying\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*b\u00e9re\u00fei</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*biridi</span></span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/d\u02b0/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/d/</span> (<span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">[d,\u00f0]</span>) \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u02b0\u00f3h\u2081mos</span> \"thing put\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u1e53mos</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u014dmaz</span> \"judgement\"</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g\u02b0/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g/</span> (<span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">[g,\u0263]</span>) \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u02b0\u00e1ns</span> \"goose\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u00e1ns</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*gans</span></span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g\u02b7\u02b0/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g\u02b7/</span> (<span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">[g\u02b7,\u0263\u02b7]</span>) \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u00f3ng\u02b7\u02b0os</span> \"chant\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u00f3ng\u02b7os</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sangwaz</span> \"song\"</span></li></ul></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><a href=\"/wiki/Verner%27s_law\" title=\"Verner&#39;s law\">Verner's law</a></b>: voiceless fricatives are voiced, allophonically at first, when they are preceded by an unaccented syllable:\n<ul><li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0278/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">[\u03b2]</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*up\u00e9ri</span> \"over\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*uf\u00e9ri</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ub\u00e9ri</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ubiri</span></span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u03b8/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">[\u00f0]</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tewt\u00e9h\u2082</span> \"tribe\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feew\u00fe\u0101\u0301</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feewd\u0101\u0301</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feeud\u014d</span></span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/x/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">[\u0263]</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2082yuHn\u0325\u1e31\u00f3s</span> \"young\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*yunk\u00f3s</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*yunh\u00f3s</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*yung\u00f3s</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*jungaz</span></span> (with -z by analogy)</li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/x\u02b7/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">[\u0263\u02b7]</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u02b7ek\u02b7l\u00e9h\u2082</span> \"wheels (collective)\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u02b7eh\u02b7l\u0101\u0301</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u02b7eg\u02b7l\u0101\u0301</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*hweul\u014d</span></span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/s/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">[z]</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2081r\u00e9g\u02b7eses</span> \"of darkness\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*r\u00e9k\u02b7eses</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*r\u00e9k\u02b7ezez</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*rikwiziz</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u02b7\u00e9k\u02b7los</span> \"wheel\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u02b7\u00e9h\u02b7los</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u02b7\u00e9h\u02b7loz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*hwehwlaz</span></li>\n<li>Some small words that were generally unaccented were also affected \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2081\u00e9smi</span>, unstressed <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2081esmi</span> \"I am\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*esmi</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ezmi</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*immi</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2081s\u00e9nti</span>, unstressed <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2081senti</span> \"they are\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sen\u00fei</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sendi</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sindi</span> (the stressed variants, which would have become <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ismi</span> and <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sin\u00fei</span>, were lost)</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>All words become stressed on their first syllable</b>. The PIE contrastive accent is lost, phonemicising the voicing distinction created by Verner's law.\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Word-initial <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/g\u02b7/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/b/</span></b> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u02b7\u02b0\u00e9d\u02b0yeti</span> \"(s)he is asking for\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u02b7\u00e9dyedi</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*b\u00e9dyedi</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*bidi\u00fei</span> \"(s)he asks, (s)he prays\"</span> (with -\u00fe- by analogy)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Assimilation of sonorants</b>:\n<ul><li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/nw/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/nn/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*t\u00e9nh\u2082us</span> \"thin\" ~ fem. <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tn\u0325h\u2082\u00e9wih\u2082</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tn\u0325h\u2082\u00fas</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tn\u0325h\u2082w\u00edh\u2082</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feunus</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feunw\u012b</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feunus</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feunn\u012b</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feunnuz</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feunn\u012b</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/ln/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/ll/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*pl\u0325h\u2081n\u00f3s</span> \"full\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*fulnos</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*fullos</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*fullaz</span></span>. This development postdated contact with the <a href=\"/wiki/Samic_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Samic languages\">Samic languages</a>, as is shown by the loanword *pulna &gt; <a href=\"/wiki/Proto-Samic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Samic\">Proto-Samic</a> *poln\u0113 \"hill(ock), mound\".<sup id=\"cite_ref-Aikio06_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aikio06-20\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/zm/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/mm/</span> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u2081esmi</span> \"I am, unstr.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ezmi</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*emmi</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*immi</span></span></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Unstressed <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/owo/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/o\u02d0/</span></b> \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-owos</span> \"thematic 1st du.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u014dz</span></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Unstressed <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/ew/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/ow/</span></b> before a consonant or word-finally \u2014 <span class=\"nowrap\"><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-ews</span> \"u-stem gen. sg.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-owz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-auz</span></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span id=\"Unstressed_/e/_&gt;_/i/\"></span><b>Unstressed <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/e/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/i/</span></b> except before <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/r/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u00e9teh\u2082</span> \"abstract noun suffix\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-e\u00fe\u0101</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-i\u00fe\u0101</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-i\u00fe\u014d</span>\n<ul><li>Unstressed <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/ej/</span> contracts to <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/i\u02d0/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u00e9ys</span> \"i-stem gen. sg.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-iys</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u012bs</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u012bz</span> (with -z by analogy)</li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/e/</span> before <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/r/</span> later becomes <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0251/</span> but not until after the application of i-mutation.</li>\n<li>Some words that could be unstressed as a whole were also affected, often creating stressed/unstressed pairs \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00e9\u01f5h\u2082</span> \"I\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ek</span> &gt; unstressed <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ik</span> (remaining beside stressed <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ek</span>)</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span id=\"Unstressed_/ji/_&gt;_/i/\"></span><b>Unstressed <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/ji/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/i/</span></b> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*l\u00e9g\u02b0yeti</span> \"(s)he is lying down\" ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*l\u00e9g\u02b0yonti</span> \"they are lying down\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*legyidi</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*legyondi</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*legidi</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*legyondi</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ligi\u00fei</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ligjan\u00fei</span> (with -\u00fe- by analogy)\n<ul><li>The process creates diphthongs from originally disyllabic sequences \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-oyend</span> \"thematic optative 3pl\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-oyint</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-oint</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-ain</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00e1yeri</span> \"in the morning\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ayiri</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*airi</span> \"early\"; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tr\u00e9yes</span> \"three\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00fereyiz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00fereiz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00fer\u012bz</span></li>\n<li>The sequence <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/iji/</span> becomes <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/i\u02d0/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u02b0\u00f3steyes</span> \"strangers, nom. pl.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*gostiyiz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*gost\u012bz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*gast\u012bz</span> \"guests\"</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Merging of non-high back vowels</b>:\n<ul><li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/o/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/a/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0251/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*g\u02b0\u00f3stis</span> \"stranger\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*gostiz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*gastiz</span> \"guest\"; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u00e1tus</span> \"fight\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ha\u00feuz</span> \"battle\"</li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/o\u02d0/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/a\u02d0/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0251\u02d0/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u02b0\u00f3h\u2081mos</span> \"thing put\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u014dmoz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u0101maz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u014dmaz</span> \"judgement\"; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sw\u0101\u0301dus</span> \"sweet\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sw\u0101tuz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sw\u014dtuz</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/o\u02d0\u02d0/</span>, <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/a\u02d0\u02d0/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0251\u02d0\u02d0/</span> (\u00e2) \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u00e9h\u2081m\u014d</span> \"seeds\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u0113m\u00f4</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u0113m\u00e2</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u0113m\u00f4</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-eh\u2082es</span> \"eh\u2082-stem nom. pl.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u00e2z</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u00f4z</span></li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Late_Proto-Germanic\">Late Proto-Germanic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Late Proto-Germanic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>By this stage, Germanic had emerged as a distinctive branch and had undergone many of the sound changes that would make its later descendants recognisable as Germanic languages. It had shifted its consonant inventory from a system that was rich in plosives to one containing primarily fricatives, had lost the PIE mobile pitch accent for a predictable stress accent, and had merged two of its vowels. The stress accent had already begun to cause the erosion of unstressed syllables, which would continue in its descendants. The final stage of the language included the remaining development until the breakup into dialects and, most notably, featured the development of nasal vowels and the start of <a href=\"/wiki/Germanic_umlaut\" title=\"Germanic umlaut\">umlaut</a>, another characteristic Germanic feature.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<td><span id=\"Word-final_/m/_&gt;_/n/\"></span><b>Word-final <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/m/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/n/</span></b> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*t\u00f3m</span> \"that, acc. masc.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feam</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00fean</span> \"then\"; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-om</span> \"a-stem acc. sg.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-am</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-an</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u0105</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/m/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/n/</span> before dental consonants</b> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u1e31m\u0325t\u00f3m</span> \"hundred\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*humdan</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*hundan</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*hund\u0105</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u00e9\u1e31m\u0325d</span> \"ten\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tehumt</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tehunt</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tehun</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span id=\"Word-final_/n/_is_lost\"></span><b>Word-final <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/n/</span> is lost</b> after unstressed syllables, and the preceding vowel is nasalised \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-om</span> \"a-stem acc. sg.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-am</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-an</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u0105</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-eh\u2082m</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u0101n</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u0105\u0304</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u01ed</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-oHom</span> \"genitive plural\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u00e2n</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u0105\u0302</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u01eb\u0302</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Nasal <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u1ebd\u02d0/</span> is lowered</b> to <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0251\u0303\u02d0/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u02b0\u00e9d\u02b0eh\u2081m</span> \"I was putting\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ded\u0113n</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ded\u0119\u0304</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ded\u0105\u0304</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ded\u01ed</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Elimination of <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0259/</span></b>:\n<ul><li>Unstressed <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0259/</span> is lost between consonants \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u00e1mh\u2082d\u02b0os</span> \"sand\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sam\u0259daz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*samdaz</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tak\u00e9h\u2081-</span> \"to be silent\" &gt; (with added suffix) <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tak\u0259y\u00f3nti</span> \"they are silent\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feag\u0259yan\u00fei</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feagyan\u00fei</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feagjan\u00fei</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0259/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0251/</span> elsewhere \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ph\u2082t\u1e17r</span> \"father\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*f\u0259d\u0113r</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*fad\u0113r</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tak\u00e9h\u2081-</span> \"to be silent\" &gt; (with added suffix) <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tak\u0259y\u00e9ti</span> \"(s)he is silent\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feag\u0259yi\u00fei</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feag\u0259i\u00fei</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feagai\u00fei</span></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span id=\"Loss_of_word-final_/t/\"></span><b>Loss of word-final <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/t/</span></b> after unstressed syllables \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u00e9\u1e31m\u0325d</span> \"ten\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tehunt</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tehun</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*b\u02b0\u00e9royd</span> \"(s)he would carry, subj.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*berayt</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*berai</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*m\u00e9lid</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*m\u00e9lit-</span> \"honey\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*melit</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*melid-</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*meli</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*melid-</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*mili</span> ~ <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*milid-</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0263\u02b7/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/w/</span></b>, sometimes <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0263/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sn\u00f3yg\u02b7\u02b0os</span> \"snow\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*snayg\u02b7az</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*snaiwaz</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u02b7ek\u02b7l\u00e9h\u2082</span> \"wheels (collective)\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u02b7eg\u02b7l\u0101</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u02b7ewl\u0101</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*hweul\u014d</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Long a is raised</b>:\n<ul><li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0251\u02d0/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0254\u02d0/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u02b0\u00f3h\u2081mos</span> \"thing put\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u0101maz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*d\u014dmaz</span> \"judgement\"; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sw\u0101\u0301dus</span> \"sweet\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sw\u0101tuz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sw\u014dtuz</span></li>\n<li><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0251\u02d0\u02d0/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0254\u02d0\u02d0/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u00e9h\u2081m\u014d</span> \"seeds\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u0113m\u00e2</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u0113m\u00f4</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-eh\u2082es</span> \"eh\u2082-stem nom. pl.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u00e2z</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-\u00f4z</span></li>\n<li>That followed the earliest contact with the Romans since Latin R\u014dm\u0101n\u012b was borrowed as *R\u016bm\u0101n\u012bz and then shifted to *R\u016bm\u014dn\u012bz.</li>\n<li>Finnic loanwords preceding the change are also known:\n<ul><li><a href=\"/wiki/Finnish_language\" title=\"Finnish language\">Finnish</a> <i>hake-</i> \"to seek\", from early Proto-Germanic <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u0101kija-</span> (later <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u014dkija-</span>)</li>\n<li>Finnish <i>raha</i> \"money\", from early Proto-Germanic <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*skrah\u0101</span> \"squirrel skin\" (later <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*skrah\u014d</span>)</li>\n<li>Finnish <i>kavio</i> \"hoof\", from Pre-Proto-Germanic <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*k\u0101pa-</span> \"hoof\" (later <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*h\u014dfa-</span>)</li>\n<li>Finnish <i>lieka</i> \"tether\", from Pre-Proto-Germanic <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*l\u0113g\u0101-</span> \"to lie, be at rest\" (later <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*l\u0113g\u014d-</span>, as demonstrated by the later loan <i>lieko</i> \"windfallen or decayed tree\")</li></ul></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span id=\"Early_i-mutation\"></span><b>Early <a href=\"/wiki/I-mutation\" title=\"I-mutation\">i-mutation</a></b>: <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/e/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/i/</span> when followed by <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/i/</span> or <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/j/</span> in the same or next syllable \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*b\u02b0\u00e9reti</span> \"(s)he is carrying\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*beridi</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*biridi</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*m\u00e9d\u02b0yos</span> \"middle\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*medyaz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*midjaz</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*n\u00e9wios</span> \"new\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*newyaz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*niwjaz</span>\n<ul><li>This eliminates the remaining <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/ei/</span>, changing it to <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/i\u02d0/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*deyw\u00f3s</span> \"god\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*teywaz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*T\u012bwaz</span> \"<a href=\"/wiki/T%C3%BDr\" title=\"T\u00fdr\">T\u00fdr</a>\"; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*tr\u00e9yes</span> \"three\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00fereiz</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00fer\u012bz</span></li>\n<li>A number of loanwords in the Finnic and Samic demonstrate earlier *e, e.g.\n<ul><li>Finnish <i>teljo</i> \"thwart\", from early Proto-Germanic <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feelj\u014d</span> (later <i>*\u00feilj\u014d</i>)</li>\n<li>Finnish <i>mennink\u00e4inen</i> \"goblin\", from early Proto-Germanic <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*men\u00feing\u014d</span> (later <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*min\u00feing\u014d</span>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Sami\" title=\"Northern Sami\">Northern Sami</a> <i>deahkki</i> \"thick meat\", from early Proto-Germanic <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feekkwiz</span> \"thick\" (later <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00feikkwiz</span>)<sup id=\"cite_ref-Aikio06_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aikio06-20\">&#91;19&#93;</a></sup></li>\n<li>Northern Sami <i>jievja</i> \"white (of animal, or hair)\", from early Proto-Germanic <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*heuj\u0105</span> (later <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*hiuj\u0105</span>)</li></ul></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span id=\"Pre-nasal_raising\"></span><b><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/e/</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/i/</span></b> when followed by a syllable-final nasal \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*en</span> \"in\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*in</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*s\u00e9ng\u02b7\u02b0eti</span> \"(s)he chants\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*seng\u02b7idi</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*singwidi</span> \"(s)he sings\"\n<ul><li>Finnic loanwords demonstrating earlier *e are again known: Finnish <i>rengas</i> \"ring\", from early Proto-Germanic <i>*hrengaz</i> (later <i>*hringaz</i>)</li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/j/</span> is lost between vowels</b> except after <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/i/</span> and <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/w/</span> (but it is lost after syllabic <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/u/</span>). The two vowels that come to stand in hiatus then contract to long vowels or diphthongs \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-oyh\u2081m\u0325</span> \"thematic optative 1sg sg.\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-oyum</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-ay\u0173</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*-a\u0173</span>; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u00e1yeri</span> \"in the morning\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*ayiri</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*airi</span> \"early\"\n<ul><li>This process creates a new <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0251\u02d0/</span> from earlier <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/\u0251j\u0251/</span> \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*steh\u2082-</span> \"to stand\" &gt; (with suffix added) <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*sth\u2082y\u00f3nti</span> \"they stand\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*stayan\u00fei</span> &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*st\u0101n\u00fei</span></li></ul>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><span id=\"/n/_is_lost_before_/x/\"></span><b><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/n/</span> is lost before <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">/x/</span></b>, causing <a href=\"/wiki/Compensatory_lengthening\" title=\"Compensatory lengthening\">compensatory lengthening</a> and nasalisation of the preceding vowel \u2014 <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*\u1e31\u00f3nketi</span> \"(s)he hangs\" &gt; <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*hanhidi</span> (phonetically <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">[\u02c8x\u0251\u0303\u02d0xi\u00f0i]</span>)\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Lexical_evidence_in_other_language_varieties\">Lexical evidence in other language varieties</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Lexical evidence in other language varieties\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Loans into Proto-Germanic from other (known) languages or from Proto-Germanic into other languages can be dated relative to each other by which Germanic sound laws have acted on them. Since the dates of borrowings and sound laws are not precisely known, it is not possible to use loans to establish absolute or calendar chronology.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Loans_from_adjoining_Indo-European_groups\">Loans from adjoining Indo-European groups</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Loans from adjoining Indo-European groups\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Most loans from <a href=\"/wiki/Celtic_languages\" title=\"Celtic languages\">Celtic</a> appear to have been made before or during the <a href=\"/wiki/Grimm%27s_Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grimm&#39;s Law\">Germanic Sound Shift</a>.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;20&#93;</a></sup> For instance, one specimen *<i>r\u012bks</i> 'ruler' was borrowed from Celtic *<i>r\u012bxs</i> 'king' (stem *<i>r\u012bg-</i>), with <i>g</i> \u2192 <i>k</i>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;21&#93;</a></sup> It is clearly not native because PIE *<i>\u0113</i> \u2192 <i>\u012b</i> is typical of not Germanic but Celtic languages. Another is *<i>walhaz</i> \"foreigner; Celt\" from the Celtic tribal name <i>Volcae</i> with <i>k</i> \u2192 <i>h</i> and <i>o</i> \u2192 <i>a</i>. Other likely Celtic loans include *<i>ambahtaz</i> 'servant', *<i>brunj\u01ed</i> 'mailshirt', *<i>g\u012bslaz</i> 'hostage', *<i>\u012bsarn\u0105</i> 'iron', *<i>l\u0113kijaz</i> 'healer', *<i>laud\u0105</i> 'lead', *<i>R\u012bnaz</i> 'Rhine', and *<i>t\u016bnaz, t\u016bn\u0105</i> 'fortified enclosure'.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;22&#93;</a></sup> These loans would likely have been borrowed during the Celtic <a href=\"/wiki/Hallstatt_Culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hallstatt Culture\">Hallstatt</a> and early <a href=\"/wiki/La_T%C3%A8ne_culture\" title=\"La T\u00e8ne culture\">La T\u00e8ne</a> cultures when the Celts dominated central Europe, although the period spanned several centuries.\n</p><p>From <a href=\"/wiki/East_Iranian\" class=\"mw-redirect\" title=\"East Iranian\">East Iranian</a> came *<i>hanapiz</i> 'hemp' (compare <a href=\"/wiki/Saka_language\" title=\"Saka language\">Khotanese</a> <i>ka\u1e43h\u0101</i>, <a href=\"/wiki/Ossetic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ossetic language\">Ossetian</a> <i>g\u00e6n(\u00e6)</i> \u2018flax\u2019),<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;23&#93;</a></sup> *<i>humalaz</i>, <i>humal\u01ed</i> 'hops' (compare Osset <i>xum\u00e6ll\u00e6g</i>), *<i>kepp\u01ed</i> ~ <i>sk\u0113p\u0105</i> 'sheep' (compare Pers <i>\u010dapi\u0161</i> 'yearling kid'), *<i>kurtilaz</i> 'tunic' (cf. Osset <i>k<sup>w</sup>\u0259r\u00e6t</i> 'shirt'), *<i>kut\u0105</i> 'cottage' (compare Pers <i>kad</i> 'house'), *<i>paid\u014d</i> 'cloak',<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;24&#93;</a></sup> *<i>pa\u00feaz</i> 'path' (compare <a href=\"/wiki/Avestan\" title=\"Avestan\">Avestan</a> <i>pant\u0101</i>, gen. <i>path\u014d</i>), and *<i>wurstwa</i> 'work' (compare Av <i>v\u0259r\u0259\u0161tuua</i>).<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;25&#93;</a></sup> The words could have been transmitted directly by the <a href=\"/wiki/Scythian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scythian\">Scythians</a> from the <a href=\"/wiki/Ukraine\" title=\"Ukraine\">Ukraine</a> plain, groups of whom entered Central Europe via the Danube and created the <a href=\"/w/index.php?title=Vekerzug_Culture&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vekerzug Culture (page does not exist)\">Vekerzug Culture</a> in the Carpathian Basin (6th to 5th centuries BC), or by later contact with Sarmatians, who followed the same route.<sup id=\"cite_ref-27\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-27\">&#91;26&#93;</a></sup> Unsure is *<i>marhaz</i> 'horse', which was either borrowed directly from <a href=\"/wiki/Scytho-Sarmatian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scytho-Sarmatian\">Scytho-Sarmatian</a> or through Celtic mediation.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Loans_into_non-Germanic_languages\">Loans into non-Germanic languages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Loans into non-Germanic languages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(October 2017)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Numerous loanwords believed to have been borrowed from Proto-Germanic are known in the non-Germanic languages spoken in areas adjacent to the Germanic languages.\n</p><p>The heaviest influence has been on the <a href=\"/wiki/Finnic_languages\" title=\"Finnic languages\">Finnic languages</a>, which have received hundreds of Proto-Germanic or pre-Proto-Germanic loanwords.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;28&#93;</a></sup> Well-known examples include PGmc *<i>druhtinaz</i> 'warlord' (compare Finnish <i>ruhtinas</i>), *<i>hrengaz</i> (later *<i>hringaz</i>) 'ring' (compare Finn <i>rengas</i>, Estonian <i>r\u00f5ngas</i>),<sup id=\"cite_ref-ringe_2006_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ringe_2006-30\">&#91;29&#93;</a></sup> *<i>kuningaz</i> 'king' (compare Finn <i>kuningas</i>),<sup id=\"cite_ref-Comrie_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Comrie-2\">&#91;2&#93;</a></sup> *<i>lambaz</i> 'lamb' (compare Finn <i>lammas</i>),<sup id=\"cite_ref-31\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-31\">&#91;30&#93;</a></sup> *<i>lunaz</i> 'ransom' (compare Finn <i>lunnas</i>).<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p><p>Loanwords into the <a href=\"/wiki/Samic_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Samic languages\">Samic languages</a>, <a href=\"/wiki/Baltic_languages\" title=\"Baltic languages\">Baltic languages</a> and <a href=\"/wiki/Slavic_languages\" title=\"Slavic languages\">Slavic languages</a> are also known.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Non-Indo-European_substrate_elements\">Non-Indo-European substrate elements</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Non-Indo-European substrate elements\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Germanic_substrate_hypothesis\" title=\"Germanic substrate hypothesis\">Germanic substrate hypothesis</a></div>\n<p>The term <a href=\"/wiki/Substratum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Substratum\">substrate</a> with reference to Proto-Germanic refers to lexical items and phonological elements that do not appear to be descended from Proto-Indo-European. The substrate theory postulates that the elements came from an earlier population that stayed amongst the Indo-Europeans and was influential enough to bring over some elements of its own language. The theory of a non-Indo-European substrate was first proposed by <a href=\"/wiki/Sigmund_Feist\" title=\"Sigmund Feist\">Sigmund Feist</a>, who estimated that about a third of all Proto-Germanic lexical items came from the substrate.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;note 2&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Theo_Vennemann\" title=\"Theo Vennemann\">Theo Vennemann</a> has hypothesized a <a href=\"/wiki/Basque_language\" title=\"Basque language\">Basque</a> substrate and a <a href=\"/wiki/Semitic_languages\" title=\"Semitic languages\">Semitic</a> superstrate in Germanic; however, his speculations, too, are generally rejected by specialists in the relevant fields.<sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p><p>Research in Germanic etymology continues, and many Germanic words whose origins were previously unclear or controversial now have plausible explanations in terms of reconstructed Indo-European words and morphology. Thus, the proportion of Germanic words without any plausible etymological explanation has decreased over time. Estimates of that proportion are typically outdated or inflated, as many of these proposals were unknown when scholars were compiling lists of unexplained Germanic words.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2017)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonology\">Phonology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Phonology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also the <a href=\"#Phonological_stages_from_Proto-Indo-European_to_end_of_Proto-Germanic\">Phonological stages</a> section above.</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Transcription\">Transcription</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Transcription\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The following conventions are used in this article for transcribing Proto-Germanic reconstructed forms:\n</p>\n<ul><li>Voiced obstruents appear as <i>b</i>, <i>d</i>, <i>g</i>; this does not imply any particular analysis of the underlying phonemes as plosives <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> or fricatives <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u03b2/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f0/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0263/</span>. In other literature, they may be written as <a href=\"/wiki/Grapheme\" title=\"Grapheme\">graphemes</a> with a <a href=\"/wiki/Bar_(diacritic)\" title=\"Bar (diacritic)\">bar</a> to produce <i><a href=\"/wiki/B_with_stroke\" class=\"mw-redirect\" title=\"B with stroke\">\u0180</a></i>, <i><a href=\"/wiki/D_with_stroke\" title=\"D with stroke\">\u0111</a></i>, <i><a href=\"/wiki/%C7%A4\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u01e4\">\u01e5</a></i>.</li>\n<li>Unvoiced fricatives appear as <i>f</i>, <i>\u00fe</i>, <i>h</i> (perhaps <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0278/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u03b8/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span>). <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> may have become <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/h/</span> in certain positions at a later stage of Proto-Germanic itself. Similarly for <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x\u02b7/</span>, which later became <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/h\u02b7/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028d/</span> in some environments.</li>\n<li>Labiovelars appear as <i>kw</i>, <i>hw</i>, <i>gw</i>; this does not imply any particular analysis as single sounds (e.g. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k\u02b7/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x\u02b7/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261\u02b7/</span>) or clusters (e.g. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/kw/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/xw/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261w/</span>).</li>\n<li>The yod sound appears as <i>j</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span>. Note that the normal convention for representing this sound in <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a> is <i>y</i>; the use of <i>j</i> does not imply any actual change in the pronunciation of the sound.</li>\n<li>Long vowels are denoted with a macron over the letter, e.g. <i>\u014d</i>. When a distinction is necessary, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b\u02d0/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e\u02d0/</span> are transcribed as <i>\u0113\u00b9</i> and <i>\u0113\u00b2</i> respectively. <i>\u0113\u00b9</i> is sometimes transcribed as <i>\u00e6</i> or <i>\u01e3</i> instead, but this is not followed here.</li>\n<li>Overlong vowels appear with circumflexes, e.g. <i>\u00f4</i>. In other literature they are often denoted by a doubled macron, e.g. <i>\u014d\u0304</i>.</li>\n<li>Nasal vowels are written here with an <a href=\"/wiki/Ogonek\" title=\"Ogonek\">ogonek</a>, following Don Ringe's usage, e.g. <i>\u01eb\u0302</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f5\u02d0\u02d0/</span>. Most commonly in literature, they are denoted simply by a following n. However, this can cause confusion between a word-final nasal vowel and a word-final regular vowel followed by <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span>, a distinction which was phonemic. Tildes (<i>\u00e3</i>, <i>\u0129</i>, <i>\u0169</i>...) are also used in some sources.</li>\n<li>Diphthongs appear as <i>ai</i>, <i>au</i>, <i>eu</i>, <i>iu</i>, <i>\u014di</i>, <i>\u014du</i> and perhaps <i>\u0113i</i>, <i>\u0113u</i>.<sup id=\"cite_ref-35\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-35\">&#91;33&#93;</a></sup> However, when immediately followed by the corresponding semivowel, they appear as <i>ajj, aww, eww, iww</i>. <i>u</i> is written as <i>w</i> when between a vowel and <i>j</i>. This convention is based on the usage in <a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a>.</li>\n<li>Long vowels followed by a non-high vowel were separate syllables and are written as such here, except for <i>\u012b</i>, which is written <i>ij</i> in that case.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The table below<sup id=\"cite_ref-EB_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB-4\">&#91;4&#93;</a></sup> lists the consonantal phonemes of Proto-Germanic classified by their reconstructed pronunciation. The slashes around the phonemes are omitted for clarity. When two phonemes appear in the same box, the first of each pair is voiceless, the second is voiced. Phones written in parentheses represent <a href=\"/wiki/Allophone\" title=\"Allophone\">allophones</a> and are not independent phonemes. For descriptions of the sounds and definitions of the terms, follow the links on the headings.<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;note 3&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center\">\n\n<caption>Proto-Germanic consonants\n</caption>\n<tbody><tr style=\"font-size: 90%;\">\n<th>Type\n</th>\n<th colspan=\"2\" style=\"width:20px;\"><a href=\"/wiki/Bilabial_consonant\" title=\"Bilabial consonant\">Bilabial</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\" style=\"width:20px;\"><a href=\"/wiki/Dental_consonant\" title=\"Dental consonant\">Dental</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\" style=\"width:20px;\"><a href=\"/wiki/Alveolar_consonant\" title=\"Alveolar consonant\">Alveolar</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\" style=\"width:20px;\"><a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">Palatal</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\" style=\"width:20px;\"><a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">Velar</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\" style=\"width:20px;\"><a href=\"/wiki/Labial%E2%80%93velar_consonant\" title=\"Labial\u2013velar consonant\">Labial\u2013<br />velar</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Nasal_consonant\" title=\"Nasal consonant\">Nasal</a>\n</th>\n<td style=\"width:20px; border-right:0;\"></td>\n<td style=\"width:20px; border-left:0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Bilabial_nasal\" title=\"Bilabial nasal\">m</a></span>\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td style=\"width:20px; border-right:0;\"></td>\n<td style=\"width:20px; border-left:0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_nasals#Alveolar\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar nasals\">n</a></span>\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td style=\"width:20px; border-right:0;\"></td>\n<td style=\"width:20px; border-left:0;\">(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Velar_nasal\" title=\"Velar nasal\">\u014b</a></span>)\n</td>\n<td style=\"width:20px; border-right:0;\"></td>\n<td style=\"width:20px; border-left:0;\">(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u014b\u02b7</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Stop_consonant\" title=\"Stop consonant\">Stop</a>\n</th>\n<td style=\"border-right: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_bilabial_stop\" title=\"Voiceless bilabial stop\">p</a></span></td>\n<td style=\"border-left: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_bilabial_stop\" title=\"Voiced bilabial stop\">b</a></span>\n</td>\n<td style=\"width:20px; border-right:0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_and_alveolar_stops#Alveolar\" title=\"Voiceless dental and alveolar stops\">t</a></span></td>\n<td style=\"width:20px; border-left:0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_dental_and_alveolar_stops#Alveolar\" title=\"Voiced dental and alveolar stops\">d</a></span>\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td style=\"border-right: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_velar_stop\" title=\"Voiceless velar stop\">k</a></span></td>\n<td style=\"border-left: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_velar_stop\" title=\"Voiced velar stop\">\u0261</a></span>\n</td>\n<td style=\"border-right: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02b7</span></td>\n<td style=\"border-left: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261\u02b7</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Fricative_consonant\" title=\"Fricative consonant\">Fricative</a>\n</th>\n<td style=\"border-right: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_bilabial_fricative\" title=\"Voiceless bilabial fricative\">\u0278</a></span></td>\n<td style=\"border-left: 0;\">(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_bilabial_fricative\" title=\"Voiced bilabial fricative\">\u03b2</a></span>)\n</td>\n<td style=\"border-right: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_dental_fricative\" title=\"Voiceless dental fricative\">\u03b8</a></span></td>\n<td style=\"border-left: 0;\">(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_dental_fricative\" title=\"Voiced dental fricative\">\u00f0</a></span>)\n</td>\n<td style=\"border-right: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_alveolar_fricative#Voiceless_alveolar_sibilant\" title=\"Voiceless alveolar fricative\">s</a></span></td>\n<td style=\"border-left: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_alveolar_fricative#Voiced_alveolar_sibilant\" title=\"Voiced alveolar fricative\">z</a></span>\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td style=\"border-right: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiceless_velar_fricative\" title=\"Voiceless velar fricative\">x</a></span></td>\n<td style=\"border-left: 0;\">(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_velar_fricative\" title=\"Voiced velar fricative\">\u0263</a></span>)\n</td>\n<td style=\"border-right: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x\u02b7</span></td>\n<td style=\"border-left: 0;\">\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Approximant_consonant\" title=\"Approximant consonant\">Approximant</a>\n</th>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td style=\"width:20px; border-right:0;\"></td>\n<td style=\"width:20px; border-left:0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Palatal_approximant#Palatal\" title=\"Palatal approximant\">j</a></span>\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td style=\"border-right: 0;\"></td>\n<td style=\"border-left: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Voiced_labio-velar_approximant\" title=\"Voiced labio-velar approximant\">w</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Lateral_consonant\" title=\"Lateral consonant\">Lateral</a>\n</th>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td style=\"border-right: 0;\"></td>\n<td style=\"border-left: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_lateral_approximants\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants\">l</a></span>\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Trill_consonant\" title=\"Trill consonant\">Trill</a>\n</th>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td style=\"border-right: 0;\"></td>\n<td style=\"border-left: 0;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Dental,_alveolar_and_postalveolar_trills\" title=\"Dental, alveolar and postalveolar trills\">r</a></span>\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td>\n<td colspan=\"2\">\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Notes:\n</p>\n<ol><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u014b]</span> was an allophone of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> before velar obstruents.</li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u014b\u02b7]</span> was an allophone of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span> before labiovelar obstruents.</li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u03b2]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00f0]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0263]</span> were allophones of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> in certain positions (see below).</li>\n<li>The phoneme written as <i>f</i> was probably still realised as a bilabial fricative (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0278/</span>) in Proto-Germanic. Evidence for this is the fact that in Gothic, word-final <i>b</i> (which medially represents a voiced fricative) devoices to <i>f</i> and also Old Norse spellings such as <i>aptr</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0251\u0278tr]</span>, where the letter <i>p</i> rather than the more usual <i>f</i> was used to denote the bilabial realisation before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span>.</li></ol>\n<h4><span id=\"Grimm.27s_and_Verner.27s_law\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Grimm's_and_Verner's_law\">Grimm's and Verner's law</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Grimm&#039;s and Verner&#039;s law\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main articles: <a href=\"/wiki/Grimm%27s_law\" title=\"Grimm&#39;s law\">Grimm's law</a> and <a href=\"/wiki/Verner%27s_law\" title=\"Verner&#39;s law\">Verner's law</a></div>\n<p>Grimm's law as applied to pre-proto-Germanic is a <a href=\"/wiki/Chain_shift\" title=\"Chain shift\">chain shift</a> of the original Indo-European <a href=\"/wiki/Plosives\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plosives\">plosives</a>. Verner's Law explains a category of exceptions to Grimm's Law, where a voiced fricative appears where Grimm's Law predicts a voiceless fricative. The discrepancy is conditioned by the placement of the original Indo-European word accent.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th><b>Labiovelar reduction (near <i>u</i>)</b>\n</th>\n<th><b>Grimm's law: Voiceless to fricative</b>\n</th>\n<th><b>Grimm's law: Voiced to voiceless</b>\n</th>\n<th><b>Grimm's law: Aspirated to voiced</b>\n</th>\n<th><b>Verner's law</b>\n</th>\n<th><b>Labiovelar dissolution</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>labials</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0278</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b\u02b1</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u03b2</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0278</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u03b2</span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>dentals</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u03b8</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d\u02b1</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00f0</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u03b8</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00f0</span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>velars</b>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261\u02b1</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0263</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0263</span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>labiovelars</b>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02b7</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261\u02b7</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261</span><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261\u02b7\u02b1</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261\u02b1</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02b7</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x\u02b7</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261\u02b7</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k\u02b7</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261\u02b7\u02b1</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261\u02b7</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0263\u02b7</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">x\u02b7</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261\u02b7</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0263\u02b7</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261\u02b7</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b</span><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0263\u02b7</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">w</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0263</span>\n</td></tr></tbody></table>\n<p><i>p</i>, <i>t</i>, and <i>k</i> did not undergo Grimm's law after a fricative (such as <i>s</i>) or after other plosives (which were shifted to fricatives by the Germanic spirant law); for example, where Latin (with the original <i>t</i>) has <i>stella</i> \"star\" and <i>oct\u014d</i> \"eight\", Middle Dutch has <i>ster</i> and <i>acht</i> (with unshifted <i>t</i>).<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;34&#93;</a></sup> This original <i>t</i> merged with the shifted <i>t</i> from the voiced consonant; that is, most of the instances of /t/ came from either the original /t/ or the shifted /t/.\n</p><p>\n(A similar shift on the consonant inventory of Proto-Germanic later generated <a href=\"/wiki/High_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"High German\">High German</a>. McMahon says:<sup id=\"cite_ref-38\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-38\">&#91;35&#93;</a></sup></p><blockquote><p>\"Grimm's and Verner's Laws&#160;... together form the First Germanic Consonant Shift. A second, and chronologically later Second Germanic Consonant Shift&#160;... affected only Proto-Germanic voiceless stops&#160;... and split Germanic into two sets of dialects, <a href=\"/wiki/Low_German\" title=\"Low German\">Low German</a> in the north&#160;... and <a href=\"/wiki/High_German\" class=\"mw-redirect\" title=\"High German\">High German</a> further south&#160;...\")</p></blockquote>\n<p>Verner's law is usually reconstructed as following Grimm's law in time, and states that unvoiced fricatives: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0278/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u03b8/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> are voiced when preceded by an unaccented syllable. The <a href=\"/wiki/Accent_(phonology)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Accent (phonology)\">accent</a> at the time of the change was the one inherited from Proto-Indo-European, which was free and could occur on any syllable. For example, PIE <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*b\u02b0r\u00e9h\u2082t\u0113r</span> &gt; PGmc. *<i>br\u014d\u00fe\u0113r</i> \"brother\" but PIE <span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">*meh\u2082t\u1e17r</span> &gt; PGmc. *<i>m\u014dd\u0113r</i> \"mother\". The voicing of some <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span> according to Verner's Law produced <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/</span>, a new phoneme.<sup id=\"cite_ref-EB_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-EB-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Sometime after Grimm's and Verner's law, Proto-Germanic lost its inherited contrastive accent, and all words became stressed on their root syllable. This was generally the first syllable unless a prefix was attached.\n</p><p>The loss of the Proto-Indo-European contrastive accent got rid of the conditioning environment for the consonant alternations created by Verner's law. Without this conditioning environment, the cause of the alternation was no longer obvious to native speakers. The alternations that had started as mere phonetic variants of sounds became increasingly grammatical in nature, leading to the grammatical alternations of sounds known as <a href=\"/wiki/Grammatischer_Wechsel\" title=\"Grammatischer Wechsel\">Grammatischer Wechsel</a>. For a single word, the grammatical stem could display different consonants depending on its grammatical case or its tense. As a result of the complexity of this system, significant levelling of these sounds occurred throughout the Germanic period as well as in the later daughter languages. Already in Proto-Germanic, most alternations in nouns were leveled to have only one sound or the other consistently throughout all forms of a word, although some alternations were preserved, only to be levelled later in the daughters (but differently in each one). Alternations in noun and verb endings were also levelled, usually in favour of the voiced alternants in nouns, but a split remained in verbs where unsuffixed (strong) verbs received the voiced alternants while suffixed (weak) verbs had the voiceless alternants. Alternation between the present and past of strong verbs remained common and was not levelled in Proto-Germanic, and survives up to the present day in some Germanic languages.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Allophones\">Allophones</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Allophones\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4><p>\nSome of the consonants that developed from the sound shifts are thought to have been pronounced in different ways (allophones) depending on the sounds around them. With regard to original <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k\u02b7/</span> Trask says:<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;36&#93;</a></sup></p><blockquote><p>\"The resulting <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x\u02b7/</span> were reduced to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/h/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/h\u02b7/</span> in word-initial position.\"</p></blockquote><p>\nMany of the consonants listed in the table could appear lengthened or prolonged under some circumstances, which is inferred from their appearing in some daughter languages as doubled <a href=\"/wiki/Grapheme\" title=\"Grapheme\">letters</a>. This phenomenon is termed <a href=\"/wiki/Gemination\" title=\"Gemination\">gemination</a>. Kraehenmann says:<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;37&#93;</a></sup></p><blockquote><p>\"Then, Proto-Germanic already had long consonants \u2026 but they contrasted with short ones only word-medially. Moreover, they were not very frequent and occurred only intervocally almost exclusively after short vowels.\"</p></blockquote>\n<p>The voiced phonemes <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261\u02b7/</span> are reconstructed with the pronunciation of stops in some environments and fricatives in others. The pattern of allophony is not completely clear, but generally is similar to the patterns of voiced obstruent allophones in languages such as Spanish.<sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;38&#93;</a></sup> The voiced fricatives of Verner's Law (see above), which only occurred in non-word-initial positions, merged with the fricative allophones of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261\u02b7/</span>. Older accounts tended to suggest that the sounds were originally fricatives and later \"hardened\" into stops in some circumstances. However, Ringe notes that this belief was largely due to theory-internal considerations of older phonological theories, and in modern theories it is equally possible that the allophony was present from the beginning.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;39&#93;</a></sup>\n</p><p>Each of the three voiced phonemes <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span>, and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> had a slightly different pattern of allophony from the others, but in general stops occurred in \"strong\" positions (word-initial and in clusters) while fricatives occurred in \"weak\" positions (post-vocalic). More specifically:\n</p>\n<ul><li>Word-initial <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> were stops <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[b]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d]</span>.</li>\n<li>A good deal of evidence, however, indicates that word-initial <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> was <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0263]</span>, subsequently developing to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0261]</span> in a number of languages. This is clearest from developments in <a href=\"/wiki/Anglo-Frisian_languages\" title=\"Anglo-Frisian languages\">Anglo-Frisian</a> and other <a href=\"/wiki/Ingvaeonic_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ingvaeonic languages\">Ingvaeonic languages</a>. Modern Dutch still preserves the sound of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0263]</span> in this position.</li>\n<li>Plosives appeared after <a href=\"/wiki/Homorganic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Homorganic\">homorganic</a> nasal consonants: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[mb]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[nd]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u014b\u0261]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u014b\u02b7\u0261\u02b7]</span>. This was the only place where a voiced labiovelar <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0261\u02b7]</span> could still occur.</li>\n<li>When geminate, they were pronounced as stops <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[bb]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[dd]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0261\u0261]</span>. This rule continued to apply at least into the early West Germanic languages, since the <a href=\"/wiki/West_Germanic_gemination\" title=\"West Germanic gemination\">West Germanic gemination</a> produced geminated plosives from earlier voiced fricatives.</li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> was <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d]</span> after <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/z/</span>. Evidence for <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> after <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span> is conflicting: it appears as a plosive in Gothic <i>waurd</i> \"word\" (not *<i>waur\u00fe</i>, with devoicing), but as a fricative in Old Norse <i>or\u00f0</i>. <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> hardened to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d]</span> in all positions in the <a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">West Germanic languages</a>.</li>\n<li>In other positions, fricatives occurred singly after vowels and diphthongs, and after non-nasal consonants in the case of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span>.</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Labiovelars\">Labiovelars</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Labiovelars\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Numerous additional changes affected the labiovelar consonants.\n</p>\n<ol><li>Even before the operation of <a href=\"/wiki/Grimm%27s_law\" title=\"Grimm&#39;s law\">Grimm's law</a>, they were reduced to plain velars next to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span> due to the <a href=\"/wiki/Bouk%C3%B3los_rule\" title=\"Bouk\u00f3los rule\">bouk\u00f3los rule</a> of PIE. This rule continued to operate as a <a href=\"/wiki/Surface_filter\" title=\"Surface filter\">surface filter</a>, i.e. if a sound change generated a new environment in which a labiovelar occurred near a <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>, it was immediately converted to a plain velar. This caused certain alternations in verb paradigms, such as *<i>singwan\u0105</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[si\u014b\u02b7\u0261\u02b7\u0251n\u0251\u0303]</span> \u2018to sing\u2019 versus *<i>sungun</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[su\u014b\u0261un]</span> \u2018they sang\u2019. Apparently, this delabialization also occurred with labiovelars following <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/un/</span>, showing that the language possessed a labial allophone <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u014b\u02b7]</span> as well. In this case the entire clusters <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u\u014b\u02b7x\u02b7]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u\u014b\u02b7k\u02b7]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u\u014b\u02b7g\u02b7]</span> are delabialized to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u\u014bx]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u\u014bk]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[u\u014b\u0261]</span>.<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;40&#93;</a></sup></li>\n<li>After the operation of <a href=\"/wiki/Verner%27s_law\" title=\"Verner&#39;s law\">Verner's law</a>, various changes conspired to almost completely eliminate voiced labiovelars. Initially, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0261\u02b7\u02b0]</span> became <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[b]</span>, e.g. PIE *<span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">g\u02b7\u02b1\u00e9d\u02b1yeti</span> &gt; PGmc. *<i>bidi\u00fei</i> \u2018asks for\u2019. The fricative variant <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0263\u02b7]</span> (which occurred in most non-initial environments) usually became <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[w]</span>, but sometimes instead turned into <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0263]</span>. The only environment in which a voiced labiovelar remained was after a nasal, e.g. in *<i>singwan\u0105</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8si\u014b\u02b7\u0261\u02b7\u0251n\u0251\u0303]</span> \u2018to sing\u2019. These various changes often led to complex alternations, e.g. *<i>sehwan\u0105</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8sex\u02b7\u0251n\u0251\u0303]</span> \u2018to see\u2019, *<i>s\u0113gun</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8s\u025b\u02d0\u0263un]</span> \u2018they saw\u2019 (indicative), *<i>s\u0113w\u012bn</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8s\u025b\u02d0wi\u02d0n]</span> \u2018they saw\u2019 (subjunctive), which were reanalysed and regularised differently in the various daughter languages.</li></ol>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonant_gradation\">Consonant gradation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Consonant gradation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Kroonen (2011) posits a process of <a href=\"/wiki/Consonant_mutation\" title=\"Consonant mutation\">consonant mutation</a> for Proto-Germanic, under the name <i>consonant gradation</i>.<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;41&#93;</a></sup> (This is distinct from the consonant mutation processes occurring in the neighboring <a href=\"/wiki/Samic_languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Samic languages\">Samic</a> and <a href=\"/wiki/Finnic_languages\" title=\"Finnic languages\">Finnic</a> languages, also known as <a href=\"/wiki/Consonant_gradation\" title=\"Consonant gradation\">consonant gradation</a> since the 19th century.) The Proto-Germanic consonant gradation is not directly attested in any of the Germanic dialects, but may nevertheless be reconstructed on the basis of certain dialectal discrepancies in root of the <i>n</i>-stems and the <i>\u014dn</i>-verbs.\n</p><p>Diachronically, the rise of consonant gradation in Germanic can be explained by <a href=\"/wiki/Kluge%27s_law\" title=\"Kluge&#39;s law\">Kluge's law</a>, by which geminates arose from stops followed by a nasal in a stressed syllable. Since this sound law only operated in part of the paradigms of the <i>n</i>-stems and <i>\u014dn</i>-verbs, it gave rise to an alternation of geminated and non-geminated consonants. However, there has been controversy about the validity of this law, with some linguists preferring to explain the development of geminate consonants with the idea of \"expressive gemination\". The origin of the Germanic geminate consonants is currently a disputed part of historical linguistics with no clear consensus at present.\n</p>\n<table class=\"wikitable IPA\">\n\n<tbody><tr>\n<th><i>n</i>-stems\n</th>\n<th>PIE\n</th>\n<th>PGM\n</th></tr>\n<tr>\n<td>nominative</td>\n<td>C_\u0301C-\u014dn</td>\n<td>C_C-\u014d\n</td></tr>\n<tr>\n<td>genitive</td>\n<td>C_C-n-\u00f3s</td>\n<td>C_CC-az\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable IPA\">\n\n<tbody><tr>\n<th><i>neh<sub>2</sub></i>-presents\n</th>\n<th>PIE\n</th>\n<th>PGM\n</th></tr>\n<tr>\n<td>3p. singular</td>\n<td>C_C-n\u00e9h<sub>2</sub>-ti</td>\n<td>C_CC-\u014d\u00fei\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3p. plural</td>\n<td>C_C-nh<sub>2</sub>-\u00e9nti</td>\n<td>C_G-unan\u00fei\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The reconstruction of <i>grading</i> paradigms in Proto-Germanic explains root alternations such as Old English <i>steorra</i> 'star' &lt; *<i>sterran-</i> vs. Old Frisian <i>stera</i> 'id.' &lt; *<i>steran-</i> and Norwegian (dial.) <i>guva</i> 'to swing' &lt; *<i>gub\u014dn-</i> vs. Middle High German <i>gupfen</i> 'id.' &lt; *<i>gupp\u014dn-</i> as generalizations of the original allomorphy. In the cases concerned, this would imply reconstructing an <i>n</i>-stem nom. *<i>ster\u014d</i>, gen. *<i>sterraz</i> &lt; PIE *<i>h\u2082st\u00e9r-\u014dn</i>, *<i>h\u2082ster-n-\u00f3s</i> and an <i>\u014dn</i>-verb 3sg. *<i>gupp\u014d\u00fei</i>, 3pl. *<i>gubunan\u00fei</i> &lt; *<i>g\u02b1ub\u02b1-n\u00e9h\u2082-ti</i>, *<i>g\u02b1ub\u02b1-nh\u2082-\u00e9nti</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Proto-Germanic had four short vowels,<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;42&#93;</a></sup> five or six long vowels, and at least one \"overlong\" or \"trimoric\" vowel. The exact phonetic quality of the vowels is uncertain.\n</p>\n<table>\n<tbody><tr>\n<td>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\">\n<caption>Oral vowels\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">Type\n</th>\n<th colspan=\"3\"><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th colspan=\"3\"><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr style=\"font-size: small;\">\n<th>short\n</th>\n<th>long\n</th>\n<th>overl.\n</th>\n<th>short\n</th>\n<th>long\n</th>\n<th>overl.\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close_vowel\" title=\"Close vowel\">Close</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">i\u02d0</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">u\u02d0</span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close-mid_vowel\" title=\"Close-mid vowel\">Close-mid</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">e</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">e\u02d0</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open-mid_vowel\" title=\"Open-mid vowel\">Open-mid</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u025b\u02d0</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u025b\u02d0\u02d0</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0254\u02d0</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0254\u02d0\u02d0</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open_vowel\" title=\"Open vowel\">Open</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251\u02d0</span>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n</td>\n<td>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\">\n<caption>Nasal vowels\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">Type\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th colspan=\"3\"><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr style=\"font-size: small;\">\n<th>short\n</th>\n<th>long\n</th>\n<th>short\n</th>\n<th>long\n</th>\n<th>overl.\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close_vowel\" title=\"Close vowel\">Close</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0129</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0129\u02d0</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0169</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0169\u02d0</span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open-mid_vowel\" title=\"Open-mid vowel\">Open-mid</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0254\u0303\u02d0</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0254\u0303\u02d0\u02d0</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open_vowel\" title=\"Open vowel\">Open</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251\u0303</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0251\u0303\u02d0</span>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Notes:\n</p>\n<ol><li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> could not occur in unstressed syllables except before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span>, where it may have been lowered to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span> already in late Proto-Germanic times.</li>\n<li>All nasal vowels except <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251\u0303\u02d0/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0169\u02d0/</span> occurred word-finally. The long nasal vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251\u0303\u02d0/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0129\u02d0/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0169\u02d0/</span> occurred before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span>, and derived from earlier short vowels followed by <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/nx/</span>.</li></ol>\n<p>PIE <i>\u0259</i>, <i>a</i>, <i>o</i> merged into PGmc <i>a</i>; PIE <i>\u0101</i>, <i>\u014d</i> merged into PGmc <i>\u014d</i>. At the time of the merger, the vowels probably were <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0251]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0251\u02d0]</span>, or perhaps <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0252]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0252\u02d0]</span>. Their timbres then differentiated by raising (and perhaps rounding) the long vowel to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254\u02d0]</span><sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (June 2007)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>. It is known that the raising of <i>\u0101</i> to <i>\u014d</i> can not have occurred earlier than the earliest contact between Proto-Germanic speakers and the Romans. This can be verified by the fact that Latin <i>R\u014dm\u0101n\u012b</i> later emerges in Gothic as <i>Rumoneis</i> (that is, <i>R\u016bm\u014dn\u012bs</i>). It is explained by Ringe that at the time of borrowing, the vowel matching closest in sound to Latin <i>\u0101</i> was a Proto-Germanic <i>\u0101</i>-like vowel (which later became <i>\u014d</i>). And since Proto-Germanic therefore lacked a mid(-high) back vowel, the closest equivalent of Latin <i>\u014d</i> was Proto-Germanic <i>\u016b</i>: <i>R\u014dm\u0101n\u012b</i> &gt; *<i>R\u016bm\u0101n\u012bz</i> &gt; *<i>R\u016bm\u014dn\u012bz</i> &gt; Gothic <i>Rumoneis</i>.\n</p><p>A new <i>\u0101</i> was formed following the shift from <i>\u0101</i> to <i>\u014d</i> when intervocalic <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> was lost in <i>-aja-</i> sequences. It was a rare phoneme, and occurred only in a handful of words, the most notable being the verbs of the third weak class. The agent noun suffix *<i>-\u0101rijaz</i> (Modern English <i>-er</i>) was likely borrowed from Latin around or shortly after this time.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Diphthongs\">Diphthongs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Diphthongs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The following diphthongs are known to have existed in Proto-Germanic:\n</p>\n<ul><li>Short: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251u/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251i/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/eu/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/iu/</span></li>\n<li>Long: <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254\u02d0u/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254\u02d0i/</span>, (possibly <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b\u02d0u/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u025b\u02d0i/</span>)</li></ul>\n<p>Note the change <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> &gt; <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> before <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> in the same or following syllable. This removed <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ei/</span> (which became <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0/</span>) but created <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/iu/</span> from earlier <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/eu/</span>.\n</p><p>Diphthongs in Proto-Germanic can also be analysed as sequences of a vowel plus an approximant, as was the case in Proto-Indo-European. This explains why <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> was not lost in *<i>niwjaz</i> (\"new\"); the second element of the diphthong <i>iu</i> was still underlyingly a consonant and therefore the conditioning environment for the loss was not met. This is also confirmed by the fact that later in the <a href=\"/wiki/West_Germanic_gemination\" title=\"West Germanic gemination\">West Germanic gemination</a>, -<i>wj</i>- is geminated to -<i>wwj</i>- in parallel with the other consonants (except <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span>).\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Overlong_vowels\">Overlong vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Overlong vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Proto-Germanic had two overlong or trimoraic long vowels <i>\u00f4</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0254\u02d0\u02d0]</span> and <i>\u00ea</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u025b\u02d0\u02d0]</span>, the latter mainly in adverbs (cf. *<i>hwadr\u00ea</i> \u2018whereto, whither\u2019).<sup id=\"cite_ref-ringe_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ringe-46\">&#91;43&#93;</a></sup> None of the documented languages still include such vowels. Their reconstruction is due to the <a href=\"/wiki/Comparative_method\" title=\"Comparative method\">comparative method</a>, particularly as a way of explaining an otherwise unpredictable two-way split of reconstructed long <i>\u014d</i> in final syllables, which unexpectedly remained long in some morphemes but shows normal shortening in others.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Proto-Germanic\n</th>\n<th>Gothic\n</th>\n<th>Old Norse\n</th>\n<th>Old English\n</th>\n<th>Old High German\n</th></tr>\n<tr>\n<td>-\u014d\n</td>\n<td>-a\n</td>\n<td>-u &gt; \u00d8\n</td>\n<td colspan=\"2\">-u / \u00d8\n</td></tr>\n<tr>\n<td>-\u00f4\n</td>\n<td>-\u014d\n</td>\n<td colspan=\"2\">-a\n</td>\n<td>-o\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Trimoraic vowels generally occurred at <a href=\"/wiki/Morpheme\" title=\"Morpheme\">morpheme</a> boundaries where a bimoraic long vowel and a short vowel in hiatus contracted, especially after the loss of an intervening <a href=\"/wiki/Glottal_consonants\" class=\"mw-redirect\" title=\"Glottal consonants\">laryngeal</a> (-<i>VHV</i>-).<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;44&#93;</a></sup> One example, without a laryngeal, includes the class II weak verbs (<i>\u014d</i>-stems) where a -<i>j</i>- was lost between vowels, so that -<i>\u014dja</i> \u2192 <i>\u014da</i> \u2192 <i>\u00f4</i> (cf. *<i>salb\u014djan\u0105</i> \u2192 *<i>salb\u00f4n\u0105</i> \u2192 Gothic <i>salb\u014dn</i> \u2018to anoint\u2019). However, the majority occurred in word-final syllables (inflectional endings) probably because in this position the vowel could not be resyllabified.<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;45&#93;</a></sup> Additionally, Germanic, like Balto-Slavic, lengthened bimoraic long vowels in absolute final position, perhaps to better conform to a word's <a href=\"/wiki/Prosody_(linguistics)\" title=\"Prosody (linguistics)\">prosodic</a> template; e.g., PGmc *<i>ar\u00f4</i> \u2018eagle\u2019 \u2190 PIE *<i><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">h\u2083\u00e9r-\u014dn</span></i> just as Lith <i>akmu\u00f5</i> \u2018stone\u2019, OSl <i>kamy</i> \u2190 *<i>a\u1e31m\u014d\u0303</i> \u2190 PIE *<i><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">h\u2082\u00e9\u1e31-mon</span></i>. Contrast:\n</p>\n<ul><li>contraction after loss of laryngeal: gen.pl. *<i>wulf\u01eb\u0302</i> \"wolves'\" \u2190 *<i>wulf\u00f4n</i> \u2190 pre-Gmc *<i>w\u00falp\u014dom</i> \u2190 PIE *<i><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">w\u013a\u0325k\u02b7oHom</span></i>; \u014d-stem nom.pl. *<i>-\u00f4z</i> \u2190 pre-Gmc *<i>-\u0101as</i> \u2190 PIE *<i><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">-eh\u2082es</span></i>.</li>\n<li>contraction of short vowels: a-stem nom.pl. *<i>wulf\u00f4z</i> \"wolves\" \u2190 PIE *<i>w\u013a\u0325k\u02b7oes</i>.</li></ul>\n<p>But vowels that were lengthened by laryngeals did not become overlong. Compare:\n</p>\n<ul><li>\u014d-stem nom.sg. *<i>-\u014d</i> \u2190 *<i>-\u0101</i> \u2190 PIE *<i><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">-eh\u2082</span></i>;</li>\n<li>\u014d-stem acc.sg. *<i>-\u01ed</i> \u2190 *<i>-\u0101n</i> \u2190 *<i>-\u0101m</i> (by <a href=\"/wiki/Stang%27s_law\" title=\"Stang&#39;s law\">Stang's law</a>) \u2190 PIE *<i><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">-eh\u2082m</span></i>;</li>\n<li>\u014d-stem acc.pl. *<i>-\u014dz</i> \u2190 *<i>-\u0101z</i> \u2190 *<i>-\u0101s</i> (by <a href=\"/wiki/Stang%27s_law\" title=\"Stang&#39;s law\">Stang's law</a>) \u2190 PIE *<i><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">-eh\u2082ns</span></i>;</li></ul>\n<p>Trimoraic vowels are distinguished from bimoraic vowels by their outcomes in attested Germanic languages: word-final trimoraic vowels remained long vowels while bimoraic vowels developed into short vowels. Older theories about the phenomenon claimed that long and overlong vowels were both long but differed in <a href=\"/wiki/Tone_(linguistics)\" title=\"Tone (linguistics)\">tone</a>, i.e., <i>\u00f4</i> and <i>\u00ea</i> had a \u201ccircumflex\u201d (rise-fall-rise) tone while <i>\u014d</i> and <i>\u0113</i> had an \u201cacute\u201d (rising) tone, much like the tones of modern Scandinavian languages,<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;46&#93;</a></sup> Baltic, and Ancient Greek, and asserted that this distinction was inherited from PIE. However, this view was abandoned since languages in general do not combine distinctive intonations on unstressed syllables with contrastive stress and vowel length.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;47&#93;</a></sup> Modern theories have reinterpreted overlong vowels as having superheavy syllable weight (three <a href=\"/wiki/Mora_(linguistics)\" title=\"Mora (linguistics)\">moras</a>) and therefore greater length than ordinary long vowels.\n</p><p>By the end of the Proto-Germanic period, word-final long vowels were shortened to short vowels. Following that, overlong vowels were shortened to regular long vowels in all positions, merging with originally long vowels except word-finally (because of the earlier shortening), so that they remained distinct in that position. This was a late dialectal development, because the end result was not the same in all Germanic languages: word-final <i>\u0113</i> shortened to <i>a</i> in East and West Germanic but to <i>i</i> in Old Norse, and word-final <i>\u014d</i> shortened to <i>a</i> in Gothic but to <i>o</i> (probably <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[o]</span>) in early North and West Germanic, with a later raising to <i>u</i> (the 6th century <a href=\"/wiki/Salic_law\" title=\"Salic law\">Salic law</a> still has <i>malth<b>o</b></i> in late Frankish).\n</p><p>The shortened overlong vowels in final position developed as regular long vowels from that point on, including the lowering of <i>\u0113</i> to <i>\u0101</i> in North and West Germanic. The monophthongization of unstressed <i>au</i> in Northwest Germanic produced a phoneme which merged with this new word-final long <i>\u014d</i>, while the monophthongization of unstressed <i>ai</i> produced a new <i>\u0113</i> which did not merge with original <i>\u0113</i>, but rather with <i>\u0113\u2082</i>, as it was not lowered to <i>\u0101</i>. This split, combined with the asymmetric development in West Germanic, with <i>\u0113</i> lowering but <i>\u014d</i> raising, points to an early difference in the articulation height of the two vowels that was not present in North Germanic. It could be seen as evidence that the lowering of <i>\u0113</i> to <i>\u0101</i> began in West Germanic at a time when final vowels were still long, and spread to North Germanic through the late Germanic dialect continuum, but only reaching the latter after the vowels had already been shortened.\n</p>\n<h4><span id=\".C4.93.E2.82.81_and_.C4.93.E2.82.82\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"\u0113\u2081_and_\u0113\u2082\"><i>\u0113\u2081</i> and <i>\u0113\u2082</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: \u0113\u2081 and \u0113\u2082\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><i>\u0113\u2082</i> is uncertain as a phoneme and only reconstructed from a small number of words; it is posited by the comparative method because whereas all provable instances of inherited (PIE) *<i>\u0113</i> (PGmc. *<i>\u0113\u2081</i>) are distributed in Gothic as <i>\u0113</i> and the other Germanic languages as *<i>\u0101</i>,<sup id=\"cite_ref-51\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-51\">&#91;48&#93;</a></sup> all the Germanic languages agree on some occasions of <i>\u0113</i> (e.g., Goth/OE/ON <i>h\u0113r</i> \u2018here\u2018 \u2190 late PGmc. *<i>h\u0113\u2082r</i>). Gothic makes no orthographic and therefore presumably no phonetic distinction between <i>\u0113\u2081</i> and <i>\u0113\u2082</i>, but the existence of two Proto-Germanic long <i>e</i>-like phonemes is supported by the existence of two <i>e</i>-like <a href=\"/wiki/Elder_Futhark\" title=\"Elder Futhark\">Elder Futhark</a> runes, <a href=\"/wiki/Ehwaz\" title=\"Ehwaz\">Ehwaz</a> and <a href=\"/wiki/Eihwaz\" title=\"Eihwaz\">Eihwaz</a>.\n</p><p>Krahe treats <i>\u0113\u2082</i> (secondary <i>\u0113</i>) as identical with <i>\u012b</i>. It probably continues PIE <i>\u0113i</i>, and it may have been in the process of transition from a diphthong to a long simple vowel in the Proto-Germanic period. Lehmann lists the following origins for <i>\u0113\u2082</i>:<sup id=\"cite_ref-52\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-52\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><i>\u0113i</i>: Old High German <i>fiara</i>, <i>fera</i> \u2018ham\u2019, Goth <i>fera</i> \u2018side, flank\u2019 \u2190 PGmc *<i>f\u0113\u2082r\u014d</i> \u2190 *<i>p\u0113i-s-eh\u2082</i> \u2190 PIE *<i><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">(s)peh\u2081i</span></i>-.</li>\n<li><i>ea</i>: The preterite of <a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">class 7 strong verbs</a> with <i>ai</i>, <i>al</i> or <i>an</i> plus a consonant, or <i>\u0113\u2081</i>; e.g. OHG <i>erien</i> \u2018to plow\u2019 \u2190 *<i>arjanan</i> vs. preterite <i>iar</i>, <i>ier</i> \u2190 *<i>e-ar-</i><sup id=\"cite_ref-Kroonen_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kroonen-53\">&#91;50&#93;</a></sup></li>\n<li><i>iz</i>, after loss of -<i>z</i>: OEng <i>m\u0113d</i>, OHG <i>miata</i> \"reward\" (vs. OEng <i>meord</i>, Goth <i>mizd\u014d</i>) \u2190 PGmc *<i>m\u0113\u2082d\u014d</i> \u2190 *<i>mizd\u014d</i> \u2190 PIE *<i><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">misd\u02b0-eh\u2082</span></i>.</li>\n<li>Certain pronominal forms, e.g. OEng <i>h\u0113r</i>, OHG <i>hiar</i> \u2018here\u2019 \u2190 PGmc *<i>hiar</i>, derivative of *<i>hi</i>- \u2018this\u2019 \u2190 PIE *<i><span title=\"Proto-Indo-European language\" class=\"Unicode\" lang=\"ine\" style=\"white-space:nowrap;\">\u1e31i-</span></i> \u2018this\u2019<sup id=\"cite_ref-Kroonen_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kroonen-53\">&#91;50&#93;</a></sup></li>\n<li>Words borrowed from Latin <i>\u0113</i> or <i>e</i> in the root syllable after a certain period (older loans also show <i>\u012b</i>).</li></ul>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Nasal_vowels\">Nasal vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Nasal vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Proto-Germanic developed nasal vowels from two sources. The earlier and much more frequent source was word-final <i>-n</i> (from PIE <i>-n</i> or <i>-m</i>) in unstressed syllables, which at first gave rise to short <i>-\u0105</i>, <i>-\u012f</i>, <i>-\u0173</i>, long <i>-\u012f\u0304</i>, <i>-\u0119\u0304</i>, <i>-\u0105\u0304</i>, and overlong <i>-\u0119\u0302</i>, <i>-\u0105\u0302</i>. <i>-\u0119\u0304</i> and <i>-\u0119\u0302</i> then merged into <i>-\u0105\u0304</i> and <i>-\u0105\u0302</i>, which later developed into <i>-\u01ed</i> and <i>-\u01eb\u0302</i>. Another source, developing only in late Proto-Germanic times, was in the sequences <i>-inh-</i>, <i>-anh-</i>, <i>-unh-</i>, in which the nasal consonant lost its occlusion and was converted into lengthening and nasalisation of the preceding vowel, becoming <i>-\u0105\u0304h-</i>, <i>-\u012f\u0304h-</i>, <i>-\u0173\u0304h-</i> (still written as <i>-anh-</i>, <i>-inh-</i>, <i>-unh-</i> in this article).\n</p><p>In many cases, the nasality was not contrastive and was merely present as an additional surface articulation. No Germanic language that preserves the word-final vowels has their nasality preserved. Word-final short nasal vowels do not show different reflexes compared to non-nasal vowels. However, the comparative method does require a three-way phonemic distinction between word-final <i>*-\u014d</i>, <i>*-\u01ed</i> and <i>*-\u014dn</i>, which each has a distinct pattern of reflexes in the later Germanic languages:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Proto-Germanic\n</th>\n<th>Gothic\n</th>\n<th>Old Norse\n</th>\n<th>Old High German\n</th>\n<th>Old English\n</th></tr>\n<tr>\n<td>-\u014d\n</td>\n<td>-a\n</td>\n<td>-u &gt; \u2014\n</td>\n<td colspan=\"2\">-u / \u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td>-\u01ed\n</td>\n<td colspan=\"3\">-a\n</td>\n<td>-e\n</td></tr>\n<tr>\n<td>-\u014dn\n</td>\n<td>-\u014dn\n</td>\n<td>-a, -u\n</td>\n<td>-\u014dn\n</td>\n<td>-an\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The distinct reflexes of nasal <i>-\u01ed</i> versus non-nasal <i>-\u014d</i> are caused by the Northwest Germanic raising of final <i>-\u014d</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254\u02d0/</span> to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o\u02d0/</span>, which did not affect <i>-\u01ed</i>. When the vowels were shortened and denasalised, these two vowels no longer had the same place of articulation, and did not merge: <i>-\u014d</i> became <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span> (later <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>) while <i>-\u01ed</i> became <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254/</span> (later <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span>). This allowed their reflexes to stay distinct.\n</p><p>The nasality of word-internal vowels (from <i>-nh-</i>) was more stable, and survived into the early dialects intact.\n</p><p>Phonemic nasal vowels definitely occurred in <a href=\"/wiki/Proto-Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Norse\">Proto-Norse</a> and <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>. They were preserved in Old Icelandic down to at least <span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">a.d.</span> 1125, the earliest possible time for the creation of the <i><a href=\"/wiki/First_Grammatical_Treatise\" title=\"First Grammatical Treatise\">First Grammatical Treatise</a></i>, which documents nasal vowels. The PG nasal vowels from <i>-nh-</i> sequences were preserved in Old Icelandic as shown by examples given in the <i>First Grammatical Treatise</i>. For example:\n</p>\n<ul><li><i>h\u00e1\u0307r</i> \"shark\" &lt; <i>*h\u0105\u0304haz</i> &lt; PG <i>*hanhaz</i></li>\n<li><i>\u01ff\u0307ra</i> \"younger\" &lt; <i>*j\u0173\u0304hiz\u00f4</i> &lt; PG <i>*junhiz\u00f4</i> (cf. Gothic <i>j\u016bhiza</i>)</li></ul>\n<p>The phonemicity is evident from minimal pairs like <i>\u01ff\u0307ra</i> \"younger\" vs. <i>\u01ffra</i> \"vex\" &lt; <i>*wor-</i>, cognate with English <i>weary</i>.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;51&#93;</a></sup> The inherited Proto-Germanic nasal vowels were joined in Old Norse by nasal vowels from other sources, e.g. loss of <i>*n</i> before <i>s</i>. Modern <a href=\"/wiki/Elfdalian\" title=\"Elfdalian\">Elfdalian</a> still includes nasal vowels that directly derive from Old Norse, e.g. <i>g\u0105\u030as</i> \"goose\" &lt; Old Norse <i>g\u00e1s</i> (presumably nasalized, although not so written); cf. German <i>Gans</i>, showing the original consonant.\n</p><p>Similar surface (possibly phonemic) nasal/non-nasal contrasts occurred in the West Germanic languages down through Proto-Anglo-Frisian of <span class=\"smallcaps\" style=\"font-variant:small-caps;\">a.d.</span> 400 or so. Proto-Germanic medial nasal vowels were inherited, but were joined by new nasal vowels resulting from the <a href=\"/wiki/Ingvaeonic_nasal_spirant_law\" title=\"Ingvaeonic nasal spirant law\">Ingvaeonic nasal spirant law</a>, which extended the loss of nasal consonants (only before <i>-h-</i> in Proto-Germanic) to all environments before a fricative (thus including <i>-mf-</i>, <i>-n\u00fe-</i> and <i>-ns-</i> as well). The contrast between nasal and non-nasal long vowels  is reflected in the differing output of nasalized long <i>*\u0105\u0304</i>, which was raised to <i>\u014d</i> in Old English and Old Frisian whereas non-nasal <i>*\u0101</i> appeared as fronted <i>\u01e3</i>. Hence:\n</p>\n<ul><li>English <i>goose</i>, <a href=\"/wiki/West_Frisian_language\" title=\"West Frisian language\">West Frisian</a> <i>goes</i>, <a href=\"/wiki/North_Frisian_language\" title=\"North Frisian language\">North Frisian</a> <i>goos</i> &lt; Old English/Frisian <i>g\u014ds</i> &lt; Anglo-Frisian <i>*g\u0105\u0304s</i> &lt; Proto-Germanic <i lang=\"gem-x-proto\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/Reconstruction:Proto-Germanic/gans#Proto-Germanic\" class=\"extiw\" title=\"wikt:Reconstruction:Proto-Germanic/gans\">*gans</a></i></li>\n<li>En <i>tooth</i> &lt; Old English <i>t\u014d\u00fe</i>, Old Frisian <i>t\u014dth</i> &lt; Anglo-Frisian <i>*t\u0105\u0304\u00fe</i> &lt; Proto-Germanic <i lang=\"gem-x-proto\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/Reconstruction:Proto-Germanic/tan%C3%BEs#Proto-Germanic\" class=\"extiw\" title=\"wikt:Reconstruction:Proto-Germanic/tan\u00fes\">*tan\u00fes</a></i></li>\n<li>En <i>brought</i>, WFris <i>brocht</i> &lt; Old English <i>br\u014dhte</i>, Old Frisian <i>br\u014dchte</i> &lt; Anglo-Frisian <i>*br\u0105\u0304ht\u00e6</i> &lt; Proto-Germanic <i lang=\"gem-x-proto\"><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/Reconstruction:Proto-Germanic/bringan%C4%85#Proto-Germanic\" class=\"extiw\" title=\"wikt:Reconstruction:Proto-Germanic/bringan\u0105\">*bringan\u0105</a></i>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonotactics\">Phonotactics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Phonotactics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Proto-Germanic allowed the following clusters in initial and medial position:\n</p>\n<ul><li>Non-dental obstruent + <i>l</i>: <i>pl</i>, <i>kl</i>, <i>fl</i>, <i>hl</i>, <i>sl</i>, <i>bl</i>, <i>gl</i>, <i>wl</i></li>\n<li>Obstruent + <i>r</i>: <i>pr</i>, <i>tr</i>, <i>kr</i>, <i>fr</i>, <i>\u00fer</i>, <i>hr</i>, <i>br</i>, <i>dr</i>, <i>gr</i>, <i>wr</i></li>\n<li>Non-labial obstruent + <i>w</i>: <i>tw</i>, <i>dw</i>, <i>kw</i>, <i>\u00few</i>, <i>hw</i>, <i>sw</i></li>\n<li>Velar + nasal, <i>s</i> + nasal: <i>kn</i>, <i>hn</i>, <i>sm</i>, <i>sn</i></li></ul>\n<p>It allowed the following clusters in medial position only:\n</p>\n<ul><li><i>tl</i></li>\n<li>Liquid + <i>w</i>: <i>lw</i>, <i>rw</i></li>\n<li>Geminates: <i>pp</i>, <i>tt</i>, <i>kk</i>, <i>ss</i>, <i>bb</i>, <i>dd</i>, <i>gg</i>, <i>mm</i>, <i>nn</i>, <i>ll</i>, <i>rr</i>, <i>jj</i>, <i>ww</i></li>\n<li>Consonant + <i>j</i>: <i>pj</i>, <i>tj</i>, <i>kj</i>, <i>fj</i>, <i>\u00fej</i>, <i>hj</i>, <i>zj</i>, <i>bj</i>, <i>dj</i>, <i>gj</i>, <i>mj</i>, <i>nj</i>, <i>lj</i>, <i>rj</i>, <i>wj</i></li></ul>\n<p>It allowed the following clusters in medial and final position only:\n</p>\n<ul><li>Fricative + obstruent: <i>ft</i>, <i>ht</i>, <i>fs</i>, <i>hs</i>, <i>zd</i></li>\n<li>Nasal + obstruent: <i>mp</i>, <i>mf</i>, <i>ms</i>, <i>mb</i>, <i>nt</i>, <i>nk</i>, <i>n\u00fe</i>, <i>nh</i>, <i>ns</i>, <i>nd</i>, <i>ng</i> (however <i>nh</i> was simplified to <i>h</i>, with nasalisation and lengthening of the previous vowel, in late Proto-Germanic)</li>\n<li><i>l</i> + consonant: <i>lp</i>, <i>lt</i>, <i>lk</i>, <i>lf</i>, <i>l\u00fe</i>, <i>lh</i>, <i>ls</i>, <i>lb</i>, <i>ld</i>, <i>lg</i>, <i>lm</i></li>\n<li><i>r</i> + consonant: <i>rp</i>, <i>rt</i>, <i>rk</i>, <i>rf</i>, <i>r\u00fe</i>, <i>rh</i>, <i>rs</i>, <i>rb</i>, <i>rd</i>, <i>rg</i>, <i>rm</i>, <i>rn</i></li></ul>\n<p>The <i>s</i> + voiceless plosive clusters, <i>sp</i>, <i>st</i>, <i>sk</i>, could appear in any position in a word.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_developments\">Later developments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Later developments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Due to the emergence of a word-initial stress accent, vowels in unstressed syllables were gradually reduced over time, beginning at the very end of the Proto-Germanic period and continuing into the history of the various dialects. Already in Proto-Germanic, word-final <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span> had been lost, and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span> had merged with <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span> in unstressed syllables. Vowels in third syllables were also generally lost before dialect diversification began, such as final <i>-i</i> of some present tense verb endings, and in <i>-maz</i> and <i>-miz</i> of the dative plural ending and 1st person plural present of verbs.\n</p><p>Word-final short nasal vowels were however preserved longer, as is reflected <a href=\"/wiki/Proto-Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Norse\">Proto-Norse</a> which still preserved word-final <i>-\u0105</i> (<i>horna</i> on the <a href=\"/wiki/Golden_Horns_of_Gallehus\" title=\"Golden Horns of Gallehus\">Gallehus horns</a>), while the dative plural appears as <i>-mz</i> (<i>gestumz</i> on the <a href=\"/wiki/Stentoften_Runestone\" title=\"Stentoften Runestone\">Stentoften Runestone</a>). Somewhat greater reduction is found in <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a>, which lost all final-syllable short vowels except <i>u</i>. <a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a> and <a href=\"/wiki/Old_English_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old English language\">Old English</a> initially preserved unstressed <i>i</i> and <i>u</i>, but later lost them in long-stemmed words and then Old High German lost them in many short-stemmed ones as well, by analogy.\n</p><p>Old English shows indirect evidence that word-final <i>-\u0105</i> was preserved into the separate history of the language. This can be seen in the infinitive ending <i>-an</i> (&lt; *<i>an\u0105</i>) and the strong past participle ending <i>-en</i> (&lt; *<i>-anaz</i>). Since the early Old English fronting of <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span> to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span> did not occur in nasalized vowels or before back vowels, this created a vowel alternation because the nasality of the back vowel <i>\u0105</i> in the infinitive ending prevented the fronting of the preceding vowel: *<i>-an\u0105</i> &gt; *<i>-an</i>, but *<i>-anaz</i> &gt; *<i>-\u00e6n\u00e6</i> &gt; *<i>-en</i>. Therefore, the <a href=\"/wiki/Anglo-Frisian_brightening\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anglo-Frisian brightening\">Anglo-Frisian brightening</a> must necessarily have occurred very early in the history of the Anglo-Frisian languages, before the loss of final <i>-\u0105</i>.\n</p><p>The outcome of final vowels and combinations in the various daughters is shown in the table below:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Ending(s)\n</th>\n<th>PG\n</th>\n<th>Goth\n</th>\n<th>NGm\n</th>\n<th>WGm\n</th>\n<th>ON\n</th>\n<th>OHG\n</th>\n<th>OE\n</th></tr>\n<tr>\n<td>a-stem masculine accusative singular\n</td>\n<td>\u0105\n</td>\n<td rowspan=\"3\">\u2014\n</td>\n<td>a\n</td>\n<td rowspan=\"4\">a?\n</td>\n<td rowspan=\"3\">\u2014\n</td>\n<td rowspan=\"4\">\u2014\n</td>\n<td rowspan=\"4\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td>i-stem masculine accusative singular\n</td>\n<td>\u012f\n</td>\n<td>i?\n</td></tr>\n<tr>\n<td>u-stem accusative singular\n</td>\n<td>\u0173\n</td>\n<td>u?\n</td></tr>\n<tr>\n<td>a-stem masculine nominative singular\n</td>\n<td>az\n</td>\n<td rowspan=\"2\">s\n</td>\n<td>az\n</td>\n<td rowspan=\"3\">r\n</td></tr>\n<tr>\n<td>i-stem nominative singular\n</td>\n<td>iz\n</td>\n<td>iz\n</td>\n<td>i\n</td>\n<td>i/\u2014\n</td>\n<td>e/\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td>u-stem nominative singular\n</td>\n<td>uz\n</td>\n<td>us\n</td>\n<td>uz\n</td>\n<td>u\n</td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"2\">u/\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td>1st person singular present of verbs\n</td>\n<td>\u014d\n</td>\n<td rowspan=\"2\">a\n</td>\n<td>o &gt; u\n</td>\n<td>o &gt; u\n</td>\n<td>\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u014d-stem adjective accusative singular\n</td>\n<td>\u01ed\n</td>\n<td>\u014d\n</td>\n<td rowspan=\"2\">\u0101\n</td>\n<td>a\n</td>\n<td rowspan=\"3\">a\n</td>\n<td rowspan=\"10\">e\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u014d-stem accusative plural\n</td>\n<td>\u014dz\n</td>\n<td>\u014ds\n</td>\n<td>\u014dz\n</td>\n<td>ar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3rd person singular past of weak verbs\n</td>\n<td>\u0113\n</td>\n<td rowspan=\"2\">a\n</td>\n<td>e &gt; i\n</td>\n<td>a\n</td>\n<td rowspan=\"2\">i\n</td></tr>\n<tr>\n<td>a-stem dative singular\n</td>\n<td>ai\n</td>\n<td>\u0113\n</td>\n<td>\u0113\n</td>\n<td>e\n</td></tr>\n<tr>\n<td>short ja-stem neuter nominative singular\n</td>\n<td>j\u0105\n</td>\n<td>i\n</td>\n<td>ja\n</td>\n<td rowspan=\"2\">i &gt; \u012b\n</td>\n<td>\u2014\n</td>\n<td rowspan=\"6\">i\n</td></tr>\n<tr>\n<td>short ja-stem masculine nominative singular\n</td>\n<td>jaz\n</td>\n<td>is &gt; jis\n</td>\n<td>jaz\n</td>\n<td>r\n</td></tr>\n<tr>\n<td>i-stem nominative plural\n</td>\n<td>\u012bz\n</td>\n<td rowspan=\"2\">eis (=\u012bs)\n</td>\n<td>\u012bz\n</td>\n<td rowspan=\"4\">\u012b\n</td>\n<td rowspan=\"2\">ir\n</td></tr>\n<tr>\n<td>long ja-stem masculine nominative singular\n</td>\n<td>ijaz\n</td>\n<td>ijaz\n</td></tr>\n<tr>\n<td>long ja-stem neuter nominative singular\n</td>\n<td>ij\u0105\n</td>\n<td rowspan=\"2\">i\n</td>\n<td>ija\n</td>\n<td rowspan=\"2\">i\n</td></tr>\n<tr>\n<td>3rd person singular past subjunctive\n</td>\n<td>\u012b\n</td>\n<td>\u012b\n</td></tr>\n<tr>\n<td>adverb suffix\n</td>\n<td>\u00f4\n</td>\n<td rowspan=\"2\">\u014d\n</td>\n<td rowspan=\"2\">\u014d\n</td>\n<td rowspan=\"4\">\u014d\n</td>\n<td rowspan=\"2\">a\n</td>\n<td rowspan=\"4\">o\n</td>\n<td rowspan=\"4\">a\n</td></tr>\n<tr>\n<td>genitive plural\n</td>\n<td>\u01eb\u0302\n</td></tr>\n<tr>\n<td>\u014d-stem nominative plural\n</td>\n<td>\u00f4z\n</td>\n<td>\u014ds\n</td>\n<td rowspan=\"2\">\u014dz\n</td>\n<td rowspan=\"2\">ar\n</td></tr>\n<tr>\n<td>u-stem genitive singular\n</td>\n<td>auz\n</td>\n<td>aus (=\u0254\u0304s)\n</td></tr>\n<tr>\n<td>adverb suffix\n</td>\n<td>\u00ea\n</td>\n<td>\u0113\n</td>\n<td colspan=\"2\">\u0101\n</td>\n<td colspan=\"2\">a\n</td>\n<td>e\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Note that some Proto-Germanic endings have merged in all of the literary languages but are still distinct in runic <a href=\"/wiki/Proto-Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Norse\">Proto-Norse</a>, e.g. <i>*-\u012bz</i> vs. <i>*-ijaz</i> (<i>\u00ferij\u014dz dohtr\u012bz</i> \"three daughters\" in the <a href=\"/wiki/Tune_stone\" title=\"Tune stone\">Tune stone</a> vs. the name <i>Holtijaz</i> in the <a href=\"/wiki/Golden_Horns_of_Gallehus\" title=\"Golden Horns of Gallehus\">Gallehus horns</a>).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Morphology\">Morphology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Morphology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Proto-Germanic_grammar\" title=\"Proto-Germanic grammar\">Proto-Germanic grammar</a></div>\n<p>Reconstructions are tentative and multiple versions with varying degrees of difference exist. All reconstructed forms are marked with an asterisk (*).\n</p><p>It is often asserted that the Germanic languages have a highly reduced system of inflections as compared with <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a>, <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a>, or <a href=\"/wiki/Sanskrit\" title=\"Sanskrit\">Sanskrit</a>. Although this is true to some extent, it is probably due more to the late time of attestation of Germanic than to any inherent \"simplicity\" of the Germanic languages. As an example, there are less than 500 years between the Gothic Gospels of 360 and the Old High German Tatian of 830, yet Old High German, despite being the most archaic of the West Germanic languages, is missing a large number of archaic features present in Gothic, including dual and passive markings on verbs, reduplication in Class VII strong verb past tenses, the vocative case, and second-position (<a href=\"/wiki/Wackernagel%27s_Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wackernagel&#39;s Law\">Wackernagel's Law</a>) clitics. Many more archaic features may have been lost between the Proto-Germanic of 200&#160;BC or so and the attested Gothic language. Furthermore, <a href=\"/wiki/Proto-Romance\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Romance\">Proto-Romance</a> and <a href=\"/wiki/Middle_Indic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Middle Indic\">Middle Indic</a> of the fourth century AD\u2014contemporaneous with Gothic\u2014were significantly simpler than <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a> and <a href=\"/wiki/Sanskrit\" title=\"Sanskrit\">Sanskrit</a>, respectively, and overall probably no more archaic than Gothic. In addition, some parts of the inflectional systems of <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a>, <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a>, and <a href=\"/wiki/Sanskrit\" title=\"Sanskrit\">Sanskrit</a> were innovations that were not present in Proto-Indo-European.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"General_morphological_features\">General morphological features</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: General morphological features\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Proto-Germanic had six cases, three genders, three numbers, three moods (indicative, subjunctive (PIE optative), imperative), and two voices (active and passive (PIE middle)). This is quite similar to the state of Latin, Greek, and <a href=\"/wiki/Middle_Indo-Aryan_languages\" title=\"Middle Indo-Aryan languages\">Middle Indic</a> of <abbr title=\"circa\">c.</abbr> AD&#160;200.\n</p><p>Nouns and adjectives were declined in (at least) six cases: vocative, nominative, accusative, dative, instrumental, genitive. The locative case had merged into the dative case, and the ablative may have merged with either the genitive, dative or instrumental cases. However, sparse remnants of the earlier locative and ablative cases are visible in a few pronominal and adverbial forms. Pronouns were declined similarly, although without a separate vocative form. The instrumental and vocative can be reconstructed only in the singular; the instrumental survives only in the West Germanic languages, and the vocative only in Gothic.\n</p><p>Verbs and pronouns had three numbers: singular, <a href=\"/wiki/Dual_(grammatical_number)\" title=\"Dual (grammatical number)\">dual</a>, and <a href=\"/wiki/Plural\" title=\"Plural\">plural</a>. Although the pronominal dual survived into all the oldest languages, the verbal dual survived only into Gothic, and the (presumed) nominal and adjectival dual forms were lost before the oldest records. As in the <a href=\"/wiki/Italic_languages#Morphology\" title=\"Italic languages\">Italic languages</a>, it may have been lost before Proto-Germanic became a different branch at all.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonant_and_vowel_alternations\">Consonant and vowel alternations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Consonant and vowel alternations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Several sound changes occurred in the history of Proto-Germanic that were triggered only in some environments but not in others. Some of these were grammaticalised while others were still triggered by phonetic rules and were partially allophonic or <a href=\"/wiki/Surface_filter\" title=\"Surface filter\">surface filters</a>.\n</p><p>Probably the most far-reaching alternation was between [*f, *\u00fe, *s, *h, *hw] and [*b, *d, *z, *g, *gw], the voiceless and voiced fricatives, known as <a href=\"/wiki/Grammatischer_Wechsel\" title=\"Grammatischer Wechsel\">Grammatischer Wechsel</a> and triggered by the earlier operation of Verner's law. It was found in various environments:\n</p>\n<ul><li>In the person-and-number endings of verbs, which were voiceless in weak verbs and voiced in strong verbs.</li>\n<li>Between different grades of strong verbs. The voiceless alternants appeared in the present and past singular indicative, the voiced alternants in the remaining past tense forms.</li>\n<li>Between strong verbs (voiceless) and causative verbs derived from them (voiced).</li>\n<li>Between verbs and derived nouns.</li>\n<li>Between the singular and plural forms of some nouns.</li></ul>\n<p>Another form of alternation was triggered by the Germanic spirant law, which continued to operate into the separate history of the individual daughter languages. It is found in environments with suffixal -t, including:\n</p>\n<ul><li>The second-person singular past ending *-t of strong verbs.</li>\n<li>The past tense of weak verbs with no vowel infix in the past tense.</li>\n<li>Nouns derived from verbs by means of the suffixes *-tiz, *-tuz, *-taz, which also possessed variants in -\u00fe- and -d- when not following an obstruent.</li></ul>\n<p>An alternation not triggered by sound change was <a href=\"/wiki/Sievers%27_law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sievers&#39; law\">Sievers' law</a>, which caused alternation of suffixal -j- and -ij- depending on the length of the preceding part of the morpheme. If preceded within the same morpheme by only short vowel followed by a single consonant, -j- appeared. In all other cases, such as when preceded by a long vowel or diphthong, by two or more consonants, or by more than one syllable, -ij- appeared. The distinction between morphemes and words is important here, as the alternant -j- appeared also in words that contained a distinct suffix that in turn contained -j- in its second syllable. A notable example was the verb suffix *-atjan\u0105, which retained -j- despite being preceded by two syllables in a fully formed word.\n</p><p>Related to the above was the alternation between -j- and -i-, and likewise between -ij- and -\u012b-. This was caused by the earlier loss of -j- before -i-, and appeared whenever an ending was attached to a verb or noun with an -(i)j- suffix (which were numerous). Similar, but much more rare, was an alternation between -aV- and -aiC- from the loss of -j- between two vowels, which appeared in the present subjunctive of verbs: *-a\u0173 &lt; *-aj\u0173 in the first person, *-ai- in the others. A combination of these two effects created an alternation between -\u0101- and -ai- found in class 3 weak verbs, with -\u0101- &lt; -aja- &lt; -\u0259ja- and -ai- &lt; -\u0259i- &lt; -\u0259ji-.\n</p><p>I-mutation was the most important source of vowel alternation, and continued well into the history of the individual daughter languages (although it was either absent or not apparent in Gothic). In Proto-Germanic, only -e- was affected, which was raised by -i- or -j- in the following syllable. Examples are numerous:\n</p>\n<ul><li>Verb endings beginning with -i-: present second and third person singular, third person plural.</li>\n<li>Noun endings beginning with -i- in u-stem nouns: dative singular, nominative and genitive plural.</li>\n<li>Causatives derived from strong verbs with a -j- suffix.</li>\n<li>Verbs derived from nouns with a -j- suffix.</li>\n<li>Nouns derived from verbs with a -j- suffix.</li>\n<li>Nouns and adjectives derived with a variety of suffixes including -il-, -i\u00fe\u014d, -\u012f\u0304, -iskaz, -ingaz.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nouns\">Nouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Nouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The system of nominal declensions was largely inherited from PIE. Primary nominal declensions were the stems in /a/, /\u014d/, /n/, /i/, and /u/. The first three were particularly important and served as the basis of adjectival declension; there was a tendency for nouns of all other classes to be drawn into them. The first two had variants in /ja/ and /wa/, and /j\u014d/ and /w\u014d/, respectively; originally, these were declined exactly like other nouns of the respective class, but later sound changes tended to distinguish these variants as their own subclasses. The /n/ nouns had various subclasses, including /\u014dn/ (masculine and feminine), /an/ (neuter), and /\u012bn/ (feminine, mostly abstract nouns). There was also a smaller class of root nouns (ending in various consonants), nouns of relationship (ending in /er/), and neuter nouns in /z/ (this class was greatly expanded in <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>). Present participles, and a few nouns, ended in /nd/. The neuter nouns of all classes differed from the masculines and feminines in their nominative and accusative endings, which were alike.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">Case\n</th>\n<th style=\"text-align:center;\" colspan=\"2\"><b>Nouns in <i>-a-</i></b></th>\n<th style=\"text-align:center;\" colspan=\"2\"><b>Nouns in <i>-i-</i></b>\n</th></tr>\n<tr>\n<th style=\"width:80px;\"><b>Singular</b></th>\n<th style=\"width:80px;\"><b>Plural</b></th>\n<th style=\"width:80px;\"><b>Singular</b></th>\n<th style=\"width:80px;\"><b>Plural</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>Nominative</b></td>\n<td>*wulfaz</td>\n<td rowspan=\"2\">*wulf\u014dz, -\u014ds</td>\n<td>*gastiz</td>\n<td rowspan=\"2\">*gast\u012bz\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Vocative</b></td>\n<td>*wulf</td>\n<td>*gasti\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Accusative</b></td>\n<td>*wulf\u0105</td>\n<td>*wulfanz</td>\n<td>*gast\u012f</td>\n<td>*gastinz\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Genitive</b></td>\n<td>*wulfas, -is</td>\n<td>*wulf\u01eb\u0302</td>\n<td>*gast\u012bz</td>\n<td>*gastij\u01eb\u0302\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Dative</b></td>\n<td>*wulfai</td>\n<td>*wulfamaz</td>\n<td rowspan=\"2\">*gast\u012b</td>\n<td>*gastimaz\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Instrumental</b></td>\n<td>*wulf\u014d</td>\n<td>*wulfamiz</td>\n<td>*gastimiz\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Adjectives\">Adjectives</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Adjectives\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Adjectives agree with the noun they qualify in case, number, and gender. Adjectives evolved into strong and weak declensions, originally with indefinite and definite meaning, respectively. As a result of its definite meaning, the weak form came to be used in the daughter languages in conjunction with demonstratives and definite articles. The terms \"strong\" and \"weak\" are based on the later development of these declensions in languages such as <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a> and <a href=\"/wiki/Old_English_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old English language\">Old English</a>, where the strong declensions have more distinct endings. In the proto-language, as in <a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a>, such terms have no relevance. The strong declension was based on a combination of the nominal /a/ and /\u014d/ stems with the PIE pronominal endings; the weak declension was based on the nominal /n/ declension.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"3\">Case\n</th>\n<th colspan=\"6\"><b>Strong Declension</b>\n</th>\n<th colspan=\"6\"><b>Weak Declension</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"3\"><b>Singular</b>\n</th>\n<th colspan=\"3\"><b>Plural</b>\n</th>\n<th colspan=\"3\"><b>Singular</b>\n</th>\n<th colspan=\"3\"><b>Plural</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><b>Masculine</b>\n</th>\n<th><b>Neuter</b>\n</th>\n<th><b>Feminine</b>\n</th>\n<th><b>Masculine</b>\n</th>\n<th><b>Neuter</b>\n</th>\n<th><b>Feminine</b>\n</th>\n<th><b>Masculine</b>\n</th>\n<th><b>Neuter</b>\n</th>\n<th><b>Feminine</b>\n</th>\n<th><b>Masculine</b>\n</th>\n<th><b>Neuter</b>\n</th>\n<th><b>Feminine</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>Nominative</b>\n</td>\n<td>*blindaz\n</td>\n<td rowspan=\"2\">*blinda-t\u014d\n</td>\n<td rowspan=\"2\">*blind\u014d\n</td>\n<td>*blindai\n</td>\n<td rowspan=\"2\">*blind\u014d\n</td>\n<td rowspan=\"2\">*blind\u00f4z\n</td>\n<td>*blind\u00f4\n</td>\n<td rowspan=\"2\">*blind\u00f4\n</td>\n<td>*blind\u01ed\n</td>\n<td>*blindaniz\n</td>\n<td rowspan=\"2\">*blind\u014dn\u014d\n</td>\n<td>*blind\u014dniz\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Accusative</b>\n</td>\n<td>*blindan\u01ed\n</td>\n<td>*blindanz\n</td>\n<td>*blindan\u0173\n</td>\n<td>*blind\u014dn\u0173\n</td>\n<td>*blindanunz\n</td>\n<td>*blind\u014dnunz\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Genitive</b>\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindas, -is\n</td>\n<td>*blindaiz\u014dz\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindaiz\u01eb\u0302\n</td>\n<td>*blindaiz\u01eb\u0302\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindiniz\n</td>\n<td>*blind\u014dniz\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindan\u01eb\u0302\n</td>\n<td>*blind\u014dn\u01eb\u0302\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Dative</b>\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindammai\n</td>\n<td>*blindaiz\u014di\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindaimaz\n</td>\n<td>*blindaimaz\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindini\n</td>\n<td>*blind\u014dni\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindammaz\n</td>\n<td>*blind\u014dmaz\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Instrumental</b>\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindan\u014d\n</td>\n<td>*blindaiz\u014d\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindaimiz\n</td>\n<td>*blindaimiz\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindin\u0113\n</td>\n<td>*blind\u014dn\u0113\n</td>\n<td colspan=\"2\">*blindammiz\n</td>\n<td>*blind\u014dmiz\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Determiners\">Determiners</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Determiners\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Proto-Germanic originally had two demonstratives (proximal *<i>hi-</i> \u2018this\u2019, distal *<i>sa</i>/<i>s\u014d</i>/<i>\u00feat</i> \u2018that\u2019) which could serve as both adjectives and pronouns, although the proximal was obsolescent in Gothic (e.g. Goth acc. <i>hina</i>, dat. <i>himma</i>, neut. <i>hita</i>) and obsolete everywhere else. Ultimately, only the distal survived, evolved into the <a href=\"/wiki/Definite_article\" class=\"mw-redirect\" title=\"Definite article\">definite article</a>, and underlies the English determiners <i>the</i> and <i>that</i>. In the North-West Germanic languages (but not in Gothic), a new proximal demonstrative ('this' as opposed to 'that') evolved by appending <i>-si</i> to the distal demonstrative (e.g. Runic Norse nom.sg. <i>sa-si</i>, gen. <i>\u00fees-si</i>, dat. <i>\u00feeim-si</i>), with complex subsequent developments in the various daughter languages. The new demonstrative underlies the English determiners <i>this</i>, <i>these</i> and <i>those</i>. (Originally, <i>these</i>, <i>those</i> were dialectal variants of the masculine plural of <i>this</i>.)\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">Case\n</th>\n<th colspan=\"3\"><b>Singular</b>\n</th>\n<th colspan=\"3\"><b>Plural</b>\n</th></tr>\n<tr>\n<td><b>Masculine</b></td>\n<td><b>Neuter</b></td>\n<td><b>Feminine</b>\n</td>\n<td><b>Masculine</b></td>\n<td><b>Neuter</b></td>\n<td><b>Feminine</b>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Nominative</b></td>\n<td>*sa</td>\n<td rowspan=\"2\">*\u00feat</td>\n<td>*s\u014d</td>\n<td>*\u00feai</td>\n<td rowspan=\"2\">*\u00fe\u014d</td>\n<td rowspan=\"2\">*\u00fe\u014dz\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Accusative</b></td>\n<td>*\u00fean\u01ed</td>\n<td>*\u00fe\u01ed</td>\n<td>*\u00feanz\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Genitive</b></td>\n<td colspan=\"2\">*\u00feas</td>\n<td>*\u00feaiz\u014dz</td>\n<td colspan=\"3\">*\u00feaiz\u01eb\u0302\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Dative</b></td>\n<td colspan=\"2\">*\u00feammai</td>\n<td>*\u00feaiz\u014di</td>\n<td colspan=\"3\">*\u00feaimaz\n</td></tr>\n<tr>\n<td><b>Instrumental</b></td>\n<td colspan=\"2\">*\u00fean\u014d</td>\n<td>*\u00feaiz\u014d</td>\n<td colspan=\"3\">*\u00feaimiz\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Verbs\">Verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: Verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/Germanic_verb\" title=\"Germanic verb\">Germanic verb</a>, <a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">Germanic strong verb</a>, and <a href=\"/wiki/Germanic_weak_verb\" title=\"Germanic weak verb\">Germanic weak verb</a></div>\n<p>Proto-Germanic had only two tenses (past and present), compared to 5-7 in <a href=\"/wiki/Ancient_Greek\" title=\"Ancient Greek\">Greek</a>, <a href=\"/wiki/Latin\" title=\"Latin\">Latin</a>, <a href=\"/wiki/Proto-Slavic\" title=\"Proto-Slavic\">Proto-Slavic</a> and <a href=\"/wiki/Sanskrit\" title=\"Sanskrit\">Sanskrit</a>. Some of this difference is due to <a href=\"/wiki/Deflexion_(linguistics)\" title=\"Deflexion (linguistics)\">deflexion</a>, featured by a loss of tenses present in Proto-Indo-European. For example, <a href=\"/wiki/Donald_Ringe\" title=\"Donald Ringe\">Donald Ringe</a> assumes for Proto-Germanic an early loss of the PIE imperfect aspect (something that also occurred in most other branches), followed by merging of the aspectual categories present-aorist and the mood categories indicative-subjunctive. (This assumption allows him to account for cases where Proto-Germanic has present indicative verb forms that look like PIE aorist subjunctives.)\n</p><p>However, many of the tenses of the other languages (e.g. future, future perfect, pluperfect, Latin imperfect) are not cognate with each other and represent separate innovations in each language.  For example, the Greek future uses a <i>-s-</i> ending, apparently derived from a <a href=\"/wiki/Desiderative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Desiderative\">desiderative</a> construction that in PIE was part of the system of <a href=\"/wiki/Derivational_morphology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Derivational morphology\">derivational morphology</a> (not the inflectional system); the Sanskrit future uses a <i>-sy-</i> ending, from a different desiderative verb construction and often with a different ablaut grade from Greek; while the Latin future uses endings derived either from the PIE subjunctive or from the PIE verb *<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/b\u02b1u\u02d0/</span> \"to be\".  Similarly, the Latin imperfect and pluperfect stem from Italic innovations and are not cognate with the corresponding Greek or Sanskrit forms; and while the Greek and Sanskrit pluperfect tenses appear cognate, there are no parallels in any other Indo-European languages, leading to the conclusion that this tense is either a shared Greek-Sanskrit innovation or separate, coincidental developments in the two languages. In this respect, Proto-Germanic can be said to be characterized by the failure to innovate new synthetic tenses as much as the loss of existing tenses. Later Germanic languages did innovate new tenses, derived through <a href=\"/wiki/Periphrastic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Periphrastic\">periphrastic</a> constructions, with <a href=\"/wiki/Modern_English\" title=\"Modern English\">Modern English</a> likely possessing the most elaborated tense system (\"Yes, the house will still be being built a month from now\"). On the other hand, even the past tense was later lost (or widely lost) in most High German dialects as well as in <a href=\"/wiki/Afrikaans\" title=\"Afrikaans\">Afrikaans</a>.\n</p><p>Verbs in Proto-Germanic were divided into two main groups, called \"<a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">strong</a>\" and \"<a href=\"/wiki/Germanic_weak_verb\" title=\"Germanic weak verb\">weak</a>\", according to the way the past tense is formed.  Strong verbs use <a href=\"/wiki/Ablaut\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ablaut\">ablaut</a> (i.e. a different vowel in the stem) and/or <a href=\"/wiki/Reduplication\" title=\"Reduplication\">reduplication</a> (derived primarily from the <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a> perfect), while weak verbs use a dental suffix (now generally held to be a reflex of the reduplicated imperfect of PIE *<i>dheH<sub>1</sub>-</i> originally \"put\", in Germanic \"do\").  Strong verbs were divided into seven main classes while weak verbs were divided into five main classes (although no attested language has more than four classes of weak verbs). Strong verbs generally have no suffix in the present tense, although some have a <i>-j-</i> suffix that is a direct continuation of the PIE <i>-y-</i> suffix, and a few have an <i>-n-</i> suffix or infix that continues the <i>-n-</i> infix of PIE.  Almost all weak verbs have a present-tense suffix, which varies from class to class.   An additional small, but very important, group of verbs formed their present tense from the PIE perfect (and their past tense like weak verbs); for this reason, they are known as <a href=\"/wiki/Preterite-present_verb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Preterite-present verb\">preterite-present verbs</a>.  All three of the previously mentioned groups of verbs\u2014strong, weak and preterite-present\u2014are derived from PIE thematic verbs; an additional very small group derives from PIE athematic verbs, and one verb <i>*wiljan\u0105</i> \"to want\" forms its present indicative from the PIE <a href=\"/wiki/Optative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Optative\">optative</a> mood.\n</p><p>Proto-Germanic verbs have three moods: indicative, subjunctive and imperative.  The subjunctive mood derives from the PIE <a href=\"/wiki/Optative\" class=\"mw-redirect\" title=\"Optative\">optative</a> mood.  Indicative and subjunctive moods are fully conjugated throughout the present and past, while the imperative mood existed only in the present tense and lacked first-person forms.  Proto-Germanic verbs have two voices, active and passive, the latter deriving from the PIE <a href=\"/wiki/Mediopassive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mediopassive\">mediopassive</a> voice.  The Proto-Germanic passive existed only in the present tense (an inherited feature, as the PIE perfect had no mediopassive).  On the evidence of Gothic\u2014the only Germanic language with a reflex of the Proto-Germanic passive\u2014the passive voice had a significantly reduced inflectional system, with a single form used for all persons of the dual and plural.  Note that, although <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a> (like modern <a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Faroese</a> and <a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a>) has an inflected mediopassive, it is not inherited from Proto-Germanic, but is an innovation formed by attaching the reflexive pronoun to the active voice.\n</p><p>Although most Proto-Germanic strong verbs are formed directly from a verbal root, weak verbs are generally derived from an existing noun, verb or adjective (so-called <a href=\"/wiki/Denominal_verb\" title=\"Denominal verb\">denominal</a>, <a href=\"/wiki/Deverbal\" class=\"mw-redirect\" title=\"Deverbal\">deverbal</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Deadjectival&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Deadjectival (page does not exist)\">deadjectival</a> verbs).  For example, a significant subclass of Class I weak verbs are (deverbal) <a href=\"/wiki/Causative_verb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Causative verb\">causative verbs</a>.  These are formed in a way that reflects a direct inheritance from the PIE causative class of verbs.  PIE causatives were formed by adding an accented suffix <i>-\u00e9i\u032fe/\u00e9i\u032fo</i> to the <i>o</i>-grade of a non-derived verb.  In Proto-Germanic, causatives are formed by adding a suffix <i>-j/ij-</i> (the reflex of PIE <i>-\u00e9i\u032fe/\u00e9i\u032fo</i>) to the past-tense ablaut (mostly with the reflex of PIE <i>o</i>-grade) of a strong verb (the reflex of PIE non-derived verbs), with <a href=\"/wiki/Verner%27s_Law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Verner&#39;s Law\">Verner's Law</a> voicing applied (the reflex of the PIE accent on the <i>-\u00e9i\u032fe/\u00e9i\u032fo</i> suffix).  Examples:\n</p>\n<ul><li><i>*b\u012btan\u0105</i> (class 1) \"to bite\" \u2192 <i>*baitijan\u0105</i> \"to bridle, yoke, restrain\", i.e. \"to make bite down\"</li>\n<li><i>*r\u012bsan\u0105</i> (class 1) \"to rise\" \u2192 <i>*raizijan\u0105</i> \"to raise\", i.e. \"to cause to rise\"</li>\n<li><i>*beugan\u0105</i> (class 2) \"to bend\" \u2192 <i>*baugijan\u0105</i> \"to bend (transitive)\"</li>\n<li><i>*brinnan\u0105</i> (class 3) \"to burn\" \u2192 <i>*brannijan\u0105</i> \"to burn (transitive)\"</li>\n<li><i>*frawer\u00fean\u0105</i> (class 3) \"to perish\" \u2192 <i>*frawardijan\u0105</i> \"to destroy\", i.e. \"to cause to perish\"</li>\n<li><i>*nesan\u0105</i> (class 5) \"to survive\" \u2192 <i>*nazjan\u0105</i> \"to save\", i.e. \"to cause to survive\"</li>\n<li><i>*ligjan\u0105</i> (class 5) \"to lie down\" \u2192 <i>*lagjan\u0105</i> \"to lay\", i.e. \"to cause to lie down\"</li>\n<li><i>*faran\u0105</i> (class 6) \"to travel, go\"  \u2192 <i>*f\u014drijan\u0105</i> \"to lead, bring\", i.e. \"to cause to go\", <i>*farjan\u0105</i> \"to carry across\", i.e. \"to cause to travel\" (an archaic instance of the <i>o</i>-grade ablaut used despite the differing past-tense ablaut)</li>\n<li><i>*gr\u0113tan\u0105</i> (class 7) \"to weep\" \u2192 <i>*gr\u014dtijan\u0105</i> \"to cause to weep\"</li>\n<li><i>*lais</i> (class 1, preterite-present) \"(s)he knows\"  \u2192 <i>*laizijan\u0105</i> \"to teach\", i.e. \"to cause to know\"</li></ul>\n<p>As in other Indo-European languages, a verb in Proto-Germanic could have a <a href=\"/wiki/Preverb\" title=\"Preverb\">preverb</a> attached to it, modifying its meaning (cf. e.g. <i>*fra-wer\u00fean\u0105</i> \"to perish\", derived from <i>*wer\u00fean\u0105</i> \"to become\").  In Proto-Germanic, the preverb was still a <a href=\"/wiki/Clitic\" title=\"Clitic\">clitic</a> that could be separated from the verb (as also in Gothic, as shown by the behavior of second-position clitics, e.g. <i>diz-uh-\u00fean-sat</i> \"and then he seized\", with clitics <i>uh</i> \"and\" and <i>\u00fean</i> \"then\" interpolated into <i>dis-sat</i> \"he seized\") rather than a <a href=\"/wiki/Bound_morpheme\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bound morpheme\">bound morpheme</a> that is permanently attached to the verb.  At least in Gothic, preverbs could also be stacked one on top of the other (similar to <a href=\"/wiki/Sanskrit\" title=\"Sanskrit\">Sanskrit</a>, different from <a href=\"/wiki/Latin_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin language\">Latin</a>), e.g. <i>ga-ga-wa\u00edr\u00fejan</i> \"to reconcile\".\n</p><p>An example verb: <i>*neman\u0105</i> \"to take\" (class 4 strong verb).\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\" colspan=\"2\">\n</th>\n<th colspan=\"2\">Indicative\n</th>\n<th colspan=\"2\">Subjunctive\n</th>\n<th>Imperative\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Active\n</th>\n<th>Passive\n</th>\n<th>Active\n</th>\n<th>Passive\n</th>\n<th>Active\n</th></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"8\">Present\n</th>\n<th>1st sing\n</th>\n<td>*nem\u014d</td>\n<td>*nem\u00f4i? *nemai?</td>\n<td>*nema-\u0173</td>\n<td>???</td>\n<td>\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd sing\n</th>\n<td>*nimizi</td>\n<td>*nemazai</td>\n<td>*nemaiz</td>\n<td>*nemaizau?</td>\n<td>*nem\n</td></tr>\n<tr>\n<th>3rd sing\n</th>\n<td>*nimidi</td>\n<td>*nemadai</td>\n<td>*nemai</td>\n<td>*nemaidau?</td>\n<td>*nemadau\n</td></tr>\n<tr>\n<th>1st dual\n</th>\n<td>*nem\u014dz (?)</td>\n<td rowspan=\"5\">*nemandai</td>\n<td>*nemaiw</td>\n<td rowspan=\"5\">*nemaindau?</td>\n<td>\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd dual\n</th>\n<td>*nemadiz (?)</td>\n<td>*nemaidiz (?)</td>\n<td>*nemadiz?\n</td></tr>\n<tr>\n<th>1st plur\n</th>\n<td>*nemamaz</td>\n<td>*nemaim</td>\n<td>\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd plur\n</th>\n<td>*nimid</td>\n<td>*nemaid</td>\n<td>*nimid\n</td></tr>\n<tr>\n<th>3rd plur\n</th>\n<td>*nemandi</td>\n<td>*nemain</td>\n<td>*nemandau\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"8\">Past\n</th>\n<th>1st sing\n</th>\n<td>*nam\n</td>\n<td rowspan=\"8\">\u2014\n</td>\n<td>*n\u0113mij\u0173 (?; or *n\u0113m\u012f\u0304??)\n</td>\n<td colspan=\"2\" rowspan=\"8\">\u2014\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd sing\n</th>\n<td>*namt\n</td>\n<td>*n\u0113m\u012bz\n</td></tr>\n<tr>\n<th>3rd sing\n</th>\n<td>*nam\n</td>\n<td>*n\u0113m\u012b\n</td></tr>\n<tr>\n<th>1st dual\n</th>\n<td>*n\u0113m\u016b (?)\n</td>\n<td>*n\u0113m\u012bw\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd dual\n</th>\n<td>*n\u0113mudiz (?)\n</td>\n<td>*n\u0113m\u012bdiz (?)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>1st plur\n</th>\n<td>*n\u0113mum\n</td>\n<td>*n\u0113m\u012bm\n</td></tr>\n<tr>\n<th>2nd plur\n</th>\n<td>*n\u0113mud\n</td>\n<td>*n\u0113m\u012bd\n</td></tr>\n<tr>\n<th>3rd plur\n</th>\n<td>*n\u0113mun\n</td>\n<td>*n\u0113m\u012bn\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\">Infinitive\n</th>\n<td colspan=\"5\">*neman\u0105\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\">Present Participle\n</th>\n<td colspan=\"5\">*nemandaz\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\">Past Participle\n</th>\n<td colspan=\"5\">*numanaz\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pronouns\">Pronouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=34\" title=\"Edit section: Pronouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center; width:500px;\">\n<caption>Proto-Germanic personal pronouns<sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;52&#93;</a></sup></caption>\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"3\"></th>\n<th colspan=\"3\">First person</th>\n<th colspan=\"3\">Second person</th>\n<th colspan=\"6\">Third person\n</th></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\">Singular</th>\n<th rowspan=\"2\">Dual</th>\n<th rowspan=\"2\">Plural</th>\n<th rowspan=\"2\">Singular</th>\n<th rowspan=\"2\">Dual</th>\n<th rowspan=\"2\">Plural</th>\n<th colspan=\"3\">Singular</th>\n<th colspan=\"3\">Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"1\">Masculine</th>\n<th colspan=\"1\">Feminine</th>\n<th colspan=\"1\">Neuter</th>\n<th colspan=\"1\">Masculine</th>\n<th colspan=\"1\">Feminine</th>\n<th colspan=\"1\">Neuter\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Nominative\n</th>\n<td>*ek<br />*ik<sup>1</sup></td>\n<td>*wet<br />*wit<sup>1</sup></td>\n<td>*w\u012bz<br />*wiz<sup>1</sup></td>\n<td>*\u00fe\u016b</td>\n<td>*jut</td>\n<td>*j\u016bz</td>\n<td>*iz</td>\n<td>*s\u012b</td>\n<td rowspan=\"2\">*it</td>\n<td>*\u012bz</td>\n<td rowspan=\"2\">*ij\u014dz</td>\n<td rowspan=\"2\">*ij\u014d\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Accusative\n</th>\n<td>*mek<br />*mik<sup>1</sup></td>\n<td>*unk</td>\n<td>*uns</td>\n<td>*\u00feek<br />*\u00feik<sup>1</sup></td>\n<td>*inkw</td>\n<td>*izwiz</td>\n<td>*in\u01ed</td>\n<td>*ij\u01ed</td>\n<td>*inz\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Genitive\n</th>\n<td>*m\u012bnaz</td>\n<td>*unkeraz</td>\n<td>*unseraz</td>\n<td>*\u00fe\u012bnaz</td>\n<td>*inkweraz</td>\n<td>*izweraz</td>\n<td>*es</td>\n<td>*ez\u014dz</td>\n<td>*es</td>\n<td colspan=\"3\">*ez\u01eb\u0302\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Dative\n</th>\n<td rowspan=\"2\">*miz</td>\n<td rowspan=\"2\">*unkiz</td>\n<td rowspan=\"2\">*unsiz</td>\n<td rowspan=\"2\">*\u00feiz</td>\n<td rowspan=\"2\">*inkwiz</td>\n<td rowspan=\"2\">*izwiz</td>\n<td>*immai</td>\n<td>*ez\u014di</td>\n<td>*immai</td>\n<td colspan=\"3\">*imaz\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Instrumental\n</th>\n<td>*in\u014d</td>\n<td>*ez\u014d</td>\n<td>*in\u014d</td>\n<td colspan=\"3\">*imiz\n</td></tr></tbody></table>\n<p><small><sup>1</sup> \u2013 Unstressed variant</small>\n</p>\n<h2><span id=\"Schleicher.27s_PIE_fable_rendered_into_Proto-Germanic\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Schleicher's_PIE_fable_rendered_into_Proto-Germanic\">Schleicher's PIE fable rendered into Proto-Germanic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=35\" title=\"Edit section: Schleicher&#039;s PIE fable rendered into Proto-Germanic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/August_Schleicher\" title=\"August Schleicher\">August Schleicher</a> wrote a <a href=\"/wiki/Schleicher%27s_fable\" title=\"Schleicher&#39;s fable\">fable</a> in the PIE language he had just reconstructed, which though it has been updated a few times by others still bears his name. Below is a rendering of this fable into Proto-Germanic.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p><p>The first is a direct phonetic evolution of the PIE text. It does not take into account various idiomatic and grammatical shifts that occurred over the period. For example, the original text uses the imperfect tense, which disappeared in Proto-Germanic. The second version takes these differences into account, and is therefore closer to the language the Germanic people would have actually spoken.\n</p><p><i>Proto-Germanic</i>, phonetic evolution from PIE only\n</p>\n<dl><dd>&#42;<i><span lang=\"gem\" title=\"Proto-Germanic language text\">Awiz ehw\u014dz-uh: awiz, hwisi wull\u014d ne est, spihi ehwanz, ain\u0105 kur\u0173 wag\u0105 wegand\u0173, ain\u0105-uh mek\u01ed bur\u0105, ain\u0105-uh guman\u0173 ahu berand\u0173. Awiz nu ehwamaz wiuhi: hert agnutai mek, witand\u012b ehwanz akand\u0173 guman\u0173. Ehw\u014dz weuh\u0105: hludi, awi! hert agnutai uns witundumaz: gum\u00f4, fadiz, wull\u01ed awj\u0105 hwurniudi sibi warm\u0105 westr\u0105. Awj\u0105-uh wull\u014d ne isti. \u00deat hehluwaz awiz akr\u0105 buki.</span></i></dd></dl>\n<p><i>Proto-Germanic</i>, with contemporary grammar and vocabulary\n</p>\n<dl><dd>&#42;<i><span lang=\"gem\" title=\"Proto-Germanic language text\">Awiz ehw\u014dz-uh: awiz, s\u014d wull\u01ed ne habd\u0113, sahw ehwanz, ainan\u01ed kurjan\u01ed wagn\u0105 teuhand\u0173, ainan\u01ed-uh mikil\u01ed kuri\u00fe\u01ed, ainan\u01ed-uh guman\u0173 sneumund\u00f4 berand\u0173. Awiz nu ehwamaz sagd\u0113: hert\u00f4 sair\u012b\u00fei mek, sehwand\u0113 ehwanz akand\u0173 guman\u0173. Ehw\u014dz sagd\u0113dun: gahauz\u012b, awi! hert\u00f4 sair\u012b\u00fei uns sehwandumiz: gum\u00f4, fadiz, uz aw\u012bz wull\u014d wurk\u012b\u00fei siz warm\u0105 wastij\u01ed. Awiz-uh wull\u01ed ne habai\u00fei. \u00deat hauzidaz awiz akr\u0105 flauh.</span></i></dd></dl>\n<p><i>English</i>\n</p>\n<dl><dd><span lang=\"en\" title=\"English language text\">The Sheep and the Horses: a sheep that had no wool saw horses, one pulling a heavy wagon, one carrying a big load, and one carrying a man quickly. The sheep said to the horses: \"My heart pains me, seeing a man driving horses\". The horses said: \"Listen, sheep, our hearts pain us when we see this: a man, the master, makes the wool of the sheep into a warm garment for himself. And the sheep has no wool\". Having heard this, the sheep fled into the plain.</span></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=36\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Mjollnir_icon.png/21px-Mjollnir_icon.png\" width=\"21\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Mjollnir_icon.png/32px-Mjollnir_icon.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9d/Mjollnir_icon.png/42px-Mjollnir_icon.png 2x\" data-file-width=\"200\" data-file-height=\"263\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Ancient_Germanic_culture\" title=\"Portal:Ancient Germanic culture\">Ancient Germanic culture portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pre-Indo-European_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Pre-Indo-European (disambiguation)\">Pre-Indo-European (disambiguation)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holtzmann%27s_law\" title=\"Holtzmann&#39;s law\">Holtzmann's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Suebi\" title=\"Suebi\">Suebi</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=37\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">It is open to debate whether the bearers of the <a href=\"/wiki/Neolithic_Europe\" title=\"Neolithic Europe\">Neolithic</a> <a href=\"/wiki/Funnelbeaker_culture\" title=\"Funnelbeaker culture\">Funnelbeaker culture</a> or the <a href=\"/wiki/Pitted_Ware_culture\" title=\"Pitted Ware culture\">Pitted Ware culture</a> should also be considered Indo-European<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Feist was proposing the idea as early as 1913, but his classical paper on the subject is <cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Sigmund_Feist\" title=\"Sigmund Feist\">Feist, Sigmund</a> (1932). \"The Origin of the Germanic Languages and the Europeanization of North Europe\". <i>Language</i>. <b>8</b>: 245\u2013254. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/408831\">10.2307/408831</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Language&amp;rft.atitle=The+Origin+of+the+Germanic+Languages+and+the+Europeanization+of+North+Europe&amp;rft.volume=8&amp;rft.pages=245-254&amp;rft.date=1932&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F408831&amp;rft.aulast=Feist&amp;rft.aufirst=Sigmund&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> A brief biography and presentation of his ideas can be found in <cite id=\"CITEREFMees2003\" class=\"citation\">Mees, Bernard (2003), \"Stratum and Shadow: The Indo-European West: Sigmund Feist\",  in Andersen, Henning, <i>Language Contacts in Prehistory: Studies in Stratigraphy</i>, John Benjamin Publishing Company, pp.&#160;19\u201321, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-58811-379-5\" title=\"Special:BookSources/1-58811-379-5\">1-58811-379-5</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Stratum+and+Shadow%3A+The+Indo-European+West%3A+Sigmund+Feist&amp;rft.btitle=Language+Contacts+in+Prehistory%3A+Studies+in+Stratigraphy&amp;rft.pages=19-21&amp;rft.pub=John+Benjamin+Publishing+Company&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=1-58811-379-5&amp;rft.aulast=Mees&amp;rft.aufirst=Bernard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">While the details of the reconstructed pronunciation vary somewhat, this phonological system is generally agreed upon; for example, coronals are sometimes listed as <a href=\"/wiki/Dental_consonant\" title=\"Dental consonant\">dentals</a> and <a href=\"/wiki/Alveolar_consonant\" title=\"Alveolar consonant\">alveolars</a> while velars and labiovelars are sometimes combined under <a href=\"/wiki/Dorsal_consonant\" title=\"Dorsal consonant\">dorsals</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=38\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See e.g. <cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Leonard_Bloomfield\" title=\"Leonard Bloomfield\">Bloomfield, Leonard</a> (1984). <i>Language</i>. Chicago and London: The University of Chicago Press. pp.&#160;298\u2013299. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-226-06067-5\" title=\"Special:BookSources/0-226-06067-5\">0-226-06067-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Language&amp;rft.place=Chicago+and+London&amp;rft.pages=298-299&amp;rft.pub=The+University+of+Chicago+Press&amp;rft.date=1984&amp;rft.isbn=0-226-06067-5&amp;rft.aulast=Bloomfield&amp;rft.aufirst=Leonard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Comrie-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Comrie_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Comrie_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Bernard_Comrie\" title=\"Bernard Comrie\">Comrie, Bernard (editor)</a> (1987). <i>The World's Major Languages</i>. New York, New York: Oxford University Press. pp.&#160;69\u201370. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-506511-5\" title=\"Special:BookSources/0-19-506511-5\">0-19-506511-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+World%27s+Major+Languages&amp;rft.place=New+York%2C+New+York&amp;rft.pages=69-70&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=0-19-506511-5&amp;rft.aulast=Comrie&amp;rft.aufirst=Bernard+%28editor%29&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">this includes common nouns such as <i>framea</i> \"<a href=\"/wiki/Migration_Period_spear\" title=\"Migration Period spear\">Migration Period spear</a>\", mythological characters such as <i><a href=\"/wiki/Mannus\" title=\"Mannus\">Mannus</a></i> and tribal names such as <i><a href=\"/wiki/Ingaevones\" title=\"Ingaevones\">Ingaevones</a></i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-EB-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-EB_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-EB_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation encyclopaedia\">\"Languages of the World: Germanic languages\". <i>The New Encyclop\u00e6dia Britannica</i>. Chicago, IL, United States: Encyclop\u00e6dia Britannica, Inc. 1993. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-85229-571-5\" title=\"Special:BookSources/0-85229-571-5\">0-85229-571-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Languages+of+the+World%3A+Germanic+languages&amp;rft.btitle=The+New+Encyclop%C3%A6dia+Britannica&amp;rft.place=Chicago%2C+IL%2C+United+States&amp;rft.pub=Encyclop%C3%A6dia+Britannica%2C+Inc&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=0-85229-571-5&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Bell-Fialkoll (Editor), Andrew (2000). <i>The Role of Migration in the History of the Eurasian Steppe: Sedentary Civilization v. \"Barbarian\" and Nomad</i>. Palgrave Macmillan. p.&#160;117. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-312-21207-0\" title=\"Special:BookSources/0-312-21207-0\">0-312-21207-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Role+of+Migration+in+the+History+of+the+Eurasian+Steppe%3A+Sedentary+Civilization+v.+%22Barbarian%22+and+Nomad&amp;rft.pages=117&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=0-312-21207-0&amp;rft.aulast=Bell-Fialkoll+%28Editor%29&amp;rft.aufirst=Andrew&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Extra text: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Extra_text:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Extra text: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.kortlandt.nl/publications/art111e.pdf\">[1]</a> Frederik Kortlandt: The spread of the Indo-Europeans, 1989&#160;: \"It is possible [...] that Germanic grew out of a later component of the Corded Ware horizon.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kinder, Hermann; Werner Hilgemann (1988). <i>The Penguin atlas of world history</i>. <b>1</b>. Translated by Ernest A. Menze. Harald and Ruth Bukor (Maps). Harmondsworth: Penguin Books. p.&#160;109. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-14-051054-0\" title=\"Special:BookSources/0-14-051054-0\">0-14-051054-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Penguin+atlas+of+world+history&amp;rft.place=Harmondsworth&amp;rft.pages=109&amp;rft.pub=Penguin+Books&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=0-14-051054-0&amp;rft.aulast=Kinder&amp;rft.aufirst=Hermann&amp;rft.au=Werner+Hilgemann&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andrew Villen Bell (2000), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?hl=en&amp;id=TYGiyYO9JioC&amp;dq=The+Role+of+Migration+in+the+History+of+the+Eurasian+Steppe:+Sedentary+Civilization&amp;printsec=frontcover&amp;source=web&amp;ots=WjI_92n1XH&amp;sig=JnnEdJZzciNewcsFImDzY6yHJmE&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;resnum=1&amp;ct=result#PPP1,M1\"><i>The Role of Migration in the History of the Eurasian Steppe: Sedentary Civilization Vs. 'Barbarian' and Nomad</i></a>, Palgrave Macmillan</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ringe (2006), p. 67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">see, for example, Ringe, <i>From Proto-Indo-European to Proto-Germanic</i>, OUP (2006), 296.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Luay_Nakhleh\" title=\"Luay Nakhleh\">Nakhleh, Luay</a>; <a href=\"/wiki/Donald_Ringe\" title=\"Donald Ringe\">Ringe, Don</a>; <a href=\"/wiki/Tandy_Warnow\" title=\"Tandy Warnow\">Warnow, Tandy</a> (June 2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cs.rice.edu/~nakhleh/Papers/NRWlanguage.pdf\">\"Perfect Phylogenetic Networks: A New Methodology for Reconstructing the Evolutionary History of Natural Languages\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Language \u2014 Journal of the Linguistic Society of America</i>. <b>81</b> (2): 1, 10<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2016-10-13</span></span>. <q>The Germanic subfamily especially seemed to exhibit non-treelike behavior, evidently acquiring some of its characteristics from its neighbors rather than (only) from its direct ancestors. [...] [T]he internal diversification of West Germanic is known to have been radically non-treelike [...].</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Language+%E2%80%94+Journal+of+the+Linguistic+Society+of+America&amp;rft.atitle=Perfect+Phylogenetic+Networks%3A+A+New+Methodology+for+Reconstructing+the+Evolutionary+History+of+Natural+Languages&amp;rft.volume=81&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=1%2C+10&amp;rft.date=2005-06&amp;rft.aulast=Nakhleh&amp;rft.aufirst=Luay&amp;rft.au=Ringe%2C+Don&amp;rft.au=Warnow%2C+Tandy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.cs.rice.edu%2F~nakhleh%2FPapers%2FNRWlanguage.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a>, p.&#160;67.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Described in this and the linked articles, but see Kleinman.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Winfred_P._Lehmann\" title=\"Winfred P. Lehmann\">Lehmann, W. P.</a> (January\u2013March 1961). \"A Definition of Proto-Germanic: A Study in the Chronological Delimitation of Languages\". <i>Language</i>. <b>37</b> (1): 67\u201374. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/411250\">10.2307/411250</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Language&amp;rft.atitle=A+Definition+of+Proto-Germanic%3A+A+Study+in+the+Chronological+Delimitation+of+Languages&amp;rft.volume=37&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=67-74&amp;rft.date=1961-01%2F1961-03&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F411250&amp;rft.aulast=Lehmann&amp;rft.aufirst=W.+P.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Bennett, William H. (May 1970). \"The Stress Patterns of Gothic\". <i>PMLA</i>. <b>85</b> (3): 463\u2013472. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/1261448\">10.2307/1261448</a>. <a href=\"/wiki/JSTOR\" title=\"JSTOR\">JSTOR</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.jstor.org/stable/1261448\">1261448</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=PMLA&amp;rft.atitle=The+Stress+Patterns+of+Gothic&amp;rft.volume=85&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=463-472&amp;rft.date=1970-05&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F1261448&amp;rft_id=%2F%2Fwww.jstor.org%2Fstable%2F1261448&amp;rft.aulast=Bennett&amp;rft.aufirst=William+H.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> First page and abstract no charge.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Antonsen, Elmer H. (January\u2013March 1965). \"On Defining Stages in Prehistoric German\". <i>Language</i>. <b>41</b> (1): 19\u201336. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/411849\">10.2307/411849</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Language&amp;rft.atitle=On+Defining+Stages+in+Prehistoric+German&amp;rft.volume=41&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=19-36&amp;rft.date=1965-01%2F1965-03&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F411849&amp;rft.aulast=Antonsen&amp;rft.aufirst=Elmer+H.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Antonsen, Elmer H. (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=gvSi3JVNRFQC&amp;printsec=frontcover#v=onepage&amp;q=&amp;f=false\"><i>Runes and Germanic Linguistics</i></a>. Walter de Gruyter. pp.&#160;26\u201330. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-11-017462-6\" title=\"Special:BookSources/3-11-017462-6\">3-11-017462-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Runes+and+Germanic+Linguistics&amp;rft.pages=26-30&amp;rft.pub=Walter+de+Gruyter&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=3-11-017462-6&amp;rft.aulast=Antonsen&amp;rft.aufirst=Elmer+H.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DgvSi3JVNRFQC%26printsec%3Dfrontcover%23v%3Donepage%26q%3D%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> That presentation also summarizes Lehmann's view.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Antonsen (2000) page 28 table 9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Aikio06-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Aikio06_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Aikio06_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Aikio, Ante (2006). \"On Germanic-Saami contacts and Saami prehistory\". <i>Suomalais-Ugrilaisen Seuran Aikakauskirja</i>. <b>91</b>: 9\u201355.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Suomalais-Ugrilaisen+Seuran+Aikakauskirja&amp;rft.atitle=On+Germanic-Saami+contacts+and+Saami+prehistory&amp;rft.volume=91&amp;rft.pages=9-55&amp;rft.date=2006&amp;rft.aulast=Aikio&amp;rft.aufirst=Ante&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a>, p.&#160;296; <cite class=\"citation journal\">Lane, George S (1933). \"The Germano-Celtic Vocabulary\". <i>Language</i>. <b>9</b>: 244\u2013264. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.2307/409353\">10.2307/409353</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Language&amp;rft.atitle=The+Germano-Celtic+Vocabulary&amp;rft.volume=9&amp;rft.pages=244-264&amp;rft.date=1933&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.2307%2F409353&amp;rft.aulast=Lane&amp;rft.aufirst=George+S&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation encyclopaedia\"><a href=\"/wiki/Calvert_Watkins\" title=\"Calvert Watkins\">Watkins, Calvert</a> (2000). \"Appendix I: Indo-European Roots: reg-\". <i>The American Heritage Dictionary of the English Language: Fourth Edition</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Appendix+I%3A+Indo-European+Roots%3A+reg-&amp;rft.btitle=The+American+Heritage+Dictionary+of+the+English+Language%3A+Fourth+Edition&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Watkins&amp;rft.aufirst=Calvert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The etymologies are to be found mainly in <cite class=\"citation book\">Green, Dennis Howard (2000). <i>Language and History in the Early Germanic World</i>. Cambridge: Cambridge University Press. pp.&#160;149\u2013164.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Language+and+History+in+the+Early+Germanic+World&amp;rft.place=Cambridge&amp;rft.pages=149-164&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Green&amp;rft.aufirst=Dennis+Howard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> One is in <a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a>, p.&#160;296.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Martin Schwartz, \"Avestan Terms for the Sauma Plant\", <i>Haoma and Harmaline</i> (Berkeley: University of California Press, 1989), 123.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOrel2003\">Orel 2003</a>, *paido-. That word gave Old English <i>p\u0101d</i>, Old Saxon <i>p\u0113da</i>, Old High German <i>pfeit</i>, Bavarian <i>Pfoad</i>, Gothic <i>paida</i> 'coat'.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The preceding etymologies come from <a href=\"#CITEREFOrel2003\">Orel 2003</a>, which is arranged in alphabetic order by root.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-27\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cunliffe, Barry (2008). <i>Europe Between the Oceans 9000 BC \u2013 AD 1000</i>. New Haven: Yale University Press. pp.&#160;303\u20137, 352.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Europe+Between+the+Oceans+9000+BC+%E2%80%93+AD+1000&amp;rft.place=New+Haven&amp;rft.pages=303-7%2C+352&amp;rft.pub=Yale+University+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=Cunliffe&amp;rft.aufirst=Barry&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kylstra, A.D.; Hahmo, Sirkka-Liisa; Hofstra, Tette; Nikkil\u00e4, Osmo (1991\u20132012). <i>Lexikon der \u00e4lteren germanischen Lehnw\u00f6rter in den ostseefinnischen Sprachen</i>. Amsterdam\u2013Atlanta: Rodopi.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Lexikon+der+%C3%A4lteren+germanischen+Lehnw%C3%B6rter+in+den+ostseefinnischen+Sprachen&amp;rft.place=Amsterdam%E2%80%93Atlanta&amp;rft.pub=Rodopi&amp;rft.date=1991%2F2012&amp;rft.aulast=Kylstra&amp;rft.aufirst=A.D.&amp;rft.au=Hahmo%2C+Sirkka-Liisa&amp;rft.au=Hofstra%2C+Tette&amp;rft.au=Nikkil%C3%A4%2C+Osmo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kallio, Petri (2012). \"The Prehistoric Germanic Loanword Strata in Finnic\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sgr.fi/sust/sust266/sust266_kallio.pdf\"><i>A Linguistic Map of Prehistoric Northern Europe</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Suomalais-Ugrilaisen Seuran Toimituksia. <a href=\"/wiki/Suomalais-Ugrilainen_Seura\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suomalais-Ugrilainen Seura\">Suomalais-Ugrilainen Seura</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-952-5667-42-4\" title=\"Special:BookSources/978-952-5667-42-4\">978-952-5667-42-4</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2017-04-04</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Prehistoric+Germanic+Loanword+Strata+in+Finnic&amp;rft.btitle=A+Linguistic+Map+of+Prehistoric+Northern+Europe&amp;rft.series=Suomalais-Ugrilaisen+Seuran+Toimituksia&amp;rft.pub=Suomalais-Ugrilainen+Seura&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-952-5667-42-4&amp;rft.aulast=Kallio&amp;rft.aufirst=Petri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sgr.fi%2Fsust%2Fsust266%2Fsust266_kallio.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ringe_2006-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ringe_2006_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a>, p.&#160;149</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-31\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a>, p.&#160;278</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Vladimir Orel, <i>A Handbook of Germanic Etymology</i> (Leiden, Netherlands: Brill, 2003), 251.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140411204014/http://cls.psu.edu/pubs/pubs/LINGUA1158.pdf\">\"Archived copy\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://cls.psu.edu/pubs/pubs/LINGUA1158.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2014-04-11<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-05-28</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcls.psu.edu%2Fpubs%2Fpubs%2FLINGUA1158.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-35\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">On <i>eu</i> and <i>iu</i> see <a href=\"#CITEREFCercignani1973\">Cercignani 1973</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Van Kerckvoorde, Colette M. (1993). <i>An Introduction to Middle Dutch</i>. Berlin and New York: Mouton de Gruyter. p.&#160;123. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-11-013535-3\" title=\"Special:BookSources/3-11-013535-3\">3-11-013535-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+Introduction+to+Middle+Dutch&amp;rft.place=Berlin+and+New+York&amp;rft.pages=123&amp;rft.pub=Mouton+de+Gruyter&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=3-11-013535-3&amp;rft.aulast=Van+Kerckvoorde&amp;rft.aufirst=Colette+M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-38\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">McMahon, April M. S. (1994). <i>Understanding Language Change</i>. Cambridge University Press. p.&#160;227. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-44665-1\" title=\"Special:BookSources/0-521-44665-1\">0-521-44665-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Understanding+Language+Change&amp;rft.pages=227&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0-521-44665-1&amp;rft.aulast=McMahon&amp;rft.aufirst=April+M.+S.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Trask, Robert Lawrence (2000). <i>The Dictionary of Historical and Comparative Linguistics</i>. Chicago, London: Fitzroy Dearborn. p.&#160;122. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-57958-218-4\" title=\"Special:BookSources/1-57958-218-4\">1-57958-218-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Dictionary+of+Historical+and+Comparative+Linguistics&amp;rft.place=Chicago%2C+London&amp;rft.pages=122&amp;rft.pub=Fitzroy+Dearborn&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=1-57958-218-4&amp;rft.aulast=Trask&amp;rft.aufirst=Robert+Lawrence&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kraehenmann, Astrid (2003). <i>Quantity and Prosodic Asymmetries is Alemannic: Synchronic and Diachronic</i>. Berlin and New York: Mouton de Gruyter. p.&#160;58. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-11-017680-7\" title=\"Special:BookSources/3-11-017680-7\">3-11-017680-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Quantity+and+Prosodic+Asymmetries+is+Alemannic%3A+Synchronic+and+Diachronic&amp;rft.place=Berlin+and+New+York&amp;rft.pages=58&amp;rft.pub=Mouton+de+Gruyter&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=3-11-017680-7&amp;rft.aulast=Kraehenmann&amp;rft.aufirst=Astrid&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a>, p.&#160;100</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a>, pp.&#160;92, 215</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Kroonen, Guus. 2011. <i>The Proto-Germanic </i>n-<i>stems&#160;: a study in diachronic morphophonology</i>. Amsterdam/New York.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">On <i>i</i> and <i>e</i> see <a href=\"#CITEREFCercignani1979\">Cercignani 1979</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ringe-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-ringe_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRinge2006\">Ringe 2006</a>, p.&#160;295</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Benjamin W. Fortson IV, <i>Indo-European Language and Culture: An Introduction</i>, 2nd edn. (Chichester/Malden, MA: Wiley-Blackwell, 2010), 342.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFHall2000\" class=\"citation\">Hall, T.A. (2000), \"The Distribution of Trimoraic Syllables in German and English as Evidence for the Phonological Word\",  in Hall, T. A.; Rocho\u0144, Marzena, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zas.gwz-berlin.de/fileadmin/material/ZASPiL_Volltexte/zp19/zaspil19-hall.pdf\"><i>Investigations in Prosodic Phonology: The Role of the Foot and the Phonological Word</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, ZAS Papers in Linguistics 19, Berlin: ZAS, Zentrum f\u00fcr Allgemeine Sprachwissenschaft (ZAS), pp.&#160;41\u201390</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Distribution+of+Trimoraic+Syllables+in+German+and+English+as+Evidence+for+the+Phonological+Word&amp;rft.btitle=Investigations+in+Prosodic+Phonology%3A+The+Role+of+the+Foot+and+the+Phonological+Word&amp;rft.place=Berlin&amp;rft.series=ZAS+Papers+in+Linguistics+19&amp;rft.pages=41-90&amp;rft.pub=ZAS%2C+Zentrum+f%C3%BCr+Allgemeine+Sprachwissenschaft+%28ZAS%29&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Hall&amp;rft.aufirst=T.A.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.zas.gwz-berlin.de%2Ffileadmin%2Fmaterial%2FZASPiL_Volltexte%2Fzp19%2Fzaspil19-hall.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Liberman, Anatoly (1982). <i>Germanic Accentology</i>. Minneapolis: University of Minnesota Press. p.&#160;140.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Germanic+Accentology&amp;rft.place=Minneapolis&amp;rft.pages=140&amp;rft.pub=University+of+Minnesota+Press&amp;rft.date=1982&amp;rft.aulast=Liberman&amp;rft.aufirst=Anatoly&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation journal\">Purczinsky, Julius (1993). \"Proto-Indo-European Circumflex Intonation or Bisyllabicity\". <i>Word</i>. <b>44</b> (1): 53.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Word&amp;rft.atitle=Proto-Indo-European+Circumflex+Intonation+or+Bisyllabicity&amp;rft.volume=44&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=53&amp;rft.date=1993&amp;rft.aulast=Purczinsky&amp;rft.aufirst=Julius&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-51\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">But see <a href=\"#CITEREFCercignani1972\">Cercignani 1972</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-52\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Lehmann, Winfred P. (2007). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.utexas.edu/cola/centers/lrc/books/piep09.html\">\"The Origin of PGmc. Long Close e\"</a>. <i>Proto-Indo-European phonology</i>. Austin: Linguistics Research Center.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Proto-Indo-European+phonology&amp;rft.atitle=The+Origin+of+PGmc.+Long+Close+e&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Lehmann&amp;rft.aufirst=Winfred+P.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.utexas.edu%2Fcola%2Fcenters%2Flrc%2Fbooks%2Fpiep09.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kroonen-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kroonen_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kroonen_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Guus Kroonen, <i>Etymological Dictionary of Proto-Germanic</i> (Leiden: Brill, 2013), xxiii-iv, 225.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Einar Haugen, \"First Grammatical Treatise. The Earliest Germanic Phonology\", <i>Language</i>, 26:4 (Oct\u2013Dec, 1950), pp. 4\u201364 (p. 33).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ringe, Donald (2006). <i>From Proto-Indo-European to Proto-Germanic</i>. Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-928413-X\" title=\"Special:BookSources/0-19-928413-X\">0-19-928413-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=From+Proto-Indo-European+to+Proto-Germanic&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0-19-928413-X&amp;rft.aulast=Ringe&amp;rft.aufirst=Donald&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=39\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Bennett, William Holmes (1980). <i>An Introduction to the Gothic Language</i>. New York: Modern Language Association of America.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+Introduction+to+the+Gothic+Language&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Modern+Language+Association+of+America&amp;rft.date=1980&amp;rft.aulast=Bennett&amp;rft.aufirst=William+Holmes&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Campbell, A. (1959). <i>Old English Grammar</i>. London: Oxford University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Old+English+Grammar&amp;rft.place=London&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=1959&amp;rft.aulast=Campbell&amp;rft.aufirst=A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCercignani1972\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Fausto_Cercignani\" title=\"Fausto Cercignani\">Cercignani, Fausto</a> (1972). \"Indo-European \u0113 in Germanic\". <i>Zeitschrift f\u00fcr vergleichende Sprachforschung</i>. <b>86</b> (1): 104\u2013110.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zeitschrift+f%C3%BCr+vergleichende+Sprachforschung&amp;rft.atitle=Indo-European+%C4%93+in+Germanic&amp;rft.volume=86&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=104-110&amp;rft.date=1972&amp;rft.aulast=Cercignani&amp;rft.aufirst=Fausto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCercignani1973\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Fausto_Cercignani\" title=\"Fausto Cercignani\">Cercignani, Fausto</a> (1973). \"Indo-European eu in Germanic\". <i>Indogermanische Forschungen</i>. <b>78</b>: 106\u2013112.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Indogermanische+Forschungen&amp;rft.atitle=Indo-European+eu+in+Germanic&amp;rft.volume=78&amp;rft.pages=106-112&amp;rft.date=1973&amp;rft.aulast=Cercignani&amp;rft.aufirst=Fausto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCercignani1979\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Fausto_Cercignani\" title=\"Fausto Cercignani\">Cercignani, Fausto</a> (1979). \"Proto-Germanic */i/ and */e/ Revisited\". <i>Journal of English and Germanic Philology</i>. <b>78</b> (1): 72\u201382.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Journal+of+English+and+Germanic+Philology&amp;rft.atitle=Proto-Germanic+%2A%2Fi%2F+and+%2A%2Fe%2F+Revisited&amp;rft.volume=78&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=72-82&amp;rft.date=1979&amp;rft.aulast=Cercignani&amp;rft.aufirst=Fausto&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Krahe, Hans and Wolfgang Meid. <i>Germanische Sprachwissenschaft</i>, 2 vols. Berlin: de Gruyter, 1969.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFOrel2003\" class=\"citation book\">Orel, Vladimir (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/Orel-AHandbookOfGermanicEtymology\"><i>A Handbook of Germanic Etymology</i></a>. Leiden; Boston; Internet: Brill; Internet Archive.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+Handbook+of+Germanic+Etymology&amp;rft.place=Leiden%3B+Boston%3B+Internet&amp;rft.pub=Brill%3B+Internet+Archive&amp;rft.date=2003&amp;rft.aulast=Orel&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fdetails%2FOrel-AHandbookOfGermanicEtymology&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Plotkin, Vulf (2008). <i>The Evolution of Germanic Phonological Systems: Proto-Germanic, Gothic, West Germanic, and Scandinavian</i>. Lewiston: Edwin Mellen.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Evolution+of+Germanic+Phonological+Systems%3A+Proto-Germanic%2C+Gothic%2C+West+Germanic%2C+and+Scandinavian&amp;rft.place=Lewiston&amp;rft.pub=Edwin+Mellen&amp;rft.date=2008&amp;rft.aulast=Plotkin&amp;rft.aufirst=Vulf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>Ramat, Anna Giacalone and Paolo Ramat, eds. <i>The Indo-European Languages</i>. Routledge, 1998. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-415-06449-X\" title=\"Special:BookSources/0-415-06449-X\">0-415-06449-X</a>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFRinge2006\" class=\"citation book\">Ringe, Donald A. (2006). <i>From Proto-Indo-European to Proto-Germanic</i>. Linguistic history of English, v. 1. Oxford: Oxford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-19-955229-0\" title=\"Special:BookSources/0-19-955229-0\">0-19-955229-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=From+Proto-Indo-European+to+Proto-Germanic&amp;rft.place=Oxford&amp;rft.series=Linguistic+history+of+English%2C+v.+1&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0-19-955229-0&amp;rft.aulast=Ringe&amp;rft.aufirst=Donald+A.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Voyles, Joseph B. (1992). <i>Early Germanic Grammar</i>. San Diego: Academic Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-12-728270-X\" title=\"Special:BookSources/0-12-728270-X\">0-12-728270-X</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Early+Germanic+Grammar&amp;rft.place=San+Diego&amp;rft.pub=Academic+Press&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=0-12-728270-X&amp;rft.aulast=Voyles&amp;rft.aufirst=Joseph+B.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Kroonen, Guus (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.brill.nl/default.aspx?partid=227&amp;pid=24855\"><i>Etymological Dictionary of Proto-Germanic</i></a>. Leiden <a href=\"/wiki/Indo-European_Etymological_Dictionary\" title=\"Indo-European Etymological Dictionary\">Indo-European Etymological Dictionary</a> Series, 11. <a href=\"/wiki/Brill_Publishers\" title=\"Brill Publishers\">Brill Academic Publishers</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-18340-7\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-18340-7\">978-90-04-18340-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Etymological+Dictionary+of+Proto-Germanic&amp;rft.series=Leiden+Indo-European+Etymological+Dictionary+Series%2C+11&amp;rft.pub=Brill+Academic+Publishers&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-90-04-18340-7&amp;rft.aulast=Kroonen&amp;rft.aufirst=Guus&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.brill.nl%2Fdefault.aspx%3Fpartid%3D227%26pid%3D24855&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Germanic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Germanic_language&amp;action=edit&amp;section=40\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20071108232818/http://www.utexas.edu/cola/centers/lrc/books/pgmc00.html\">W.P. Lehmann &amp; J. Slocum (eds.) <i>A Grammar of Proto-Germanic</i> (Online version)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iki.fi/jschalin/?cat=4\">Proto-Germanic nominal and pronominal paradigms</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://lexicon.ff.cuni.cz/texts/pgmc_torp_about.html\">A dictionary of Proto-Germanic (in German)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/Orel-AHandbookOfGermanicEtymology\">Another dictionary of Proto-Germanic</a></li>\n<li>Charles Prescott. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.users.waitrose.com/~candfprescott/ruki.pdf\">\"Germanic and the Ruki Dialects\"</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110720190423/http://kotisivu.lumonetti.fi/js749/ia-stems.htm\">Table</a>: Germanic &amp; <a href=\"/wiki/Proto-Indo-European\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Indo-European\">PIE</a> <i>-ia</i> and <i>-ja</i> stems compared across reference sources</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Philology_of_Germanic_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Germanic_philology\" title=\"Template:Germanic philology\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Germanic_philology\" title=\"Template talk:Germanic philology\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Germanic_philology&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Philology_of_Germanic_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Germanic_philology\" title=\"Germanic philology\">Philology</a> of <a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic languages</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Language subgroups</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/East_Germanic_languages\" title=\"East Germanic languages\">East</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">West</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Elbe_Germanic\" title=\"Elbe Germanic\">Elbe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Weser-Rhine_Germanic\" title=\"Weser-Rhine Germanic\">Weser-Rhine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Sea_Germanic\" title=\"North Sea Germanic\">North Sea</a></li></ul></li></ul>\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Northwest_Germanic\" title=\"Northwest Germanic\">Northwest</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gotho-Nordic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gotho-Nordic\">Gotho-Nordic</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/South_Germanic\" title=\"South Germanic\">South</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Reconstructed</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Proto-Germanic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Proto-Germanic_grammar\" title=\"Proto-Germanic grammar\">Proto-Germanic grammar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_parent_language\" title=\"Germanic parent language\">Germanic parent language</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Historical languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">North</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Norse_language\" title=\"Proto-Norse language\">Proto-Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Swedish\" title=\"Old Swedish\">Old Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Gutnish\" title=\"Old Gutnish\">Old Gutnish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norn_language\" title=\"Norn language\">Norn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greenlandic_Norse\" title=\"Greenlandic Norse\">Greenlandic Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Norwegian\" title=\"Middle Norwegian\">Middle Norwegian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">East</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gothic_language\" title=\"Gothic language\">Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crimean_Gothic\" title=\"Crimean Gothic\">Crimean Gothic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vandalic_language\" title=\"Vandalic language\">Vandalic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Burgundians#Language\" title=\"Burgundians\">Burgundian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">West</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_Saxon\" title=\"Old Saxon\">Old Saxon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Low_German\" title=\"Middle Low German\">Middle Low German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_High_German\" title=\"Old High German\">Old High German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_High_German\" title=\"Middle High German\">Middle High German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frankish_language\" title=\"Frankish language\">Frankish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Dutch\" title=\"Old Dutch\">Old Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Dutch\" title=\"Middle Dutch\">Middle Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Frisian\" title=\"Old Frisian\">Old Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Frisian_language\" title=\"Middle Frisian language\">Middle Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_English\" title=\"Middle English\">Middle English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Scots\" title=\"Early Scots\">Early Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Scots\" title=\"Middle Scots\">Middle Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lombardic_language\" title=\"Lombardic language\">Lombardic</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Modern languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afrikaans\" title=\"Afrikaans\">Afrikaans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alemannic_German\" title=\"Alemannic German\">Alemannic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cimbrian_language\" title=\"Cimbrian language\">Cimbrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_language\" title=\"Dutch language\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Faroese_language\" title=\"Faroese language\">Faroese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_language\" title=\"Icelandic language\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Limburgish\" title=\"Limburgish\">Limburgish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Low_German\" title=\"Low German\">Low German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Plautdietsch_language\" title=\"Plautdietsch language\">Mennonite Low German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourgish\" title=\"Luxembourgish\">Luxembourgish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Frisian_language\" title=\"North Frisian language\">North Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saterland_Frisian_language\" title=\"Saterland Frisian language\">Saterland Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scots_language\" title=\"Scots language\">Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Frisian_language\" title=\"West Frisian language\">West Frisian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Yiddish\" title=\"Yiddish\">Yiddish</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Diachronic features</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grimm%27s_law\" title=\"Grimm&#39;s law\">Grimm's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Verner%27s_law\" title=\"Verner&#39;s law\">Verner's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Holtzmann%27s_law\" title=\"Holtzmann&#39;s law\">Holtzmann's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sievers%27s_law\" title=\"Sievers&#39;s law\">Sievers's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kluge%27s_law\" title=\"Kluge&#39;s law\">Kluge's law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_substrate_hypothesis\" title=\"Germanic substrate hypothesis\">Germanic substrate hypothesis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Germanic_gemination\" title=\"West Germanic gemination\">West Germanic gemination</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_German_consonant_shift\" title=\"High German consonant shift\">High German consonant shift</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_a-mutation\" title=\"Germanic a-mutation\">Germanic a-mutation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_umlaut\" title=\"Germanic umlaut\">Germanic umlaut</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_spirant_law\" title=\"Germanic spirant law\">Germanic spirant law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ingvaeonic_nasal_spirant_law\" title=\"Ingvaeonic nasal spirant law\">Ingvaeonic nasal spirant law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Vowel_Shift\" title=\"Great Vowel Shift\">Great Vowel Shift</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Synchronic features</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Germanic_verb\" title=\"Germanic verb\">Germanic verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_strong_verb\" title=\"Germanic strong verb\">Germanic strong verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_weak_verb\" title=\"Germanic weak verb\">Germanic weak verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanic_verb#Preterite-presents\" title=\"Germanic verb\">Preterite-present verb</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grammatischer_Wechsel\" title=\"Grammatischer Wechsel\">Grammatischer Wechsel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-European_ablaut\" title=\"Indo-European ablaut\">Indo-European ablaut</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Language histories</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_English\" title=\"History of English\">English</a> (<a href=\"/wiki/Phonological_history_of_English\" title=\"Phonological history of English\">phonology</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Scots_language\" title=\"History of the Scots language\">Scots</a> (<a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Scots\" title=\"Phonological history of Scots\">phonology</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_German\" title=\"History of German\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Dutch_language\" title=\"History of the Dutch language\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Danish\" title=\"History of Danish\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Icelandic\" title=\"History of Icelandic\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Swedish\" title=\"History of Swedish\">Swedish</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"History_of_English\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_English\" title=\"Template:History of English\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:History_of_English\" title=\"Template talk:History of English\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_English&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"History_of_English\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/History_of_English\" title=\"History of English\">History of English</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Proto-Indo-European_language\" title=\"Proto-Indo-European language\">Proto-Indo-European</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Proto-Germanic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/West_Germanic_languages\" title=\"West Germanic languages\">Proto-West-Germanic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglo-Frisian_languages\" title=\"Anglo-Frisian languages\">Anglo-Frisian languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_English\" title=\"Old English\">Old English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglo-Norman_language\" title=\"Anglo-Norman language\">Anglo-Norman language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_English\" title=\"Middle English\">Middle English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Early_Modern_English\" title=\"Early Modern English\">Early Modern English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_English\" title=\"Modern English\">Modern English</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\";\"><div id=\"Phonological_history\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_English\" title=\"Phonological history of English\">Phonological history</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">General</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_Old_English\" title=\"Phonological history of Old English\">Old English</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_English_vowels\" title=\"Phonological history of English vowels\">Vowels</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Great_Vowel_Shift\" title=\"Great Vowel Shift\">Great Vowel Shift</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pronunciation_of_English_%E2%9F%A8a%E2%9F%A9\" title=\"Pronunciation of English \u27e8a\u27e9\">low unrounded vowels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_English_low_back_vowels\" title=\"Phonological history of English low back vowels\">low back vowels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_English_high_back_vowels\" title=\"Phonological history of English high back vowels\">high back vowels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_English_high_front_vowels\" title=\"Phonological history of English high front vowels\">high front vowels</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_English_diphthongs\" title=\"Phonological history of English diphthongs\">diphthongs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English-language_vowel_changes_before_historic_/l/\" title=\"English-language vowel changes before historic /l/\">changes before historic <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English-language_vowel_changes_before_historic_/r/\" title=\"English-language vowel changes before historic /r/\">changes before historic <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trisyllabic_laxing\" title=\"Trisyllabic laxing\">trisyllabic laxing</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_English_consonants\" title=\"Phonological history of English consonants\">Consonants</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Rhoticity_in_English\" title=\"Rhoticity in English\">rhoticity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Flapping\" title=\"Flapping\">flapping</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/T-glottalization\" title=\"T-glottalization\"><i>t</i>-glottalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L-vocalization\" title=\"L-vocalization\"><i>l</i>-vocalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Phonological_history_of_English_consonant_clusters\" title=\"Phonological history of English consonant clusters\">consonant clusters</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/H-dropping\" title=\"H-dropping\"><i>h</i>-dropping</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pronunciation_of_English_%E2%9F%A8wh%E2%9F%A9\" title=\"Pronunciation of English \u27e8wh\u27e9\"><i>wh</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pronunciation_of_English_%E2%9F%A8th%E2%9F%A9\" title=\"Pronunciation of English \u27e8th\u27e9\"><i>th</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th-fronting\" title=\"Th-fronting\"><i>th</i>-fronting</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eth\" title=\"Eth\">\u00f0 (eth)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thorn_(letter)\" title=\"Thorn (letter)\"><i>\u00fe</i> (thorn)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Th-stopping\" title=\"Th-stopping\"><i>th</i>-stopping</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q669623&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q669623&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q669623\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/4134051-6\">4134051-6</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/027531945\">027531945</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2272\nCached time: 20180921182155\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.336 seconds\nReal time usage: 1.596 seconds\nPreprocessor visited node count: 14096/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 285501/2097152 bytes\nTemplate argument size: 34586/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 41700/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.487/10.000 seconds\nLua memory usage: 19.73 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1038.828      1 -total\n 18.50%  192.211      2 Template:Reflist\n 16.51%  171.470      5 Template:Lang\n  8.43%   87.586     22 Template:Cite_book\n  7.67%   79.667     11 Template:Cite_journal\n  6.89%   71.619     21 Template:IPAlink\n  6.18%   64.232     21 Template:IPA_link/core\n  4.94%   51.288      1 Template:Authority_control\n  4.60%   47.789      3 Template:Refn\n  4.48%   46.553      1 Template:Indo-European_topics\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:202353-0!canonical and timestamp 20180921182153 and revision id 859967486\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/Germanische_Ursprache","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"Germanische Ursprache"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D8%BA%D8%A9_%D8%AC%D8%B1%D9%85%D8%A7%D9%86%D9%8A%D8%A9_%D8%A8%D8%AF%D8%A7%D8%A6%D9%8A%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0644\u063a\u0629 \u062c\u0631\u0645\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0628\u062f\u0627\u0626\u064a\u0629"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Idioma_protoxerm%C3%A1nicu","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Idioma protoxerm\u00e1nicu"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u041f\u0440\u0430\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Proto-Germaneg","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Proto-Germaneg"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Protogerm%C3%A0nic","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Protogerm\u00e0nic"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Pragerm%C3%A1n%C5%A1tina","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Pragerm\u00e1n\u0161tina"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Urgermansk","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Urgermansk"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Urgermanische_Sprache","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Urgermanische Sprache"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Germaani_algkeel","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Germaani algkeel"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Idioma_protogerm%C3%A1nico","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Idioma protogerm\u00e1nico"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Pra%C4%9Dermana_lingvo","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Pra\u011dermana lingvo"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Aitzingermaniko","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Aitzingermaniko"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Proto-germanique","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Proto-germanique"},{"lang":"fy","url":"https://fy.wikipedia.org/wiki/Proto-Germaansk","langname":"Western Frisian","autonym":"Frysk","*":"Proto-Germaansk"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Lingua_protoxerm%C3%A1nica","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Lingua protoxerm\u00e1nica"},{"lang":"got","url":"https://got.wikipedia.org/wiki/%F0%90%8D%86%F0%90%8D%82%F0%90%8C%BF%F0%90%8C%BC%F0%90%8C%B0%F0%90%8C%B2%F0%90%8C%B0%F0%90%8C%B9%F0%90%8D%82%F0%90%8C%BC%F0%90%8C%B0%F0%90%8C%BD%F0%90%8C%B9%F0%90%8D%83%F0%90%8C%BA%F0%90%8C%B0_%F0%90%8D%82%F0%90%8C%B0%F0%90%8C%B6%F0%90%8C%B3%F0%90%8C%B0","langname":"Gothic","autonym":"\ud800\udf32\ud800\udf3f\ud800\udf44\ud800\udf39\ud800\udf43\ud800\udf3a","*":"\ud800\udf46\ud800\udf42\ud800\udf3f\ud800\udf3c\ud800\udf30\ud800\udf32\ud800\udf30\ud800\udf39\ud800\udf42\ud800\udf3c\ud800\udf30\ud800\udf3d\ud800\udf39\ud800\udf43\ud800\udf3a\ud800\udf30 \ud800\udf42\ud800\udf30\ud800\udf36\ud800\udf33\ud800\udf30"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Bahasa_Proto-Jermanik","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Bahasa Proto-Jermanik"},{"lang":"is","url":"https://is.wikipedia.org/wiki/Frumgermanska","langname":"Icelandic","autonym":"\u00edslenska","*":"Frumgermanska"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_proto-germanica","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Lingua proto-germanica"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Lingua_Protogermanica","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Lingua Protogermanica"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Oergermaans","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Oergermaans"},{"lang":"nds-nl","url":"https://nds-nl.wikipedia.org/wiki/Oergermaans","langname":"Low Saxon","autonym":"Nedersaksies","*":"Oergermaans"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%82%B2%E3%83%AB%E3%83%9E%E3%83%B3%E7%A5%96%E8%AA%9E","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30b2\u30eb\u30de\u30f3\u7956\u8a9e"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Urgermansk","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Urgermansk"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Urgermansk","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Urgermansk"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/J%C4%99zyk_pragerma%C5%84ski","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"J\u0119zyk pragerma\u0144ski"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%ADngua_protogerm%C3%A2nica","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"L\u00edngua protogerm\u00e2nica"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Limba_proto-germanic%C4%83","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Limba proto-germanic\u0103"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D1%8F%D0%B7%D1%8B%D0%BA","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0440\u0430\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/Proto-Germanic_leid","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"Proto-Germanic leid"},{"lang":"sq","url":"https://sq.wikipedia.org/wiki/Gjuha_proto-gjermane","langname":"Albanian","autonym":"shqip","*":"Gjuha proto-gjermane"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Pragerman%C5%A1%C4%8Dina","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Pragerman\u0161\u010dina"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Germaaninen_kantakieli","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Germaaninen kantakieli"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Urgermanska","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Urgermanska"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/Proto-Cermence","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"Proto-Cermence"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B0_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041f\u0440\u0430\u0433\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"wa","url":"https://wa.wikipedia.org/wiki/V%C3%AE_v%C3%AE_t%C3%AExhon","langname":"Walloon","autonym":"walon","*":"V\u00ee v\u00ee t\u00eexhon"},{"lang":"zea","url":"https://zea.wikipedia.org/wiki/Oergermaons","langname":"Zeelandic","autonym":"Ze\u00eauws","*":"Oergermaons"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%8E%9F%E5%A7%8B%E6%97%A5%E8%80%B3%E6%9B%BC%E8%AA%9E","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u539f\u59cb\u65e5\u8033\u66fc\u8a9e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Extra_text:_authors_list"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"Articles_containing_German-language_text"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_October_2017"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2017"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_June_2007"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2015"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"Articles_containing_Proto-Germanic-language_text"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","*":"Germanic_languages"},{"sortkey":"Proto-Germanic Language","*":"Pre-Roman_Iron_Age"},{"sortkey":"Germanic","*":"Proto-languages"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from October 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from June 2007"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Extra text: authors list"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Indo-European"},{"ns":6,"*":"File:Indo-European migrations.gif"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Indo-European topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germanic philology"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abashevo culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ablaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accent (phonology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afanasievo culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afrikaans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alemannic German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatolian hypothesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatolian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anatolian peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Greek religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ancient Iranian religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andronovo culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Frisian brightening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Frisian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Norman language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Saxon paganism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Approximant consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Bible"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian hypothesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"August Schleicher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avesta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avestan"},{"ns":0,"exists":"","*":"B with stroke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Back vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bactria\u2013Margiana Archaeological Complex"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baden culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balto-Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bar (diacritic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beaker culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Behistun Inscription"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergakker inscription"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernard Comrie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bouk\u00f3los rule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bound morpheme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breton mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brill Publishers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronze Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buddhism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bug\u2013Dniester culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Burgundians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calvert Watkins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catacomb culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Causative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtiberians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celtic polytheism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centum and satem languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cernavod\u0103 culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chain shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chalcolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chariot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chernoles culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cimbrian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clitic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close-mid vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colchian culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Common Era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparative method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparative method (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compensatory lengthening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant gradation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant mutation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Continental Celtic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Continental Germanic mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copenhagen Studies in Indo-European"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corded Ware culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornish mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cowgill's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crimean Gothic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cucuteni\u2013Trypillia culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"D with stroke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daco-Thracian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Definite article"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deflexion (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denominal verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar lateral approximants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar nasals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental, alveolar and postalveolar trills"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dental consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Derivational morphology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Desiderative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deverbal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dnieper\u2013Donets culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dniepr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Domestication of the horse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Donald Ringe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dorsal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dual (grammatical number)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Modern English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Iranian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ehwaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eihwaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbe Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elder Futhark"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elfdalian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Encyclopedia of Indo-European Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"English-language vowel changes before historic /l/"},{"ns":0,"exists":"","*":"English-language vowel changes before historic /r/"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Epenthesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eth"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurasian nomads"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fausto Cercignani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fire worship"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Grammatical Treatise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flapping"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fricative consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Front vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Funnelbeaker culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gandhara grave culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaulish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gauls"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geminate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gemination"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germania (book)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic Parent Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic a-mutation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic migrations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic paganism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic parent language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic philology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic spirant law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic strong verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic substrate hypothesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic umlaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic weak verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Globular Amphora culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal consonants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golden Horns of Gallehus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic Bible"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic Christians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gothic persecution of Christians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gotho-Nordic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graeco-Armenian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graeco-Aryan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Graeco-Phrygian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatischer Wechsel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grapheme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Vowel Shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greater Persia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greeks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenlandic Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grimm's Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grimm's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"H-dropping"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallstatt Culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallstatt culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hellenic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hiatus (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hieroglyphic Luwian"},{"ns":0,"exists":"","*":"High German"},{"ns":0,"exists":"","*":"High German consonant shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hinduism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical Vedic religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of English"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of German"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Icelandic"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Dutch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hittite mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hittite texts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hittites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holtzmann's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homorganic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horse sacrifice"},{"ns":0,"exists":"","*":"I-mutation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous Aryans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-Aryan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-Aryan peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European Etymological Dictionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European ablaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European migrations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European sound laws"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European vocabulary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-Hittite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-Iranian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-Iranians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indogermanisches etymologisches W\u00f6rterbuch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingaevones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingvaeonic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingvaeonic nasal spirant law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Insular Celts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iron Age Anatolia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italic peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italo-Celtic"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. P. Mallory"},{"ns":0,"exists":"","*":"JSTOR"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Grimm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jainism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jastorf culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Journal of Indo-European Studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khvalynsk culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kluge's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurgan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurgan culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurgan hypothesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"L-vocalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"La T\u00e8ne culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labial\u2013velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language contact"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lateral consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leonard Bloomfield"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liburnian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Limburgish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linear B"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic reconstruction"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Indo-European languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lombardic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luay Nakhleh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lusatian culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mannus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marija Gimbutas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maykop culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mediopassive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Messapian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Dnieper culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle High German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Indic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Indo-Aryan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Migration Period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Migration Period spear"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikhaylovka culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mora (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morpheme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multi-cordoned ware culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mycenaeans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mysian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negau helmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neolithic Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordic Bronze Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norn language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norse religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"North German Plain"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Sea Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Black Polished Ware"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Sami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northwest Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Novotitorovka culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ogam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ogonek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oksywie culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Dutch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Frisian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Gutnish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old High German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Irish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Latin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Saxon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Swedish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open-mid vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Optative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of the Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ossetian mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ossetic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paeonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painted Grey Ware culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleo-Balkan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleo-Balkan mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleolithic Continuity Theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Periphrastic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persian mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of English consonant clusters"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of English consonants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of English diphthongs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of English high back vowels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of English high front vowels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of English low back vowels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of English vowels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Old English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonological history of Scots"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phrygian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phrygians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phylogenetic tree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitch-accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pitted Ware culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plautdietsch language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plosives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plural"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poltavka culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Indo-European (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Roman Iron Age"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Roman Iron Age in Northern Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preterite-present verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Preverb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pronunciation of English \u27e8a\u27e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pronunciation of English \u27e8th\u27e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pronunciation of English \u27e8wh\u27e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prosody (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Anatolian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Armenian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Balto-Slavic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Celtic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Germanic grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Greek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European Urheimat hypotheses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European homeland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European nominals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European numerals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European particles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European pronouns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European root"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-European verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-Europeans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-Iranian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Indo-Iranian religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Iranian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Italic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Norse language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Romance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Samic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic borrowings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przeworsk culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reduplication"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in ancient Rome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rhoticity in English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rigveda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman historians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romance languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Runes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Runic inscriptions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saka language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salic law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samara culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanskrit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saterland Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sati (practice)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schleicher's fable"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scythian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scythian religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scythians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scytho-Sarmatian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Semitic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sievers' law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sievers's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigmund Feist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sintashta culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slanting Brahmi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonorants"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Specials (Unicode block)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sredny Stog culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Srubna culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stang's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stentoften Runestone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stop consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Substratum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suebi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suomalais-Ugrilainen Seura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surface filter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"T-glottalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tacitus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tandy Warnow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terramare culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th-fronting"},{"ns":0,"exists":"","*":"Th-stopping"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Horse, the Wheel and Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Penguin Atlas of World History"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theo Vennemann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thervingi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thorn (letter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thracian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thracians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thraco-Cimmerian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thraco-Illyrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tocharian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tocharians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tone (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tree model"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trill consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trisyllabic laxing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trzciniec culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tumulus culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tune Runestone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tune stone"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00fdr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unetice culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unicode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Upper Rhine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urnfield culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Usatovo culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vandalic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar nasal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verner's Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verner's law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vimose inscriptions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced alveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced bilabial fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental and alveolar stops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced dental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced labio-velar approximant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless alveolar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless bilabial fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless bilabial stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless dental and alveolar stops"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless dental fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar fricative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless velar stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wackernagel's Law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Weser-Rhine Germanic"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Frisian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Germanic gemination"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wielbark culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winfred P. Lehmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winter solstice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yamna culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yarsanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yaz culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yazidis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yiddish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zoroastrianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u01e4"},{"ns":0,"*":"Vekerzug Culture"},{"ns":0,"*":"Deadjectival"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Germanic philology"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:History of English"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Indo-European topics"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Special characters"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Ancient Germanic culture"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Indo-European topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PIE notice"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Contains PIE words"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SpecialChars"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Contains special characters"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Circa"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Legend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cvt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PIE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Anchor"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hatnote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAlink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA symbol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Square bracket open"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Smallcaps"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikt-lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Proto-Germanic personal pronouns"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite encyclopedia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Germanic philology"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of English"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with collapsible groups"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Anchor"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Indo-European_migrations.gif","Pre-roman_iron_age_(map).PNG","Germanic_tribes_(750BC-1AD).png","Oksywie_Wielbark_Przeworsk.gif","Germanic_dialects_ca._AD_1.png","Wiki_letter_w_cropped.svg","Mjollnir_icon.png","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["//doi.org/10.2307/408831","http://www.kortlandt.nl/publications/art111e.pdf","https://books.google.com/books?hl=en&id=TYGiyYO9JioC&dq=The+Role+of+Migration+in+the+History+of+the+Eurasian+Steppe:+Sedentary+Civilization&printsec=frontcover&source=web&ots=WjI_92n1XH&sig=JnnEdJZzciNewcsFImDzY6yHJmE&sa=X&oi=book_result&resnum=1&ct=result#PPP1,M1","http://www.cs.rice.edu/~nakhleh/Papers/NRWlanguage.pdf","//doi.org/10.2307/411250","//doi.org/10.2307/1261448","//www.jstor.org/stable/1261448","//doi.org/10.2307/411849","https://books.google.com/books?id=gvSi3JVNRFQC&printsec=frontcover#v=onepage&q=&f=false","//doi.org/10.2307/409353","http://www.sgr.fi/sust/sust266/sust266_kallio.pdf","https://web.archive.org/web/20140411204014/http://cls.psu.edu/pubs/pubs/LINGUA1158.pdf","http://cls.psu.edu/pubs/pubs/LINGUA1158.pdf","http://www.zas.gwz-berlin.de/fileadmin/material/ZASPiL_Volltexte/zp19/zaspil19-hall.pdf","http://www.utexas.edu/cola/centers/lrc/books/piep09.html","https://www.wikidata.org/wiki/Q669623","https://archive.org/details/Orel-AHandbookOfGermanicEtymology","http://www.brill.nl/default.aspx?partid=227&pid=24855","https://web.archive.org/web/20071108232818/http://www.utexas.edu/cola/centers/lrc/books/pgmc00.html","http://www.iki.fi/jschalin/?cat=4","http://lexicon.ff.cuni.cz/texts/pgmc_torp_about.html","http://www.users.waitrose.com/~candfprescott/ruki.pdf","https://web.archive.org/web/20110720190423/http://kotisivu.lumonetti.fi/js749/ia-stems.htm","https://d-nb.info/gnd/4134051-6","https://www.idref.fr/027531945"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Archaeology and early historiography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":3862,"anchor":"Archaeology_and_early_historiography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Evolution","number":"2","index":"2","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":9532,"anchor":"Evolution"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Theories of phylogeny","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":9990,"anchor":"Theories_of_phylogeny"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Solutions","number":"2.1.1","index":"4","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":10019,"anchor":"Solutions"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonological stages from Proto-Indo-European to end of Proto-Germanic","number":"2.2","index":"5","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":16187,"anchor":"Phonological_stages_from_Proto-Indo-European_to_end_of_Proto-Germanic"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Pre-Proto-Germanic (Pre-PGmc)","number":"2.2.1","index":"6","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":16900,"anchor":"Pre-Proto-Germanic_(Pre-PGmc)"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Early Proto-Germanic","number":"2.2.2","index":"7","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":21729,"anchor":"Early_Proto-Germanic"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Late Proto-Germanic","number":"2.2.3","index":"8","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":31003,"anchor":"Late_Proto-Germanic"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Lexical evidence in other language varieties","number":"2.3","index":"9","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":37305,"anchor":"Lexical_evidence_in_other_language_varieties"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Loans from adjoining Indo-European groups","number":"2.3.1","index":"10","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":37689,"anchor":"Loans_from_adjoining_Indo-European_groups"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Loans into non-Germanic languages","number":"2.3.2","index":"11","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":40977,"anchor":"Loans_into_non-Germanic_languages"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Non-Indo-European substrate elements","number":"2.4","index":"12","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":42724,"anchor":"Non-Indo-European_substrate_elements"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Phonology","number":"3","index":"13","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":45089,"anchor":"Phonology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Transcription","number":"3.1","index":"14","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":45291,"anchor":"Transcription"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consonants","number":"3.2","index":"15","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":47926,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Grimm's and Verner's law","number":"3.2.1","index":"16","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":51807,"anchor":"Grimm's_and_Verner's_law"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Allophones","number":"3.2.2","index":"17","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":56825,"anchor":"Allophones"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Labiovelars","number":"3.2.3","index":"18","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":60803,"anchor":"Labiovelars"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Consonant gradation","number":"3.2.4","index":"19","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":62568,"anchor":"Consonant_gradation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vowels","number":"3.3","index":"20","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":64879,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Diphthongs","number":"3.3.1","index":"21","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":67883,"anchor":"Diphthongs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Overlong vowels","number":"3.3.2","index":"22","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":68861,"anchor":"Overlong_vowels"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"<i>\u0113\u2081</i> and <i>\u0113\u2082</i>","number":"3.3.3","index":"23","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":74942,"anchor":"\u0113\u2081_and_\u0113\u2082"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Nasal vowels","number":"3.3.4","index":"24","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":77159,"anchor":"Nasal_vowels"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonotactics","number":"3.4","index":"25","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":81636,"anchor":"Phonotactics"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Later developments","number":"3.5","index":"26","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":83122,"anchor":"Later_developments"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Morphology","number":"4","index":"27","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":87323,"anchor":"Morphology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"General morphological features","number":"4.1","index":"28","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":88828,"anchor":"General_morphological_features"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consonant and vowel alternations","number":"4.2","index":"29","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":90244,"anchor":"Consonant_and_vowel_alternations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nouns","number":"4.3","index":"30","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":93945,"anchor":"Nouns"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Adjectives","number":"4.4","index":"31","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":95792,"anchor":"Adjectives"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Determiners","number":"4.5","index":"32","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":97921,"anchor":"Determiners"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Verbs","number":"4.6","index":"33","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":99492,"anchor":"Verbs"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pronouns","number":"4.7","index":"34","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":108464,"anchor":"Pronouns"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Schleicher's PIE fable rendered into Proto-Germanic","number":"5","index":"35","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":108517,"anchor":"Schleicher's_PIE_fable_rendered_into_Proto-Germanic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"36","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":110637,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"7","index":"37","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":110762,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"38","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":110798,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"9","index":"39","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":110831,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"40","fromtitle":"Proto-Germanic_language","byteoffset":113206,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Proto-Germanic language","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/Reconstruction:Proto-Germanic/gans","*":"wikt:Reconstruction:Proto-Germanic/gans"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/Reconstruction:Proto-Germanic/tan%C3%BEs","*":"wikt:Reconstruction:Proto-Germanic/tan\u00fes"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/Reconstruction:Proto-Germanic/bringan%C4%85","*":"wikt:Reconstruction:Proto-Germanic/bringan\u0105"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"The reconstructed proto-language of the Germanic branch of the Indo-European languages"},{"name":"defaultsort","*":"Proto-Germanic Language"},{"name":"wikibase_item","*":"Q669623"}]}}