{"parse":{"title":"Proto-Finnic language","pageid":39530805,"revid":804872532,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-More_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, but <b>its sources remain unclear</b> because it has <b>insufficient <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(June 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Proto-Finnic</b> or <b>Proto-Baltic-Finnic</b> is the common ancestor of the <a href=\"/wiki/Finnic_languages\" title=\"Finnic languages\">Finnic languages</a>, which include the national languages <a href=\"/wiki/Finnish_language\" title=\"Finnish language\">Finnish</a> and <a href=\"/wiki/Estonian_language\" title=\"Estonian language\">Estonian</a>. Proto-Finnic is not attested in any texts, but has been <a href=\"/wiki/Linguistic_reconstruction\" title=\"Linguistic reconstruction\">reconstructed</a> by linguists. Proto-Finnic is itself descended ultimately from <a href=\"/wiki/Proto-Uralic_language\" title=\"Proto-Uralic language\">Proto-Uralic</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Changes_up_to_Late_Proto-Finnic\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Changes up to Late Proto-Finnic</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Phonology\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Phonology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Transcription\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Transcription</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Consonant_gradation\"><span class=\"tocnumber\">2.2.1</span> <span class=\"toctext\">Consonant gradation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-8\"><a href=\"#Diphthongs\"><span class=\"tocnumber\">2.3.1</span> <span class=\"toctext\">Diphthongs</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-9\"><a href=\"#Vowel_harmony\"><span class=\"tocnumber\">2.3.2</span> <span class=\"toctext\">Vowel harmony</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Phonotactics\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Phonotactics</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Grammar\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Grammar</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Nouns_and_adjectives\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Nouns and adjectives</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-13\"><a href=\"#Cases\"><span class=\"tocnumber\">3.1.1</span> <span class=\"toctext\">Cases</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-14\"><a href=\"#Adjective_comparison\"><span class=\"tocnumber\">3.1.2</span> <span class=\"toctext\">Adjective comparison</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Verbs\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Verbs</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-16\"><a href=\"#Finite_forms\"><span class=\"tocnumber\">3.2.1</span> <span class=\"toctext\">Finite forms</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-17\"><a href=\"#Non-finite_forms\"><span class=\"tocnumber\">3.2.2</span> <span class=\"toctext\">Non-finite forms</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-18\"><a href=\"#Negative_verb\"><span class=\"tocnumber\">3.2.3</span> <span class=\"toctext\">Negative verb</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Possessive_suffixes\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">Possessive suffixes</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Later_developments\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Later developments</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-21\"><a href=\"#Development_of_consonant_clusters\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Development of consonant clusters</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-22\"><a href=\"#Developments_to_the_affricates_*c_and_*cc\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Developments to the affricates <i>*c</i> and <i>*cc</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-23\"><a href=\"#The_vowel_\u00f5\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">The vowel <i>\u00f5</i></span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-24\"><a href=\"#Vowel_reduction_and_loss\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Vowel reduction and loss</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-25\"><a href=\"#Palatalization\"><span class=\"tocnumber\">4.5</span> <span class=\"toctext\">Palatalization</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-26\"><a href=\"#Loss_of_final_consonants\"><span class=\"tocnumber\">4.6</span> <span class=\"toctext\">Loss of final consonants</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-27\"><a href=\"#Loss_of_voiced_obstruents\"><span class=\"tocnumber\">4.7</span> <span class=\"toctext\">Loss of voiced obstruents</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-28\"><a href=\"#Lenition\"><span class=\"tocnumber\">4.8</span> <span class=\"toctext\">Lenition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-29\"><a href=\"#Raising_or_diphthongization_of_long_vowels\"><span class=\"tocnumber\">4.9</span> <span class=\"toctext\">Raising or diphthongization of long vowels</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-30\"><a href=\"#Diphthong_assimilation\"><span class=\"tocnumber\">4.10</span> <span class=\"toctext\">Diphthong assimilation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-31\"><a href=\"#Coda_vocalization\"><span class=\"tocnumber\">4.11</span> <span class=\"toctext\">Coda vocalization</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-32\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-33\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Three stages of Proto-Finnic are distinguished in literature.\n</p>\n<ul><li><b>Early Proto-Finnic</b>, the last common ancestor of the Finnic languages and its closest external relatives \u2014 usually understood to be the <a href=\"/wiki/Sami_languages\" title=\"Sami languages\">Sami languages</a>, though also the <a href=\"/wiki/Mordvinic_languages\" title=\"Mordvinic languages\">Mordvinic languages</a> may derive from this stage (see <a href=\"/wiki/Finno-Samic_languages\" title=\"Finno-Samic languages\">Finno-Samic languages</a>). This reconstruction state appears to be almost identical to Proto-Uralic.</li>\n<li><b>Middle Proto-Finnic</b>, an earlier stage in the development on Finnic, used in Kallio (2007) for the point at which the language had developed its most characteristic differences from <a href=\"/wiki/Proto-Uralic_language\" title=\"Proto-Uralic language\">Proto-Uralic</a> (mainly: the loss of several consonant phonemes from the segment inventory, including all <a href=\"/wiki/Palatalization_(phonetics)\" title=\"Palatalization (phonetics)\">palatalized</a> consonants).</li>\n<li><b>Late Proto-Finnic</b>, the last common ancestor of Finnish and Estonian, and hence of the <a href=\"/wiki/Gulf_of_Finland\" title=\"Gulf of Finland\">Gulf of Finland</a> Finnic subgroup. <a href=\"/wiki/South_Estonian\" title=\"South Estonian\">South Estonian</a> and the <a href=\"/wiki/Livonian_language\" title=\"Livonian language\">Livonian language</a> had already diverged at this point.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Changes_up_to_Late_Proto-Finnic\">Changes up to Late Proto-Finnic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Changes up to Late Proto-Finnic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/20px-Ambox_important.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/30px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>is incomplete</b>.  <small><i>(April 2014)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><i>*\u00ef</i> &gt; <i>*a</i>. This change is shared by several other western Uralic languages, including the Sami and Mordvinic languages.</li>\n<li><i>*\u00e4...\u00e4</i> &gt; <i>*a...e</i>.</li>\n<li>Word-initial deaffrication:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKallio2007231_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKallio2007231-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPosti195310\u201321_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPosti195310\u201321-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n<ul><li><i>*\u010d</i> &gt; <i>*\u0161</i>.</li>\n<li><i>*\u0107</i> &gt; <i>*\u015b</i>.</li></ul></li>\n<li><i>*\u014b</i> and <i>*x</i> are lost as phonemes. Between vowels they are usually lost entirely, triggering lengthening of a preceding vowel.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKallio2007231\u2013233_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKallio2007231\u2013233-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEItkonen1949_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEItkonen1949-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n<ul><li>In certain cases, this may have proceeded through vocalization to <i>*w</i>. Compare e.g. PU <i>*mexi-</i> &gt; PF <i>*m\u00f6\u00f6-</i> \"to sell\"; PU <i>*sewi-</i> &gt; PF <i>*s\u00f6\u00f6-</i> \"to eat\".</li>\n<li>Before dental/alveolar consonants, both consonants usually vocalize to <i>*w</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJanhunen2007221\u2013222_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJanhunen2007221\u2013222-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>The cluster <i>*\u014bk</i> remains, but <i>*\u014b</i> in this case is now simply an allophone of <i>*n</i> rather than an independent phoneme.</li></ul></li>\n<li>Depalatalisation:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKallio2007233_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKallio2007233-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPosti195326\u201329_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPosti195326\u201329-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n<ul><li><i>*\u0107</i> &gt; <i>*c</i>.</li>\n<li><i>*\u015b</i> &gt; <i>*s</i>.</li>\n<li><i>*\u03b4\u0301</i> &gt; <i>*\u03b4</i>.</li>\n<li><i>*\u0144</i> &gt; <i>*n</i>.</li>\n<li><i>*\u013a</i> &gt; <i>*l</i>.</li></ul></li>\n<li>Lengthening of open vowels:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAikio2012_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAikio2012-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n<ul><li><i>*a</i> &gt; <i>*oo</i> (including former <i>*\u00ef</i>) and <i>*\u00e4</i> &gt; <i>*ee</i>, when the vowels appear\n<ol><li>in an open syllable, and</li>\n<li>followed by a non-semivowel sonorant consonant (*m, *n, *l, *r, *\u03b4), and</li>\n<li>followed by an original non-open vowel *i (also denoted *\u0259, *e).</li></ol></li>\n<li>E.g.: PU <i>*\u0144\u00e4li-</i> &gt; PF <i>*\u0144eele-</i> \"to swallow\"; PU <i>*\u0144\u00ebli</i> &gt; PF <i>*nooli</i> \"arrow\"</li></ul></li>\n<li><i>*\u03b4</i> &gt; <i>*t</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKallio2007233_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKallio2007233-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPosti195383\u201385_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPosti195383\u201385-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>Sequences of a vowel and syllable-final semivowel <i>*j</i> or <i>*w</i> are reinterpreted as diphthongs: <i>*aj</i> &gt; <i>*ai</i>, <i>*aw</i> &gt; <i>*au</i> etc. Consequently, these consonants can no longer close a syllable (relevant for consonant gradation). Any diphthongs ending in <i>*u</i> become subject to vowel harmony and split into <i>*u</i> and <i>*\u00fc</i> accordingly.</li>\n<li>Monophthongisation of some diphthongs in non-initial syllables:\n<ul><li><i>*au</i> &gt; <i>*o</i></li>\n<li><i>*ei</i> &gt; <i>*i</i></li>\n<li><i>*eu</i> &gt; <i>*u</i>, <i>*e\u00fc</i> &gt; <i>*\u00fc</i></li></ul></li>\n<li>Word-final <i>*-e</i> becomes <i>*-i</i>.</li>\n<li><i>*ti</i> is <a href=\"/wiki/Assibilation\" title=\"Assibilation\">assibilated</a> to <i>*ci</i>.\n<ul><li>The change was blocked if another coronal obstruent preceded, i.e. <i>*tti</i>, <i>*cti</i>, <i>*sti</i>, <i>*\u0161ti</i> (thus Finnish <i>kaksi</i> \"two\" ~ <i>kahden</i> &lt; Pre-Proto-Finnic <i>*kakti</i>, but <i>lehti</i> \"leaf\" ~ <i>lehden</i> &lt; <i>*le\u0161ti</i>).</li>\n<li>The change was fed by <i>*ei</i> &gt; <i>*i</i>, which also caused assibilation.</li></ul></li>\n<li>Apocope of final <i>*-i</i> when at least two syllables preceded. This occurred after assibilation, which created alternations between final <i>*-c</i> and medial <i>*-t-</i> in some nouns (e.g. Finnish nouns in <i>-us</i>, genitive <i>-uden</i>, essive <i>-utena</i>).</li>\n<li>Syncope/contraction of medial <i>*-e-</i> between <i>*c</i>, <i>*l</i>, <i>*n</i>, <i>*r</i>, <i>*s</i>, <i>*\u0161</i>, <i>*t</i> and a following <i>*k</i>, <i>*n</i> or <i>*t</i>. Syncope was prevented if more than one consonant followed the <i>*-e-</i>. If more than one consonant preceded, consonant clusters were often simplified by dropping the first member of the cluster.\n<ul><li>Examples of syncope before <i>*t</i> are widespread, owing to the many endings beginning with this consonant, including the partitive singular, genitive plural, infinitive and various passive forms. Finnish examples are <i>vesi</i> \"water\", partitive <i>vett\u00e4</i> (&lt; <i>*vetet\u00e4</i>), <i>lohi</i> \"salmon\", partitive <i>lohta</i> (&lt; <i>*lo\u0161eta</i>), <i>purra</i> \"to bite\" (&lt; <i>*purdak</i> &lt; <i>*puretak</i>).</li>\n<li>Syncope before <i>*n</i> was also regular, but there were fewer environments in which it could occur. It occurred most notably in the potential mood and the past active participle of verbs. Many of the clusters ending in <i>*n</i> were later simplified by assimilation, either by assimilating the <i>*n</i> to the preceding consonant, or in some cases the reverse. Finnish examples are <i>purren</i>, <i>purrut</i> (forms of <i>purra</i> \"bite\"; &lt; <i>*purnen</i>, <i>*purnut</i> &lt; <i>*purenen</i>, <i>*purenut</i>), <i>pessen</i>, <i>pessyt</i> (forms of <i>pest\u00e4</i> \"to wash\", &lt; <i>*pesnen</i>, <i>*pesn\u00fct</i> &lt; <i>*pesenen</i>, <i>*pesen\u00fct</i>). Contraction also occurred in the essive singular of nominals, but these forms were often restored analogically. Finnish still possesses a few obsolete or fossilised cases of contracted essives, e.g. <i>toissa</i> \"on the second-last (time)\" (&lt; <i>*toicna</i> &lt; <i>*toicena</i>), a fossilised essive form of <i>toinen</i> \"second\".</li>\n<li>Syncope before <i>*k</i> was regular but there were few environments in which it could occur. It is seen primarily in imperative forms of verbs, which are formed with a <i>-k-</i> suffix. Finnish examples are <i>olkaa</i> (imperative of <i>olla</i> \"be\"; &lt; <i>*olkade</i> &lt; <i>*volekate</i>), <i>maatkaa</i> (forms of <i>maata</i> \"lie down\"; &lt; <i>*magatkate</i> &lt; <i>*makatekate</i>).</li>\n<li>Syncope also occurred between <i>*m</i> and <i>*t</i> in several cases, giving <i>*-nt-</i>. This occurred perhaps in all cases, but it was reverted later in many cases. An example in Finnish is <i>lumi</i> \"snow\", partitive <i>lunta</i> (&lt; Pre-Proto-Finnic <i>*lumeta</i>). Older Finnish had more examples of this, which were later restored by analogy.</li>\n<li>Two words show the contraction <i>*-ket-</i> &gt; <i>*-kt-</i>: <i>*n\u00e4kt\u00e4k</i> \"to see\" &lt; <i>*n\u00e4ket\u00e4k</i> (Finnish <i>n\u00e4hd\u00e4</i>) and <i>*tekt\u00e4k</i> \"to do\" &lt; <i>*teket\u00e4k</i> (Finnish <i>tehd\u00e4</i>).</li></ul></li>\n<li>Application of radical gradation in closed syllables, causing voicing of short obstruents and shortening of geminate stops. This occurred after apocope, or was still productive at the time, as the newly consonant-final syllables resulting from apocope triggered gradation as well.</li>\n<li><i>*\u0161</i> &gt; <i>*h</i>\n<ul><li>The clusters <i>*t\u0161</i> and <i>*k\u0161</i> lose their first component to also become simple <i>*h</i>.</li></ul></li>\n<li><i>*\u010d</i> &gt; <i>*t</i>, but <i>*\u010dk</i> develops differently in South Estonian, see below.</li>\n<li>In non-initial syllables, low-vowel i-diphthongs are raised:\n<ul><li><i>*\u00e4i</i> &gt; <i>*ei</i></li>\n<li><i>*ai</i> &gt; <i>*oi</i> when the preceding syllable contains a non-rounded vowel.</li>\n<li><i>*ai</i> &gt; <i>*ei</i> elsewhere.</li>\n<li>Some time after this change, <i>*ei</i> &gt; <i>*i</i> again in non-initial syllables. This latter change occurred late in Proto-Finnic and did not trigger assibilation as the earlier <i>*ei</i> &gt; <i>*i</i> change did. It also followed the southern Finnic backing of <i>*e</i> to <i>*\u00eb</i> (Estonian <i>\u00f5</i> etc.) in back-harmony words, as only <i>*ei</i> was affected, while <i>*\u00ebi</i> remained unchanged. Thus, different Finnic varieties show different outcomes, such as: <i>*muna</i> \"egg\", plural stem <i>*munai-</i> &gt; <i>*munei-</i> &gt; Finnish <i>muna</i>, <i>muni-</i> but southern Finnic <i>mun\u00ebi-</i> &gt; Votic <i>muna</i>, <i>mun\u00f5i-</i>, V\u00f5ro <i>muna</i>, <i>munn\u00f5-</i>, Estonian <i>muna</i>, <i>mune-</i> (with \u00f5 &gt; e through loss of vowel harmony).</li></ul></li>\n<li>Loss of glides before vowels:\n<ul><li><i>*ji</i> &gt; <i>*i</i>. This change followed the preceding one, as former <i>*eji</i> becomes <i>*ei</i> but does not end up as <i>*i</i>: <i>*peni</i> \"dog\", plural stem <i>*peneji-</i> &gt; Finnish <i>peni</i>, <i>penei-</i>, V\u00f5ro <i>pini</i>, <i>pin(n)e-</i>.</li>\n<li><i>*je</i> &gt; <i>*e</i> word-initially.</li>\n<li><i>*vu</i> &gt; <i>*u</i>.</li>\n<li><i>*v\u00fc</i> &gt; <i>*\u00fc</i>.</li>\n<li><i>*vo</i> &gt; <i>*o</i>. This change must date until after Proto-Finnic broke up, as Estonian and V\u00f5ro <i>v\u00f5tma</i> \"to take\" preserved the consonant until after the dialectal unrounding of <i>*o</i> to <i>*\u00f5</i> (which prevented the change from affecting it). Compare Finnish <i>ottaa</i>, Veps <i>otta</i>, where it did apply as there was no unrounding in those dialects.</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonology\">Phonology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Phonology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The sounds of Proto-Finnic can be reconstructed through the <a href=\"/wiki/Comparative_method\" title=\"Comparative method\">comparative method</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Transcription\">Transcription</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Transcription\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Reconstructed Proto-Finnic is traditionally transcribed using the <a href=\"/wiki/Uralic_Phonetic_Alphabet\" title=\"Uralic Phonetic Alphabet\">Uralic Phonetic Alphabet</a>. The following UPA and related conventions are adopted in this article for transcribing Proto-Finnic forms:\n</p>\n<ul><li>Front vowels are denoted with a diaeresis, as also in <a href=\"/wiki/Estonian_orthography\" title=\"Estonian orthography\">Estonian orthography</a>: <i>\u00e4 \u00f6 \u00fc</i>.</li>\n<li>The affricate <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361s/</span> is written as <i>c</i>.</li>\n<li>The sound <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span> is written as <i>h</i>.</li>\n<li>Long consonants and vowels are written doubled: <i>aa ee ii pp tt kk cc</i> etc.</li>\n<li>Half-long consonants are written with a following apostrophe: <i>p' t' k' c'</i>.</li>\n<li>The labial semivowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u028b ~ w/</span> is written as <i>v</i>.</li>\n<li>Diphthongs are written with two vowel letters when a consonant follows: <i>au ai</i> (not <i>av aj</i>).</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Proto-Finnic consonant inventory had relatively few phonemic fricatives, much like that of the modern Finnic languages. <a href=\"/wiki/Voice_(phonetics)\" title=\"Voice (phonetics)\">Voicing</a> was not phonemically contrastive, but the language did possess voiced allophones of certain voiceless consonants.\n</p><p>The table below lists the consonantal phonemes of Late Proto-Finnic.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaakso2001-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007137_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELehtinen2007137-11\">&#91;11&#93;</a></sup> Phones written in parentheses represent <a href=\"/wiki/Allophone\" title=\"Allophone\">allophones</a> and are not independent phonemes. When a consonant is notated in this article with a symbol distinct from the corresponding IPA symbol, the former is given first, followed by the latter.\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center;\">\n<caption>Proto-Finnic consonants\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\">&#160;\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Labial_consonant\" title=\"Labial consonant\">Labial</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Interdental_consonant\" title=\"Interdental consonant\">Dental</a>/<br /><a href=\"/wiki/Alveolar_consonant\" title=\"Alveolar consonant\">Alveolar</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">Palatal</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">Velar</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Nasal_stop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nasal stop\">Nasals</a>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">m</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">n</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u014b]</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Plosive\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plosive\">Plosives</a>\n</th>\n<th><small><a href=\"/wiki/Voiceless_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless consonant\">Voiceless</a></small>\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p</span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><small><a href=\"/wiki/Voiced_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced consonant\">Voiced</a></small>\n</th>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">b</span>)\n</td>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">d</span>)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0261</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Affricate\" class=\"mw-redirect\" title=\"Affricate\">Affricate</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><i>c</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361s/</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Fricative_consonant\" title=\"Fricative consonant\">Fricatives</a>\n</th>\n<th><small><a href=\"/wiki/Voiceless_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless consonant\">Voiceless</a></small>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">s</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><i>h</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/x/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><small><a href=\"/wiki/Voiced_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced consonant\">Voiced</a></small>\n</th>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u03b2</span>)\n</td>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u00f0</span>)\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0263</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Trill_consonant\" title=\"Trill consonant\">Trill</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">r</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Approximant_consonant\" title=\"Approximant consonant\">Approximant</a>\n</th>\n<td><i>v</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/w/</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j</span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Lateral_consonant\" title=\"Lateral consonant\">Lateral</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">l</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<ul><li>*h had evolved fairly late from the Middle Proto-Finnic <a href=\"/wiki/Postalveolar_consonant\" title=\"Postalveolar consonant\">postalveolar</a> sibilant *\u0161 (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0283]</span>). It may have been realised as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[h]</span> before another consonant.</li>\n<li>*v was perhaps realised as <a href=\"/wiki/Labiodental_consonant\" title=\"Labiodental consonant\">labiodental</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u028b]</span> when a vowel followed, rather than a true <a href=\"/wiki/Bilabial_consonant\" title=\"Bilabial consonant\">bilabial</a></li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u014b]</span> was an allophone of *n before *k. The original Proto-Uralic phoneme *\u014b had been lost and changed into other sounds, except in this position.</li>\n<li><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[b \u03b2]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d \u00f0]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0261 \u0263]</span> were allophones of *p, *t and *k respectively, and developed as a result of consonant gradation.</li>\n<li>Final *-k was probably <a href=\"/wiki/No_audible_release\" class=\"mw-redirect\" title=\"No audible release\">unreleased</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[k\u031a]</span>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (July 2014)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup></li></ul>\n<p>Proto-Finnic possessed two <a href=\"/wiki/Phonemic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Phonemic\">phonemic</a> levels of <a href=\"/wiki/Consonant_length\" class=\"mw-redirect\" title=\"Consonant length\">consonant duration</a>, short and long (geminate). The contrast itself had been inherited from Proto-Uralic, but was considerably expanded: all consonants except *r, *h, *j and *w could be short or long. The three plosives and the affricate <i>*c</i> also possessed a half-long duration (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[p\u02d1]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u02d1]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[k\u02d1]</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[ts\u02d1]</span>), but these were in complementary (<a href=\"/wiki/Allophonic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Allophonic\">allophonic</a>) distribution with fully long consonants, and therefore were not phonemic. They appeared in predictable positions as a result of consonant gradation, like the voiced fricatives.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonant_gradation\">Consonant gradation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Consonant gradation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p><a href=\"/wiki/Consonant_gradation\" title=\"Consonant gradation\">Consonant gradation</a> was a process of <a href=\"/wiki/Lenition\" title=\"Lenition\">lenition</a> that affected the obstruents. Short plosives became voiced fricatives, while long plosives became half-long:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Strong grade\n</th>\n<th>Weak grade\n</th></tr>\n<tr>\n<td><i>p</i>\n</td>\n<td><i>b</i> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u03b2], [b]</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>t</i>\n</td>\n<td><i>d</i> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u00f0], [d]</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>k</i>\n</td>\n<td><i>g</i> (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0263], [\u0261]</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>s</i>\n</td>\n<td><i>h</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[x]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>pp</i>\n</td>\n<td><i>p'</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[p\u02d1]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>tt</i>\n</td>\n<td><i>t'</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u02d1]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>kk</i>\n</td>\n<td><i>k'</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[k\u02d1]</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>cc</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[tt\u0361s]</span>\n</td>\n<td><i>c'</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[t\u0361s\u02d1]</span>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Voiced plosives occurred after nasals (<i>mb nd \u014bg</i>), voiced fricatives in all other weak grade environments.\n</p><p>It is unclear if single <i>*c</i> gradated, and if so, into what. No Finnic language has consonant gradation for former <i>*c</i>, both grades result in the same outcome (mostly <i>s</i>).\n</p><p>Gradation occurred in two different environments, and can therefore be split into two types:\n</p>\n<ul><li><b>Radical gradation</b> affected consonants that appeared at the beginning of a closed syllable (a syllable that ended in a consonant). It affected consonants preceded by a vowel or sonorant, but not those preceded by another obstruent.</li>\n<li><b>Suffixal gradation</b> affected consonants that appeared at the beginning of a non-initial odd-numbered syllable. It only affected consonants preceded by a vowel and did not affect the geminates<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"Did it affect *c? (March 2014)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup>.</li></ul>\n<p>It is unclear whether consonant gradation was a Finnic innovation, or a retention of an old Uralic feature that was lost in most other Uralic branches. It is likely that it was inherited from an earlier stage that was also the ancestor of the <a href=\"/wiki/Sami_languages\" title=\"Sami languages\">Sami languages</a>, which have gradation that is very similar to that found in the Finnic languages. However, it was still productive after certain sound changes specific to Finnic, such as the apocope of final <i>*-i</i>, so it was probably present as a phonetic \"post-processing\" rule (<a href=\"/wiki/Surface_filter\" title=\"Surface filter\">Surface filter</a>) over a long period of time. It is no longer fully productive in any Finnic language, but most languages still retain large amounts of words preserving the earlier alternations.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Proto-Finnic vowel inventory was very similar to that of modern Finnish, although the distribution of the sounds was different. The following table lists the <a href=\"/wiki/Monophthong\" title=\"Monophthong\">monophthong</a> vowels reconstructable for Proto-Finnic.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaakso2001-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007138-139_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELehtinen2007138-139-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\">\n<caption>Proto-Finnic monophthongs\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a><br />neutral\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Close_vowel\" title=\"Close vowel\">Close</a>\n</th>\n<td>i, ii<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0/</span>\n</td>\n<td>\u00fc, \u00fc\u00fc<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y\u02d0/</span>\n</td>\n<td>u, uu<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u02d0/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Mid_vowel\" title=\"Mid vowel\">Mid</a>\n</th>\n<td>e, ee<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e\u02d0/</span>\n</td>\n<td>(\u00f6), \u00f6\u00f6<br />(<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f8/</span>), <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f8\u02d0/</span>\n</td>\n<td>o, oo, (\u00eb)<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o\u02d0/</span>, (<span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0264]</span>)\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Open_vowel\" title=\"Open vowel\">Open</a>\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>\u00e4, \u00e4\u00e4<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6\u02d0/</span>\n</td>\n<td>a, aa<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251\u02d0/</span>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>All vowels could occur both short and <a href=\"/wiki/Vowel_length\" title=\"Vowel length\">long</a>. In Proto-Uralic, rounded vowels (<i>*u</i>, <i>*\u00fc</i>, <i>*o</i>) could not occur in non-initial syllables, but because of sound changes, they did appear in Proto-Finnic.\n</p><p>The short unrounded mid back vowel <i>*\u00eb</i> was not an independent vowel, but appeared as the counterpart of the front vowel <i>*e</i> in the system of harmony. It merged with <i>*e</i> in most Finnic languages, but not in South Estonian or Votic. See below under vowel harmony for more details.\n</p><p>The status of short <i>*\u00f6</i> is unclear. It was not present in ancestral Proto-Uralic, and many instances of <i>\u00f6</i> found in modern Finnic languages have only developed after Proto-Finnic, due to various sound changes. For example, Finnish has <i>\u00f6y</i> from <i>*e\u00fc</i>: <i>l\u00f6yt\u00e4-</i> 'to find', <i>k\u00f6ysi</i> 'rope' &lt; Proto-Finnic <i>*le\u00fct\u00e4-</i>, <i>*ke\u00fcci</i>, while Estonian has unrounded the diphthong instead, giving <i>leida-</i> and <i>k\u00f6is</i>. Short <i>\u00f6</i> was also generally added to the system for reasons of symmetry<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Accuracy_dispute#Disputed_statement\" title=\"Wikipedia:Accuracy dispute\"><span title=\"The material near this tag is possibly inaccurate or nonfactual. (February 2015)\">dubious</span></a>&#32;<span class=\"metadata\"> &#8211; <a href=\"/wiki/Talk:Proto-Finnic_language#Dubious\" title=\"Talk:Proto-Finnic language\">discuss</a></span></i>&#93;</sup>, to complete the system of vowel harmony (see below). This happened in Finnish <i>n\u00e4k\u00f6</i> 'sight' &lt; Proto-Finnic <i>*n\u00e4ko</i>, but not in Votic <i>n\u00e4ko</i>.\n</p><p>The existence of long <i>\u00f6\u00f6</i> is clear, as this sound had regularly evolved from other combinations of sounds, in words of Uralic origin (e.g. <i>*s\u00f6\u00f6-</i> 'to eat' \u2190 Proto-Uralic <i>*sewi-</i>).\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Diphthongs\">Diphthongs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Diphthongs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Proto-Finnic also possessed <a href=\"/wiki/Diphthong\" title=\"Diphthong\">diphthongs</a>, which were formed by combinations of a short vowel with the vowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>, or equivalently with the semivowels <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/w/</span>.\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\">\n<caption>Proto-Finnic diphthongs<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007138-139_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELehtinen2007138-139-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th></th>\n<th>Front + *i</th>\n<th>Front + *\u00fc</th>\n<th>Front + *u</th>\n<th>Back + *i</th>\n<th>Back + *u\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Close\n</th>\n<td>*\u00fci<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/yi/</span></td>\n<td>*i\u00fc<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/iy/</span></td>\n<td>*iu<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/iu/</span></td>\n<td>*ui<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ui/</span></td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Mid to close\n</th>\n<td>*ei, *\u00f6i<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ei/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f8i/</span></td>\n<td>*e\u00fc<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ey/</span></td>\n<td>*eu (*\u00ebu)<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/eu ~ \u0264u/</span></td>\n<td>*oi<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/oi/</span></td>\n<td>*ou<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ou/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Open to close\n</th>\n<td>*\u00e4i<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6i/</span></td>\n<td>*\u00e4\u00fc<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6y/</span></td>\n<td></td>\n<td>*ai<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251i/</span></td>\n<td>*au<br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251u/</span>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>No length contrast occurred in diphthongs. A long vowel followed by a close vowel as a suffix was shortened: e.g. the imperfect forms of <i>*saa-</i> \"to receive\", <i>*s\u00f6\u00f6-</i> \"to eat\" were <i>*sai</i>, <i>*s\u00f6i</i>. This process is the only reconstructible source of <i>*\u00f6i</i>, <i>*\u00fci</i>.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowel_harmony\">Vowel harmony</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Vowel harmony\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Proto-Finnic possessed a system of <a href=\"/wiki/Vowel_harmony\" title=\"Vowel harmony\">vowel harmony</a> very similar to the system found in modern Finnish. Vowels in non-initial syllables had either a front or a back vowel, depending on the quality of the vowel of the first syllable. If the first syllable contained a front vowel, non-initial syllables would contain such vowels as well, while back vowels in the first syllable would be matched with back vowels in the other syllables. Thus, all inflectional and derivational suffixes came in two forms, a front-harmonic and a back-harmonic variety.\n</p><p>In non-initial syllables, the vowels <i>e</i> and <i>i</i> were originally a single reduced schwa-like vowel in Proto-Uralic, but had become differentiated in height over time. <i>i</i> arose word-finally, while <i>e</i> appeared medially. These vowels were front vowels at the time, and had back-vowel counterparts <i>\u00eb</i> and <i>\u00ef</i>. In Proto-Finnic, <i>\u00ef</i> had merged into <i>i</i>, so that <i>i</i> was now neutral to vowel harmony and could occur in both front-vowel and back-vowel words, even if it was phonetically a front vowel. The vowels <i>e</i> and <i>\u00eb</i> appeared to have remained distinct in Proto-Finnic, and remained so in <a href=\"/wiki/Estonian_language\" title=\"Estonian language\">North</a> and <a href=\"/wiki/V%C3%B5ro_language\" title=\"V\u00f5ro language\">South</a> Estonian (as <i>e</i> and <i>\u00f5</i>) and Votic.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> In the other Finnic languages, they merged as <i>e</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonotactics\">Phonotactics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Phonotactics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Stress was not phonemic. Words were stressed in a <a href=\"/wiki/Trochaic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Trochaic\">trochaic</a> pattern, with primary stress on the first syllable of a word, and secondary stress on every following odd-numbered syllable.\n</p><p>Root words included at least two <a href=\"/wiki/Mora_(linguistics)\" title=\"Mora (linguistics)\">moras</a>, and generally followed the structure CVCV, CVCCV, CVVCV. Rarer root types included monosyllabic roots, CVV, with either a long vowel (e.g. <i>*maa</i> \"land, earth\"; <i>*puu</i> \"tree, wood\") or a diphthong (e.g. <i>*t\u00e4i</i> \"louse\", <i>*k\u00e4\u00fc-d\u00e4k</i> \"to walk\"); roots with three syllables: CVCVCV (e.g. <i>*pet\u00e4g\u00e4</i> \"pine\"; <i>*vasara</i> \"hammer\") or CVCCVCV (e.g. <i>*kattila</i> \"kettle\"); and roots with a long vowel in a closed syllable: CVVCCV (e.g. <i>*m\u00eb\u00ebkka</i> \"sword\"). A syllable (and, hence, a word) could begin and end with at most one consonant. Any consonant phoneme could begin or end a syllable, but word-finally only the alveolar consonants (<i>*l</i>, <i>*n</i>, <i>*t</i>, <i>*r</i>, <i>*s</i> and perhaps <i>*c</i>) and the velars <i>*k</i> and <i>*h</i> could appear. Final <i>*-k</i> and <i>*-h</i> were often lost in the later Finnic languages, but occasionally left traces of their former presence.\n</p><p>Word-internal consonant clusters were limited to two elements originally. However, the widespread syncope of <i>-e-</i> (detailed above) could cause a cluster to come into contact with a third consonant. When such impermissible clusters appeared, this was generally solved by deleting one or more elements in the cluster, usually the first. Likewise, the apocope of <i>-i</i> after two or more syllables could create word-final clusters, which were also simplified. This led to alternations that are still seen, though unproductive, in e.g. Finnish:\n</p>\n<ul><li><i>laps-i</i> (\"child\", nominative) + <i>-ta</i> &gt; <i>las-ta</i> (partitive), with medial simplification <i>*-pst-</i> &gt; <i>-st-</i></li>\n<li>stem <i>tuhant-</i> (\"thousand\"):\n<ul><li>&gt; <i>tuhat</i> (nominative), with final simplification <i>*-nt</i> &gt; <i>-t</i></li>\n<li>&gt; <i>tuhatta</i> (partitive), with medial simplification <i>*-ntt-</i> &gt; <i>-tt-</i></li></ul></li>\n<li>stem <i>kolmant-</i> (\"third\")\n<ul><li>&gt; <i>kolmas</i> (nominative), with final simplification (but note assibilation <i>t</i> &gt; <i>s</i>, so this reflects earlier <i>*-nci</i> before apocope)</li>\n<li>&gt; <i>kolmatta</i> (partitive), with medial simplification <i>*-ntt-</i> &gt; <i>-tt-</i> (as assibilation shows that this had a stem-final vowel originally, this reflects earlier <i>*-ntet-</i> before syncope)</li></ul></li>\n<li>root <i>kansi</i>&#160;: <i>kante-</i> (\"lid\") + causative <i>-(t)ta-</i> &gt; <i>kattaa</i> \"to cover\", with medial simplification <i>*-ntt-</i> &gt; <i>-tt-</i></li></ul>\n<p>Note in the examples of <i>tuhatta</i> and <i>kolmatta</i> that Proto-Finnic did not initially tolerate clusters of a sonorant plus a geminate consonant (i.e. clusters like <i>-ntt-</i>). Through loanwords and further syncope, these have only later become permissible in the Finnic languages.\n</p><p>Traditionally a single three-consonant cluster <i>*-str-</i> has been reconstructed for a small group of words showing <i>*-tr-</i> in Southern Finnic and in Eastern Finnish, <i>*-sr-</i> in Karelian and Veps, and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/-hr-/</span> in Western Finnish. This has recently been suggested to be reinterpreted as a two-consonant cluster <i>*-cr-</i> with an affricate as the initial member.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammar\">Grammar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Grammar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>All inflectional and derivational endings containing <i>a</i> or <i>u</i> also had front-vowel variants with <i>\u00e4</i> and <i>\u00fc</i>, which matched the vowels in the word stem following the rules of vowel harmony. <i>o</i> did not follow this rule, as noted above.\n</p><p>Endings which closed the final syllable of a word triggered radical gradation on that syllable. An ending could also open a previously closed syllable, which would undo the gradation. Suffixal gradation affected the endings themselves. For example, partitive <i>-ta</i> would appear as <i>-da</i> when added to a two-syllable word ending in a vowel (e.g. *<i>kala</i>, *<i>kalada</i> \"fish\"), but as <i>-ta</i> after a third syllable or a consonant (*<i>veci</i>, *<i>vett\u00e4</i> \"water\").\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nouns_and_adjectives\">Nouns and adjectives</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Nouns and adjectives\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Cases\">Cases</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Cases\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Proto-Finnic nouns declined in at least 13 cases. Adjectives did not originally decline, but adjective-noun agreement was innovated in Proto-Finnic, probably by influence of the nearby <a href=\"/wiki/Indo-European_languages\" title=\"Indo-European languages\">Indo-European languages</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (May 2013)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup> The plural of the nominative and accusative was marked with the ending <i>-t</i>, while the plural of the other cases used <i>-i-</i>. The genitive and accusative singular were originally distinct (genitive <i>*-n</i>, accusative <i>*-m</i>), but had fallen together when final <i>*-m</i> became <i>*-n</i> through regular sound change. Some pronouns had a different accusative ending, which distinguished them.\n</p><p>The following cases were present:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaakso2001-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007124-125_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELehtinen2007124-125-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Case\n</th>\n<th>Singular<br />ending\n</th>\n<th>Plural<br />ending\n</th>\n<th>Meaning/use\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Nominative\n</td>\n<td>\u2205\n</td>\n<td>*-t\n</td>\n<td>Subject, object of imperative\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Accusative\n</td>\n<td>*-n (also -t)\n</td>\n<td>*-t\n</td>\n<td>Complete (<a href=\"/wiki/Telicity\" title=\"Telicity\">telic</a>) object\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Genitive\n</td>\n<td>*-n\n</td>\n<td>*-ten (-den)<br />*-iden\n</td>\n<td>Possession, relation\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Partitive\n</td>\n<td>*-ta (-da)\n</td>\n<td>*-ita (-ida)\n</td>\n<td>Partial object, indefinite amount\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"4\">Locative cases\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Inessive\n</td>\n<td>*-ssa\n</td>\n<td>*-issa\n</td>\n<td>Being inside\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Elative\n</td>\n<td>*-sta\n</td>\n<td>*-ista\n</td>\n<td>Motion out of\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Illative\n</td>\n<td>*-sen (-hen)\n</td>\n<td>*-ihen\n</td>\n<td>Motion into\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Adessive\n</td>\n<td>*-lla\n</td>\n<td>*-illa\n</td>\n<td>Being on/at\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Ablative\n</td>\n<td>*-lta\n</td>\n<td>*-ilta\n</td>\n<td>Motion off/from\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Allative\n</td>\n<td>*-len / *-lek\n</td>\n<td>*-ilen / *-ilek\n</td>\n<td>Motion onto/towards\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"4\">Other cases\n</th></tr>\n<tr>\n<td>Essive\n</td>\n<td>*-na\n</td>\n<td>*-ina\n</td>\n<td>Being, acting as\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Translative\n</td>\n<td>*-ksi\n</td>\n<td>*-iksi\n</td>\n<td>Becoming, turning into\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Abessive\n</td>\n<td>*-tta(k)\n</td>\n<td>*-itta(k)\n</td>\n<td>Without, lacking\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Comitative\n</td>\n<td>*-nek\n</td>\n<td>*-inek\n</td>\n<td>With, in company of\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Instructive\n</td>\n<td>*-n\n</td>\n<td>*-in\n</td>\n<td>With, by means of\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The genitive plural was formed in two different ways:\n</p>\n<ul><li>The \"western\" type was formed by adding the singular ending <i>*-n</i> to the nominative plural <i>*-t</i>, with an additional fill vowel: <i>*-t-en</i>. This then became <i>*-den</i> in most cases through consonant gradation.</li>\n<li>The \"eastern\" type was formed by adding the above suffix to the plural stem: <i>*-i-den</i>.</li></ul>\n<p>Both types are still found in Finnish, although unevenly distributed. In the western type, the regular loss of <i>-d-</i> after an unstressed (even-numbered) syllable has created forms such as <i>-ain</i> (&lt; <i>*-a-den</i>), which are now archaic, or dialectal.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Adjective_comparison\">Adjective comparison</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Adjective comparison\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Adjectives formed comparatives using the suffix <i>*-mpa</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaakso2001-10\">&#91;10&#93;</a></sup> This suffix survives in all Finnic languages, although in several the nominative has been replaced with <i>-mpi</i> for unclear reasons.\n</p><p>Only the northernmost Finnic languages have a distinct superlative suffix, like Finnish <i>-in</i> ~ <i>-impa-</i>. The suffix was possibly originally a consonantal stem <i>*-im(e)-</i>, which was modified to resemble the comparative more closely in Finnish. Its consonantal nature is apparent in an older, now-obsolete essive case form of the superlative in Finnish, which ended in <i>-inna</i> (&lt; <i>*-im-na</i> &lt; <i>*-ime-na</i> with syncope).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Verbs\">Verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Finite_forms\">Finite forms</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Finite forms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Proto-Finnic inherited at least the following <a href=\"/wiki/Grammatical_mood\" title=\"Grammatical mood\">grammatical moods</a>:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaakso2001-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Indicative_mood\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indicative mood\">Indicative mood</a> - suffix: present none (but -k- in the passive), past -i-</li>\n<li><a href=\"/wiki/Imperative_mood\" title=\"Imperative mood\">Imperative mood</a> - suffix: -k(a)-</li>\n<li><a href=\"/wiki/Optative_mood\" title=\"Optative mood\">Optative mood</a> (possibly) - suffix: -ko-</li>\n<li><a href=\"/wiki/Conditional_mood\" title=\"Conditional mood\">Conditional mood</a> - suffix: -ksi- or -isi-</li>\n<li><a href=\"/wiki/Potential_mood\" class=\"mw-redirect\" title=\"Potential mood\">Potential mood</a> - suffix: -ne-</li></ul>\n<p>The indicative mood distinguished between present (which also functioned as future) and past tense, while the other moods had no tense distinctions. New \"perfect\" and \"pluperfect\" tenses had also been formed, probably by influence of the Indo-European languages. These were created using a form of the <a href=\"/wiki/Copula_(linguistics)\" title=\"Copula (linguistics)\">copula</a> *<i>oldak</i> \"to be\" and a participle.\n</p><p>There were six forms for each mood, for three persons and two numbers. In addition, there were two more forms. One was a form that is often called \"passive\" or \"fourth person\", and indicated an unspecified person. The second was the \"connegative\" form, which was used together with the negative verb to form negated sentences.\n</p><p>All moods except the imperative shared more or less the same endings:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaanest1982228-233_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaanest1982228-233-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaakso2001-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007125-126_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELehtinen2007125-126-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<td rowspan=\"2\">\n</td>\n<th rowspan=\"2\">Singular\n</th>\n<th colspan=\"2\">Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th><small>Present</small>\n</th>\n<th><small>Imperfect</small>\n</th></tr>\n<tr>\n<th>First person\n</th>\n<td>*-n\n</td>\n<td>*-mmek / *-mmak\n</td>\n<td>*-j-mek / *-j-mak\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Second person\n</th>\n<td>*-t\n</td>\n<td>*-ttek / *-ttak\n</td>\n<td>*-j-dek / *-j-dak\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Third person\n</th>\n<td>*-pi (-\u03b2i), \u2205\n</td>\n<td>*-\u03b2at\n</td>\n<td>*-j-\u2205\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Passive\n</th>\n<td colspan=\"3\">*-tta- + (tense/mood suffix) + *-sen (-hen)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Connegative\n</th>\n<td colspan=\"3\">*-k\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The first and second person plural endings show evidence (reflected in Savo and Southern Ostrobothnian Finnish and in Karelian) for an earlier present tense marker, assimilated with the following consonant. This is normally reconstructed as *-k- (*-km- &gt; *-mm-, *-kt- &gt; *-tt-), on the assumption of this ending being originally identical with *-k found in the connegative and in the imperative mood.\n</p><p>The variation between forms with *-ek and forms with *-a in the 1st and 2nd person plural reflects a former distinction between the dual and the plural (respectively), although this has not been attested from any Finnic variety. Estonian and Western Finnish continue *-ek, Votic and Eastern Finnic *-a(k).\n</p><p>The third person forms only had an ending in the present indicative. In all other tenses and moods, there was no ending and the singular and plural were identical. The 3rd person singular was entirely unmarked in South Estonian: the Late Proto-Finnic ending had evolved from the participle *-pa during the Middle Proto-Finnic stage, and this innovation had not reached South Estonian, which was already separated.\n</p><p>The imperative had its own set of endings:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaakso2001-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<td>\n</td>\n<th>Singular\n</th>\n<th>Plural\n</th></tr>\n<tr>\n<th>First person\n</th>\n<td>\n</td>\n<td>-ka-da/e-mme/a\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Second person\n</th>\n<td>-k\n</td>\n<td>-ka-da/e\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Third person\n</th>\n<td>-ka-hen\n</td>\n<td>-ka-hen\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Passive\n</th>\n<td colspan=\"2\">-tta-ka-hen\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Connegative\n</th>\n<td colspan=\"2\">-ga-k\n</td></tr></tbody></table>\n<p>There is also some evidence of a distinct <a href=\"/wiki/Optative_mood\" title=\"Optative mood\">optative mood</a>, which is preserved in Finnish as <i>-os</i> (second-person singular). It is reconstructed as <i>*-go-s</i>, consisting of the mood suffix <i>*-ko-</i> and the second-person singular ending <i>*-s</i>. This mood suffix gave rise to alternative imperative forms in some languages, such as Finnish third-person singular <i>-koon</i> &lt; <i>*-ko-hen</i> (the plural <i>-koot</i> has <i>-t</i> by analogy) and passive <i>-ttakoon</i> &lt; <i>*-tta-ko-hen</i>.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Non-finite_forms\">Non-finite forms</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Non-finite forms\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>In addition, there were also several non-finite forms.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007134-135_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELehtinen2007134-135-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Infinitive I\n</th>\n<td>*-tak (-dak)&#160;: *-ta- (-da-)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Infinitive II\n</th>\n<td>*-te- (-de-)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Gerund (\"Infinitive III\")\n</th>\n<td>*-ma\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Action noun (\"Infinitive IV\")\n</th>\n<td>*-minen&#160;: *-mice-\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Present active participle\n</th>\n<td>*-pa (-ba)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Present passive participle\n</th>\n<td>*-ttapa (-ttaba)\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past active participle\n</th>\n<td>*-nut\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Past passive participle\n</th>\n<td>*-ttu\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Negative_verb\">Negative verb</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Negative verb\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Proto-Finnic, like its descendants, expressed negation using a special negative verb. This verb was defective and inflected only in the indicative (\"does not\", \"did not\") and the imperative (\"do not\") moods. The main verb was placed in its special connegative form, and expressed the main mood. The negative verb was also <a href=\"/wiki/Suppletion\" title=\"Suppletion\">suppletive</a>, having the stem <i>*e-</i> in the indicative and variously <i>*\u00e4l-</i>, <i>*al-</i>, <i>*\u00e4r-</i> in the imperative. This has been partially levelled in Votic and most of Eastern Finnic, which show an imperative stem <i>*el-</i>.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<caption>Imperative forms of the negative verb in Finnic<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaanest1982243_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaanest1982243-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th>2nd person singular\n</th>\n<th>3rd person singular\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Standard / Northern Estonian\n</th>\n<td><i>\u00e4ra</i>\n</td>\n<td><i>\u00e4rgu</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Standard / Western Finnish\n</th>\n<td><i>\u00e4l\u00e4</i>, <i>\u00e4l\u00e4\u02e3</i>\n</td>\n<td><i>\u00e4lk\u00f6\u00f6n</i>, <i>\u00e4lk\u00f6h\u00f6n</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Eastern Finnish\n</th>\n<td><i>el\u00e4</i>\n</td>\n<td><i>elk\u00f6\u00f6n</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Karelian\n</th>\n<td><i>el\u00e4</i>\n</td>\n<td><i>elk\u00e4h</i>, <i>elg\u00e4h</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Ingrian\n</th>\n<td><i>el\u00e4</i>, <i>el\u00e4g</i>\n</td>\n<td><i>elkk\u00e4\u00e4n</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Votic\n</th>\n<td><i>el\u00e4</i>, <i>\u00e4l\u00e4</i>\n</td>\n<td><i>elkoo</i>, <i>\u00e4lkoo</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Veps\n</th>\n<td><i>ala</i>\n</td>\n<td><i>algaha</i>,  <i>augaha</i>, <i>ougaha</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Livonian\n</th>\n<td><i>al\u0101</i>\n</td>\n<td><i>alg\u00f5</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<p><br />\nPast tense inflection was based on the stem *es-. This is retained as a separate category only in South Estonian and Livonian, but lost in all other Finnic languages. replaced by a construction of present tense of the negative verb, plus past active participle. The distinctive <a href=\"/wiki/Kodavere\" title=\"Kodavere\">Kodavere</a> dialect of Estonian, however, adopts this and not the present stem as the basic negative verb stem: <i>esin</i> \"I don't\", <i>esid</i> \"you (sg.) don't\", <i>es</i> \"s/he doesn't\" etc.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaanest1982243_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaanest1982243-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>Originally, the negative verb may have had participles and other moods as well. However, no clear traces of moods other than the indicative are found in any Finnic language.  A remnant of what may be either a present active participle or an archaic third-person singular present form survives in the prefix <i>*ep\u00e4-</i> \"un-, not\" (Finnish <i>ep\u00e4-</i>, Estonian <i>eba-</i>), while a remnant of a 2nd infinitive instructive may survive in dialectal Finnish <i>eten-</i> \"without doing\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHakulinen1979254_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHakulinen1979254-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>Negation of non-finite constructions was expressed using the abessive case of the infinitives or participles.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Possessive_suffixes\">Possessive suffixes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Possessive suffixes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Proto-Finnic also had special possessive suffixes for nouns, which acted partly as genitives. The following are reconstructable:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaakso2001-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaanest1982181-186_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaanest1982181-186-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<td>\n</td>\n<th>Singular referent\n</th>\n<th>Plural referent\n</th></tr>\n<tr>\n<th>First person singular\n</th>\n<td>-mi\n</td>\n<td>-ni\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Second person singular\n</th>\n<td>-ci\n</td>\n<td>-nci\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Third person (sg. and pl.)\n</th>\n<td>-sen, -hen / -sa, -ha\n</td>\n<td>-nsen /-nsa\n</td></tr>\n<tr>\n<th>First person plural\n</th>\n<td>-mek\n</td>\n<td>-mmek / -mma\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Second person plural\n</th>\n<td>-tek\n</td>\n<td>-ndek / -nna\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The contrast between suffixes for singular and plural referents survives only in the <a href=\"/wiki/Iitti\" title=\"Iitti\">Iitti</a> dialect of Finnish, and even there only in first and second person singular.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELaanest1982184_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELaanest1982184-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The distinction can be, however, traced also in variation among the Finnic languages in <i>which</i> ending has been generalized. Standard Finnish still retains both endings for 3rd person singular in different case forms: nominative <i>k\u00e4te-ns\u00e4</i> \"her/his hand\" continues plural referent *-ns\u00e4, while the inessive <i>k\u00e4dess\u00e4-\u00e4n</i> continues singular referent *-hen.\n</p><p>As in the verb endings, the variation between *-e- and *-a- in the 1st and 2nd person plural reflects an older dual-plural distinction. It is unclear if a contrast still existed in Proto-Finnic, or if it had already been lost in favor of two free variants for plural person possessive suffixes.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_developments\">Later developments</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Later developments\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The following is an overview of the more important changes that happened after the Proto-Finnic period.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Development_of_consonant_clusters\">Development of consonant clusters</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Development of consonant clusters\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>These changes happened very late in the Proto-Finnic period, but as South Estonian developed somewhat differently, it shows that dialectal diversification was beginning to occur around this time.\n</p><p>In South Estonian, <i>*p</i> and <i>*k</i> assimilate to a following dental obstruent, while <i>*t</i> assimilates to <i>*k</i>, and <i>*\u010dk</i> remains distinct from <i>*tk</i>.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>(Pre)-Finnic\n</th>\n<th>South Estonian (V\u00f5ro)\n</th>\n<th>Other Finnic (North Estonian, Finnish)\n</th></tr>\n<tr>\n<td><i>*\u010dk</i> (<i>*ka\u010dku</i> \"plague\")\n</td>\n<td><i>*tsk</i> (<i>katsk</i>)\n</td>\n<td><i>*tk</i> (<i>katk</i>, <i>katku</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*tk</i> (<i>*itku</i> \"cry\")\n</td>\n<td><i>*kk</i> (<i>ikk</i>)\n</td>\n<td><i>*tk</i> (<i>itk</i>, <i>itku</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*kt</i> (<i>*koktu</i> \"womb\")\n</td>\n<td><i>*tt</i> (<i>k\u00f5tt</i>)\n</td>\n<td>stressed <i>*ht</i> (<i>k\u00f5ht</i>, <i>kohtu</i>)<br />unstressed <i>*tt</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*pt</i>\n</td>\n<td><i>*tt</i>\n</td>\n<td>stressed <i>*ht</i><br />unstressed <i>*tt</i>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*kc</i> (<i>*\u00fckci</i> \"one\")\n</td>\n<td><i>*ts</i> (<i>\u00fcts'</i>)\n</td>\n<td><i>*ks</i> (<i>\u00fcks</i>, <i>yksi</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*pc</i> (<i>*lapci</i> \"child\")\n</td>\n<td><i>*ts</i> (<i>lats'</i>)\n</td>\n<td><i>*ps</i> (<i>laps</i>, <i>lapsi</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*ks</i> (<i>maksa</i> \"liver\")\n</td>\n<td><i>*ss</i> (<i>mass</i>)\n</td>\n<td><i>*ks</i> (<i>maks</i>, <i>maksa</i>)\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*ps</i>\n</td>\n<td><i>*ss</i>\n</td>\n<td><i>*ps</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>In all Finnic dialects, original <i>*pt</i> and <i>*kt</i> have the same reflex. It is therefore impossible to distinguish them in reconstruction, unless there is additional internal evidence (in the form of grammatical alternations) or external evidence (from non-Finnic languages).\n</p>\n<h3><span id=\"Developments_to_the_affricates_.2Ac_and_.2Acc\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Developments_to_the_affricates_*c_and_*cc\">Developments to the affricates <i>*c</i> and <i>*cc</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Developments to the affricates *c and *cc\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The non-geminated <i>*c</i> becomes <i>*s</i> generally: Proto-Finnic <i>*veci</i> \"water\", <i>*cika</i> \"pig\", <i>*-inen</i>&#160;: <i>*-ice-</i> (adjective suffix) &gt; Finnish <i>vesi</i>, <i>sika</i>, <i>-(i)nen</i>&#160;: <i>-(i)se-</i>. However, occasionally <i>ts</i> or <i>ds</i> remains in South Estonian: V\u00f5ro <i>tsiga</i>, <i>-ne</i>&#160;: <i>-dse-</i> or <i>-se-</i> (but <i>vesi</i>). The merging of <i>*c</i> and <i>*s</i> often makes it impossible to distinguish the two sounds using Finnic evidence alone, if <a href=\"/wiki/Internal_reconstruction\" title=\"Internal reconstruction\">internal reconstruction</a> is not viable (e.&#160;g., from <i>t</i> ~ <i>s</i> alternations from assibilation).\n</p><p>The geminate affricate <i>*cc</i> generally remains, often spelled &#x27e8;ts&#x27e9;. In Karelian, Ingrian, Votic and some Finnish dialects, the two grades remain distinguished (in Karelian as &#x27e8;\u010d\u010d&#x27e9;&#160;: &#x27e8;\u010d&#x27e9;, in Ingrian and Votic as &#x27e8;tts&#x27e9; ~ &#x27e8;ts&#x27e9;). In all other Finnic languages the two grades fall together (written in Veps as &#x27e8;c&#x27e9;, as &#x27e8;ts&#x27e9; in the others).\n</p><p>In early Finnish, both grades were fronted to interdental <i>\u03b8\u03b8</i>&#160;: <i>\u03b8</i>, which in most dialects later changed into a variety of other dialect-specific sounds. Examples found are gradation patterns <i>tt</i>&#160;: <i>t</i>, <i>ht</i>&#160;: <i>h</i>, <i>ht</i>&#160;: <i>t</i>, <i>ss</i>&#160;: <i>s</i> or non-gradating <i>tt</i> or <i>ht</i>. In early written Finnish, the interdental fricatives are written as &#x27e8;tz&#x27e9; (for both grades) in the earliest records, which in Standard Finnish has led to the <a href=\"/wiki/Spelling_pronunciation\" title=\"Spelling pronunciation\">spelling pronunciation</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ts/</span> (treated as a consonant cluster and hence no longer subject to consonant gradation).\n</p>\n<h3><span id=\"The_vowel_.C3.B5\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_vowel_\u00f5\">The vowel <i>\u00f5</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: The vowel \u00f5\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In the southern Finnic languages, a new back unrounded mid vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0264]</span> develops from <i>*e</i> in words with back vowel harmony. For example Proto-Finnic <i>*velka</i> \"debt\" &gt; Estonian <i>v\u00f5lg</i>, V\u00f5ro <i>v\u00f5lg</i>, but &gt; Finnish <i>velka</i>. South Estonian and Votic show this development in all syllables, so that <i>e</i> and <i>\u00f5</i> become a front and back vowel harmony pair. This may have also occurred in the earlier history of north (Standard) Estonian, but vowel harmony was later abandoned, undoing the change if it did occur.\n</p><p>In South Estonian, <i>\u00f5</i> is in front of a nasal then raised to a central unrounded vowel <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0268]</span> (represented orthographically as &#x27e8;y&#x27e9;), parallel to the development of the other mid vowels. E.g. V\u00f5ro <i>ynn'</i>, Estonian <i>\u00f5nn</i> \"luck\"; V\u00f5ro <i>ryngas</i>, Estonian <i>r\u00f5ngas</i> \"ring\".\n</p><p>In Estonian and Votic, more rarely Livonian, instances of <i>\u00f5</i> also develop by unrounding of earlier short <i>*o</i>. The detailed history of this change is unclear and shows much variation even between individual dialects of (North) Estonian.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESet\u00e4l\u00e41937450\u2013451_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESet\u00e4l\u00e41937450\u2013451-23\">&#91;23&#93;</a></sup> The development of <i>*o</i> to <i>\u00f5</i> is the most general in Votic (if recent loanwords from Ingrian, Finnish and Russian are discounted)<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESet\u00e4l\u00e41937449_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESet\u00e4l\u00e41937449-24\">&#91;24&#93;</a></sup> and in the Kodavere dialect of Estonian.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERaun197161\u201363_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERaun197161\u201363-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Three main groups can thus be distinguished:<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEViitso2000164\u2013165_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEViitso2000164\u2013165-26\">&#91;26&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Proto-Finnic</th>\n<th>Votic</th>\n<th>Estonian</th>\n<th>V\u00f5ro</th>\n<th>Livonian</th>\n<th>Finnish</th>\n<th>Meaning</th>\n<th>Unrounding in\n</th></tr>\n<tr>\n<td><i>*hop\u00ebda</i></td>\n<td><i><b>\u00f5</b>p\u00f5a</i></td>\n<td><i>h<b>\u00f5</b>be</i></td>\n<td><i>h<b>\u00f5</b>p\u00f5</i></td>\n<td><i><b>\u00f5</b>'bd\u00f5</i></td>\n<td><i>hopea</i></td>\n<td>\"silver\"\n</td>\n<td rowspan=\"4\">All Southern Finnic varieties\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*kova</i></td>\n<td><i>k<b>\u00f5</b>va</i></td>\n<td><i>k<b>\u00f5</b>va</i></td>\n<td><i>k<b>\u00f5</b>va</i></td>\n<td><i>k<b>\u00f5</b>v\u0101</i></td>\n<td><i>kova</i></td>\n<td>\"hard\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*souta-</i></td>\n<td><i>s<b>\u00f5</b>utaa</i></td>\n<td><i>s<b>\u00f5</b>udma</i></td>\n<td><i>s<b>\u00f5</b>udma</i></td>\n<td><i>s<b>\u00f5</b>id\u00f5</i></td>\n<td><i>soutaa</i></td>\n<td>\"to row\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*votta-</i></td>\n<td><i>v<b>\u00f5</b>ttaa</i></td>\n<td><i>v<b>\u00f5</b>tma</i></td>\n<td><i>v<b>\u00f5</b>tma</i></td>\n<td><i>v<b>\u00f5</b>tt\u00f5</i></td>\n<td><i>ottaa</i></td>\n<td>\"to take\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*korva</i></td>\n<td><i>k<b>\u00f5</b>rva</i></td>\n<td><i>k<b>\u00f5</b>rv</i></td>\n<td><i>k<b>\u00f5</b>rv</i></td>\n<td><i>k\u016bora</i></td>\n<td><i>korva</i></td>\n<td>\"ear\"\n</td>\n<td rowspan=\"4\">South Estonian, North Estonian and Votic\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*olki</i></td>\n<td><i><b>\u00f5</b>lt\u0161i</i></td>\n<td><i><b>\u00f5</b>lg</i></td>\n<td><i>olg'</i></td>\n<td><i>v\u022f\u013cg</i></td>\n<td><i>olki</i></td>\n<td>\"hay\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*pohja</i></td>\n<td><i>p<b>\u00f5</b>hja</i></td>\n<td><i>p<b>\u00f5</b>hi</i></td>\n<td><i>p<b>\u00f5</b>hi</i>, <i>p<b>\u00f5</b>ha</i></td>\n<td><i>p\u016b'oj</i></td>\n<td><i>pohja</i></td>\n<td>\"bottom\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*sormi</i></td>\n<td><i>s<b>\u00f5</b>rmi</i></td>\n<td><i>s<b>\u00f5</b>rm</i></td>\n<td><i>s<b>\u00f5</b>rm'</i></td>\n<td><i>suo\u0157m</i></td>\n<td><i>sormi</i></td>\n<td>\"finger\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*kota</i></td>\n<td><i>k<b>\u00f5</b>ta</i></td>\n<td><i>koda</i></td>\n<td><i>koda</i></td>\n<td><i>kuod\u0101</i></td>\n<td><i>kota</i></td>\n<td>\"house\"\n</td>\n<td rowspan=\"4\">Only in Votic and Kodavere Estonian\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*oja</i></td>\n<td><i><b>\u00f5</b>ja</i></td>\n<td><i>oja</i></td>\n<td><i>oja</i>, <i>uja</i></td>\n<td><i>v\u022fja</i></td>\n<td><i>oja</i></td>\n<td>\"ditch\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*oksa</i></td>\n<td><i><b>\u00f5</b>hsa</i></td>\n<td><i>oks</i></td>\n<td><i>oss</i></td>\n<td><i>oks\u0101</i></td>\n<td><i>oksa</i></td>\n<td>\"branch\"\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>*tohti-</i></td>\n<td><i>t<b>\u00f5</b>htia</i></td>\n<td><i>tohtima</i></td>\n<td><i>toht'ma</i></td>\n<td><i>t\u016b'od\u00f5</i></td>\n<td><i>tohtia</i></td>\n<td>\"to dare\"\n</td></tr></tbody></table>\n<p>A particularly interesting example is \"to take\", which suggests that at least some instances of this change preceded the general Finnic loss of word-initial <i>*v-</i> before rounded vowels, which affected Finnish and rest of Northern Finnic (which kept a rounded vowel) but not Estonian and the rest of Southern Finnic (which unrounded the vowel). It therefore must have occurred very early, in dialectal Proto-Finnic times.\n</p><p>In a small number of words, Estonian and Votic <i>\u00f5</i> can be additionally found in correspondence to North Finnic <i>a</i> or <i>u</i>. Livonian and South Estonian might align with either side, depending on the word. E.g. <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERaun197164-65_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERaun197164-65-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>\"all\": Estonian <i>k\u00f5ik</i>, Votic <i>k\u00f5itt\u0161i</i>, V\u00f5ro <i>kyik</i> \u2014 Finnish and Karelian <i>kaikki</i>, Veps <i>kaik</i></li>\n<li>\"thread\": Estonian <i>l\u00f5ng</i>, Votic <i>l\u00f5nka</i> \u2014 Finnish and Karelian <i>lanka</i>, Veps and South Estonian <i>lang</i>, Livonian <i>l\u0101nga</i></li>\n<li>\"or\": Estonian and Livonian <i>v\u00f5i</i> \u2014 Finnish, Karelian, Veps and V\u00f5ro <i>vai</i> (Votic <i>vai</i>, possibly from Ingrian)</li>\n<li>\"word\": Estonian and Votic <i>s\u00f5na</i>, Livonian <i>s\u00f5n\u0101</i>, V\u00f5ro <i>syna</i> \u2014 Finnish, Karelian and Veps <i>sana</i></li>\n<li>Estonian and V\u00f5ro <i>m\u00f5istma</i>, Votic <i>m\u00f5issaa</i> \"to understand\" \u2014 Finnish and Karelian <i>muistaa</i>, Veps <i>mu\u0161tta</i> \"to remember\"</li>\n<li>\"heath\": Estonian <i>n\u00f5mm</i>, Votic <i>n\u00f5mmi</i> \u2014 Finnish <i>nummi</i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowel_reduction_and_loss\">Vowel reduction and loss</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=24\" title=\"Edit section: Vowel reduction and loss\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Short final vowels are lost after long syllables (two consonants or a syllable with a long vowel or diphthong) in Veps, partly Ludian, both North and South Estonian, and most Southwestern dialects of Finnish. For example, Proto-Finnic <i>*kakci</i> \"two\", <i>*nelj\u00e4</i> \"four\", <i>*viici</i> \"five\" &gt; Estonian <i>kaks</i>, <i>neli</i>, <i>viis</i>, Veps <i>kaks'</i>, <i>nel'l'</i>, <i>vi\u017e</i>, V\u00f5ro <i>kat\u015b</i>, <i>nelli</i>, <i>vii\u015b</i>, but &gt; standard Finnish <i>kaksi</i>, <i>nelj\u00e4</i>, <i>viisi</i>. This change occurred before the loss of final consonants (if any), as vowels that were originally followed by a consonant were not lost. The loss of final <i>*-i</i> leaves phonemic palatalization of the preceding consonant in many languages, on which see below.\n</p><p><a href=\"/wiki/Colloquial_Finnish\" title=\"Colloquial Finnish\">Colloquial Finnish</a> loses word-final <i>i</i> under more limited conditions, in particular after <i>s</i> (e.g. <i>kaks</i> \"two\", <i>viis</i> \"5\"; inflectional endings such as <i>aamuks</i>  \"for/to the morning\" (translative), <i>talos</i> \"your house\" (2nd person singular possessive), <i>tulis</i> \"would come\" (3rd person singular conditional)) as well as word-final <i>a/\u00e4</i> from several inflectional endings (e.g. inessive <i>-s(s)</i>, elative <i>-st</i>, adessive <i>-l(l)</i>, ablative <i>-lt</i>).\n</p><p>In Livonian, all short final vowels except <i>*a</i> and <i>*\u00e4</i> are lost, thus giving <i>*kakci</i> &gt; <i>kak\u0161</i> as in Estonian, but also <i>*veci</i> \"water\" &gt; <i>ve'\u017e</i>, while no vowel was lost in <i>*nelj\u00e4</i> &gt; <i>n\u0113\u013ca</i>, <i>*kala</i> \"fish\" &gt; <i>kal\u0101</i>.\n</p><p>Unstressed <i>*o</i> merges into <i>*u</i> in Northern Estonian.\n</p><p>Vowel harmony is lost in Estonian, Livonian and partly Veps, but not South Estonian or Votic. For example, Proto-Finnic <i>*k\u00fcl\u00e4</i> \"village\" &gt; Estonian <i>k\u00fcla</i>, but &gt; Finnish <i>kyl\u00e4</i>, Veps <i>k\u00fcl\u00e4</i>, Votic <i>t\u0161\u00fcl\u00e4</i>, V\u00f5ro <i>k\u00fcl\u00e4</i>. In Finnish and Karelian, vowel harmony was retained and extended to <i>*o</i> as well, creating a new vowel <i>*\u00f6</i> in words with front vowel harmony.\n</p><p>Many languages in the Southern Finnic group, as well as again Veps and Southwestern Finnish, show loss of unstressed vowels in medial syllables. In these languages, vowel length is lost before <i>h</i> early on, while diphthongs are simplified into short vowels.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Palatalization\">Palatalization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=25\" title=\"Edit section: Palatalization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Palatalized consonants are reintroduced into most varieties other than Western Finnish. The most widespread source is regressive palatalization due to a lost word-final or word-medial <i>*-i</i> (a form of <a href=\"/wiki/Cheshirization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cheshirization\">cheshirization</a>), and consonant clusters with <i>*j</i> as a second member. In several varieties, there is also progressive palatalization, where a diphthong ending in <i>*-i</i> and the long vowel <i>*ii</i> causes palatalization of a following consonant.\n</p>\n<ul><li>In Livonian, the palatalized <i>*\u015b</i> and <i>*\u017a</i> that arose from loss of <i>*-i</i> generally shift to postalveolar <i>\u0161</i> and <i>\u017e</i>.</li>\n<li>In Votic, <i>*k</i> and <i>*g</i> are palatalized to <i>t\u0161</i> and <i>j</i> before all front vowels.</li>\n<li>Veps undergoes both regressive and progressive palatalization, but with different outcomes:\n<ol><li>Progressive palatalization of post-Proto-Finnic <i>*s</i> yields postalveolar <i>\u0161</i> or <i>\u017e</i>. For example, Proto-Finnic <i>*viici</i> \"five\" &gt; <i>*viisi</i> &gt; Veps <i>vi\u017e</i>.</li>\n<li>Regressive palatalization of post-Proto-Finnic <i>*s</i> yields alveolo-palatal <i>\u015b</i> or <i>\u017a</i>. For example, Proto-Finnic <i>*kuuci</i> \"six\" &gt; <i>*kuusi</i> &gt; Veps <i>ku\u017a</i>.</li></ol></li>\n<li>In Northern Karelian, a general shift <i>*s</i> &gt; <i>\u0161</i> occurs, except blocked in progressive palatalization contexts.</li></ul>\n<p>Estonian, Votic and Finnish do not have general palatalization, and <i>\u0161</i> occurs almost solely in loanwords, most commonly of Russian or German origin.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Loss_of_final_consonants\">Loss of final consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=26\" title=\"Edit section: Loss of final consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Final <i>*-k</i> was generally lost. It is preserved in some dialects:\n</p>\n<ul><li>In Eastern Votic as <i>-g</i></li>\n<li>In V\u00f5ro as <i>-q</i> (a glottal stop <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294/</span>)</li></ul>\n<p>Final <i>*-h</i> is widely lost as well. It is preserved:\n</p>\n<ul><li>In Karelian and Veps as <i>-h</i>.</li>\n<li>In Southern Estonian as either <i>-h</i> or as a glottal stop <i>-q</i>.</li></ul>\n<p>Traces of both <i>*-k</i> and <i>*-h</i> remain in Finnish, where the consonants became a <a href=\"/wiki/Sandhi\" title=\"Sandhi\">sandhi</a> effect, assimilating to the initial consonant of the following word and lengthening it. This effect does not occur in all dialects and is not represented orthographically, but is often noted with a superscript \"\u02e3\" in reference works. In Western dialects there was also metathesis of <i>*h</i>, which preserved the original <i>*h</i> along with sandhi lengthening, e.g. Proto-Finnic <i>*mureh</i> \"sorrow\" &gt; Western Finnish <i>murhe\u02e3</i> (Karelian <i>mureh</i>, V\u00f5ro <i>mur\u00f5h</i>/<i>mur\u00f5q</i>) and Proto-Finnic <i>*veneh</i> \"boat\" &gt; Western Finnish <i>venhe\u02e3</i> (Karelian/Veps <i>veneh</i>, V\u00f5ro <i>vineh</i>/<i>vineq</i>).\nStandard Finnish inconsistently adopts some words in their Western Finnish shape (e.g. <i>murhe</i>; <i>perhe</i> \"family\", <i>valheellinen</i> \"untrue\"), some in their Eastern Finnish shape (e.g. <i>vene</i>; <i>vale</i> \"lie\").\n</p><p>Final <i>*-n</i> is lost in most of the South Finnic area (as well as widely in modern-day colloquial Finnish). In Votic this triggers <a href=\"/wiki/Compensatory_lengthening\" title=\"Compensatory lengthening\">compensatory lengthening</a> of the preceding vowel. The 1st person verbal ending resists the change, and generally remains as <i>-n</i>.\n</p><p>Loss of final consonants followed the loss of final vowels. Thus, vowels followed by a lost consonant were preserved.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Loss_of_voiced_obstruents\">Loss of voiced obstruents</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=27\" title=\"Edit section: Loss of voiced obstruents\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The voiced obstruents <i>*b/\u03b2</i>, <i>*d/\u03b4</i> and <i>*g/\u03b3</i> that occurred as the weak grades of single plosives were often lost or modified in various ways. The simplest outcomes are in the marginal languages Livonian and Veps, where all three are reflected as plain voiced stops <i>b</i>, <i>d</i> and <i>g</i> respectively regardless of environment. The remaining languages show more complex developments.\n</p><p><i>*b/\u03b2</i> develops relatively uniformly:\n</p>\n<ul><li>The fricative <i>*\u03b2</i> merges with <i>*v</i>.</li>\n<li>The nasal-plosive cluster <i>*mb</i> assimilates to <i>mm</i>, except in Olonets Karelian (Livvi) and Ludic.</li></ul>\n<p>The development of <i>*d/\u03b4</i> is more diverse:\n</p>\n<ul><li>The clusters <i>*l\u03b4</i> and <i>*r\u03b4</i> are widely assimilated to geminated <i>*ll</i> and <i>*rr</i>, creating the characteristic gradation patterns <i>lt</i> ~ <i>ll</i> and <i>rt</i> ~ <i>rr</i>.</li>\n<li>In other positions, <i>*\u03b4</i> is lost early on in the other languages of the Eastern Finnic group (Eastern Finnish, Karelian, Ludic and Ingrian) as well as in Estonian.</li>\n<li>In Western Finnish, <i>*\u03b4</i> is lost after an unstressed syllable, but remains after a stressed syllable. It remained initially as <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f0/</span>, but shifted to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u027e/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span> in Ostrobothnian and to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span> in Tavastian. In Standard Finnish, the sound was written &#x27e8;d&#x27e9; or &#x27e8;dh&#x27e9; early on, and pronunciation has now become <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/d/</span> through spelling pronunciation. Individual words may follow particular dialects instead, e.g. zero in <i>*naudetta</i> &gt; <i>navetta</i> \"cowshed\", <i>l</i> in <i>*tadikkoi</i> &gt; <i>talikko</i> \"manure fork\".</li>\n<li>The nasal-plosive cluster <i>*nd</i> assimilates to <i>nn</i>, except in Olonets Karelian and Ludic.</li></ul>\n<p><i>*g/\u03b3</i> develops somewhat similar to <i>*d/\u03b4</i>, but with several conditional outcomes:\n</p>\n<ul><li>In Votic, <i>*\u03b3</i> is fortified to <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0261/</span> when not palatalized (see above).</li>\n<li>In Karelian, the clusters <i>*l\u03b3</i> and <i>*r\u03b3</i> become geminated <i>*ll</i> and <i>*rr</i>, like the clusters <i>*l\u03b4</i> and <i>*r\u03b4</i>.</li>\n<li>In Western Finnish, <i>*l\u03b3</i> and <i>*r\u03b3</i> become <i>*lj</i> and <i>*rj</i> when followed by an unrounded front vowel (<i>*i</i>, <i>*e</i>, and often <i>*\u00e4</i>), although there is wide variation and there are exceptions for each vowel. There are also many words in which the cluster <i>*hk</i> develops into <i>*h\u03b3</i> analogically, which then likewise develops into <i>*hj</i>, although again with numerous exceptions.</li>\n<li>Between two labial vowels, <i>*\u03b3</i> becomes <i>*v</i> in Western Finnish.</li>\n<li>In all remaining languages and positions, <i>*\u03b3</i> is lost.</li>\n<li>The nasal-plosive cluster <i>*\u014bg</i> is assimilated to the corresponding geminate <i>ng</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u014b\u02d0/</span> in several of the Finnish dialects. However, given the lack of a pre-existing <i>*\u014b</i>, the cluster widely \"un-gradates\" back to <i>*\u014bk</i>.</li></ul>\n<p>The loss of consonants often created new long vowels and diphthongs, particularly in non-initial syllables. Compare for example:\n</p>\n<ul><li>Finnish <i>auttaa</i> \"to help\" &lt; Proto-Finnic <i>*abuttadak</i> with the unmodified strong grade in <i>apu</i> \"help, assistance\".</li>\n<li>North and South Estonian <i>susi</i> \"wolf\", genitive <i>soe</i> &lt; Proto-Finnic <i>*suci</i>, <i>*su\u03b4en</i>.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Lenition\">Lenition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=28\" title=\"Edit section: Lenition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In all Finnic languages except Finnish, Northern Karelian and Votic, the voiceless (strong grade) obstruent consonants <i>*p</i>, <i>*t</i>, <i>*k</i> and <i>*s</i>, are lenited to voiced or lax voiceless obstruents <i>b</i>, <i>d</i>, <i>g</i>, <i>z</i> when occurring between voiced sounds. In Veps and Livonian, these new voiced plosives merge with their weak grade counterparts. In Estonian <i>s</i> remains voiceless and <i>b</i>, <i>d</i>, <i>g</i> are not fully voiced, instead remaining as lax voiceless consonants <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[b\u0325]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[d\u0325]</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0261\u030a]</span>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Raising_or_diphthongization_of_long_vowels\">Raising or diphthongization of long vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=29\" title=\"Edit section: Raising or diphthongization of long vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In many Finnic languages, long vowels develop into opening diphthongs by raising the onset, or show general raising instead.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEViitso1998108_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEViitso1998108-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\n</p><p>The long mid vowels <i>*oo</i>, <i>*\u00f6\u00f6</i> and <i>*ee</i> become opening diphthongs <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/uo\u032f/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y\u00f8\u032f/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ie\u032f/</span> in Finnish, Karelian, and several marginal dialects of Northern Estonian. In Western Finnish dialects their second component widely becomes more open, producing <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u0254\u032f/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y\u0153\u032f/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u025b\u032f/</span> or even <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u0251\u032f/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y\u00e6\u032f/</span> and either <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u00e6\u032f/</span> or <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u0251\u032f/</span> depending on vowel harmony. Diphthongization also occurs in Livonian, but only under certain conditions, and the mid back unrounded long vowel <i>\u00f5\u00f5</i> is not affected. In Livonian, the short vowels <i>*o</i> and <i>*e</i> may also diphthongize, leading to a contrast of short <i>uo</i>, <i>ie</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/wo/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/je/</span> with long <i>\u016bo</i>, <i>\u012be</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u\u02d0o\u032f/</span>, <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i\u02d0e\u032f/</span>.\n</p><p>In South Estonian, raising only occurs in overlong syllables, and results in long close vowels <i>uu</i>, <i>\u00fc\u00fc</i> and <i>ii</i>.\n</p><p>In Eastern Finnish and Karelian, the low vowels <i>*aa</i> and <i>*\u00e4\u00e4</i> also diphthongize, becoming Karelian <i>oa</i>, <i>e\u00e4</i>, <a href=\"/wiki/Savonian_dialects\" title=\"Savonian dialects\">Savonian</a> <i>ua</i>, <i>i\u00e4</i>. In standard Livonian, long <i>*aa</i> of any origin is at a late date generally raised to <i>\u01ed</i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0254\u02d0/</span>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Diphthong_assimilation\">Diphthong assimilation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=30\" title=\"Edit section: Diphthong assimilation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEViitso1998108_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEViitso1998108-28\">&#91;28&#93;</a></sup>\nThe diphthong <i>*e\u00fc</i> is fully labialized to <i>\u00f6\u00fc</i> in Northern Finnic and South Estonian. In northern dialects of Veps, new long close vowels are created by the raising of several diphthongs:\n</p>\n<ul><li><i>*ei</i>, <i>*\u00f6i</i> &gt; <i>ii</i>.</li>\n<li><i>*iu</i>, <i>*i\u00fc</i>, <i>*eu</i>, <i>*\u00f6\u00fc</i> &gt; <i>\u00fc\u00fc</i> ~ <i>\u00fcu</i>.</li>\n<li><i>*au</i>, <i>*ou</i> &gt; <i>uu</i>.</li></ul>\n<p>North Estonian instead unrounds all diphthongs ending in <i>-\u00fc</i> to <i>-i</i>:\n</p>\n<ul><li><i>*e\u00fc</i> &gt; <i>ei</i></li>\n<li><i>*\u00e4\u00fc</i> &gt; <i>\u00e4i</i></li></ul>\n<p>In Savonian Finnish, the 2nd element of all diphthongs is lowered:\n</p>\n<ul><li><i>*au</i>, <i>*\u00e4\u00fc</i> &gt; <i>ao</i>, <i>\u00e4\u00f6</i> or further &gt; <i>aa</i>, <i>\u00e4\u00e4</i></li>\n<li><i>*ai</i>, <i>*\u00e4i</i> &gt; <i>ae</i>, <i>\u00e4e</i></li>\n<li><i>*oi</i>, <i>*\u00f6i</i> &gt; <i>oe</i>, <i>\u00f6e</i></li></ul>\n<p>In Livonian, <i>*au</i> is labialized to <i>ou</i>, and <i>*\u00e4i</i> is palatalized to <i>ei</i>. Following this, the mid diphthongs are smoothed to long vowels under certain conditions:\n</p>\n<ul><li><i>ou</i> &gt; <i>oo</i></li>\n<li><i>\u00f5i</i>, <i>\u00f5u</i> &gt; <i>\u00f5\u00f5</i></li>\n<li><i>ei</i> &gt; <i>ee</i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Coda_vocalization\">Coda vocalization</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=31\" title=\"Edit section: Coda vocalization\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>A variety of languages shows a change of a syllable-final consonant into a vowel. This is not one single change, but several independent developments.\n</p><p>In the Southern Finnic group, <i>*n</i> is lost before <i>*s</i> (&lt; Proto-Finnic <i>*s</i> or <i>*c</i>), with compensatory lengthening of the perceding vowel. For example Proto-Finnic <i>*kanci</i> \"lid\", <i>*pensas</i> \"bush\" &gt; Estonian <i>kaas</i>, <i>p\u00f5\u00f5sas</i>, but &gt; Finnish <i>kansi</i>, <i>pensas</i>.\n</p><p>In Western Finnish, stop consonants before a sonorant are vocalized to <i>u</i>. E.g. <i>*kapris</i> \"goat\", <i>*atra</i> \"plough\", <i>*kakra</i> \"oats\" &gt; Finnish <i>kauris</i>, <i>aura</i>, <i>kaura</i>, but &gt; Estonian <i>kaber</i>, <i>ader</i>, <i>kaer</i>, Karelian <i>kapris</i>, <i>atra</i>, <i>kakra</i>. Standard Finnish mostly follows the Western Finnish model. Some notable exceptions include <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/kekri\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:kekri\">kekri</a></i> \"All Saints' Eve feast\", <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/kupla\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:kupla\">kupla</a></i> \"bubble\".\n</p><p>Syllable-final <i>*l</i> is vocalized in Veps at a late date, creating <i>u</i>-final diphthongs in the northern and central dialects, long vowels in the southern.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=32\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKallio2007231-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKallio2007231_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKallio2007\">Kallio 2007</a>, p.&#160;231.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPosti195310\u201321-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPosti195310\u201321_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPosti1953\">Posti 1953</a>, pp.&#160;10\u201321.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKallio2007231\u2013233-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKallio2007231\u2013233_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKallio2007\">Kallio 2007</a>, pp.&#160;231\u2013233.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEItkonen1949-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEItkonen1949_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFItkonen1949\">Itkonen 1949</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJanhunen2007221\u2013222-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJanhunen2007221\u2013222_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJanhunen2007\">Janhunen 2007</a>, pp.&#160;221\u2013222.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKallio2007233-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKallio2007233_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKallio2007233_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKallio2007\">Kallio 2007</a>, p.&#160;233.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPosti195326\u201329-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPosti195326\u201329_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPosti1953\">Posti 1953</a>, pp.&#160;26\u201329.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAikio2012-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAikio2012_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAikio2012\">Aikio 2012</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPosti195383\u201385-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPosti195383\u201385_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPosti1953\">Posti 1953</a>, pp.&#160;83\u201385.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELaakso2001-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaakso2001_10-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLaakso2001\">Laakso 2001</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELehtinen2007137-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007137_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLehtinen2007\">Lehtinen 2007</a>, p.&#160;137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELehtinen2007138-139-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007138-139_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007138-139_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLehtinen2007\">Lehtinen 2007</a>, pp.&#160;138-139.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Petri Kallio, <i>The non-initial-syllable vowel reductions from Proto-Uralic to Proto-Finnic</i>, 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kallio, Petri (2012). \"The Prehistoric Germanic Loanword Strata in Finnic\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sgr.fi/sust/sust266/sust266_kallio.pdf\"><i>A Linguistic Map of Prehistoric Northern Europe</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>. Suomalais-Ugrilaisen Seuran Toimituksia. <b>266</b>. pp.&#160;225\u2013238.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Prehistoric+Germanic+Loanword+Strata+in+Finnic&amp;rft.btitle=A+Linguistic+Map+of+Prehistoric+Northern+Europe&amp;rft.series=Suomalais-Ugrilaisen+Seuran+Toimituksia&amp;rft.pages=225-238&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Kallio&amp;rft.aufirst=Petri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sgr.fi%2Fsust%2Fsust266%2Fsust266_kallio.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELehtinen2007124-125-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007124-125_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLehtinen2007\">Lehtinen 2007</a>, pp.&#160;124-125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELaanest1982228-233-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaanest1982228-233_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLaanest1982\">Laanest 1982</a>, pp.&#160;228-233.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELehtinen2007125-126-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007125-126_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLehtinen2007\">Lehtinen 2007</a>, pp.&#160;125-126.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELehtinen2007134-135-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELehtinen2007134-135_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLehtinen2007\">Lehtinen 2007</a>, pp.&#160;134-135.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELaanest1982243-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaanest1982243_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaanest1982243_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLaanest1982\">Laanest 1982</a>, p.&#160;243.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHakulinen1979254-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHakulinen1979254_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHakulinen1979\">Hakulinen 1979</a>, p.&#160;254.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELaanest1982181-186-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaanest1982181-186_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLaanest1982\">Laanest 1982</a>, pp.&#160;181-186.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELaanest1982184-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELaanest1982184_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLaanest1982\">Laanest 1982</a>, p.&#160;184.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESet\u00e4l\u00e41937450\u2013451-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESet\u00e4l\u00e41937450\u2013451_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSet\u00e4l\u00e41937\">Set\u00e4l\u00e4 1937</a>, pp.&#160;450\u2013451.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESet\u00e4l\u00e41937449-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESet\u00e4l\u00e41937449_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSet\u00e4l\u00e41937\">Set\u00e4l\u00e4 1937</a>, p.&#160;449.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERaun197161\u201363-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERaun197161\u201363_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRaun1971\">Raun 1971</a>, pp.&#160;61\u201363.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEViitso2000164\u2013165-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEViitso2000164\u2013165_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFViitso2000\">Viitso 2000</a>, p.&#160;164\u2013165.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERaun197164-65-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERaun197164-65_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRaun1971\">Raun 1971</a>, pp.&#160;64-65.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEViitso1998108-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEViitso1998108_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEViitso1998108_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFViitso1998\">Viitso 1998</a>, p.&#160;108.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Proto-Finnic_language&amp;action=edit&amp;section=33\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAikio2012\" class=\"citation\">Aikio, Ante (2012), \"On Finnic long vowels, Samoyed vowel sequences, and Proto-Uralic *x\", <i>Suomalais-Ugrilaisen Seuran toimituksia</i>, <b>264</b>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0355-0230\">0355-0230</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Suomalais-Ugrilaisen+Seuran+toimituksia&amp;rft.atitle=On+Finnic+long+vowels%2C+Samoyed+vowel+sequences%2C+and+Proto-Uralic+%2Ax&amp;rft.volume=264&amp;rft.date=2012&amp;rft.issn=0355-0230&amp;rft.aulast=Aikio&amp;rft.aufirst=Ante&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFHakulinen1979\" class=\"citation\">Hakulinen, Lauri (1979), <i>Suomen kielen rakenne ja kehitys</i>, Helsinki: Otava, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/951-45-9221-2\" title=\"Special:BookSources/951-45-9221-2\">951-45-9221-2</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Suomen+kielen+rakenne+ja+kehitys&amp;rft.place=Helsinki&amp;rft.pub=Otava&amp;rft.date=1979&amp;rft.isbn=951-45-9221-2&amp;rft.aulast=Hakulinen&amp;rft.aufirst=Lauri&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFItkonen1949\" class=\"citation\">Itkonen, Erkki (1949), \"Beitr\u00e4ge zur Geschichte der einsilbigen Wortst\u00e4mme in Finnischen\", <i>Finnisch-Ugrische Forschungen</i>, <b>30</b></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Finnisch-Ugrische+Forschungen&amp;rft.atitle=Beitr%C3%A4ge+zur+Geschichte+der+einsilbigen+Wortst%C3%A4mme+in+Finnischen&amp;rft.volume=30&amp;rft.date=1949&amp;rft.aulast=Itkonen&amp;rft.aufirst=Erkki&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFJanhunen2007\" class=\"citation\">Janhunen, Juha (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sgr.fi/sust/sust253/sust253_janhunen.pdf\">\"The primary laryngeal in Uralic and beyond\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>, <i>Suomalais-Ugrilaisen Seuran toimituksia</i>, <b>253</b>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0355-0230\">0355-0230</a><span class=\"reference-accessdate\">, retrieved <span class=\"nowrap\">2010-05-05</span></span></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Suomalais-Ugrilaisen+Seuran+toimituksia&amp;rft.atitle=The+primary+laryngeal+in+Uralic+and+beyond&amp;rft.volume=253&amp;rft.date=2007&amp;rft.issn=0355-0230&amp;rft.aulast=Janhunen&amp;rft.aufirst=Juha&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sgr.fi%2Fsust%2Fsust253%2Fsust253_janhunen.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFKallio2007\" class=\"citation\">Kallio, Petri (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sgr.fi/sust/sust253/sust253_kallio.pdf\">\"Kantasuomen konsonanttihistoriaa\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(pdf)</span>, <i>M\u00e9moires de la Soci\u00e9t\u00e9 Finno-Ougrienne</i>, <b>253</b></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=M%C3%A9moires+de+la+Soci%C3%A9t%C3%A9+Finno-Ougrienne&amp;rft.atitle=Kantasuomen+konsonanttihistoriaa&amp;rft.volume=253&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Kallio&amp;rft.aufirst=Petri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sgr.fi%2Fsust%2Fsust253%2Fsust253_kallio.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFLaakso2001\" class=\"citation\">Laakso, Johanna (2001), \"The Finnic languages\", <i>The Circum-Baltic languages volume 1: Past and Present</i>, John Benjamins</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+Finnic+languages&amp;rft.btitle=The+Circum-Baltic+languages+volume+1%3A+Past+and+Present&amp;rft.pub=John+Benjamins&amp;rft.date=2001&amp;rft.aulast=Laakso&amp;rft.aufirst=Johanna&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFLaanest1982\" class=\"citation\">Laanest, Arvo (1982), <i>Einf\u00fchrung in die ostseefinnischen Sprachen</i>, Hamburg: Helmut Buske Verlag, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-87118-487-X\" title=\"Special:BookSources/3-87118-487-X\">3-87118-487-X</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Einf%C3%BChrung+in+die+ostseefinnischen+Sprachen&amp;rft.place=Hamburg&amp;rft.pub=Helmut+Buske+Verlag&amp;rft.date=1982&amp;rft.isbn=3-87118-487-X&amp;rft.aulast=Laanest&amp;rft.aufirst=Arvo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLehtinen2007\" class=\"citation\">Lehtinen, Tapani (2007), <i>Kielen vuosituhannet</i>, Tietolipas, <b>215</b>, <a href=\"/wiki/Suomalaisen_Kirjallisuuden_Seura\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suomalaisen Kirjallisuuden Seura\">Suomalaisen Kirjallisuuden Seura</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-951-746-896-1\" title=\"Special:BookSources/978-951-746-896-1\">978-951-746-896-1</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kielen+vuosituhannet&amp;rft.series=Tietolipas&amp;rft.pub=Suomalaisen+Kirjallisuuden+Seura&amp;rft.date=2007&amp;rft.isbn=978-951-746-896-1&amp;rft.aulast=Lehtinen&amp;rft.aufirst=Tapani&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFRaun1971\" class=\"citation\">Raun, Alo (1971), \"Problems of the Number and Grouping of Proto-Finnic dialects\", <i>Essays in Finno-Ugric and Finnic linguistics</i>, Indiana University Publications. Uralic and Altaic series, <b>107</b>, <a href=\"/wiki/Indiana_University\" title=\"Indiana University\">Indiana University</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Problems+of+the+Number+and+Grouping+of+Proto-Finnic+dialects&amp;rft.btitle=Essays+in+Finno-Ugric+and+Finnic+linguistics&amp;rft.series=Indiana+University+Publications.+Uralic+and+Altaic+series&amp;rft.pub=Indiana+University&amp;rft.date=1971&amp;rft.aulast=Raun&amp;rft.aufirst=Alo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPosti1953\" class=\"citation\">Posti, Lauri (1953), \"From Pre-Finnic to Late Proto-Finnic\", <i>Finnische-Ugrische Forschungen</i>, <b>31</b></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Finnische-Ugrische+Forschungen&amp;rft.atitle=From+Pre-Finnic+to+Late+Proto-Finnic&amp;rft.volume=31&amp;rft.date=1953&amp;rft.aulast=Posti&amp;rft.aufirst=Lauri&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFSet\u00e4l\u00e41891\" class=\"citation\">Set\u00e4l\u00e4, E. N. (1891), <i>Yhteissuomalainen \u00e4\u00e4nnehistoria. 1. ja 2. vihko. Klusiilit. Spirantit. Nasaalit. Likvidat ja puolivokaalit</i>, <a href=\"/wiki/Suomalaisen_Kirjallisuuden_Seura\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suomalaisen Kirjallisuuden Seura\">Suomalaisen Kirjallisuuden Seura</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Yhteissuomalainen+%C3%A4%C3%A4nnehistoria.+1.+ja+2.+vihko.+Klusiilit.+Spirantit.+Nasaalit.+Likvidat+ja+puolivokaalit&amp;rft.pub=Suomalaisen+Kirjallisuuden+Seura&amp;rft.date=1891&amp;rft.aulast=Set%C3%A4l%C3%A4&amp;rft.aufirst=E.+N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSet\u00e4l\u00e41937\" class=\"citation\">Set\u00e4l\u00e4, E. N. (1937), <i>Yhteissuomalainen \u00e4\u00e4nnehistoria. 3. vihko. Vokaalit</i>, <a href=\"/wiki/Suomalaisen_Kirjallisuuden_Seura\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suomalaisen Kirjallisuuden Seura\">Suomalaisen Kirjallisuuden Seura</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Yhteissuomalainen+%C3%A4%C3%A4nnehistoria.+3.+vihko.+Vokaalit&amp;rft.pub=Suomalaisen+Kirjallisuuden+Seura&amp;rft.date=1937&amp;rft.aulast=Set%C3%A4l%C3%A4&amp;rft.aufirst=E.+N.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFViitso1998\" class=\"citation\">Viitso, Tiit-Rein (1998), \"Fennic\",  in Abondolo, Daniel, <i>The Uralic Languages</i></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Fennic&amp;rft.btitle=The+Uralic+Languages&amp;rft.date=1998&amp;rft.aulast=Viitso&amp;rft.aufirst=Tiit-Rein&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFViitso2000\" class=\"citation\">Viitso, Tiit-Rein (2000), \"Finnic affinity\",  in Nurk, Anu; Palo, Triinu; Seilenthal, T\u00f5nu, <i>Congressus nonus internationalis Fenno-Ugristarum, Tartu 7.-13.8.2000</i>, pp.&#160;153\u2013177</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Finnic+affinity&amp;rft.btitle=Congressus+nonus+internationalis+Fenno-Ugristarum%2C+Tartu+7.-13.8.2000&amp;rft.pages=153-177&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Viitso&amp;rft.aufirst=Tiit-Rein&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AProto-Finnic+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>.</li></ul>\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1256\nCached time: 20180907204330\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.460 seconds\nReal time usage: 0.532 seconds\nPreprocessor visited node count: 2995/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 57133/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3088/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 14502/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.175/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.33 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  338.735      1 -total\n 19.34%   65.528     14 Template:Citation\n 19.31%   65.424     37 Template:Sfn\n 17.94%   60.755      1 Template:More_footnotes\n 14.88%   50.415      1 Template:Reflist\n 11.82%   40.042      2 Template:Ambox\n 10.22%   34.614      3 Template:Fix\n  9.02%   30.554      1 Template:Cite_book\n  8.60%   29.138      2 Template:Citation_needed\n  6.20%   20.993      4 Template:Delink\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39530805-0!canonical and timestamp 20180907204329 and revision id 804872532\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/L%C3%A4%C3%A4nemeresoome_algkeel","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"L\u00e4\u00e4nemeresoome algkeel"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/My%C3%B6h%C3%A4iskantasuomi","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"My\u00f6h\u00e4iskantasuomi"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_June_2013"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_April_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_July_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_March_2014"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_accuracy_disputes"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_disputed_statements_from_February_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_May_2013"},{"sortkey":"","*":"Finnic_languages"},{"sortkey":"Finnic","*":"Proto-languages"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from June 2013"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from April 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from July 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from March 2014"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with disputed statements from February 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from May 2013"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allophonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Approximant consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assibilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Back vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilabial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cheshirization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colloquial Finnish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparative method"},{"ns":0,"exists":"","*":"Compensatory lengthening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conditional mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant gradation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consonant length"},{"ns":0,"exists":"","*":"Copula (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diphthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finno-Samic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fricative consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Front vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grammatical mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gulf of Finland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iitti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Imperative mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indiana University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indicative mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-European languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Interdental consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internal reconstruction"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kodavere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labiodental consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lateral consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lenition"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic reconstruction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Livonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monophthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mora (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mordvinic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"No audible release"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Optative mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatalization (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonemic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plosive"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postalveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potential mood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Uralic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sami languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandhi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Savonian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Estonian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spelling pronunciation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suomalaisen Kirjallisuuden Seura"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suppletion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surface filter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telicity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trill consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trochaic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uralic Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voice (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel length"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f5ro language"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Proto-Finnic language"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Accuracy dispute"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Incomplete"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dubious"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Angle bracket"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Ambox_important.svg"],"externallinks":["http://www.sgr.fi/sust/sust266/sust266_kallio.pdf","//www.worldcat.org/issn/0355-0230","http://www.sgr.fi/sust/sust253/sust253_janhunen.pdf","http://www.sgr.fi/sust/sust253/sust253_kallio.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":441,"anchor":"Background"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Changes up to Late Proto-Finnic","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":1447,"anchor":"Changes_up_to_Late_Proto-Finnic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Phonology","number":"2","index":"3","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":8960,"anchor":"Phonology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Transcription","number":"2.1","index":"4","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":9059,"anchor":"Transcription"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consonants","number":"2.2","index":"5","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":9794,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Consonant gradation","number":"2.2.1","index":"6","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":12887,"anchor":"Consonant_gradation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vowels","number":"2.3","index":"7","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":15033,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Diphthongs","number":"2.3.1","index":"8","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":17430,"anchor":"Diphthongs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Vowel harmony","number":"2.3.2","index":"9","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":18519,"anchor":"Vowel_harmony"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Phonotactics","number":"2.4","index":"10","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":19966,"anchor":"Phonotactics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grammar","number":"3","index":"11","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":23445,"anchor":"Grammar"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nouns and adjectives","number":"3.1","index":"12","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":24174,"anchor":"Nouns_and_adjectives"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Cases","number":"3.1.1","index":"13","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":24202,"anchor":"Cases"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Adjective comparison","number":"3.1.2","index":"14","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":26571,"anchor":"Adjective_comparison"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Verbs","number":"3.2","index":"15","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":27243,"anchor":"Verbs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Finite forms","number":"3.2.1","index":"16","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":27256,"anchor":"Finite_forms"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Non-finite forms","number":"3.2.2","index":"17","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":30791,"anchor":"Non-finite_forms"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Negative verb","number":"3.2.3","index":"18","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":31269,"anchor":"Negative_verb"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Possessive suffixes","number":"3.3","index":"19","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":33533,"anchor":"Possessive_suffixes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Later developments","number":"4","index":"20","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":34905,"anchor":"Later_developments"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Development of consonant clusters","number":"4.1","index":"21","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":35033,"anchor":"Development_of_consonant_clusters"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Developments to the affricates <i>*c</i> and <i>*cc</i>","number":"4.2","index":"22","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":36458,"anchor":"Developments_to_the_affricates_*c_and_*cc"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The vowel <i>\u00f5</i>","number":"4.3","index":"23","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":38053,"anchor":"The_vowel_\u00f5"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vowel reduction and loss","number":"4.4","index":"24","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":42401,"anchor":"Vowel_reduction_and_loss"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Palatalization","number":"4.5","index":"25","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":44606,"anchor":"Palatalization"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Loss of final consonants","number":"4.6","index":"26","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":46004,"anchor":"Loss_of_final_consonants"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Loss of voiced obstruents","number":"4.7","index":"27","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":47628,"anchor":"Loss_of_voiced_obstruents"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Lenition","number":"4.8","index":"28","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":50697,"anchor":"Lenition"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Raising or diphthongization of long vowels","number":"4.9","index":"29","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":51242,"anchor":"Raising_or_diphthongization_of_long_vowels"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Diphthong assimilation","number":"4.10","index":"30","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":52613,"anchor":"Diphthong_assimilation"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Coda vocalization","number":"4.11","index":"31","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":53530,"anchor":"Coda_vocalization"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"32","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":54688,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"33","fromtitle":"Proto-Finnic_language","byteoffset":54711,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Proto-Finnic language","iwlinks":[{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/kekri","*":"wiktionary:kekri"},{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/kupla","*":"wiktionary:kupla"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q11883720"}]}}