{"parse":{"title":"Military History Working Group","pageid":53854143,"revid":838248811,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">The Military History Working Group</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\" lang=\"German\"><i><b>Arbeitskreis Milit\u00e4rgeschichte</b></i></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Formation</th><td class=\"note\">\n1995</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Founded at</th><td>\nGermany</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Professional_association\" title=\"Professional association\">Professional association</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Purpose</th><td>\nInterdisciplinary war studies and military history</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\">Methods</th><td>\nPublication of <i><a href=\"/wiki/War_in_History_(book_series)\" title=\"War in History (book series)\">War in History (book series)</a></i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Membership  </div></th><td>\n500</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Key people</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Wilhelm_Deist\" title=\"Wilhelm Deist\">Wilhelm Deist</a>, Chairman (1995\u20132002) <br /><a href=\"/w/index.php?title=Stig_F%C3%B6rster&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stig F\u00f6rster (page does not exist)\">Stig F\u00f6rster</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Stig_F%C3%B6rster\" class=\"extiw\" title=\"de:Stig F\u00f6rster\">de</a>)</span>, Chairman (2003\u2013present)</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.6em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Main organ</div></th><td>\n<span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal-militaergeschichte.de/\">Official website</a></span></span></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Military History Working Group</b> (<i>Arbeitskreis Milit\u00e4rgeschichte</i>, AKM) is a German <a href=\"/wiki/Professional_association\" title=\"Professional association\">professional association</a> and research network formed in 1995 in <a href=\"/wiki/Freiburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Freiburg\">Freiburg</a>. It focuses on the interdisciplinary war studies and military history. \n</p><p>The Group's activities are coordinated out of the Historical Institute of the <a href=\"/wiki/University_of_Bern\" title=\"University of Bern\">University of Bern</a>. Initially chaired by historian <a href=\"/wiki/Wilhelm_Deist\" title=\"Wilhelm Deist\">Wilhelm Deist</a>, it is chaired by historian <a href=\"/w/index.php?title=Stig_F%C3%B6rster&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stig F\u00f6rster (page does not exist)\">Stig F\u00f6rster</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Stig_F%C3%B6rster\" class=\"extiw\" title=\"de:Stig F\u00f6rster\">de</a>)</span> as of 2017. In cooperation with <a href=\"/wiki/Verlag_Ferdinand_Sch%C3%B6ningh\" title=\"Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh\">Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh</a>, the association produces the <i><a href=\"/wiki/War_in_History_(book_series)\" title=\"War in History (book series)\">War in History (book series)</a></i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>). \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Purpose_and_organisation\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Purpose and organisation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Wilhelm_Deist_Prize_for_Military_History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Wilhelm Deist Prize for Military History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#War_in_History_book_series\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\"><i>War in History</i> book series</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Purpose_and_organisation\">Purpose and organisation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Military_History_Working_Group&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Purpose and organisation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Military History Working Group was founded in 1995. <a href=\"/wiki/Wilhelm_Deist\" title=\"Wilhelm Deist\">Wilhelm Deist</a>, chief historian at the <a href=\"/wiki/Military_History_Research_Office_(Germany)\" title=\"Military History Research Office (Germany)\">Military History Research Office (MGFA)</a> was one of the founding members and, from 1995 to 2002, its chairman of the association. From 2002 to 2003, he was the honorary chairman of the association.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Its intention, according to <a href=\"/wiki/J%C3%B6rg_Echternkamp\" title=\"J\u00f6rg Echternkamp\">J\u00f6rg Echternkamp</a>, is to \"contribute to the development of this current and important field of historical science, which is hardly represented at universities in German-speaking universities\".<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The Group's scientific work integrates several areas of historical science are such as politics, government, economics, and social, cultural and gender history.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> In addition to the Working Group on Historical Peace Research and the <a href=\"/w/index.php?title=Working_Group_on_Military_and_Society_in_the_Early_Modern_Period&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Working Group on Military and Society in the Early Modern Period (page does not exist)\">Working Group on Military and Society in the Early Modern Period</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitskreis_Milit%C3%A4r_und_Gesellschaft_in_der_Fr%C3%BChen_Neuzeit\" class=\"extiw\" title=\"de:Arbeitskreis Milit\u00e4r und Gesellschaft in der Fr\u00fchen Neuzeit\">de</a>)</span>, it is one of the most important workplaces for military history in the German-speaking world.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The association currently has over 500 members, including historians such as <a href=\"/w/index.php?title=Frank_Becker_(historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Frank Becker (historian) (page does not exist)\">Frank Becker (historian)</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Frank_Becker\" class=\"extiw\" title=\"de:Frank Becker\">de</a>)</span>, <a href=\"/w/index.php?title=Christoph_N%C3%BCbel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christoph N\u00fcbel (page does not exist)\">Christoph N\u00fcbel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Christoph_N%C3%BCbel\" class=\"extiw\" title=\"de:Christoph N\u00fcbel\">de</a>)</span>, <a href=\"/w/index.php?title=Markus_P%C3%B6hlmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Markus P\u00f6hlmann (page does not exist)\">Markus P\u00f6hlmann</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Markus_P%C3%B6hlmann\" class=\"extiw\" title=\"de:Markus P\u00f6hlmann\">de</a>)</span>, Alaric Searle and <a href=\"/wiki/Jens_Westemeier\" title=\"Jens Westemeier\">Jens Westemeier</a>. As of 2016, the organisation's chairman was <a href=\"/w/index.php?title=Stig_F%C3%B6rster&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stig F\u00f6rster (page does not exist)\">Stig F\u00f6rster</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Stig_F%C3%B6rster\" class=\"extiw\" title=\"de:Stig F\u00f6rster\">de</a>)</span>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> With 500 historians, it's one of the largest associations of this kind.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Wilhelm_Deist_Prize_for_Military_History\">Wilhelm Deist Prize for Military History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Military_History_Working_Group&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Wilhelm Deist Prize for Military History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Wilhelm Deist Prize for Military History, awarded by the association, recognises the research of young scientists in the field of military history. Established in 2006, it was named after Wilhelm Deist in his honour. The prize is awarded annually for outstanding contributions to historical sciences. Its recipients included <a href=\"/w/index.php?title=Peter_M._Quadflieg&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Peter M. Quadflieg (page does not exist)\">Peter M. Quadflieg</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_M._Quadflieg\" class=\"extiw\" title=\"de:Peter M. Quadflieg\">de</a>)</span> (2007) and <a href=\"/w/index.php?title=Christoph_N%C3%BCbel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Christoph N\u00fcbel (page does not exist)\">Christoph N\u00fcbel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Christoph_N%C3%BCbel\" class=\"extiw\" title=\"de:Christoph N\u00fcbel\">de</a>)</span> (2008). Jury members include Stig F\u00f6rster from the University of Bern and <a href=\"/wiki/S%C3%B6nke_Neitzel\" title=\"S\u00f6nke Neitzel\">S\u00f6nke Neitzel</a> from the <a href=\"/wiki/University_of_Potsdam\" title=\"University of Potsdam\">University of Potsdam</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"War_in_History_book_series\"><i>War in History</i> book series</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Military_History_Working_Group&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: War in History book series\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Military History Working Group, in cooperation with <a href=\"/wiki/Verlag_Ferdinand_Sch%C3%B6ningh\" title=\"Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh\">Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh</a>, publishes <i><a href=\"/wiki/War_in_History_(book_series)\" title=\"War in History (book series)\">War in History (book series)</a></i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>). The series is edited by historians <a href=\"/w/index.php?title=Stig_F%C3%B6rster&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stig F\u00f6rster (page does not exist)\">Stig F\u00f6rster</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Stig_F%C3%B6rster\" class=\"extiw\" title=\"de:Stig F\u00f6rster\">de</a>)</span> of the <a href=\"/wiki/University_of_Bern\" title=\"University of Bern\">University of Bern</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Bernhard_R._Kroener&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bernhard R. Kroener (page does not exist)\">Bernhard R. Kroener</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Bernhard_R._Kroener\" class=\"extiw\" title=\"de:Bernhard R. Kroener\">de</a>)</span> of the <a href=\"/wiki/University_of_Potsdam\" title=\"University of Potsdam\">University of Potsdam</a>, and <a href=\"/wiki/Bernd_Wegner\" title=\"Bernd Wegner\">Bernd Wegner</a> of the <a href=\"/wiki/Helmut_Schmidt_University\" title=\"Helmut Schmidt University\">Helmut Schmidt University</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u00f6scher2010_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u00f6scher2010-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Select publications in the series include:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/R%C3%BCdiger_Overmans\" title=\"R\u00fcdiger Overmans\">R\u00fcdiger Overmans</a> (Ed.): <i>In der Hand des Feindes. Kriegsgefangenschaft von der Antike bis zum Zweiten Weltkrieg</i>. B\u00f6hlau, K\u00f6ln u.a. 1999, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-412-14998-5\" title=\"Special:BookSources/3-412-14998-5\">3-412-14998-5</a>.</li>\n<li>Thomas K\u00fchne, <a href=\"/wiki/Benjamin_Ziemann\" title=\"Benjamin Ziemann\">Benjamin Ziemann</a> (Eds): <i>Was ist Milit\u00e4rgeschichte?</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Band 6). Sch\u00f6ningh, Paderborn u.a. 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-506-74475-5\" title=\"Special:BookSources/3-506-74475-5\">3-506-74475-5</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Karen_Hagemann\" title=\"Karen Hagemann\">Karen Hagemann</a>, <a href=\"/wiki/Stefanie_Sch%C3%BCler-Springorum\" title=\"Stefanie Sch\u00fcler-Springorum\">Stefanie Sch\u00fcler-Springorum</a> (Eds): <i>Heimat \u2013 Front. Milit\u00e4r- und Geschlechterverh\u00e4ltnisse im Zeitalter der Weltkriege</i> (Reihe <i>Geschichte und Geschlechter</i>, Band 35). Campus, Frankfurt am Main u.a. 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-593-36837-4\" title=\"Special:BookSources/3-593-36837-4\">3-593-36837-4</a>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%BCnther_Kronenbitter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"G\u00fcnther Kronenbitter (page does not exist)\">G\u00fcnther Kronenbitter</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCnther_Kronenbitter\" class=\"extiw\" title=\"de:G\u00fcnther Kronenbitter\">de</a>)</span>, <a href=\"/w/index.php?title=Markus_P%C3%B6hlmann&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Markus P\u00f6hlmann (page does not exist)\">Markus P\u00f6hlmann</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Markus_P%C3%B6hlmann\" class=\"extiw\" title=\"de:Markus P\u00f6hlmann\">de</a>)</span>, <a href=\"/w/index.php?title=Dierk_Walter&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dierk Walter (page does not exist)\">Dierk Walter</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Dierk_Walter\" class=\"extiw\" title=\"de:Dierk Walter\">de</a>)</span> (Eds): <i>Besatzung. Funktion und Gestalt milit\u00e4rischer Fremdherrschaft von der Antike bis zum 20. Jahrhundert</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Band 28). Sch\u00f6ningh, Paderborn 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-506-71736-7\" title=\"Special:BookSources/3-506-71736-7\">3-506-71736-7</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B6nke_Neitzel\" title=\"S\u00f6nke Neitzel\">S\u00f6nke Neitzel</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Hohrath&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Daniel Hohrath (page does not exist)\">Daniel Hohrath</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hohrath\" class=\"extiw\" title=\"de:Daniel Hohrath\">de</a>)</span> (Eds): <i>Kriegsgreuel. Die Entgrenzung der Gewalt in kriegerischen Konflikten vom Mittelalter bis ins 20. Jahrhundert</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Band 40). Sch\u00f6ningh, Paderborn 2008, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-506-76375-4\" title=\"Special:BookSources/978-3-506-76375-4\">978-3-506-76375-4</a>.</li>\n<li>Markus P\u00f6hlmann, Ulrike Ludwig, <a href=\"/w/index.php?title=John_Zimmermann_(historian)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"John Zimmermann (historian) (page does not exist)\">John Zimmermann (historian)</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/John_Zimmermann\" class=\"extiw\" title=\"de:John Zimmermann\">de</a>)</span> (Eds): <i>Ehre und Pflichterf\u00fcllung als Codes milit\u00e4rischer Tugenden</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Volume 69). Sch\u00f6ningh, Paderborn 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-506-77312-8\" title=\"Special:BookSources/978-3-506-77312-8\">978-3-506-77312-8</a>.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kerstin_von_Lingen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kerstin von Lingen (page does not exist)\">Kerstin von Lingen</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Kerstin_von_Lingen\" class=\"extiw\" title=\"de:Kerstin von Lingen\">de</a>)</span>, Klaus Gestwa (Eds): <i>Zwangsarbeit als Kriegsressource in Europa und Asien</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Volume 77). Sch\u00f6ningh, Paderborn u.a. 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-506-77727-0\" title=\"Special:BookSources/978-3-506-77727-0\">978-3-506-77727-0</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jens_Westemeier\" title=\"Jens Westemeier\">Jens Westemeier</a>: <i>Himmlers Krieger. Joachim Peiper und die Waffen-SS in Krieg und Nachkriegszeit</i> (<i>Krieg in der Geschichte</i>, Volume 71). 2014, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-506-77241-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-506-77241-1\">978-3-506-77241-1</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Military_History_Working_Group&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal-militaergeschichte.de/wilhelmdeist\">Wilhelm Deist</a>, <i>Military History Working Group</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/J%C3%B6rg_Echternkamp\" title=\"J\u00f6rg Echternkamp\">J\u00f6rg Echternkamp</a>: <i>Milit\u00e4rgeschichte</i>. In: <a href=\"/w/index.php?title=Frank_B%C3%B6sch&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Frank B\u00f6sch (page does not exist)\">Frank B\u00f6sch</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Frank_B%C3%B6sch\" class=\"extiw\" title=\"de:Frank B\u00f6sch\">de</a>)</span>, J\u00fcrgen Danyel (Eds): <i>Zeitgeschichte \u2013 Konzepte und Methoden</i>. Vandenhoeck &amp; Ruprecht, G\u00f6ttingen 2012, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-525-30060-2\" title=\"Special:BookSources/978-3-525-30060-2\">978-3-525-30060-2</a>, S. 293 ff., hier: 300.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/J%C3%B6rg_Echternkamp\" title=\"J\u00f6rg Echternkamp\">J\u00f6rg Echternkamp</a>: <i>Vom Krieg in der Erinnerung zur Erinnerung an den Krieg</i>. In: <a href=\"/wiki/Horst_M%C3%B6ller\" title=\"Horst M\u00f6ller\">Horst M\u00f6ller</a>, Aleksandr Cubar'jan (Eds): <i>Mitteilungen der Gemeinsamen Kommission f\u00fcr die Erforschung der J\u00fcngeren Geschichte der Deutsch-Russischen Beziehungen</i>. Band 4, Oldenbourg, M\u00fcnchen 2010, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-486-59080-7\" title=\"Special:BookSources/978-3-486-59080-7\">978-3-486-59080-7</a>, S. 71 ff. hier: S. 77.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/w/index.php?title=Ralf_Pr%C3%B6ve&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ralf Pr\u00f6ve (page does not exist)\">Ralf Pr\u00f6ve</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Ralf_Pr%C3%B6ve\" class=\"extiw\" title=\"de:Ralf Pr\u00f6ve\">de</a>)</span>: <i>Milit\u00e4r, Staat und Gesellschaft im 19. Jahrhundert</i> (<i>Enzyklop\u00e4die deutscher Geschichte</i>, Bd. 77). Oldenbourg, M\u00fcnchen 2006, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-486-57633-7\" title=\"Special:BookSources/978-3-486-57633-7\">978-3-486-57633-7</a>, S. 54.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal-militaergeschichte.de/forschende\">Military History Working Group</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.pnn.de/campus/1033352/\">\"Military History 3.0\"</a>, <i><a href=\"/wiki/Potsdamer_Neuste_Nachrichten\" title=\"Potsdamer Neuste Nachrichten\">Potsdamer Neuste Nachrichten</a></i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.portalmilitaergeschichte.de/wilhelmdeistpreis\">Wilhelm Deist Prize for Military History</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u00f6scher2010-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u00f6scher2010_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u00f6scher2010\">D\u00f6scher 2010</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFD\u00f6scher2010\" class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Hans-J%C3%BCrgen_D%C3%B6scher\" title=\"Hans-J\u00fcrgen D\u00f6scher\">D\u00f6scher, Hans-J\u00fcrgen</a> (12 April 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.faz.net/aktuell/feuilleton/politik/propaganda-und-terror-1971783.html\">\"Propaganda und Terror. Die politische Kriegf\u00fchrung der deutschen Besatzungsmacht in Wei\u00dfrussland 1941 bis 1944\"</a> &#91;Propaganda and Terror: The political warfare of the German occupation power in Belarus 1941 to 1944&#93;. <i><a href=\"/wiki/Frankfurter_Allgemeine_Zeitung\" title=\"Frankfurter Allgemeine Zeitung\">Frankfurter Allgemeine Zeitung</a></i> (in German)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">22 December</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Frankfurter+Allgemeine+Zeitung&amp;rft.atitle=Propaganda+und+Terror.+Die+politische+Kriegf%C3%BChrung+der+deutschen+Besatzungsmacht+in+Wei%C3%9Frussland+1941+bis+1944&amp;rft.date=2010-04-12&amp;rft.aulast=D%C3%B6scher&amp;rft.aufirst=Hans-J%C3%BCrgen&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.faz.net%2Faktuell%2Ffeuilleton%2Fpolitik%2Fpropaganda-und-terror-1971783.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMilitary+History+Working+Group\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Military_History_Working_Group&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><span class=\"official-website\"><span class=\"url\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://portal-militaergeschichte.de/\">Official website</a></span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.portalmilitaergeschichte.de/wilhelmdeistpreis\">Wilhelm Deist Prize for Military History</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1323\nCached time: 20180908232426\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.288 seconds\nReal time usage: 0.345 seconds\nPreprocessor visited node count: 5295/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38503/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7739/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 14/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3844/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.107/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.19 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  312.589      1 -total\n 35.80%  111.894      1 Template:Infobox_organization\n 31.54%   98.576      1 Template:Infobox\n 25.93%   81.053     11 Template:ISBN\n 17.18%   53.716     19 Template:Illm\n 14.21%   44.424      1 Template:Cite_web\n 12.07%   37.741      1 Template:Reflist\n  9.47%   29.588     11 Template:Catalog_lookup_link\n  9.34%   29.209      2 Template:Official\n  8.61%   26.917     19 Template:Separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:53854143-0!canonical and timestamp 20180908232426 and revision id 838248811\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitskreis_Milit%C3%A4rgeschichte","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Arbeitskreis Milit\u00e4rgeschichte"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","*":"Organizations_established_in_1995"},{"sortkey":"","*":"Military_research_of_Germany"},{"sortkey":"","*":"Military_historiography"},{"sortkey":"","*":"Historiography_of_Germany"},{"sortkey":"","*":"Military_history_of_Germany"},{"sortkey":"","*":"History_organisations_based_in_Germany"}],"links":[{"ns":0,"*":"Stig F\u00f6rster"},{"ns":0,"*":"Working Group on Military and Society in the Early Modern Period"},{"ns":0,"*":"Frank Becker (historian)"},{"ns":0,"*":"Christoph N\u00fcbel"},{"ns":0,"*":"Markus P\u00f6hlmann"},{"ns":0,"*":"Peter M. Quadflieg"},{"ns":0,"*":"Bernhard R. Kroener"},{"ns":0,"*":"G\u00fcnther Kronenbitter"},{"ns":0,"*":"Dierk Walter"},{"ns":0,"*":"Daniel Hohrath"},{"ns":0,"*":"John Zimmermann (historian)"},{"ns":0,"*":"Kerstin von Lingen"},{"ns":0,"*":"Frank B\u00f6sch"},{"ns":0,"*":"Ralf Pr\u00f6ve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Benjamin Ziemann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bernd Wegner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankfurter Allgemeine Zeitung"},{"ns":0,"exists":"","*":"Freiburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-J\u00fcrgen D\u00f6scher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helmut Schmidt University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horst M\u00f6ller"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jens Westemeier"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f6rg Echternkamp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karen Hagemann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military History Research Office (Germany)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Potsdamer Neuste Nachrichten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Professional association"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00fcdiger Overmans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefanie Sch\u00fcler-Springorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f6nke Neitzel"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Bern"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Potsdam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verlag Ferdinand Sch\u00f6ningh"},{"ns":0,"exists":"","*":"War in History (book series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wilhelm Deist"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox organization"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Illm"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Official website"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Official website"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:URL"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":[],"externallinks":["http://portal-militaergeschichte.de/wilhelmdeist","http://portal-militaergeschichte.de/forschende","http://www.pnn.de/campus/1033352/","http://www.portalmilitaergeschichte.de/wilhelmdeistpreis","http://portal-militaergeschichte.de/","http://www.faz.net/aktuell/feuilleton/politik/propaganda-und-terror-1971783.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Purpose and organisation","number":"1","index":"1","fromtitle":"Military_History_Working_Group","byteoffset":1581,"anchor":"Purpose_and_organisation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Wilhelm Deist Prize for Military History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Military_History_Working_Group","byteoffset":4176,"anchor":"Wilhelm_Deist_Prize_for_Military_History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"<i>War in History</i> book series","number":"3","index":"3","fromtitle":"Military_History_Working_Group","byteoffset":4894,"anchor":"War_in_History_book_series"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Military_History_Working_Group","byteoffset":7299,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Military_History_Working_Group","byteoffset":7946,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Military History Working Group","iwlinks":[{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Frank_B%C3%B6sch","*":"de:Frank B\u00f6sch"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Ralf_Pr%C3%B6ve","*":"de:Ralf Pr\u00f6ve"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Stig_F%C3%B6rster","*":"de:Stig F\u00f6rster"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Arbeitskreis_Milit%C3%A4r_und_Gesellschaft_in_der_Fr%C3%BChen_Neuzeit","*":"de:Arbeitskreis Milit\u00e4r und Gesellschaft in der Fr\u00fchen Neuzeit"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Frank_Becker","*":"de:Frank Becker"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Christoph_N%C3%BCbel","*":"de:Christoph N\u00fcbel"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Markus_P%C3%B6hlmann","*":"de:Markus P\u00f6hlmann"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Peter_M._Quadflieg","*":"de:Peter M. Quadflieg"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Bernhard_R._Kroener","*":"de:Bernhard R. Kroener"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/G%C3%BCnther_Kronenbitter","*":"de:G\u00fcnther Kronenbitter"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Dierk_Walter","*":"de:Dierk Walter"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hohrath","*":"de:Daniel Hohrath"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/John_Zimmermann","*":"de:John Zimmermann"},{"prefix":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Kerstin_von_Lingen","*":"de:Kerstin von Lingen"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q17122277"}]}}