{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Institut europ\u00e9en\u00b7European Institute","pageid":2933912,"revid":857270425,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Institut europ\u00e9en\u00b7European Institute</b> (CIFE IE\u00b7EI) is an international institution of graduate studies and research, based in <a href=\"/wiki/Nice\" title=\"Nice\">Nice</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. It is a department of the <a href=\"/wiki/Centre_International_de_Formation_Europ%C3%A9enne\" title=\"Centre International de Formation Europ\u00e9enne\">Centre international de formation europ\u00e9enne (CIFE).</a></p><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: lavender\">Institut europ\u00e9en\u00b7European Institute</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:CIFE_IE_EI_simple_grand.png\" class=\"image\"><img alt=\"CIFE IE EI simple grand.png\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/CIFE_IE_EI_simple_grand.png/220px-CIFE_IE_EI_simple_grand.png\" width=\"220\" height=\"46\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/CIFE_IE_EI_simple_grand.png/330px-CIFE_IE_EI_simple_grand.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/05/CIFE_IE_EI_simple_grand.png/440px-CIFE_IE_EI_simple_grand.png 2x\" data-file-width=\"1000\" data-file-height=\"210\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Address</th></tr><tr class=\"adr\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"street-address\">81, Rue de France</span><br /><span class=\"locality\">Nice</span>, <span class=\"region\">France</span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Information</th></tr><tr><th scope=\"row\">Former name</th><td>\nInstitut europ\u00e9en des hautes \u00e9tudes internationales (IEHEI)</td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n1964</td></tr><tr><th scope=\"row\">Director</th><td>\nMatthias Waechter</td></tr><tr><th scope=\"row\">Key people</th><td>\nAlexandre Marc, Claude Nigoul, Ferdinand Kinsky</td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td class=\"plainlinks\">\nwww.ie-ei.eu</td></tr></tbody></table>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Studies\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Studies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#The_Master_in_Advanced_European_and_International_Studies_(MAEIS)\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The Master in Advanced European and International Studies (MAEIS)</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#The_Trilingual_Studies_branch\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">The Trilingual Studies branch</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#The_European_integration_and_Global_Studies_Branch\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">The European integration and Global Studies Branch</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#The_Mediterranean_Studies_Branch\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">The Mediterranean Studies Branch</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Summer_Academies\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Summer Academies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Other_Activities\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Other Activities</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_europ%C3%A9en%C2%B7European_Institute&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Institut europ\u00e9en-European Institute (CIFE IE-EI) programmes mainly focus on European and international studies. The programmes were launched in 1964 with the support of the Municipality of Nice and the European Commission, formerly held by the \"Institut europ\u00e9en des hautes \u00e9tudes internationales\". As a department of the CIFE, the Institut europ\u00e9en-European Institute (IE-EI) aims to perpetuate the teaching of the Master level programmes in European and higher international studies.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Studies\">Studies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_europ%C3%A9en%C2%B7European_Institute&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Studies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The institute cooperates with numerous universities in central and eastern <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a>, especially in <a href=\"/wiki/Germany\" title=\"Germany\">Germany</a>, <a href=\"/wiki/Italy\" title=\"Italy\">Italy</a>, and <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a>.\n</p><p>It features an international faculty,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> which consist of university professors, experts and an equally multicultural student body.\n</p><p>The institute offers <i>The Master in Advanced European and International Studies</i> in three different branches: the trilingual studies branch, the European integration and global studies branch, and the mediterranean branch. Its aim is to give students an all-embracing, encompassing vision of the political, social, economic, and cultural problems of today\u2019s modern world.  Students who successfully complete the programme acquire 60 ECTS credits.(or 90 ECTS if they opt for the professional internship module)\n</p><p>All programmes aim to offer university-level education oriented towards the professional world. They are open to students of all disciplines and nationalities who have completed a second cycle of higher education. The Master level programmes all award the professional title of \"Policy officer in European and international organisations\", recognised by the French state.\n</p>\n<h2><span id=\"The_Master_in_Advanced_European_and_International_Studies_.28MAEIS.29\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Master_in_Advanced_European_and_International_Studies_(MAEIS)\">The Master in Advanced European and International Studies (MAEIS)</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_europ%C3%A9en%C2%B7European_Institute&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: The Master in Advanced European and International Studies (MAEIS)\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The curriculum is divided into three sections. These diplomas are structured around four basic modules oriented towards International Relations, European Construction, Democracy and Society and/or Federalism, in addition to professional workshops and specialisation modules based on the branches of study. They are all itinerant: taught in different places over one academic year.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Trilingual_Studies_branch\">The Trilingual Studies branch</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_europ%C3%A9en%C2%B7European_Institute&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: The Trilingual Studies branch\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The trilingual branch of the MAEIS comprises terms in Nice and Berlin and Canterbury \u2013at the <a href=\"/wiki/University_of_Kent\" title=\"University of Kent\">Univesity of Kent</a>\u2013 which cooperates with the ' CIFE IE\u00b7EI', and a study trip to European and international organisations in Brussels, Luxembourg and Strasbourg. It is the only Master\u2019s program in European and International Studies taught in three languages (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>, <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>, and <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>).\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_European_integration_and_Global_Studies_Branch\">The European integration and Global Studies Branch</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_europ%C3%A9en%C2%B7European_Institute&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: The European integration and Global Studies Branch\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>This anglophone branch of the MAEIS contains study visits in <a href=\"/wiki/Berlin\" title=\"Berlin\">Berlin</a>, Nice, Rome or Istanbul. Further this branch contains a study trip to European and international organisations in Brussels, Strasbourg and Luxembourg.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Mediterranean_Studies_Branch\">The Mediterranean Studies Branch</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_europ%C3%A9en%C2%B7European_Institute&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: The Mediterranean Studies Branch\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>This bilingual programme is taught in English and French with terms in Nice, Tunis, Istanbul and a study trip in Rome. It aims to provide academic training by developing contemporary issues and debates focusing on Euro-Mediterranean relations. \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Summer_Academies\">Summer Academies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_europ%C3%A9en%C2%B7European_Institute&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Summer Academies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The CIFE arranges S<i>ummer University programmes</i> taught in English and/or French in various European countries. These are typically of short duration and organized during the summer months. In collaboration with the teaching staff of the IE-EI and local partner universities, the training courses enable researchers or young professionals to deepen their knowledge in the fields of European integration, international relations and the latest topical issues.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_Activities\">Other Activities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_europ%C3%A9en%C2%B7European_Institute&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Other Activities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100824220650/http://www.iehei.org/Club_de_Nice/\">Club de Nice - \u00c9nergie et g\u00e9opolitique</a>\n</p><p><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100723180051/http://www.iehei.org/Identite_europeenne/index.htm\">Identit\u00e9 europ\u00e9enne</a>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_europ%C3%A9en%C2%B7European_Institute&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ie-ei.eu/\">Institut europ\u00e9en\u00b7European Institute</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cife.eu/\">Centre international de formation europ\u00e9enne</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eu-online-academy.org/\">Master in EU Studies Online</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eucais.org/\">Online Master - The EU and Central Asia in the International System</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ie-ei.eu/en/master_3-1\">Master in Advanced European and International Studies</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Institut_europ%C3%A9en%C2%B7European_Institute&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120615204542/http://www.ie-ei.eu/dheei/enseignants_en.htm\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ie-ei.eu/dheei/enseignants_en.htm\">the original</a> on 2012-06-15<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2012-06-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ie-ei.eu%2Fdheei%2Fenseignants_en.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AInstitut+europ%C3%A9en%C2%B7European+Institute\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2217\nCached time: 20180922013134\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.292 seconds\nPreprocessor visited node count: 2196/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6149/2097152 bytes\nTemplate argument size: 724/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1061/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.111/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.96 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  258.994      1 -total\n 80.68%  208.961      1 Template:Infobox_school\n 60.58%  156.901      1 Template:Infobox\n 24.72%   64.017     54 Template:If_empty\n 18.35%   47.517      1 Template:Reflist\n 15.28%   39.574      1 Template:Cite_web\n  8.86%   22.944      2 Template:Br_separated_entries\n  2.01%    5.199      1 Template:Ifempty\n  1.46%    3.783      1 Template:Comma_separated_entries\n  1.10%    2.847      1 Template:Template_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2933912-0!canonical and timestamp 20180922013133 and revision id 857270425\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Evropsk%C3%BD_institut_vy%C5%A1%C5%A1%C3%ADch_mezin%C3%A1rodn%C3%ADch_studi%C3%AD","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Evropsk\u00fd institut vy\u0161\u0161\u00edch mezin\u00e1rodn\u00edch studi\u00ed"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Institut_Europ%C3%A9en_des_Hautes_%C3%89tudes_Internationales","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Institut Europ\u00e9en des Hautes \u00c9tudes Internationales"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Institut_europ%C3%A9en%C2%B7European_Institute","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Institut europ\u00e9en\u00b7European Institute"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Institutul_European_de_%C3%8Enalte_Studii_Interna%C8%9Bionale","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Institutul European de \u00cenalte Studii Interna\u021bionale"}],"categories":[{"sortkey":"","*":"International_non-profit_organizations"},{"sortkey":"","*":"International_educational_organizations"},{"sortkey":"","*":"Universities_and_colleges_in_France"},{"sortkey":"","*":"Distance_education_institutions_based_in_France"},{"sortkey":"","*":"International_organizations_based_in_France"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Berlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre International de Formation Europ\u00e9enne"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Kent"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox school"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox school tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["CIFE_IE_EI_simple_grand.png"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20120615204542/http://www.ie-ei.eu/dheei/enseignants_en.htm","http://www.ie-ei.eu/dheei/enseignants_en.htm","https://web.archive.org/web/20100824220650/http://www.iehei.org/Club_de_Nice/","https://web.archive.org/web/20100723180051/http://www.iehei.org/Identite_europeenne/index.htm","http://www.ie-ei.eu/","http://www.cife.eu/","http://www.eu-online-academy.org/","http://www.eucais.org/","http://www.ie-ei.eu/en/master_3-1"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Institut_europ\u00e9en\u00b7European_Institute","byteoffset":666,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Studies","number":"2","index":"2","fromtitle":"Institut_europ\u00e9en\u00b7European_Institute","byteoffset":1172,"anchor":"Studies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The Master in Advanced European and International Studies (MAEIS)","number":"3","index":"3","fromtitle":"Institut_europ\u00e9en\u00b7European_Institute","byteoffset":2604,"anchor":"The_Master_in_Advanced_European_and_International_Studies_(MAEIS)"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Trilingual Studies branch","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Institut_europ\u00e9en\u00b7European_Institute","byteoffset":3058,"anchor":"The_Trilingual_Studies_branch"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The European integration and Global Studies Branch","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Institut_europ\u00e9en\u00b7European_Institute","byteoffset":3562,"anchor":"The_European_integration_and_Global_Studies_Branch"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Mediterranean Studies Branch","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Institut_europ\u00e9en\u00b7European_Institute","byteoffset":3845,"anchor":"The_Mediterranean_Studies_Branch"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Summer Academies","number":"4","index":"7","fromtitle":"Institut_europ\u00e9en\u00b7European_Institute","byteoffset":4132,"anchor":"Summer_Academies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other Activities","number":"5","index":"8","fromtitle":"Institut_europ\u00e9en\u00b7European_Institute","byteoffset":4617,"anchor":"Other_Activities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"9","fromtitle":"Institut_europ\u00e9en\u00b7European_Institute","byteoffset":4878,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"10","fromtitle":"Institut_europ\u00e9en\u00b7European_Institute","byteoffset":5280,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Institut europ\u00e9en\u00b7European Institute","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1477891"}]}}