{"parse":{"title":"Francqui Prize","pageid":5865771,"revid":842648953,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Francqui Prize</b> is a prestigious Belgian scholarly and <a href=\"/wiki/Science\" title=\"Science\">scientific</a> <a href=\"/wiki/Prize\" title=\"Prize\">prize</a> named after <a href=\"/wiki/%C3%89mile_Francqui\" title=\"\u00c9mile Francqui\">\u00c9mile Francqui</a>. Normally annually since 1933, the <a href=\"/wiki/Francqui_Foundation\" title=\"Francqui Foundation\">Francqui Foundation</a> awards it in recognition of the achievements of a scholar or <a href=\"/wiki/Scientist\" title=\"Scientist\">scientist</a>, who at the start of the year still had to be under 50. It currently represents a sum of 250,000  <a href=\"/wiki/Euro\" title=\"Euro\">Euros</a> and is awarded in the following three-year rotation of subjects: <a href=\"/wiki/Exact_sciences\" title=\"Exact sciences\">exact sciences</a>, <a href=\"/wiki/Social_sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social sciences\">social sciences</a> or <a href=\"/wiki/Humanities\" title=\"Humanities\">humanities</a>, and <a href=\"/wiki/Biology\" title=\"Biology\">biological</a> or <a href=\"/wiki/Medicine\" title=\"Medicine\">medical</a> sciences.\n</p><p>Proposed candidates must be associated with a Belgian academic institution, in the case of a foreigner for at least ten years. The recipient is selected by a jury of eight to 14 members, none of whom may be associated with a Belgian institution. The members of the international jury vote by secret letter, and the laureate they recommend must be supported by two thirds of the assembled directors of the foundation (with a quorum of 12) or no prize would be awarded that year.\n</p><p>The prize is meant to encourage the further work of the young laureate, rather than crown the latter's career. He or she is also asked to organise an international <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/colloquium\" class=\"extiw\" title=\"wikt:colloquium\">colloquium</a> in the appropriate discipline the same year that he is awarded the prize, which usually leads to an international publication which enables the quality of Belgian <a href=\"/wiki/University\" title=\"University\">university</a> <a href=\"/wiki/Research\" title=\"Research\">research</a> to be more widely appreciated.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Laureates_of_the_Francqui_Prize\">Laureates of the Francqui Prize</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francqui_Prize&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Laureates of the Francqui Prize\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>1933: <a href=\"/wiki/Henri_Pirenne\" title=\"Henri Pirenne\">Henri Pirenne</a></li>\n<li>1934: <a href=\"/wiki/Georges_Lema%C3%AEtre\" title=\"Georges Lema\u00eetre\">Georges Lema\u00eetre</a></li>\n<li>1936: <a href=\"/wiki/Franz_Cumont\" title=\"Franz Cumont\">Franz Cumont</a></li>\n<li>1938: <a href=\"/wiki/Jacques_Errera\" title=\"Jacques Errera\">Jacques Errera</a></li>\n<li>1940: <a href=\"/wiki/Pierre_Nolf\" title=\"Pierre Nolf\">Pierre Nolf</a></li>\n<li>1946: <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Louis_Ganshof\" title=\"Fran\u00e7ois-Louis Ganshof\">Fran\u00e7ois-L. Ganshof</a></li>\n<li>1946: <a href=\"/wiki/Frans-H._van_den_Dungen\" title=\"Frans-H. van den Dungen\">Frans-H. van den Dungen</a></li>\n<li>1946: <a href=\"/wiki/Marcel_Florkin\" title=\"Marcel Florkin\">Marcel Florkin</a></li>\n<li>1948: <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_H._Dupriez\" title=\"L\u00e9on H. Dupriez\">L\u00e9on H. Dupriez</a></li>\n<li>1948: <a href=\"/wiki/Marc_de_Hemptinne\" title=\"Marc de Hemptinne\">Marc de Hemptinne</a></li>\n<li>1948: <a href=\"/wiki/Z%C3%A9non-M._Bacq\" class=\"mw-redirect\" title=\"Z\u00e9non-M. Bacq\">Z\u00e9non-M. Bacq</a></li>\n<li>1948: <a href=\"/wiki/Pol_Swings\" title=\"Pol Swings\">Pol Swings</a></li>\n<li>1948: <a href=\"/wiki/Jean_Brachet\" title=\"Jean Brachet\">Jean Brachet</a></li>\n<li>1949: <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Rosenfeld\" title=\"L\u00e9on Rosenfeld\">L\u00e9on Rosenfeld</a></li>\n<li>1950: <a href=\"/wiki/Paul_Harsin\" title=\"Paul Harsin\">Paul Harsin</a></li>\n<li>1951: <a href=\"/wiki/Henri_Koch_(academic)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henri Koch (academic)\">Henri Koch</a></li>\n<li>1952: <a href=\"/wiki/Florent_Bureau\" title=\"Florent Bureau\">Florent Bureau</a></li>\n<li>1953: <a href=\"/wiki/Claire_Preaux\" class=\"mw-redirect\" title=\"Claire Preaux\">Claire Preaux</a></li>\n<li>1953: <a href=\"/wiki/Etienne_Lamotte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Etienne Lamotte\">Etienne Lamotte</a></li>\n<li>1954: <a href=\"/wiki/Raymond_Jeener\" title=\"Raymond Jeener\">Raymond Jeener</a></li>\n<li>1955: <a href=\"/wiki/Ilya_Prigogine\" title=\"Ilya Prigogine\">Ilya Prigogine</a> (<a href=\"/wiki/Nobel_Prize\" title=\"Nobel Prize\">Nobel Prize</a> Chemistry 1977)</li>\n<li>1956: <a href=\"/wiki/Louis_Remacle\" title=\"Louis Remacle\">Louis Remacle</a></li>\n<li>1957: <a href=\"/wiki/Lucien_Massart\" title=\"Lucien Massart\">Lucien Massart</a></li>\n<li>1958: <a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Van_Hove\" title=\"L\u00e9on Van Hove\">L\u00e9on Van Hove</a></li>\n<li>1959: <a href=\"/wiki/G%C3%A9rard_Garitte\" title=\"G\u00e9rard Garitte\">G\u00e9rard Garitte</a></li>\n<li>1960: <a href=\"/wiki/Christian_de_Duve\" title=\"Christian de Duve\">Christian de Duve</a> (<a href=\"/wiki/Nobel_Prize\" title=\"Nobel Prize\">Nobel Prize</a> Medicine 1974)</li>\n<li>1961: <a href=\"/wiki/Adolphe_Van_Tiggelen\" title=\"Adolphe Van Tiggelen\">Adolphe Van Tiggelen</a></li>\n<li>1961: <a href=\"/wiki/Jules_Duchesne\" title=\"Jules Duchesne\">Jules Duchesne</a></li>\n<li>1962: <a href=\"/wiki/Cha%C3%AFm_Perelman\" title=\"Cha\u00efm Perelman\">Cha\u00efm Perelman</a></li>\n<li>1963: <a href=\"/wiki/Hubert_Chantrenne\" title=\"Hubert Chantrenne\">Hubert Chantrenne</a></li>\n<li>1964: <a href=\"/wiki/Paul_Ledoux\" title=\"Paul Ledoux\">Paul Ledoux</a></li>\n<li>1965: <a href=\"/wiki/Roland_Mortier\" title=\"Roland Mortier\">Roland Mortier</a></li>\n<li>1966: <a href=\"/wiki/Henri_G._Hers\" title=\"Henri G. Hers\">Henri G. Hers</a></li>\n<li>1967: <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_J._Fripiat\" title=\"Jos\u00e9 J. Fripiat\">Jos\u00e9 J. Fripiat</a></li>\n<li>1968: <a href=\"/wiki/Jules_Horrent\" title=\"Jules Horrent\">Jules Horrent</a></li>\n<li>1969: <a href=\"/wiki/Isidoor_Leusen\" title=\"Isidoor Leusen\">Isidoor Leusen</a></li>\n<li>1970: <a href=\"/wiki/Radu_Balescu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radu Balescu\">Radu Balescu</a></li>\n<li>1971: <a href=\"/wiki/Georges_Thines\" title=\"Georges Thines\">Georges Thines</a></li>\n<li>1972: <a href=\"/wiki/Jean-Edouard_Desmedt\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean-Edouard Desmedt\">Jean-Edouard Desmedt</a></li>\n<li>1973: <a href=\"/wiki/Pierre_Macq\" title=\"Pierre Macq\">Pierre Macq</a></li>\n<li>1974: <a href=\"/wiki/Raoul_van_Caenegem\" class=\"mw-redirect\" title=\"Raoul van Caenegem\">Raoul van Caenegem</a></li>\n<li>1975: <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Thomas_(Belgium)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ren\u00e9 Thomas (Belgium)\">Ren\u00e9 Thomas</a></li>\n<li>1976: <a href=\"/wiki/Walter_Fiers\" title=\"Walter Fiers\">Walter Fiers</a></li>\n<li>1977: <a href=\"/wiki/Jacques_Taminiaux\" title=\"Jacques Taminiaux\">Jacques Taminiaux</a></li>\n<li>1978: <a href=\"/wiki/Jacques_Nihoul\" title=\"Jacques Nihoul\">Jacques Nihoul</a></li>\n<li>1979: <a href=\"/wiki/Jozef_Schell\" title=\"Jozef Schell\">Jozef Schell</a></li>\n<li>1980: <a href=\"/wiki/Jozef_IJsewijn\" title=\"Jozef IJsewijn\">Jozef IJsewijn</a></li>\n<li>1981: <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Trouet\" title=\"Andr\u00e9 Trouet\">Andr\u00e9 Trouet</a></li>\n<li>1982: <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Englert\" title=\"Fran\u00e7ois Englert\">Fran\u00e7ois Englert</a> (<a href=\"/wiki/Nobel_Prize\" title=\"Nobel Prize\">Nobel Prize</a> Physics 2013)</li>\n<li>1983: <a href=\"/wiki/Alexis_Jacquemin\" title=\"Alexis Jacquemin\">Alexis Jacquemin</a></li>\n<li>1984: <a href=\"/wiki/D%C3%A9sir%C3%A9_Collen\" title=\"D\u00e9sir\u00e9 Collen\">D\u00e9sir\u00e9 Collen</a></li>\n<li>1985: <a href=\"/wiki/Amand_Lucas\" title=\"Amand Lucas\">Amand Lucas</a></li>\n<li>1986: <a href=\"/wiki/Marc_Wilmet\" title=\"Marc Wilmet\">Marc Wilmet</a></li>\n<li>1987: <a href=\"/wiki/Jacques_Urbain\" title=\"Jacques Urbain\">Jacques Urbain</a></li>\n<li>1988: <a href=\"/wiki/Pierre_van_Moerbeke\" title=\"Pierre van Moerbeke\">Pierre van Moerbeke</a></li>\n<li>1989: <a href=\"/wiki/Pierre_Pestieau\" title=\"Pierre Pestieau\">Pierre Pestieau</a></li>\n<li>1990: <a href=\"/wiki/Thierry_Boon\" title=\"Thierry Boon\">Thierry Boon</a></li>\n<li>1991: <a href=\"/wiki/Jean-Marie_Andre\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jean-Marie Andre\">Jean-Marie Andre</a></li>\n<li>1992: <a href=\"/wiki/G%C3%A9ry_van_Outryve_d%27Ydewalle\" title=\"G\u00e9ry van Outryve d&#39;Ydewalle\">G\u00e9ry van Outryve d'Ydewalle</a></li>\n<li>1993: <a href=\"/wiki/Gilbert_Vassart\" title=\"Gilbert Vassart\">Gilbert Vassart</a></li>\n<li>1994: <a href=\"/wiki/Eric_G._Derouane\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eric G. Derouane\">Eric G. Derouane</a></li>\n<li>1995: <a href=\"/wiki/Claude_d%27Aspremont_Lynden\" title=\"Claude d&#39;Aspremont Lynden\">Claude d'Aspremont Lynden</a></li>\n<li>1996: <a href=\"/wiki/Etienne_Pays\" title=\"Etienne Pays\">Etienne Pays</a></li>\n<li>1997: <a href=\"/wiki/Jean-Luc_Br%C3%A9das\" title=\"Jean-Luc Br\u00e9das\">Jean-Luc Br\u00e9das</a></li>\n<li>1998: <a href=\"/wiki/Mathias_Dewatripont\" title=\"Mathias Dewatripont\">Mathias Dewatripont</a></li>\n<li>1999: <a href=\"/wiki/Marc_Parmentier\" title=\"Marc Parmentier\">Marc Parmentier</a></li>\n<li>2000: <a href=\"/wiki/Marc_Henneaux\" title=\"Marc Henneaux\">Marc Henneaux</a></li>\n<li>2000: <a href=\"/wiki/Eric_Remacle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eric Remacle\">Eric Remacle</a> and <a href=\"/wiki/Paul_Magnette\" title=\"Paul Magnette\">Paul Magnette</a> (Exceptional Francqui Prize for European Research)</li>\n<li>2001: <a href=\"/wiki/Philippe_Van_Parijs\" title=\"Philippe Van Parijs\">Philippe Van Parijs</a></li>\n<li>2002: <a href=\"/wiki/Peter_Carmeliet\" title=\"Peter Carmeliet\">Peter Carmeliet</a></li>\n<li>2003: <a href=\"/wiki/Michel_Van_Den_Bergh\" class=\"mw-redirect\" title=\"Michel Van Den Bergh\">Michel Van Den Bergh</a></li>\n<li>2004: <a href=\"/wiki/Marie-Claire_Foblets\" title=\"Marie-Claire Foblets\">Marie-Claire Foblets</a></li>\n<li>2005: <a href=\"/wiki/Dirk_Inz%C3%A9\" title=\"Dirk Inz\u00e9\">Dirk Inz\u00e9</a></li>\n<li>2006: <a href=\"/wiki/Pierre_Gaspard\" title=\"Pierre Gaspard\">Pierre Gaspard</a></li>\n<li>2007: <a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_de_Callata%C3%BF\" title=\"Fran\u00e7ois de Callata\u00ff\">Fran\u00e7ois de Callata\u00ff</a></li>\n<li>2008: <a href=\"/wiki/Michel_A._J._Georges\" title=\"Michel A. J. Georges\">Michel A. J. Georges</a></li>\n<li>2009: <a href=\"/w/index.php?title=Eric_Lambin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eric Lambin (page does not exist)\">Eric Lambin</a></li>\n<li>2010: <a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Maniquet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fran\u00e7ois Maniquet (page does not exist)\">Fran\u00e7ois Maniquet</a></li>\n<li>2011: <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_Vanderhaegen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre Vanderhaegen (page does not exist)\">Pierre Vanderhaegen</a></li>\n<li>2012: <a href=\"/w/index.php?title=Conny_Aerts&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Conny Aerts (page does not exist)\">Conny Aerts</a></li>\n<li>2013: <a href=\"/wiki/Olivier_De_Schutter\" title=\"Olivier De Schutter\">Olivier De Schutter</a></li>\n<li>2014: <a href=\"/w/index.php?title=Bart_Lambrecht&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bart Lambrecht (page does not exist)\">Bart Lambrecht</a></li>\n<li>2015: <a href=\"/wiki/Stefaan_Vaes\" title=\"Stefaan Vaes\">Stefaan Vaes</a></li>\n<li>2016: <a href=\"/wiki/Barbara_Baert\" title=\"Barbara Baert\">Barbara Baert</a></li>\n<li>2017: <a href=\"/wiki/Steven_Laureys\" title=\"Steven Laureys\">Steven Laureys</a></li>\n<li>2018: <a href=\"/wiki/Frank_Verstraete\" title=\"Frank Verstraete\">Frank Verstraete</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francqui_Prize&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/University_Foundation\" title=\"University Foundation\">University Foundation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belgian_American_Educational_Foundation\" title=\"Belgian American Educational Foundation\">Belgian American Educational Foundation</a> (BAEF)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Francqui_Prize&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.francquifoundation.be/\">Francqui foundation</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.francquifoundation.be/new-page/prix-francqui/laureats/\">Laureates of the Francqui Prize</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2273\nCached time: 20180912220913\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.072 seconds\nReal time usage: 0.092 seconds\nPreprocessor visited node count: 145/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 506/2097152 bytes\nTemplate argument size: 8/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.023/10.000 seconds\nLua memory usage: 971 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   57.027      1 Template:Fr_icon\n100.00%   57.027      1 -total\n 95.94%   54.712      1 Template:Link_language\n 42.38%   24.168      1 Template:Category_handler\n  2.19%    1.251      2 Template:ISO_639_name_fr\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5865771-0!canonical and timestamp 20180912220913 and revision id 842648953\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Francquiho_cena","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Francquiho cena"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Francqui-Preis","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Francqui-Preis"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Premio_Francqui","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Premio Francqui"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%AC%D8%A7%DB%8C%D8%B2%D9%87_%D9%81%D8%B1%D8%A7%D9%86%DA%A9%DB%8C","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u062c\u0627\u06cc\u0632\u0647 \u0641\u0631\u0627\u0646\u06a9\u06cc"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_Francqui","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Prix Francqui"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Prix_Francqui","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Prix Francqui"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Francquiprijs","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Francquiprijs"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%95%E3%83%A9%E3%83%B3%E3%82%AD%E8%B3%9E","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30d5\u30e9\u30f3\u30ad\u8cde"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Pr%C3%AAmio_Francqui","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Pr\u00eamio Francqui"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D1%80%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D1%8F_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BA%D0%B8","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041f\u0440\u0435\u043c\u0438\u044f \u0424\u0440\u0430\u043d\u043a\u0438"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Seznam_prejemnikov_Francquijeve_nagrade","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Seznam prejemnikov Francquijeve nagrade"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Francquipriset","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Francquipriset"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Gi%E1%BA%A3i_Francqui","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Gi\u1ea3i Francqui"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B3%95%E6%9C%97%E5%9F%BA%E7%8D%8E","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u6cd5\u6717\u57fa\u734e"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"","*":"Science_and_technology_awards"},{"sortkey":"","*":"Social_sciences_awards"},{"sortkey":"","*":"Early_career_awards"},{"sortkey":"","*":"Belgian_awards"},{"sortkey":"","*":"Awards_established_in_1933"},{"sortkey":"","*":"1933_establishments_in_Belgium"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Koch (academic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolphe Van Tiggelen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexis Jacquemin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amand Lucas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Trouet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbara Baert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgian American Educational Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cha\u00efm Perelman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian de Duve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claire Preaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude d'Aspremont Lynden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dirk Inz\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9sir\u00e9 Collen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric G. Derouane"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eric Remacle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etienne Lamotte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Etienne Pays"},{"ns":0,"exists":"","*":"Euro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exact sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florent Bureau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francqui Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frank Verstraete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frans-H. van den Dungen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Cumont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Louis Ganshof"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Englert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois de Callata\u00ff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Lema\u00eetre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Thines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilbert Vassart"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9rard Garitte"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00e9ry van Outryve d'Ydewalle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri G. Hers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Pirenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hubert Chantrenne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilya Prigogine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isidoor Leusen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Errera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Nihoul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Taminiaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Urbain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Edouard Desmedt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Luc Br\u00e9das"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Marie Andre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Brachet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 J. Fripiat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jozef IJsewijn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jozef Schell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Duchesne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Horrent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Remacle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lucien Massart"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on H. Dupriez"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Rosenfeld"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Van Hove"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Henneaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Parmentier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Wilmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc de Hemptinne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Florkin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie-Claire Foblets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mathias Dewatripont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel A. J. Georges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Van Den Bergh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nobel Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olivier De Schutter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Harsin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Ledoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Magnette"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Carmeliet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe Van Parijs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Gaspard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Macq"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Nolf"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Pestieau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre van Moerbeke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pol Swings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radu Balescu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raoul van Caenegem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Jeener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Thomas (Belgium)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Mortier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Science"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scientist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stefaan Vaes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steven Laureys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thierry Boon"},{"ns":0,"exists":"","*":"University"},{"ns":0,"exists":"","*":"University Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Fiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00e9non-M. Bacq"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Francqui"},{"ns":0,"*":"Eric Lambin"},{"ns":0,"*":"Fran\u00e7ois Maniquet"},{"ns":0,"*":"Pierre Vanderhaegen"},{"ns":0,"*":"Conny Aerts"},{"ns":0,"*":"Bart Lambrecht"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"}],"images":[],"externallinks":["http://www.francquifoundation.be/","http://www.francquifoundation.be/new-page/prix-francqui/laureats/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Laureates of the Francqui Prize","number":"1","index":"1","fromtitle":"Francqui_Prize","byteoffset":1454,"anchor":"Laureates_of_the_Francqui_Prize"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Francqui_Prize","byteoffset":4117,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Francqui_Prize","byteoffset":4214,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Francqui Prize","iwlinks":[{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/colloquium","*":"wikt:colloquium"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q166072"}]}}