{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles","pageid":26785258,"revid":576406635,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles</b> is an association of artists and an art exhibition in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, focusing on <a href=\"/wiki/Abstract_art\" title=\"Abstract art\">abstract art</a>.\n</p><p>A first exhibition with the name was held in 1939 in <a href=\"/wiki/Galerie_Charpentier\" title=\"Galerie Charpentier\">Galerie Charpentier</a>,<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> organised by <a href=\"/wiki/Robert_Delaunay\" title=\"Robert Delaunay\">Robert Delaunay</a>, <a href=\"/wiki/Sonia_Delaunay\" title=\"Sonia Delaunay\">Sonia Delaunay</a>, <a href=\"/wiki/Nelly_van_Doesburg\" title=\"Nelly van Doesburg\">Nelly van Doesburg</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Fredo_Sid%C3%A8s&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fredo Sid\u00e8s (page does not exist)\">Fredo Sid\u00e8s</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1946 the Salon was officially established as a successor to <a href=\"/wiki/Abstraction-Cr%C3%A9ation\" title=\"Abstraction-Cr\u00e9ation\">Abstraction-Cr\u00e9ation</a> by Fredo Sid\u00e8s, and its first board included <a href=\"/wiki/Jean_Arp\" title=\"Jean Arp\">Jean Arp</a>, <a href=\"/wiki/Sonia_Delaunay\" title=\"Sonia Delaunay\">Sonia Delaunay</a> and <a href=\"/wiki/Albert_Gleizes\" title=\"Albert Gleizes\">Albert Gleizes</a> as members. Sid\u00e8s was chairman until his death in 1953.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Over the years the exhibition has been held at several locations. From 2004 it has been held at the Parc Floral de Paris in <a href=\"/wiki/Vincennes\" title=\"Vincennes\">Vincennes</a>, showing paintings, sculpture and photography by over 350 artists each year.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_des_R%C3%A9alit%C3%A9s_Nouvelles&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#baron95\">Baron/Damase</a>: p117</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#kh99\">Kunsthalle</a>: p213, Evelyn Weiss in <a href=\"#ew93\">Von Malewitsch bis Kabakov</a>: p108</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.realitesnouvelles.org/pdf/RN46-56-par-d-orgeval.pdf\">L'histoire du Salon des r\u00e9alit\u00e9s nouvelles de 1946 \u00e0 1956</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.realitesnouvelles.org/historique/histoire-du-salon.php\">Histoire du Salon</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_des_R%C3%A9alit%C3%A9s_Nouvelles&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"baron95\" class=\"citation book\">Baron, Stanley; Damase, Jacques (1995). <i>Sonia Delaunay, The Life of an Artist</i>. Harry N. Abrahams. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8109-3222-9\" title=\"Special:BookSources/0-8109-3222-9\">0-8109-3222-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sonia+Delaunay%2C+The+Life+of+an+Artist&amp;rft.pub=Harry+N.+Abrahams&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=0-8109-3222-9&amp;rft.aulast=Baron&amp;rft.aufirst=Stanley&amp;rft.au=Damase%2C+Jacques&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalon+des+R%C3%A9alit%C3%A9s+Nouvelles\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"kh99\" class=\"citation book\"><i>Robert Delaunay - Sonia Delaunay: Das Centre Pompidou zu Gast in Hamburg</i>. Hamburger Kunsthalle. 1999. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-7701-5216-6\" title=\"Special:BookSources/3-7701-5216-6\">3-7701-5216-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Robert+Delaunay+-+Sonia+Delaunay%3A+Das+Centre+Pompidou+zu+Gast+in+Hamburg&amp;rft.pub=Hamburger+Kunsthalle&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=3-7701-5216-6&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalon+des+R%C3%A9alit%C3%A9s+Nouvelles\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"ew93\" class=\"citation book\"><i>Von Malewitsch bis Kabakov. Russische Avantgarde im 20. Jahrhundert</i>. Prestel. 1993. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/3-7913-1286-3\" title=\"Special:BookSources/3-7913-1286-3\">3-7913-1286-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Von+Malewitsch+bis+Kabakov.+Russische+Avantgarde+im+20.+Jahrhundert&amp;rft.pub=Prestel&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=3-7913-1286-3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ASalon+des+R%C3%A9alit%C3%A9s+Nouvelles\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Salon_des_R%C3%A9alit%C3%A9s_Nouvelles&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.realitesnouvelles.org/\">Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles</a></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Nuvola_apps_package_graphics.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Nuvola_apps_package_graphics.svg/30px-Nuvola_apps_package_graphics.svg.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Nuvola_apps_package_graphics.svg/45px-Nuvola_apps_package_graphics.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Nuvola_apps_package_graphics.svg/60px-Nuvola_apps_package_graphics.svg.png 2x\" data-file-width=\"128\" data-file-height=\"128\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/Art\" title=\"Art\">art</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Salon_des_R%C3%A9alit%C3%A9s_Nouvelles&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Art-stub\" title=\"Template:Art-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Art-stub\" title=\"Template talk:Art-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Art-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1321\nCached time: 20180911113924\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.076 seconds\nReal time usage: 0.101 seconds\nPreprocessor visited node count: 227/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6782/2097152 bytes\nTemplate argument size: 94/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1402/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.033/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.06 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   81.280      1 -total\n 54.17%   44.028      3 Template:Cite_book\n 26.98%   21.926      1 Template:Reflist\n 18.34%   14.910      1 Template:Art-stub\n 16.24%   13.203      1 Template:Asbox\n  2.81%    2.286      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:26785258-0!canonical and timestamp 20180911113924 and revision id 576406635\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Salon_des_R%C3%A9alit%C3%A9s_Nouvelles","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Salon_des_r%C3%A9alit%C3%A9s_nouvelles","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Salon des r\u00e9alit\u00e9s nouvelles"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Salon_des_R%C3%A9alit%C3%A9s_Nouvelles","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles"}],"categories":[{"sortkey":"Salon des Realites Nouvelles","*":"Modern_art"},{"sortkey":"Salon des Realites Nouvelles","*":"Art_exhibitions_in_France"},{"sortkey":"Salon des Realites Nouvelles","*":"20th_century_in_France"},{"sortkey":"Salon des Realites Nouvelles","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Salon des Realites Nouvelles","*":"Art_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstract art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abstraction-Cr\u00e9ation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Gleizes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galerie Charpentier"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Arp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nelly van Doesburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robert Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sonia Delaunay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vincennes"},{"ns":0,"*":"Fredo Sid\u00e8s"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Art-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Nuvola_apps_package_graphics.svg"],"externallinks":["http://www.realitesnouvelles.org/pdf/RN46-56-par-d-orgeval.pdf","http://www.realitesnouvelles.org/historique/histoire-du-salon.php","http://www.realitesnouvelles.org/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"1","index":"1","fromtitle":"Salon_des_R\u00e9alit\u00e9s_Nouvelles","byteoffset":1142,"anchor":"Notes_and_references"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"2","index":"2","fromtitle":"Salon_des_R\u00e9alit\u00e9s_Nouvelles","byteoffset":1180,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Salon_des_R\u00e9alit\u00e9s_Nouvelles","byteoffset":1709,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Salon des R\u00e9alit\u00e9s Nouvelles","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Salon des Realites Nouvelles"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3470141"}]}}