{"parse":{"title":"El pasajero clandestino","pageid":47698392,"revid":856541988,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For the French-Australian 1958 adaptation of the novel, see <a href=\"/wiki/The_Stowaway_(1958_film)\" title=\"The Stowaway (1958 film)\">The Stowaway (1958 film)</a>.</div>\n<p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;font-size:90%;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:110%;font-style:italic;\">El pasajero clandestino</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Elpasajeroclandestinoposter.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Elpasajeroclandestinoposter.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/6/68/Elpasajeroclandestinoposter.jpg\" width=\"180\" height=\"260\" class=\"thumbborder\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"260\" /></a><div style=\"font-size:95%;padding:0.35em 0.35em 0.25em;line-height:1.25em;\">Theatrical release poster</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"description\" style=\"text-align:center\">\n<i>El passatger clandest\u00ed</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Directed by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Agust%C3%AD_Villaronga\" title=\"Agust\u00ed Villaronga\">Agust\u00ed Villaronga</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Produced by</th><td>\nDaniel Delume</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Written by</th><td>\nAndr\u00e9 Graill<br />Pierre Javaux<br /><a href=\"/wiki/Agust%C3%AD_Villaronga\" title=\"Agust\u00ed Villaronga\">Agust\u00ed Villaronga</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Based on</th><td>\n<i>Le Passager clandestin</i><br />by <a href=\"/wiki/Georges_Simenon\" title=\"Georges Simenon\">Georges Simenon</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Starring</th><td>\n<a href=\"/wiki/Simon_Callow\" title=\"Simon Callow\">Simon Callow</a><br /><a href=\"/wiki/Bruno_Todeschini\" title=\"Bruno Todeschini\">Bruno Todeschini</a><br /><a href=\"/wiki/Merc%C3%A8_Pons\" title=\"Merc\u00e8 Pons\">Merc\u00e8 Pons</a><br />Fr\u00e9d\u00e9ric Yrondi<br />Rosa Novell<br />Alexandre Zloto<br />Jesusa Andany<br />Enric Arredondo<br />Marie Atger<br />Jean Marie Barsinas<br />Cecilia Bellorin<br />Araceli Bruch<br /><a href=\"/wiki/Jordi_Dauder\" title=\"Jordi Dauder\">Jordi Dauder</a><br />Josep Maria Dom\u00e8nech<br />Fran\u00e7ois Ellis<br />Maito Fern\u00e1ndez<br />Josep Minguell<br />Colette Pietri-Audemars<br />Joan Potau<br />Alain Sens-Cazenave<br />Jordi Serra<br />Tiki Village</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Music by</th><td>\nB\u00e9atrice Thiriet</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Cinematography</th><td>\nCarles Gusi</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Edited by</th><td>\nAmat Carreras<br />Thierry Dorval</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Production<br />company </div></th><td>\n<div style=\"vertical-align:middle;\"><a href=\"/wiki/La_Sept\" title=\"La Sept\">La Sept</a>-<a href=\"/wiki/Arte\" title=\"Arte\">Arte</a><br />Massa d'Or Produccions<br />Pierre Javaux Productions<br />Tornasol Films</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;white-space:normal;\">Release date</div></th><td><div class=\"plainlist\">\n<ul><li>13&#160;October&#160;1995<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1995-10-13</span>)</span>&#32;(<a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>)</li>\n<li>8&#160;March&#160;1996<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1996-03-08</span>)</span>&#32;(<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>)</li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;white-space:normal;\">Running time</div></th><td>\n96 Minutes</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Country</th><td>\n<a href=\"/wiki/Cinema_of_France\" title=\"Cinema of France\">France</a><br /><a href=\"/wiki/Cinema_of_Spain\" title=\"Cinema of Spain\">Spain</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Language</th><td>\n<a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a><br /><a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a></td></tr></tbody></table> \n<p><i><b>El pasajero clandestino</b></i> (<a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>: <i><span lang=\"ca\"><b>El passatger clandest\u00ed</b></span></i>) is a <a href=\"/wiki/1995_in_film\" title=\"1995 in film\">1995</a> <a href=\"/wiki/Cinema_of_France\" title=\"Cinema of France\">French</a>-<a href=\"/wiki/Cinema_of_Spain\" title=\"Cinema of Spain\">Spanish</a> dramatic <a href=\"/wiki/Independent_film\" title=\"Independent film\">independent</a> <a href=\"/wiki/Underground_film\" title=\"Underground film\">underground</a> television <a href=\"/wiki/Art_film\" title=\"Art film\">art film</a> directed by <a href=\"/wiki/Agust%C3%AD_Villaronga\" title=\"Agust\u00ed Villaronga\">Agust\u00ed Villaronga</a>. It is adapted from the <a href=\"/wiki/Georges_Simenon\" title=\"Georges Simenon\">Georges Simenon</a> novel of the same name and has a runtime of 96 minutes.<sup id=\"cite_ref-Benavent_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Benavent-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It is a part of <i>Cycle Simenon</i>.\n</p><p>The film was made in the <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> language and dubs in Castilian Spanish and <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> were made. The actors and actresses in the film originated from various countries.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>Another film adaptation of the same book, titled <i><a href=\"/wiki/The_Stowaway_(1958_film)\" title=\"The Stowaway (1958 film)\">The Stowaway</a></i>, was released in <a href=\"/wiki/1958_in_film\" title=\"1958 in film\">1958</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Plot\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Plot</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Cast\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Cast</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Reception\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Plot\">Plot</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_pasajero_clandestino&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Plot\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Several persons try to take control of the inheritance of a recently deceased English film magnate. They travel to <a href=\"/wiki/Papeete\" title=\"Papeete\">Papeete</a>, <a href=\"/wiki/French_Polynesia\" title=\"French Polynesia\">French Polynesia</a> to look for the heir.<sup id=\"cite_ref-Oedrazap103_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oedrazap103-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Villaronga himself said that this was a very \"light\" adaptation.<sup id=\"cite_ref-Oedrazap103_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oedrazap103-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cast\">Cast</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_pasajero_clandestino&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Cast\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Simon_Callow\" title=\"Simon Callow\">Simon Callow</a> as Major Owens</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bruno_Todeschini\" title=\"Bruno Todeschini\">Bruno Todeschini</a> as Alfred Mougins</li>\n<li><a href=\"/wiki/Merc%C3%A8_Pons\" title=\"Merc\u00e8 Pons\">Merc\u00e8 Pons</a> as Lotte</li>\n<li>Fr\u00e9d\u00e9ric Yrondi as Ren\u00e9 Mar\u00e9chal</li>\n<li>Rosa Novell as Arlette Mar\u00e9chal</li>\n<li>Alexandre Zloto as Funke</li>\n<li>Jesusa Andany as Ms. Justin</li>\n<li>Enric Arredondo as Commander</li>\n<li>Marie Atger as Mariette</li>\n<li>Jean Marie Barsinas as Kekela</li>\n<li>Cecilia Bellorin as Maid</li>\n<li>Araceli Bruch as Nurse</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jordi_Dauder\" title=\"Jordi Dauder\">Jordi Dauder</a> as Sheldrake</li>\n<li>Josep Maria Dom\u00e8nech as Joe Hill</li>\n<li>Fran\u00e7ois Ellis as Matala</li>\n<li>Maito Fern\u00e1ndez as Presenter</li>\n<li>Josep Minguell as Bonner</li>\n<li>Colette Pietri-Audemars as Ms. Roy</li>\n<li>Joan Potau as Mac Lean</li>\n<li>Alain Sens-Cazenave as Mr. Justin</li>\n<li>Jordi Serra as Phips</li>\n<li>Tiki Village as Pastor</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reception\">Reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_pasajero_clandestino&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/Pilar_Pedraza\" title=\"Pilar Pedraza\">Pilar Pedraza</a>, the author of <i><a href=\"/wiki/Agust%C3%AD_Villaronga\" title=\"Agust\u00ed Villaronga\">Agust\u00ed Villaronga</a></i>, argued that the film was an \"interesting experience\" (<i>una experiencia interesante</i>).<sup id=\"cite_ref-Oedrazap103_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Oedrazap103-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_pasajero_clandestino&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Benavent-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Benavent_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Benavent, Francisco Mar\u00eda. <i>Cine espa\u00f1ol de los 90: Diccionario de pel\u00edculas, directores y tem\u00e1tico</i> (Colecci\u00f3n Cinerese\u00f1a, Volumen 50). Mensajero, 2000. p. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QOMaAQAAIAAJ&amp;q=%22O.T:+Le+passager+clandestin%22&amp;dq=%22O.T:+Le+passager+clandestin%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0CB4Q6AEwAGoVChMI7O3jzYfYxwIVJtimCh1RAAzg\">449</a> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.google.com/search?tbm=bks&amp;hl=en&amp;q=%22la+novela+de+Georges+Simenon+G%3A+Andre%22\">View #2</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=QOMaAQAAIAAJ&amp;dq=villaronga+pasajero&amp;focus=searchwithinvolume&amp;q=%22Merc%C3%A9+Pons+%28Lota%29%22\">View #3</a>). \"O.T: <i>Le Passager clandestin</i> \\ <i>El passatger clandest\u00ed</i>. D: <a href=\"/wiki/Agust%C3%AD_Villaronga\" title=\"Agust\u00ed Villaronga\">Agust\u00ed Villaronga</a>. P: <a href=\"/wiki/Isona_Passola\" title=\"Isona Passola\">Isona Passola</a>, <a href=\"/wiki/Gerardo_Herrero\" title=\"Gerardo Herrero\">Gerardo Herrero</a>, Pierre Javaux para Massa d'Or Prod. / Tornasol Films / <a href=\"/wiki/Televisi%C3%B3n_Espa%C3%B1ola\" title=\"Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola\">TVE</a> / <a href=\"/wiki/TV3_(Catalonia)\" title=\"TV3 (Catalonia)\">TV-3</a> (Espa\u00f1a) y <a href=\"/wiki/La_Sept\" title=\"La Sept\">La Sept</a>-<a href=\"/wiki/Arte\" title=\"Arte\">Arte</a> (Francia) para Alta Films. A: la novela de <a href=\"/wiki/Georges_Simenon\" title=\"Georges Simenon\">Georges Simenon</a>. G: Andr\u00e9 Grall, Pierre Javaux, <a href=\"/wiki/Isona_Passola\" title=\"Isona Passola\">Isona Passola</a>. F: Carles Gusi. M: B\u00e9atrice Thiriet. Mon: Amat Carreras. D.A.: Lloren\u00e7 Miquel. V: Antonio Belart. R: Ana Vila. I: <a href=\"/wiki/Simon_Callow\" title=\"Simon Callow\">Simon Callow</a> (Major Owens), <a href=\"/wiki/Merc%C3%A8_Pons\" title=\"Merc\u00e8 Pons\">Merc\u00e8 Pons</a> (Lotte)[...]Est: 8-3-96. Dur: 96 min. G\u00e9nero: Drama. (**).\" <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bentley, Bernard P. E. <i>A Companion to <a href=\"/wiki/Cinema_of_Spain\" title=\"Cinema of Spain\">Spanish</a> Cinema</i> (Volume 266 of Colecci\u00f3n T\u00e1mesis: Monograf\u00edas A Series). <a href=\"/wiki/Boydell_%26_Brewer\" title=\"Boydell &amp; Brewer\">Boydell &amp; Brewer</a>, 2008. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1855661764\" title=\"Special:BookSources/1855661764\">1855661764</a>, 9781855661769. p. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=M6kRqqwNMm0C&amp;pg=PA291\">291</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Biblos</i>, Vol\u00famenes 16\u201317. Publicado por la C\u00e1mara Argentina del Libro, 1958. p. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=ovEmAQAAIAAJ&amp;q=%22la+novela+de+Georges+Simenon%22&amp;dq=%22la+novela+de+Georges+Simenon%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0CEYQ6AEwBGoVChMIlNmK1IjYxwIVRFumCh0L_g7m\">xxv</a>. \"Tambi\u00e9n se prepara una pel\u00edcula tomada de la novela de <a href=\"/wiki/Georges_Simenon\" title=\"Georges Simenon\">Georges Simenon</a> <i>El pasajero clandestino</i>. Se est\u00e1 exhibiendo un film titulado[...]\" <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Oedrazap103-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Oedrazap103_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Oedrazap103_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Oedrazap103_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Pedraza, Pilar. <i><a href=\"/wiki/Agust%C3%AD_Villaronga\" title=\"Agust\u00ed Villaronga\">Agust\u00ed Villaronga</a></i> (Akal Cine, Volumen 11). <a href=\"/wiki/Ediciones_Akal\" title=\"Ediciones Akal\">Ediciones Akal</a>, 1 November 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8446031663\" title=\"Special:BookSources/8446031663\">8446031663</a>, 9788446031666. p. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=6saE2sh1j6kC&amp;pg=PA103\">103</a>. \"A la muerte de un magnate ingl\u00e9s del cine, varias personas se movilizan para hacerse con el control de su herencia, entre ellas un militar retirado, una cantante de cabaret y un vividor sin escr\u00fapulos. Su b\u00fasqueda del joven heredero, al que quieren expoliar de diversas maneras, los llevar\u00e1 a <a href=\"/wiki/Papeete\" title=\"Papeete\">Papeete</a>, en Polinesia, un para\u00edso terrenal infestado de par\u00e1sitos\" and \"Se trata de una adaptaci\u00f3n de Simenon muy <i>light</i>, seg\u00fan palabras del propio Villaronga[...]\" <span class=\"languageicon\">(in Spanish)</span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=El_pasajero_clandestino&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0110789/\"><i>El pasajero clandestino</i></a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.rottentomatoes.com/m/passager-clandestin-le-pasajero-clandestino-elpassatger-clandesti-el\"><i>El pasajero clandestino</i></a> at <a href=\"/wiki/Rotten_Tomatoes\" title=\"Rotten Tomatoes\">Rotten Tomatoes</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.allmovie.com/movie/v532912\"><i>El pasajero clandestino</i></a> at <a href=\"/wiki/AllMovie\" title=\"AllMovie\">AllMovie</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2290\nCached time: 20180921214723\nCache expiry: 3600\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.316 seconds\nReal time usage: 0.421 seconds\nPreprocessor visited node count: 1768/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18176/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4514/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 22/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4710/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.173/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.28 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  386.912      1 -total\n 35.57%  137.636      1 Template:Lang-ca\n 20.43%   79.050      1 Template:Reflist\n 17.29%   66.898      1 Template:Infobox_film\n 14.88%   57.570      1 Template:Infobox\n  9.47%   36.627      1 Template:IMDb_title\n  9.31%   36.039      3 Template:Es_icon\n  8.94%   34.604      1 Template:Link_language\n  8.17%   31.601      2 Template:ISBN\n  6.01%   23.268      1 Template:For\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47698392-0!canonical and timestamp 20180921214723 and revision id 856541988\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_Spanish-language_external_links"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_September_2015"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"1995_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","hidden":"","*":"Articles_containing_Catalan-language_text"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"1990s_drama_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"1990s_independent_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"1990s_road_movies"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Art_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Catalan_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Catalan-language_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Drama_television_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Films_about_Christianity"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Films_about_death"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Films_about_film_directors_and_producers"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Films_about_infectious_diseases"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Films_about_mass_media_owners"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Films_about_singers"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Films_based_on_Belgian_novels"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Films_based_on_works_by_Georges_Simenon"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Films_directed_by_Agust\u00ed_Villaronga"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Films_set_in_French_Polynesia"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"French_drama_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"French_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"French_independent_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"French_television_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Spanish_drama_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Spanish_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Spanish_independent_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Spanish-language_films"},{"sortkey":"Pasajero clandestino, El","*":"Women_and_death"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from September 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:1995 films"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":0,"exists":"","*":"1958 in film"},{"ns":0,"exists":"","*":"1995 in film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agust\u00ed Villaronga"},{"ns":0,"exists":"","*":"AllMovie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art film"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boydell & Brewer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bruno Todeschini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ediciones Akal"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Polynesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Simenon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gerardo Herrero"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent film"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Isona Passola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordi Dauder"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Sept"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merc\u00e8 Pons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Papeete"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pilar Pedraza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rotten Tomatoes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon Callow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"TV3 (Catalonia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Stowaway (1958 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Underground film"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox film"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Based on"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Film date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ca"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Es icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rotten Tomatoes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Amg movie"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AllMovie title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns0"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Based on"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Elpasajeroclandestinoposter.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=QOMaAQAAIAAJ&q=%22O.T:+Le+passager+clandestin%22&dq=%22O.T:+Le+passager+clandestin%22&hl=en&sa=X&ved=0CB4Q6AEwAGoVChMI7O3jzYfYxwIVJtimCh1RAAzg","https://www.google.com/search?tbm=bks&hl=en&q=%22la+novela+de+Georges+Simenon+G:+Andre%22","https://books.google.com/books?id=QOMaAQAAIAAJ&dq=villaronga+pasajero&focus=searchwithinvolume&q=%22Merc%C3%A9+Pons+(Lota)%22","https://books.google.com/books?id=M6kRqqwNMm0C&pg=PA291","https://books.google.com/books?id=ovEmAQAAIAAJ&q=%22la+novela+de+Georges+Simenon%22&dq=%22la+novela+de+Georges+Simenon%22&hl=en&sa=X&ved=0CEYQ6AEwBGoVChMIlNmK1IjYxwIVRFumCh0L_g7m","https://books.google.com/books?id=6saE2sh1j6kC&pg=PA103","https://www.imdb.com/title/tt0110789/","https://www.rottentomatoes.com/m/passager-clandestin-le-pasajero-clandestino-elpassatger-clandesti-el","https://www.allmovie.com/movie/v532912"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Plot","number":"1","index":"1","fromtitle":"El_pasajero_clandestino","byteoffset":4043,"anchor":"Plot"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cast","number":"2","index":"2","fromtitle":"El_pasajero_clandestino","byteoffset":5024,"anchor":"Cast"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reception","number":"3","index":"3","fromtitle":"El_pasajero_clandestino","byteoffset":5678,"anchor":"Reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"El_pasajero_clandestino","byteoffset":5864,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"El_pasajero_clandestino","byteoffset":5892,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>El pasajero clandestino</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>El pasajero clandestino</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Pasajero clandestino, El"},{"name":"wikibase_item","*":"Q21039360"}]}}