{"parse":{"title":"The Eagle with Two Heads","pageid":12545016,"revid":812307701,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;font-size:90%;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:110%;font-style:italic;\">The Eagle with Two Heads</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Eagletwoheads.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Eagletwoheads.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/45/Eagletwoheads.jpg/220px-Eagletwoheads.jpg\" width=\"220\" height=\"327\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/4/45/Eagletwoheads.jpg 1.5x\" data-file-width=\"259\" data-file-height=\"385\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Directed by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Produced by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Georges_Dancigers\" title=\"Georges Dancigers\">Georges Dancigers</a><br /><a href=\"/wiki/Alexandre_Mnouchkine\" title=\"Alexandre Mnouchkine\">Alexandre Mnouchkine</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Written by</th><td>\nJean Cocteau</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Starring</th><td>\n<a href=\"/wiki/Edwige_Feuill%C3%A8re\" title=\"Edwige Feuill\u00e8re\">Edwige Feuill\u00e8re</a><br /><a href=\"/wiki/Jean_Marais\" title=\"Jean Marais\">Jean Marais</a><br /><a href=\"/wiki/Jean_Debucourt\" title=\"Jean Debucourt\">Jean Debucourt</a><br /><a href=\"/wiki/Silvia_Monfort\" title=\"Silvia Monfort\">Silvia Monfort</a><br /><a href=\"/wiki/Jacques_Varennes\" title=\"Jacques Varennes\">Jacques Varennes</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Music by</th><td>\n<a href=\"/wiki/Georges_Auric\" title=\"Georges Auric\">Georges Auric</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Cinematography</th><td>\n<a href=\"/wiki/Christian_Matras_(cinematographer)\" title=\"Christian Matras (cinematographer)\">Christian Matras</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Edited by</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Claude_Ib%C3%A9ria&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claude Ib\u00e9ria (page does not exist)\">Claude Ib\u00e9ria</a><br /><a href=\"/wiki/Raymond_Leboursier\" title=\"Raymond Leboursier\">Raymond Leboursier</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;white-space:normal;\">Release date</div></th><td>\n<b>France</b>:<br />22 September 1948<br /><b>United States</b>:<br />18 December 1948</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;white-space:normal;\">Running time</div></th><td>\n93 min.</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Country</th><td>\nFrance</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Language</th><td>\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"white-space:nowrap;padding-right:0.65em;\">Box office</th><td>\n2,408,366 admissions (France)<sup id=\"cite_ref-marais_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-marais-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr></tbody></table> \n<p><i><b>The Eagle with Two Heads</b></i> (French title <i><b>L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates</b></i>) is a French film directed by <a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a> released in <a href=\"/wiki/1948_in_film\" title=\"1948 in film\">1948</a>.  It was adapted from his own play <i><a href=\"/wiki/L%27Aigle_%C3%A0_deux_t%C3%AAtes\" title=\"L&#39;Aigle \u00e0 deux t\u00eates\">L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates</a></i> which was first staged in 1946, and it retained the principal actors from the first Paris production.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Synopsis\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Synopsis</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Cast\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Cast</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Production\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Production</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Reception\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Synopsis\">Synopsis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Eagle_with_Two_Heads&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Synopsis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>On the 10th anniversary of the assassination of the king, his reclusive widow, the Queen, arrives to spend the night at the castle of Krantz. Stanislas, a young <a href=\"/wiki/Anarchist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anarchist\">anarchist</a> poet who seeks to assassinate her, enters her room, wounded; he looks exactly like the dead king, and the Queen shelters him instead of handing him over to the police. She sees him as the welcome embodiment of her own death, calling him <a href=\"/wiki/Azrael\" title=\"Azrael\">Azrael</a> (the angel of death).  An ambiguous love develops between them, uniting them in a bid to outwit the machinations of the court politicians, represented by the Comte de Fo\u00ebhn, the chief of police, and \u00c9dith de Berg, the Queen's companion.  In order to remain true to their ideals and to each other, the Queen and Stanislas have to play their parts in a bizarre private tragedy, which the world will never understand.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cast\">Cast</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Eagle_with_Two_Heads&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Cast\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Edwige_Feuill%C3%A8re\" title=\"Edwige Feuill\u00e8re\">Edwige Feuill\u00e8re</a> as  the Queen</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Marais\" title=\"Jean Marais\">Jean Marais</a> as  Stanislas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Silvia_Monfort\" title=\"Silvia Monfort\">Silvia Monfort</a> as  \u00c9dith de Berg</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Debucourt\" title=\"Jean Debucourt\">Jean Debucourt</a> as  F\u00e9lix de Willenstein</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Varennes\" title=\"Jacques Varennes\">Jacques Varennes</a> as  Comte de Fo\u00ebhn</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ahmed_Abdallah_(actor)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ahmed Abdallah (actor) (page does not exist)\">Ahmed Abdallah</a> as  Tony</li>\n<li><a href=\"/wiki/Yvonne_de_Bray\" title=\"Yvonne de Bray\">Yvonne de Bray</a> as  La pr\u00e9sidente</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Production\">Production</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Eagle_with_Two_Heads&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Production\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><a href=\"/wiki/L%27Aigle_%C3%A0_deux_t%C3%AAtes\" title=\"L&#39;Aigle \u00e0 deux t\u00eates\">Cocteau's play</a> was produced in Paris in 1946 and 1947, and his decision to make a prompt adaptation for the cinema allowed him to retain the principal actors who had enjoyed personal successes with their roles, especially Edwige Feuill\u00e8re and Jean Marais.  Cocteau declared his intention of following the three-act structure of the play closely, citing his admiration of the methods of <a href=\"/wiki/Ernst_Lubitsch\" title=\"Ernst Lubitsch\">Ernst Lubitsch</a>,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> but he opened out some of the scenes into a wider variety of locations. Filming began in October 1947 at the Ch\u00e2teau de <a href=\"/wiki/Vizille\" title=\"Vizille\">Vizille</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> and further shots were filmed at the Studio d'\u00c9pinay on the outskirts of Paris.\n</p><p><a href=\"/wiki/Christian_B%C3%A9rard\" title=\"Christian B\u00e9rard\">Christian B\u00e9rard</a> supervised the art direction, and the sumptuous sets and costumes (executed by <a href=\"/wiki/Georges_Wakh%C3%A9vitch\" title=\"Georges Wakh\u00e9vitch\">Georges Wakh\u00e9vitch</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Marcel_Escoffier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marcel Escoffier (page does not exist)\">Marcel Escoffier</a> respectively) evoked a royal palace in an imaginary kingdom of 19th century middle-Europe.  <a href=\"/wiki/Georges_Auric\" title=\"Georges Auric\">Georges Auric</a> expanded the music which he had written for the stage production into a full score for the film.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reception\">Reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Eagle_with_Two_Heads&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The film was released in Paris in September 1948. Its reception among French critics was mixed. It was appreciated for the sumptuous quality of its spectacle and for the elevated performances of its actors.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>  Others however felt that its artificiality belonged to another age and another medium, and that Cocteau had not sufficiently emancipated his film from its theatrical origins.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>When the film was shown in New York in 1948 and in London in 1949, the reviewers of both <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i> and <i><a href=\"/wiki/The_Times\" title=\"The Times\">The Times</a></i> shared a similar perplexity about the film's meaning and purpose.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The film has in general not enjoyed the same attention as the others which Cocteau directed in the 1940s.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Eagle_with_Two_Heads&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-marais-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-marais_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.boxofficestory.com/box-office-jean-marais-c22695355\">\"Box Office Figures for Jean Marais films\"</a>. <i>Box Office Story</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Box+Office+Story&amp;rft.atitle=Box+Office+Figures+for+Jean+Marais+films&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.boxofficestory.com%2Fbox-office-jean-marais-c22695355&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AThe+Eagle+with+Two+Heads\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Cocteau, in <i>Combat</i>, 21 August 1947, quoted in <a href=\"/wiki/Claude-Jean_Philippe\" title=\"Claude-Jean Philippe\">Claude-Jean Philippe</a>, <i>Jean Cocteau</i>. (Paris: Seghers, 1989) p.160: \"\u00c0 l'exemple de Lubitsch, que j'admire beaucoup, le film suivra la pi\u00e8ce de tr\u00e8s pr\u00e8s. Je l'ai construit autour des trois sc\u00e8nes principales\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ren\u00e9 Gilson, <i>Jean Cocteau cin\u00e9aste</i>. (Paris: \u00c9ditions des Quatre-Vents, 1988) p.26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">E.g. Louis Chauvet, <i>Le Figaro</i>, 26 August 1948, quoted in Claude-Jean Philippe, <i>Jean Cocteau</i>. (Paris: Seghers, 1989) p.162: \"Les personnages parlent une langue toujours belle, et m\u00eames leurs attitudes sont belles\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Andr\u00e9 Bazin, <i>Parisien</i>, 29 September 1948, quoted in Claude-Jean Philippe, <i>Jean Cocteau</i>. (Paris: Seghers, 1989) p.160: \"<i>L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates</i> laisse indiff\u00e9rent comme un motif d\u00e9coratif habilement inspir\u00e9 du style d'une autre \u00e9poque\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean N\u00e9ry, <i>L'\u00c9cran fran\u00e7ais</i>, quoted in Claude-Jean Philippe, <i>Jean Cocteau</i>. (Paris: Seghers, 1989) p.162: \"Il n'a pas su (ou pas voulu) s'\u00e9manciper des disciplines th\u00e9\u00e2trales\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bosley Crowther, \"L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates\", in <i>New York Times</i>, 30 December 1948: \"It sometimes helps if a reviewer has a faint idea of what a film he is reviewing is supposed to be about... Unfortunately, Mr Cocteau neglected to make it clear... Plenty of money and taste have plainly been spent on a handsome physical production. Hapsburg &#32;&#91;<i><a href=\"/wiki/Sic\" title=\"Sic\">sic</a></i>&#93; splendor is in the sets and the costumes which Miss Feuillere fills out are lovely and flattering. But they all add up to nothing.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Times</i> (London), 10 November 1949, p.7, col.C: \"The passion of Cocteau for history and for legend, his conception of illusion and reality, his preoccupations with death and doom, his romantic mysticism, so heavy and overcharged that it is difficult to remember that he is a French and not a Teutonic director - all these are indeed present in this new film, but fitfully, as it were, as inadequate exponents of the mood and the motive of the initial impulse. The play may have made things clearer...\".</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=The_Eagle_with_Two_Heads&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0039135/\"><i>L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates</i></a> on <a href=\"/wiki/IMDb\" title=\"IMDb\">IMDb</a>&#32;</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.allmovie.com/movie/v90191\"><i>L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates</i></a> at <a href=\"/wiki/AllMovie\" title=\"AllMovie\">AllMovie</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ftvdb.bfi.org.uk/sift/title/129149\"><span title=\"Details of L&#39;Aigle \u00e0 deux t\u00eates\"><i>L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates</i></span></a> at the <a href=\"/wiki/British_Film_Institute\" title=\"British Film Institute\">British Film Institute</a>'s Film and TV Database</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://filmsdefrance.com/FDF_L_aigle_a_deux_tetes_rev.html\"><i>L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates</i></a> at filmsdefrance.com</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Jean_Cocteau\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Jean_Cocteau\" title=\"Template:Jean Cocteau\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Jean_Cocteau\" title=\"Template talk:Jean Cocteau\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Jean_Cocteau&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Jean_Cocteau\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau\" title=\"Jean Cocteau\">Jean Cocteau</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div id=\"Bibliography\"><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau_bibliography\" title=\"Jean Cocteau bibliography\">Bibliography</a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Literature</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;font-style:italic;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Antigone_(Cocteau)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antigone (Cocteau)\">Antigone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Enfants_Terribles\" title=\"Les Enfants Terribles\">Les Enfants Terribles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Human_Voice\" title=\"The Human Voice\">The Human Voice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Opium:_Diary_of_a_Cure\" title=\"Opium: Diary of a Cure\">Opium: Diary of a Cure</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Infernal_Machine_(play)\" title=\"The Infernal Machine (play)\">The Infernal Machine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Parents_terribles\" title=\"Les Parents terribles\">Les Parents terribles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%27Aigle_%C3%A0_deux_t%C3%AAtes\" title=\"L&#39;Aigle \u00e0 deux t\u00eates\">L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Films directed</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;font-style:italic;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Blood_of_a_Poet\" title=\"The Blood of a Poet\">The Blood of a Poet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Beauty_and_the_Beast_(1946_film)\" title=\"Beauty and the Beast (1946 film)\">Beauty and the Beast</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Parents_terribles_(film)\" title=\"Les Parents terribles (film)\">Les Parents terribles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orpheus_(film)\" title=\"Orpheus (film)\">Orpheus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Villa_Santo-Sospir\" title=\"La Villa Santo-Sospir\">La Villa Santo-Sospir</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/8_%C3%97_8:_A_Chess_Sonata_in_8_Movements\" title=\"8 \u00d7 8: A Chess Sonata in 8 Movements\">8 \u00d7 8: A Chess Sonata in 8 Movements</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Testament_of_Orpheus\" title=\"Testament of Orpheus\">Testament of Orpheus</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Films written</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;font-style:italic;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Phantom_Baron\" title=\"The Phantom Baron\">The Phantom Baron</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%27%C3%89ternel_retour\" title=\"L&#39;\u00c9ternel retour\">L'\u00c9ternel retour</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Dames_du_Bois_de_Boulogne\" title=\"Les Dames du Bois de Boulogne\">Les Dames du Bois de Boulogne</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_Enfants_Terribles_(film)\" title=\"Les Enfants Terribles (film)\">Les Enfants Terribles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ruy_Blas_(film)\" title=\"Ruy Blas (film)\">Ruy Blas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Black_Crown_(film)\" title=\"The Black Crown (film)\">The Black Crown</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Princesse_de_Cl%C3%A8ves_(film)\" title=\"La Princesse de Cl\u00e8ves (film)\">La Princesse de Cl\u00e8ves</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thomas_the_Impostor\" title=\"Thomas the Impostor\">Thomas the Impostor</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Librettos</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;font-style:italic;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Parade_(ballet)\" title=\"Parade (ballet)\">Parade</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Les_mari%C3%A9s_de_la_tour_Eiffel\" title=\"Les mari\u00e9s de la tour Eiffel\">Les mari\u00e9s de la tour Eiffel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oedipus_rex_(opera)\" title=\"Oedipus rex (opera)\">Oedipus rex</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le_jeune_homme_et_la_mort\" title=\"Le jeune homme et la mort\">Le jeune homme et la mort</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Ballets</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;font-style:italic;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Le_b%C5%93uf_sur_le_toit\" title=\"Le b\u0153uf sur le toit\">Le b\u0153uf sur le toit</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;font-style:italic;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><span style=\"font-style:normal;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bastion_Museum\" title=\"Bastion Museum\">Bastion Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau_House\" title=\"Jean Cocteau House\">Jean Cocteau House</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Cocteau_Museum\" title=\"Jean Cocteau Museum\">Jean Cocteau Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_Marais\" title=\"Jean Marais\">Jean Marais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_Orphic_Trilogy\" title=\"The Orphic Trilogy\">The Orphic Trilogy</a></li></ul>\n</span></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1269\nCached time: 20180909030733\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.208 seconds\nReal time usage: 0.268 seconds\nPreprocessor visited node count: 842/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 21773/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1207/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4564/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.062/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.35 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  213.304      1 -total\n 37.62%   80.236      1 Template:Infobox_film\n 31.54%   67.275      1 Template:Infobox\n 26.10%   55.670      1 Template:Reflist\n 20.19%   43.071      1 Template:Cite_web\n 19.08%   40.699      1 Template:IMDb_title\n  8.36%   17.838      1 Template:Jean_Cocteau\n  7.20%   15.362      1 Template:Navbox\n  5.15%   10.984      1 Template:Amg_movie\n  2.67%    5.699      2 Template:EditAtWikidata\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:12545016-0!canonical and timestamp 20180909030732 and revision id 812307701\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Der_Doppeladler","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Der Doppeladler"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27Aigle_%C3%A0_deux_t%C3%AAtes_(film)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates (film)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B2%D1%83%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8B%D0%B9_%D0%BE%D1%80%D1%91%D0%BB_(%D1%84%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BC)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0414\u0432\u0443\u0433\u043b\u0430\u0432\u044b\u0439 \u043e\u0440\u0451\u043b (\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c)"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B2%D0%BE%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%B9_%D0%BE%D1%80%D0%B5%D0%BB_(%D1%84%D1%96%D0%BB%D1%8C%D0%BC)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0414\u0432\u043e\u0433\u043b\u0430\u0432\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0435\u043b (\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c)"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E9%9B%99%E9%A0%AD%E9%B7%B9%E4%B9%8B%E6%AD%BB","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u96d9\u982d\u9df9\u4e4b\u6b7b"}],"categories":[{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"French-language_films"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"1948_films"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"1940s_romantic_drama_films"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"French_romantic_drama_films"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"French_films"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Films_directed_by_Jean_Cocteau"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Screenplays_by_Jean_Cocteau"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Films_scored_by_Georges_Auric"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Adaptations_of_works_by_Jean_Cocteau"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"French_black-and-white_films"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Films_set_in_a_fictional_European_country"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Films_set_in_the_1890s"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Films_about_anarchism"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Films_about_assassinations"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Films_about_royalty"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Films_about_death"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Cultural_depictions_of_Elisabeth,_Empress_of_Austria"},{"sortkey":"Eagle With Two Heads, The","*":"Cultural_depictions_of_criminals"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:French-language films"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"1948 in film"},{"ns":0,"exists":"","*":"8 \u00d7 8: A Chess Sonata in 8 Movements"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Mnouchkine"},{"ns":0,"exists":"","*":"AllMovie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anarchist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antigone (Cocteau)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azrael"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bastion Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beauty and the Beast (1946 film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Film Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian B\u00e9rard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Matras (cinematographer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude-Jean Philippe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edwige Feuill\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Lubitsch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Auric"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Dancigers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Wakh\u00e9vitch"},{"ns":0,"exists":"","*":"IMDb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Varennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau House"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Cocteau bibliography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Debucourt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Marais"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Aigle \u00e0 deux t\u00eates"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'\u00c9ternel retour"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Princesse de Cl\u00e8ves (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Villa Santo-Sospir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le b\u0153uf sur le toit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le jeune homme et la mort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Dames du Bois de Boulogne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Enfants Terribles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Enfants Terribles (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Parents terribles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Parents terribles (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les mari\u00e9s de la tour Eiffel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oedipus rex (opera)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opium: Diary of a Cure"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orpheus (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parade (ballet)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Leboursier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ruy Blas (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silvia Monfort"},{"ns":0,"exists":"","*":"Testament of Orpheus"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Black Crown (film)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Blood of a Poet"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Human Voice"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Infernal Machine (play)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Orphic Trilogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Phantom Baron"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas the Impostor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vizille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yvonne de Bray"},{"ns":0,"*":"Claude Ib\u00e9ria"},{"ns":0,"*":"Ahmed Abdallah (actor)"},{"ns":0,"*":"Marcel Escoffier"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Jean Cocteau"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox film"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMDb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str left"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str rightmost"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Amg movie"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:AllMovie title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bfidb title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Jean Cocteau"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Noitalic"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Eagletwoheads.jpg"],"externallinks":["http://www.boxofficestory.com/box-office-jean-marais-c22695355","https://www.imdb.com/title/tt0039135/","https://www.allmovie.com/movie/v90191","http://ftvdb.bfi.org.uk/sift/title/129149","http://filmsdefrance.com/FDF_L_aigle_a_deux_tetes_rev.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Synopsis","number":"1","index":"1","fromtitle":"The_Eagle_with_Two_Heads","byteoffset":1418,"anchor":"Synopsis"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cast","number":"2","index":"2","fromtitle":"The_Eagle_with_Two_Heads","byteoffset":2270,"anchor":"Cast"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Production","number":"3","index":"3","fromtitle":"The_Eagle_with_Two_Heads","byteoffset":2561,"anchor":"Production"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reception","number":"4","index":"4","fromtitle":"The_Eagle_with_Two_Heads","byteoffset":3956,"anchor":"Reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"The_Eagle_with_Two_Heads","byteoffset":6356,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"The_Eagle_with_Two_Heads","byteoffset":6384,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>The Eagle with Two Heads</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>The Eagle with Two Heads</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Eagle With Two Heads, The"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12139998"}]}}