{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a","pageid":2625667,"revid":819342919,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n1475<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Mour%C3%A3o_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mour\u00e3o Municipality\">Mour\u00e3o</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Portugal\" title=\"Kingdom of Portugal\">Kingdom of Portugal</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n1532 (aged&#160;56&#8211;57)<br /><span class=\"deathplace\"><a href=\"/wiki/Ormus\" title=\"Ormus\">Ormus</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\n<a href=\"/wiki/Portuguese_People\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portuguese People\">Portuguese</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Explorer\" class=\"mw-redirect\" title=\"Explorer\">Explorer</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Parent(s)</th><td>\nDiogo Furtado de Mendon\u00e7a<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Category:Articles_contradicting_other_articles\" title=\"Category:Articles contradicting other articles\"><span title=\"See next section. (November 2013)\">contradictory</span></a></i>&#93;</sup><br />Brites Soares de Albergaria</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a</b> (<a href=\"/wiki/Mour%C3%A3o_Municipality\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mour\u00e3o Municipality\">Mour\u00e3o</a>?, 1475 \u2013 <a href=\"/wiki/Ormus\" title=\"Ormus\">Ormus</a>, 1532)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was a <a href=\"/wiki/Portuguese_people\" title=\"Portuguese people\">Portuguese</a> noble and explorer who was active in <a href=\"/wiki/South_East_Asia\" class=\"mw-redirect\" title=\"South East Asia\">South East Asia</a> in the 16th century.\n</p><p>Son of  D. Diogo Furtado de Mendon\u00e7a,<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Category:Articles_contradicting_other_articles\" title=\"Category:Articles contradicting other articles\"><span title=\"See next section. (November 2013)\">contradictory</span></a></i>&#93;</sup> <a href=\"/wiki/Alcaide\" class=\"mw-redirect\" title=\"Alcaide\">Alcaide-mor</a> (lord mayor) of  <a href=\"/wiki/Mour%C3%A3o\" title=\"Mour\u00e3o\">Mour\u00e3o</a>, captain of crossbowmen, and his wife, Brites Soares de Albergaria. Another daughter of the marriage, D. Joana, was married to <a href=\"/wiki/Jaime_I,_Duke_of_Braganza\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jaime I, Duke of Braganza\">D. Jaime</a>, 4th <a href=\"/wiki/Duke_of_Braganza\" title=\"Duke of Braganza\">duke of Bragan\u00e7a</a>. Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a married D. Maria de Vilhena, daughter of <a href=\"/wiki/Sancho_de_Tovar\" title=\"Sancho de Tovar\">Sancho de Tovar</a>, but there was no issue of this marriage.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Mendon\u00e7a_in_Jo\u00e3o_de_Barros&#39;s_D\u00e9cadas_da_\u00c1sia\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Mendon\u00e7a in Jo\u00e3o de Barros's D\u00e9cadas da \u00c1sia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Mendon\u00e7a_and_the_theory_of_the_Portuguese_discovery_of_Australia\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Mendon\u00e7a and the theory of the Portuguese discovery of Australia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Recent_work\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Recent work</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Other_points_of_view\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Other points of view</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"Mendon.C3.A7a_in_Jo.C3.A3o_de_Barros.27s_D.C3.A9cadas_da_.C3.81sia\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mendon\u00e7a_in_Jo\u00e3o_de_Barros's_D\u00e9cadas_da_\u00c1sia\">Mendon\u00e7a in Jo\u00e3o de Barros's D\u00e9cadas da \u00c1sia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3v%C3%A3o_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Mendon\u00e7a in Jo\u00e3o de Barros&#039;s D\u00e9cadas da \u00c1sia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_de_Barros\" title=\"Jo\u00e3o de Barros\">Jo\u00e3o de Barros</a></div>\n<p>Mendon\u00e7a is known from a small number of <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portuguese</a> sources, notably <a href=\"/wiki/Jo%C3%A3o_de_Barros\" title=\"Jo\u00e3o de Barros\">Jo\u00e3o de Barros</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Barros was one of the first great Portuguese historians, most famous for his work <i>D\u00e9cadas da \u00c1sia</i> (Decades of Asia), a history of the <a href=\"/wiki/Portuguese_Empire\" title=\"Portuguese Empire\">Portuguese Empire</a> in India and Asia, published between 1552\u20131615. Barros mentions that Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a was the son of a Pedro de Mendon\u00e7a<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Category:Articles_contradicting_other_articles\" title=\"Category:Articles contradicting other articles\"><span title=\"See previous section. (November 2013)\">contradictory</span></a></i>&#93;</sup> of Mour\u00e3o, but his date of birth is not given.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Mendon\u00e7a later governed Hormuz (Ormus) as Captain-Major from 1527. He died there in 1532.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>\nMendon\u00e7a is named by Barros as the captain of a ship that left <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a> in 1519 and, after arriving at <a href=\"/wiki/Goa\" title=\"Goa\">Goa</a>, as having been given instructions to search for <a href=\"/wiki/Pliny_the_Elder\" title=\"Pliny the Elder\">Pliny's</a> legendary Isles of Gold (<a href=\"/wiki/Golden_Chersonese\" title=\"Golden Chersonese\">Chryse</a>), said to lie to \"beyond Sumatra\":</p><blockquote><p>At the end of June of the year 1520, a ship arrived that had departed the Kingdom that year, the Captain and Pilot being Pedro Eanes, nicknamed the Frenchman, who being a diligent man and one well versed in matters of the sea, King Manuel had entrusted with letters for Diogo Lopez concerning service matters. And among other things that the King ordered <a href=\"/wiki/Diogo_Lopes_de_Sequeira\" title=\"Diogo Lopes de Sequeira\">Diogo Lopez</a> to do that year, was to send some person in the same ship with Pedro Eanes, to who would be entrusted to go to discover the Isles of Gold beyond Sumatra, of which we have already written above, for many persons who had gone to these parts of India had given him great hope that they could be discovered. Diogo Lopez then gave this to do to Christov\u00e3o de Mendo\u00e7a, the son of Pero Mendo\u00e7a the lord mayor of Mour\u00e3o; of whose voyage we will make mention below.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></p></blockquote><p> Barros promises to return to the topic of the voyage to the Isles of Gold, and subsequently does so, relating how Mendon\u00e7a was diverted from the quest by the requirement to assist with the building and defence of a fort at Pedir in the territory of the Sumatran principality of Pacem (<a href=\"/w/index.php?title=Pase&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pase (page does not exist)\">Pase</a>).  Mendon\u00e7a and other Portuguese captains are described as assisting with the construction of a fort at Pedir (<a href=\"/wiki/Sumatra\" title=\"Sumatra\">Sumatra</a>), after which he proceeded to Malacca:</p><blockquote><p>And there came to the port of Pedir Raphael Catanho and Christov\u00e3o de Mendo\u00e7a with his three ships for the discovery of the Isles of Gold\u2026 Antonio de Brito was still commanding there\u2026 as the construction of the fortress had taken much time, and Raphael Catanho, Raphael Perstrello, and Christov\u00e3o de Mendo\u00e7a had to provision and take on pepper and other things for their voyages, and also as the monsoon season by which they each had to go, principally Christov\u00e3o de Mendo\u00e7a, had already passed, they were all ordered to stay there to assist and support the fortress, as it was not yet in a state where it could be defend itself\u2026 After putting the fort in a good state of defence, Christov\u00e3o de Mendo\u00e7a and Dinis Fernandez departed for Malacca.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></p></blockquote> \n<p>As there is no further mention by Barros of the quest by Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a for the Ilhas do Ouro, it is not clear whether he ever carried out this commission, or whether Barros intended by relating how he was diverted to the defence of Pedir to explain why it was not carried out.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>\nBarros relates that prior to Mendon\u00e7a being ordered to discover the Isles of Gold, they had already been sought by Diogo Pacheco, whose attempt came to grief on the coast of Sumatra:</p><blockquote><p>Diogo Pacheco came there a little before Manuel Pacheco from Malacca, and brought much information on the Isles of Gold that were generally known in India to be to the south of Sumatra. For the discovery of which Diogo Lopez ordered him to go, for he, Diogo Pacheco was most knowledgeable in matters of the sea and had great ability as a discoverer, besides being himself a gentleman\u2026 The weather was such that the sea swallowed the bargantine, and the ship came onto the coast ... this destruction of Diogo Pacheco, was the first of those of us who lost their lives for the discovery of this Isle of Gold.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>The belief in the Isles of Gold/Ilhas do Ouro derived from the legendary Suvarnadvipa and  (<a href=\"/wiki/Suwannaphum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suwannaphum\">Suvarnabhumi</a>) mentioned in ancient Indian literature and incorporated into Graeco-Roman geography as the Islands of Gold and Silver (Chryse and Argyre) and the Golden Chersonese (<a href=\"/wiki/Chersonesus_Aurea\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chersonesus Aurea\">Chersonesus Aurea</a>).<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Mendon.C3.A7a_and_the_theory_of_the_Portuguese_discovery_of_Australia\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Mendon\u00e7a_and_the_theory_of_the_Portuguese_discovery_of_Australia\">Mendon\u00e7a and the theory of the Portuguese discovery of Australia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3v%C3%A3o_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Mendon\u00e7a and the theory of the Portuguese discovery of Australia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Theory_of_the_Portuguese_discovery_of_Australia\" title=\"Theory of the Portuguese discovery of Australia\">Theory of the Portuguese discovery of Australia</a></div>\n<p>In the 1970s Mendon\u00e7a's name became well known in <a href=\"/wiki/History_of_Australia\" title=\"History of Australia\">Australian history</a> discussions when it was connected to the <a href=\"/wiki/Theory_of_the_Portuguese_discovery_of_Australia\" title=\"Theory of the Portuguese discovery of Australia\">Theory of the Portuguese discovery of Australia</a> by <a href=\"/wiki/Kenneth_McIntyre\" title=\"Kenneth McIntyre\">Kenneth McIntyre</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> While there are few Portuguese documents or maps beyond Barros that mention Mendon\u00e7a, and none  to directly connect Mendon\u00e7a with Australia, McIntyre hypothesized that in 1521-4 Mendon\u00e7a captained a fleet of three caravels which charted the east coast of <a href=\"/wiki/Australia\" title=\"Australia\">Australia</a>. McIntyre suggested that the voyage was kept secret because it would likely violate the ambiguous <a href=\"/wiki/Treaty_of_Tordesillas\" title=\"Treaty of Tordesillas\">Treaty of Tordesillas</a>, under which Portugal agreed that <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a> would have exclusive rights to exploration in most of the <a href=\"/wiki/Americas\" title=\"Americas\">Americas</a> and the regions between the Americas and Asia (Pacific).<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> In addition he argued, many Portuguese records were lost in a disastrous <a href=\"/wiki/1755_Lisbon_earthquake\" title=\"1755 Lisbon earthquake\">Lisbon earthquake</a> in 1755.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>McIntyre's identification of Mendon\u00e7a as the likely commander of a Portuguese fleet that charted Australia's east coast c1521-4 has also been accepted by other writers of the Theory of the Portuguese discovery of Australia, including Lawrence Fitzgerald (1984)<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> and Peter Trickett.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> McIntyre suggested that one of Mendon\u00e7a's <a href=\"/wiki/Caravel\" title=\"Caravel\">caravels</a> sailed along the southeast coast of Australia and was wrecked somewhere near Warrnambool, Victoria, becoming the <a href=\"/wiki/Mahogany_Ship\" title=\"Mahogany Ship\">Mahogany Ship</a> of Australian folklore. Although this wreck has not been seen since the 1880s, it is now often described in the Australian media as a Portuguese caravel or one of Mendon\u00e7a's fleet, largely on the basis of McIntyre's theory.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> However, writing in one of his last pieces on the topic in 1994, McIntyre acknowledged that the identity of the Portuguese discoverer remained unclear. \"Whether the discoverer was Mendon\u00e7a or some other, at least (I am) certain he was Portuguese.\"<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recent_work\">Recent work</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3v%C3%A3o_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Recent work\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In his 2007 book <i><a href=\"/wiki/Beyond_Capricorn\" title=\"Beyond Capricorn\">Beyond Capricorn</a></i>, science journalist Peter Trickett revealed other information relating to Mendon\u00e7a's life, including a fragment of stone engraved with Mendon\u00e7a's name found in <a href=\"/wiki/South_Africa\" title=\"South Africa\">South Africa</a><sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> and clearly dated to 1524, and a drawing that may show the 1519 fleet on its way to <a href=\"/wiki/Goa\" title=\"Goa\">Goa</a>.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Trickett also connected Mendon\u00e7a with the discovery of the <a href=\"/wiki/North_Island\" title=\"North Island\">North Island</a> of <a href=\"/wiki/New_Zealand\" title=\"New Zealand\">New Zealand</a>.\n</p><p>Luis Felipe Thomaz, Professor of Oriental Studies at the Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisbon, contributed a study of the expedition of Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a to the conference, \u201cPortugueses na Austr\u00e1lia\u201d, held at the Museu da Ci\u00eancia, Coimbra, Portugal in May 2008.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Other_points_of_view\">Other points of view</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3v%C3%A3o_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Other points of view\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Commenting on McIntyre's theory in 1984, Captain A. Ariel<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup> suggested it was extremely unlikely any sixteenth century mariner would have taken a voyage southwards down Australia's eastern coast, through uncharted dangerous waters and against prevailing winds, on the assumption <a href=\"/wiki/Ferdinand_Magellan\" title=\"Ferdinand Magellan\">Magellan</a> was sailing westwards, in southern latitudes, against the <a href=\"/wiki/Roaring_Forties\" title=\"Roaring Forties\">Roaring Forties</a>.\n</p><p>Writing in 2006, Associate Professor W.A.R.(Bill) Richardson of <a href=\"/wiki/Flinders_University\" title=\"Flinders University\">Flinders University</a>, <a href=\"/wiki/South_Australia\" title=\"South Australia\">South Australia</a> suggested the claim that Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a sailed down the east coast of Australia is sheer speculation, based on voyages about which no real details have survived.<sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3v%C3%A3o_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">National Archives, <a href=\"/wiki/Torre_do_Tombo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Torre do Tombo\">Torre do Tombo</a>, <a href=\"/wiki/Lisbon\" title=\"Lisbon\">Lisbon</a>, <a href=\"/wiki/Portugal\" title=\"Portugal\">Portugal</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cristov\u00e3o Al\u00e3o de Morais; Eug\u00e9nio de Andrea da Cunha e Freitas (1699).  Alexandre Ant\u00f3nio Pereira de Miranda Vasconcellos; Ant\u00f3nio Cruz, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=FhJ4bRglwQQC&amp;pg=PA276&amp;lpg=PA276&amp;dq=Leonor+de+Vilhena,+casou+com+Ant\u00e3o+de+Faria&amp;source=bl&amp;ots=PQCsskpFr-&amp;sig=Km3auFTxLF0CyCk10jvVMvdWWmk&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=SimLU8bHDKzLsASu5YK4Bw&amp;ved=0CDYQ6AEwAw#v=onepage&amp;q=Leonor%20de%20Vilhena%2C%20casou%20com%20Ant\u00e3o%20de%20Faria&amp;f=false\"><i>Pedatura lusitana (nobili\u00e1rio de fam\u00edlias de Portugal) ...</i></a> (in Portuguese). Volume 2. Livraria Fernando Machado. p.&#160;276<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pedatura+lusitana+%28nobili%C3%A1rio+de+fam%C3%ADlias+de+Portugal%29+...&amp;rft.pages=276&amp;rft.pub=Livraria+Fernando+Machado&amp;rft.date=1699&amp;rft.au=Cristov%C3%A3o+Al%C3%A3o+de+Morais&amp;rft.au=Eug%C3%A9nio+de+Andrea+da+Cunha+e+Freitas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DFhJ4bRglwQQC%26pg%3DPA276%26lpg%3DPA276%26dq%3DLeonor%2Bde%2BVilhena%2C%2Bcasou%2Bcom%2BAnt%C3%A3o%2Bde%2BFaria%26source%3Dbl%26ots%3DPQCsskpFr-%26sig%3DKm3auFTxLF0CyCk10jvVMvdWWmk%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3DSimLU8bHDKzLsASu5YK4Bw%26ved%3D0CDYQ6AEwAw%23v%3Donepage%26q%3DLeonor%2520de%2520Vilhena%252C%2520casou%2520com%2520Ant%C3%A3o%2520de%2520Faria%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACrist%C3%B3v%C3%A3o+de+Mendon%C3%A7a\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cristov\u00e3o Al\u00e3o de Morais; Eug\u00e9nio de Andrea da Cunha e Freitas (1673).  Alexandre Ant\u00f3nio Pereira de Miranda Vasconcellos; Ant\u00f3nio Cruz, eds. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=qm4vAQAAIAAJ&amp;pg=PA463&amp;dq=Maria+de+Vilhena,+filha+de+Sancho+de+Tovar&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=ASKLU96ODIrKsQTXpoHgDg&amp;ved=0CDsQ6AEwAg#v=snippet&amp;q=Maria%20de%20Vilhena%20sylveira&amp;f=false\"><i>Pedatura lusitana (nobili\u00e1rio de fam\u00edlias de Portugal) ...</i></a> (in Portuguese). Volume 4. Livraria Fernando Machado. p.&#160;463<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-02-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Pedatura+lusitana+%28nobili%C3%A1rio+de+fam%C3%ADlias+de+Portugal%29+...&amp;rft.pages=463&amp;rft.pub=Livraria+Fernando+Machado&amp;rft.date=1673&amp;rft.au=Cristov%C3%A3o+Al%C3%A3o+de+Morais&amp;rft.au=Eug%C3%A9nio+de+Andrea+da+Cunha+e+Freitas&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dqm4vAQAAIAAJ%26pg%3DPA463%26dq%3DMaria%2Bde%2BVilhena%2C%2Bfilha%2Bde%2BSancho%2Bde%2BTovar%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3DASKLU96ODIrKsQTXpoHgDg%26ved%3D0CDsQ6AEwAg%23v%3Dsnippet%26q%3DMaria%2520de%2520Vilhena%2520sylveira%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACrist%C3%B3v%C3%A3o+de+Mendon%C3%A7a\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">GAYO, M. Filgueiras. <i>Nobili\u00e1rio das fam\u00edlias de Portugal (v. VII)</i>. Braga, 1989. p. 295.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o de Barros, <i>Decada III da Asia,</i> Lisbon, 1563 (1628 edn.), lib.IV, cap.iii, fol.92-93; lib.V, cap.iiii, fol.112-113, 121-123.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Christov\u00e3o de Mendo\u00e7a filho de Pero de Mendo\u00e7a alcaide m\u00f4r de Mour\u00e3o\". Jo\u00e3o de Barros, <i>Decada III da Asia,</i> Lisbon, 1563 (1628 edn.), lib.V, cap.iii, fol.92; cited in Trickett, P.(2007) <i><a href=\"/wiki/Beyond_Capricorn\" title=\"Beyond Capricorn\">Beyond Capricorn</a>. How Portuguese adventurers discovered and mapped Australia and New Zealand 250 years before Captain Cook</i> p.79  East St. Publications. Adelaide. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-9751145-9-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-9751145-9-9\">978-0-9751145-9-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.worldstatesmen.org/Iran.htm\">\"World Statesmen - Iran\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=World+Statesmen+-+Iran&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.worldstatesmen.org%2FIran.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACrist%C3%B3v%C3%A3o+de+Mendon%C3%A7a\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>Hormuz was ruled by Portugal from 1515 to 1622 under the submission of <a href=\"/wiki/Goa\" title=\"Goa\">Goa</a>, then a Portuguese possession, before being incorporated into <a href=\"/wiki/Persia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Persia\">Persia</a> in 1622.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"sendo j\u00e1 no fim de Iunho do anno de quinhentos &amp; vinte, chegou huma nao que deste Reyno partio aquelle anno, capit\u00e3o &amp; piloto Pedro Eanes, Frances de alcunha: ao qual por ser homem diligente, &amp; que sabia bem as cousas do mar, el Rey dom Manuel mandava com cartas a Diogo Lopez dobre algunas cousas de seu servi\u00e7o. E entre outras cousas que el Rey mandavo a Diogo Lopez que fezesse aquelle anno [1520], era que na mesma nao que Pedro Eanes enviasse alguna pessoa, de que elle confiasse este a ida a descobrir as ilhas do ouro, traves da ilha \u00c7amatra, de que j\u00e1 atras escrevemos, por lhe muitas pessoas que andar\u00e3o naquellas partes da India, darem grande esperan\u00e7a de se poderem descobrir. A qual ida Diogo Lopez logo ali deu a Christov\u00e3o de Mendo\u00e7a filho de Pero de Mendo\u00e7a alcaide m\u00f4r de Mour\u00e3o: da viagem do qual a diante faremos men\u00e7\u00e3o\". Jo\u00e3o de Barros, <i>Decada III da Asia,</i> Lisbon, 1563 (1628 edn.), lib.V, cap.iii, fol.92-93, <i>Como Iorge de Brito com sua armada foi ter ao Reyno Achem, onde elle &amp; outros capit\u00e3es c\u00f5 muita gente for\u00e3 mortos em h\u0169a peleja,que tever\u00e3o com o Rey da terra: e vindo seu irm\u00e3o Antonio de Brito com os nauios a Pedir onde os achou, tomou posse da capitania delles, e do mais que elle e Iorge d\u2019Alboquerque passar\u00e3o t\u00e8 chegarem a Malaca, &amp; acontaceo aos outros capit\u00e3es que ficer\u00e3o em Pacem</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.com/books?id=np9YfjUT_WkC&amp;pg=PR22&amp;lpg=PR22&amp;dq=%22Joao+de+Barros%22+Decada+3&amp;source=bl&amp;ots=NHr6jEc_ud&amp;sig=mDjJEWPpsrvaGfSpY8TfgwHsZc0&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=dZkQULXwK420iQei1IG4Ag&amp;redir_esc=y#v=onepage&amp;q=%22Joao%20de%20Barros%22%20Decada%203&amp;f=false\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">E sendo tanto avante como o porto de Pedir: achar\u00e3o Raphael Catanho, &amp; Christov\u00e3o de Mendo\u00e7a, com os tres navios do seu descobrimento paro as ilhas do Ouro\u2026 todavia Antonio de Brito ficou com a sua capitania\u2026 Porque como o acabamento do fortaleza avia mister muito tempo, &amp; Raphael Catanho, Raphael Perstrello, &amp; Christov\u00e3o de Mendo\u00e7a ali se avi\u00e3o de prover, &amp; carregar de pimenta &amp; de outras cousas pera fazerem suas viagems, &amp; tambem o tempo n\u00e3o era de mon\u00e7\u00e3o pero onde cadahum avia de ir, principalmente a Christov\u00e3o de Mendo\u00e7a, que era j\u00e1 passada: mandou a todos que ficassem ali em ajuda &amp; favor daquella fortaleza, em quanto ella n\u00e3o estava em estado pera se poder defender\u2026 A qual despois que foi posta em estado que bem se podia defender: Christov\u00e3o de Mendo\u00e7a &amp; Dinis Fernandez for\u00e3ose pera Malaca. Jo\u00e3o de Barros, <i>Decada III da Asia,</i> Lisbon, 1563 (1628 edn.), lib.V, cap.iii, fol.123.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">McIntyre, K.G. (1977) <i>The Secret Discovery of Australia, Portuguese ventures 200 years before Cook</i>, p.241-243 Souvenir Press, Menindie <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-285-62303-6\" title=\"Special:BookSources/0-285-62303-6\">0-285-62303-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jo\u00e3o de Barros quoted in Trickett, P.(2007) p.79</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Diogo Pacheco\u2026 o qual avia pouco que com Manuel Pacheco viera de Malaca, &amp; trouxera grandes informa\u00e7\u00f5es das ilhas do ouro, de que avia g\u00e9ral fama na India estarem ao Sul de \u00c7amatra. Sobre o qual descobrimento Diogo Lopez o m\u00e3dava, por elle Diogo Pacheco ser mui experto nas cousas do mar, &amp; ter grande habilidade pera descobridor, alem de ser cavalleiro de sua pessoa. Jo\u00e3o de Barros, <i>Decada III da Asia,</i> Lisbon, 1563 (1628 edn.), lib.III, cap.iii, fol.60-62. See also Gabriel Ferrand, \"Suvar\u0146adv\u012bpa\", in <i>L'empire sumatranais de Crivijaya,</i> Paris, Imprimerie nationale, 1922, p.185-189.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pliny, <i>Natural History</i> vi, 23; Paul Wheatley, <i>The Golden Khersonese,</i> Kuala Lumpur, 1961, pp.131-6; Himansu Bhusan Sarkar, <i>Trade and Commercial Activities of Southern India in the Malayo-Indonesian World, up to A.D. 1511,</i> Calcutta, Firma KLM, 1986, p.11; R.K. Dube, \u201cSoutheast Asia as the Indian El-Dorado\u201d, in Chattopadhyaya, D. P. and Project of History of Indian Science, Philosophy, and Culture (eds.), <i>History of Science, Philosophy and Culture in Indian Civilization,</i> New Delhi, Oxford University Press, 1999, Vol.1, Pt.3, C.G. Pande (ed.), <i>India's Interaction with Southeast Asia,</i> Chapter 6, pp.87-109.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">McIntyre, K.G. (1977) P.239-248</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">McIntyre, K.G. (1977) p.42-51</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">However, a significant library of Portuguese discovery maps and documents apparently still exists in Goa. See <a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.smh.com.au/news/opinion/the-goans-get-tough-and-mystery-remains/2007/04/13/1175971344776.html\">http://www.smh.com.au/news/opinion/the-goans-get-tough-and-mystery-remains/2007/04/13/1175971344776.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fitzgerald, L (1984). <i>Java La Grande</i> p. 69+. The Publishers, Hobart <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-949325-00-7\" title=\"Special:BookSources/0-949325-00-7\">0-949325-00-7</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trickett, P.(2007) p.11+</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See for example; Adams, D, \"Buried in the dunes\u2026\" <i>The Age</i>, March 10, 2000</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">McIntyre, K.G. (1994) Quoted by Peter Schumpeter \"Great Questions of Our Time Series; Who Discovered Australia?\" <i>The Age</i>, 26 January 1994</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trickett, P. (2007) p.180 Plate 11</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Trickett, P. (2007) p.180 Plate 1</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Luis Felipe Thomaz, \"A expedi\u00e7\u00e3o de Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a e o descobrimento da Austr\u00e1lia\", in Carlota Sim\u00f5es, Francisco Contente Domingues (coordenadores), <i>Portugueses na Austr\u00e1lia: as primeiras viagens</i>, Coimbra,Imprensa da Universidade de Coimbra, 2013, pp.59-126, p.98.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Ariel, A. \"Navigating with Kenneth McIntyre\" in <i>The Great Circle</i>, Vol 6, No 2, 1984. p135-139</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Richardson, W.A.R. (2006). <i>Was Australia charted before 1606? The Jave La Grande inscriptions.</i> Canberra, National Library of Australia, p.39, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-642-27642-0\" title=\"Special:BookSources/0-642-27642-0\">0-642-27642-0</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3v%C3%A3o_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nla.gov.au/pub/gateways/issues/83/story01.html\">The National Library of Australia's Gateway site on exploration of Australia</a></li>\n<li><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110605092418/http://news.ninemsn.com.au/article.aspx?id=255927&amp;_cobr=optus\">\"Map 'proves' Portuguese found Australia\"</a>. AAP. 2007-03-21. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://news.ninemsn.com.au/article.aspx?id=255927&amp;_cobr=optus\">the original</a> on 2011-06-05.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Map+%27proves%27+Portuguese+found+Australia&amp;rft.date=2007-03-21&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnews.ninemsn.com.au%2Farticle.aspx%3Fid%3D255927%26_cobr%3Doptus&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACrist%C3%B3v%C3%A3o+de+Mendon%C3%A7a\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.lib.uchicago.edu/e/su/southasia/lach.html\"><i>Asia in the Eyes of Europe</i>, by Donald F.Lach. University of Chicago Library, 1991</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Crist%C3%B3v%C3%A3o_de_Mendon%C3%A7a&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Portugal#The_Portuguese_discoveries\" title=\"Portugal\">Portugal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Australia_before_1901\" class=\"mw-redirect\" title=\"History of Australia before 1901\">History of Australia before 1901</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2240\nCached time: 20180917170704\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.333 seconds\nPreprocessor visited node count: 2579/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 22304/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3971/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 16189/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.100/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.51 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  298.318      1 -total\n 42.26%  126.079      1 Template:Infobox_person\n 40.29%  120.200      1 Template:Reflist\n 33.39%   99.619      1 Template:Infobox\n 19.34%   57.701      3 Template:Contradict-inline\n 19.05%   56.829      2 Template:Cite_book\n 16.35%   48.788      3 Template:Fix\n 12.71%   37.905      4 Template:ISBN\n  9.26%   27.619      3 Template:Category_handler\n  7.23%   21.567      5 Template:Br_separated_entries\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2625667-0!canonical and timestamp 20180917170704 and revision id 819342919\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Crist%C3%B3v%C3%A3o_de_Mendon%C3%A7a","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Crist%C3%B3v%C3%A3o_de_Mendon%C3%A7a","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B8%D1%88%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD_%D0%B4%D0%B5_%D0%9C%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0440\u0438\u0448\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d \u0434\u0435 \u041c\u0435\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u0430"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BE_%D0%B4%D0%B5_%D0%9C%D0%B5%D0%BD%D0%B4%D0%BE%D0%BD%D1%81%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041a\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u043e \u0434\u0435 \u041c\u0435\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Mendonca, Cristovao","hidden":"","*":"All_self-contradictory_articles"},{"sortkey":"Mendonca, Cristovao","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Mendonca, Cristovao","*":"Portuguese_explorers"},{"sortkey":"Mendonca, Cristovao","*":"16th-century_explorers"},{"sortkey":"Mendonca, Cristovao","*":"Explorers_of_Asia"},{"sortkey":"Mendonca, Cristovao","*":"1475_births"},{"sortkey":"Mendonca, Cristovao","*":"1532_deaths"},{"sortkey":"Mendonca, Cristovao","*":"15th-century_Portuguese_people"},{"sortkey":"Mendonca, Cristovao","*":"16th-century_Portuguese_people"},{"sortkey":"Mendonca, Cristovao","*":"Pre-1606_contact_with_Australia"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"1755 Lisbon earthquake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alcaide"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beyond Capricorn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caravel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chersonesus Aurea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diogo Lopes de Sequeira"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duke of Braganza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Explorer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand Magellan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flinders University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Golden Chersonese"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Australia before 1901"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaime I, Duke of Braganza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jo\u00e3o de Barros"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kenneth McIntyre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lisbon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mahogany Ship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mour\u00e3o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mour\u00e3o Municipality"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Zealand"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ormus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pliny the Elder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portugal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese People"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roaring Forties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sancho de Tovar"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"South East Asia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sumatra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suwannaphum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theory of the Portuguese discovery of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Torre do Tombo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Tordesillas"},{"ns":0,"*":"Pase"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles contradicting other articles"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:BirthDeathAge"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death year and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Contradict-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"}],"images":[],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=FhJ4bRglwQQC&pg=PA276&lpg=PA276&dq=Leonor+de+Vilhena,+casou+com+Ant%C3%A3o+de+Faria&source=bl&ots=PQCsskpFr-&sig=Km3auFTxLF0CyCk10jvVMvdWWmk&hl=en&sa=X&ei=SimLU8bHDKzLsASu5YK4Bw&ved=0CDYQ6AEwAw#v=onepage&q=Leonor%20de%20Vilhena,%20casou%20com%20Ant%C3%A3o%20de%20Faria&f=false","https://books.google.com/books?id=qm4vAQAAIAAJ&pg=PA463&dq=Maria+de+Vilhena,+filha+de+Sancho+de+Tovar&hl=en&sa=X&ei=ASKLU96ODIrKsQTXpoHgDg&ved=0CDsQ6AEwAg#v=snippet&q=Maria%20de%20Vilhena%20sylveira&f=false","http://www.worldstatesmen.org/Iran.htm","https://books.google.com/books?id=np9YfjUT_WkC&pg=PR22&lpg=PR22&dq=%22Joao+de+Barros%22+Decada+3&source=bl&ots=NHr6jEc_ud&sig=mDjJEWPpsrvaGfSpY8TfgwHsZc0&hl=en&sa=X&ei=dZkQULXwK420iQei1IG4Ag&redir_esc=y#v=onepage&q=%22Joao%20de%20Barros%22%20Decada%203&f=false","http://www.smh.com.au/news/opinion/the-goans-get-tough-and-mystery-remains/2007/04/13/1175971344776.html","http://www.nla.gov.au/pub/gateways/issues/83/story01.html","https://web.archive.org/web/20110605092418/http://news.ninemsn.com.au/article.aspx?id=255927&_cobr=optus","http://news.ninemsn.com.au/article.aspx?id=255927&_cobr=optus","https://www.lib.uchicago.edu/e/su/southasia/lach.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mendon\u00e7a in Jo\u00e3o de Barros's D\u00e9cadas da \u00c1sia","number":"1","index":"1","fromtitle":"Crist\u00f3v\u00e3o_de_Mendon\u00e7a","byteoffset":2737,"anchor":"Mendon\u00e7a_in_Jo\u00e3o_de_Barros's_D\u00e9cadas_da_\u00c1sia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mendon\u00e7a and the theory of the Portuguese discovery of Australia","number":"2","index":"2","fromtitle":"Crist\u00f3v\u00e3o_de_Mendon\u00e7a","byteoffset":11987,"anchor":"Mendon\u00e7a_and_the_theory_of_the_Portuguese_discovery_of_Australia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recent work","number":"3","index":"3","fromtitle":"Crist\u00f3v\u00e3o_de_Mendon\u00e7a","byteoffset":14654,"anchor":"Recent_work"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Other points of view","number":"4","index":"4","fromtitle":"Crist\u00f3v\u00e3o_de_Mendon\u00e7a","byteoffset":15725,"anchor":"Other_points_of_view"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Crist\u00f3v\u00e3o_de_Mendon\u00e7a","byteoffset":16705,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Crist\u00f3v\u00e3o_de_Mendon\u00e7a","byteoffset":16735,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"7","fromtitle":"Crist\u00f3v\u00e3o_de_Mendon\u00e7a","byteoffset":17348,"anchor":"See_also"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Crist\u00f3v\u00e3o de Mendon\u00e7a","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Mendonca, Cristovao"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2574612"}]}}