{"parse":{"title":"His Highness the Prince","pageid":33287689,"revid":808668075,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em;width: 22em; line-height: 1.4em; text-align: left; float:right;\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size: 125%; font-weight: bold; font-style: italic\">His Highness the Prince</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Mir%C3%B3-L%27escala_de_l%27evasi%C3%B3._Entrada_a_l%27exposici%C3%B3-_QRpedia_codes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Mir\u00f3-L&#39;escala de l&#39;evasi\u00f3. Entrada a l&#39;exposici\u00f3- QRpedia codes.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Mir%C3%B3-L%27escala_de_l%27evasi%C3%B3._Entrada_a_l%27exposici%C3%B3-_QRpedia_codes.jpg/250px-Mir%C3%B3-L%27escala_de_l%27evasi%C3%B3._Entrada_a_l%27exposici%C3%B3-_QRpedia_codes.jpg\" width=\"250\" height=\"187\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Mir%C3%B3-L%27escala_de_l%27evasi%C3%B3._Entrada_a_l%27exposici%C3%B3-_QRpedia_codes.jpg/375px-Mir%C3%B3-L%27escala_de_l%27evasi%C3%B3._Entrada_a_l%27exposici%C3%B3-_QRpedia_codes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Mir%C3%B3-L%27escala_de_l%27evasi%C3%B3._Entrada_a_l%27exposici%C3%B3-_QRpedia_codes.jpg/500px-Mir%C3%B3-L%27escala_de_l%27evasi%C3%B3._Entrada_a_l%27exposici%C3%B3-_QRpedia_codes.jpg 2x\" data-file-width=\"2592\" data-file-height=\"1936\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Artist</th><td class=\"attendee\">\n<a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Year</th><td>\n1974</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a>, <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a></td></tr></tbody></table>\n<p><i><b>His Highness the Prince</b></i> is an object-sculpture made by <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a> in 1974 and now part of the permanent collection of the <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3_Foundation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan Mir\u00f3 Foundation\">Joan Mir\u00f3 Foundation</a> in <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Description\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Description</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=His_Highness_the_Prince&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>His Highness the Prince</i>, with <i><a href=\"/wiki/Her_Majesty_the_Queen_(Mir%C3%B3)\" title=\"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)\">Her Majesty the Queen</a></i> and <i><a href=\"/wiki/His_Majesty_the_King\" title=\"His Majesty the King\">His Majesty the King</a></i> are part of a series of sculptures made in 1974 when Mir\u00f3 lived a moment of international recognition. During that year a major retrospective of his work was shown at the <i><a href=\"/wiki/Grand_Palais\" title=\"Grand Palais\">Grand Palais</a></i> and the <i><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Art_Moderne_de_la_Ville_de_Paris\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Art Moderne de la Ville de Paris\">Muse\u00e9 d'Art Moderne</a></i>, in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, where these three works would be exhibited for the first time.\n</p><p>Two years before, the exhibition <i>Magnetic Fields</i> had been held at the <a href=\"/wiki/Solomon_R._Guggenheim_Museum\" title=\"Solomon R. Guggenheim Museum\">Guggenheim Museum</a> in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a> and <i>Mir\u00f3 bronzes</i> at the Hayward Gallery of <a href=\"/wiki/London\" title=\"London\">London</a>. It was also the year of construction of the future <a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3_Foundation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Joan Mir\u00f3 Foundation\">Joan Mir\u00f3 Foundation</a> in Barcelona, opened to the public on 10 June 1975. This situation of international artistic recognition contrasts with the hard situation in Spain during the last years of the dictatorship. In February of the same year Mir\u00f3 had painted the triptych <i><a href=\"/wiki/The_hope_of_a_condemned_Man\" class=\"mw-redirect\" title=\"The hope of a condemned Man\">The hope of a condemned Man</a></i>, concerned about the conviction of the activist <a href=\"/wiki/Salvador_Puig_Antich\" title=\"Salvador Puig Antich\">Salvador Puig Antich</a>, finally executed in <a href=\"/wiki/Garrotte\" class=\"mw-redirect\" title=\"Garrotte\">garrotte</a> on 2 March 1974. <a href=\"/wiki/Juan_Carlos_de_Borb%C3%B3n\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Carlos de Borb\u00f3n\">Juan Carlos de Borb\u00f3n</a>, then <i>Prince of Spain</i>, was 5 years old who had sworn allegiance to <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Francisco Franco</a> as his future successor as head of the state.\n</p><p>Mir\u00f3 had created artworks that were critical with the concept of authority, around the character <i><a href=\"/wiki/Ubu_Roi\" title=\"Ubu Roi\">Ubu Roi</a></i> back in 1966. The bombast of the celebrity in these works contrasts with the humility of their materials, and the same contrast can be seen in <i>His Highness the Prince</i>.\n</p><p>After Franco had died, Mir\u00f3 talked about the civic responsibility of the artist during his acceptance speech for an <i><a href=\"/wiki/Honorary_degree\" title=\"Honorary degree\">Honorary degree</a></i> at the <a href=\"/wiki/University_of_Barcelona\" title=\"University of Barcelona\">University of Barcelona</a> in 1979:\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p> I understand that an artist is someone who, among the silence of others, uses his voice to say something, and it is required that this thing is not something useless but useful to service people. </p><div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Joan Mir\u00f3, October 2, 1979 <sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></cite></div>\n</blockquote><p>.\n</p><h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Description\">Description</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=His_Highness_the_Prince&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Description\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>His Highness the Prince</i> consists of two large timbers put together and topped with a curved goat horn. Some parts of the statue retain their original color, while others are painted with blue, red, or yellow paint.\n</p><p>There is a photograph of this work supported by the bank and the front of the house of <i>Son Boter</i> (now integrated into the site of the <a href=\"/w/index.php?title=Pilar_and_Joan_Mir%C3%B3_Foundation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pilar and Joan Mir\u00f3 Foundation (page does not exist)\">Pilar and Joan Mir\u00f3 Foundation</a>, in <a href=\"/wiki/Mallorca\" title=\"Mallorca\">Mallorca</a>) that suggests that it could be done in the workshop that Mir\u00f3 had at the island, from the everyday elements of farm life.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>The found objects, featuring traditional objects from the peasant environment of <a href=\"/wiki/Mont-roig_del_Camp\" title=\"Mont-roig del Camp\">Montroig</a> or <a href=\"/wiki/Mallorca\" title=\"Mallorca\">Mallorca</a>, are transformed into sculptures.\n</p><p>The exhibition <i>L'escala de l'evasi\u00f3</i> that opened in October 2011 was supported by access to Wikipedia using <a href=\"/wiki/QRpedia\" title=\"QRpedia\">QRpedia</a> codes that allowed access to visitors in <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>, English and several other languages.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=His_Highness_the_Prince&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://80.25.201.238:8081/cdm-fons-fjm/item_viewer.php?CISOROOT=/fons-fjm&amp;CISOPTR=7680&amp;CISOBOX=1&amp;REC=1\">\"Information about the work at the Foundation's website\"</a>. Joan Mir\u00f3 Foundation. 2011<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">August 18,</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Information+about+the+work+at+the+Foundation%27s+website&amp;rft.pub=Joan+Mir%C3%B3+Foundation&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2F80.25.201.238%3A8081%2Fcdm-fons-fjm%2Fitem_viewer.php%3FCISOROOT%3D%2Ffons-fjm%26CISOPTR%3D7680%26CISOBOX%3D1%26REC%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHis+Highness+the+Prince\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since November 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Rosa Maria Malet (URL), ed. (1993). <i>Catalogue Mir\u00f3 1983-1993</i>. Barcelona: Joan Mir\u00f3 Foundation / Leonardo Art. pp.&#160;480\u2013481.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Catalogue+Mir%C3%B3+1983-1993&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pages=480-481&amp;rft.pub=Joan+Mir%C3%B3+Foundation+%2F+Leonardo+Art&amp;rft.date=1993&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHis+Highness+the+Prince\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Cirici, Alexander (1977). <i>Mir\u00f3 Mirror</i>. New York: Pol\u00edgrafa editions. pp.&#160;152, photography n\u00fam.168.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mir%C3%B3+Mirror&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=152%2C+photography+n%C3%BAm.168&amp;rft.pub=Pol%C3%ADgrafa+editions&amp;rft.date=1977&amp;rft.aulast=Cirici&amp;rft.aufirst=Alexander&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHis+Highness+the+Prince\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a class=\"external text\" href=\"http://commons.wikimedia.org/wiki/Image:Mir%C3%B3-L%27escala_de_l%27evasi%C3%B3._Entrada_a_l%27exposici%C3%B3-_QRpedia_codes.jpg?uselang=ca\">Photo at openind day of the exhibition</a>, 15 October 2011</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=His_Highness_the_Prince&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation book\">Malet, Rosa Maria; Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3 (1999-01-01). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Tg7dJwAACAAJ\"><i>Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3: guia</i></a>. Skira. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-84-7254-762-9\" title=\"Special:BookSources/978-84-7254-762-9\">978-84-7254-762-9</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2011-10-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Fundaci%C3%B3+Joan+Mir%C3%B3%3A+guia&amp;rft.pub=Skira&amp;rft.date=1999-01-01&amp;rft.isbn=978-84-7254-762-9&amp;rft.aulast=Malet&amp;rft.aufirst=Rosa+Maria&amp;rft.au=Fundaci%C3%B3+Joan+Mir%C3%B3&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DTg7dJwAACAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHis+Highness+the+Prince\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Malet, Rosa Maria (1983). <i>Joan Mir\u00f3</i>. Barcelona: Pol\u00edgrafa. pp.&#160;14\u201315.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Mir%C3%B3&amp;rft.place=Barcelona&amp;rft.pages=14-15&amp;rft.pub=Pol%C3%ADgrafa&amp;rft.date=1983&amp;rft.aulast=Malet&amp;rft.aufirst=Rosa+Maria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHis+Highness+the+Prince\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Malet, Rosa Maria (1988). <i>Works by Joan Mir\u00f3</i>. New York: Foundation. p.&#160;452.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Works+by+Joan+Mir%C3%B3&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pages=452&amp;rft.pub=Foundation&amp;rft.date=1988&amp;rft.aulast=Malet&amp;rft.aufirst=Rosa+Maria&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHis+Highness+the+Prince\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Mir\u00f3, Emilio Fernandez; Pilar Ortega Chapel (2006). <i>Joan Miro. Sculptures. Catalogue raisonn\u00e9</i>. Paris: Daniel Lelong-Succession Mir\u00f3. p.&#160;292. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-86882-074-3\" title=\"Special:BookSources/2-86882-074-3\">2-86882-074-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Miro.+Sculptures.+Catalogue+raisonn%C3%A9.&amp;rft.place=Paris&amp;rft.pages=292&amp;rft.pub=Daniel+Lelong-Succession+Mir%C3%B3&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=2-86882-074-3&amp;rft.aulast=Mir%C3%B3&amp;rft.aufirst=Emilio+Fernandez&amp;rft.au=Pilar+Ortega+Chapel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHis+Highness+the+Prince\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Clavero, George J. (1993). <i>Joan Miro. The root and place</i>. New York: Government of Catalonia. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-393-2527-4\" title=\"Special:BookSources/84-393-2527-4\">84-393-2527-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Joan+Miro.+The+root+and+place&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Government+of+Catalonia&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=84-393-2527-4&amp;rft.aulast=Clavero&amp;rft.aufirst=George+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHis+Highness+the+Prince\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Raillard, George (1978). <i>Conversations with Miro</i>. New York: Granica Editor. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-7432-036-4\" title=\"Special:BookSources/84-7432-036-4\">84-7432-036-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Conversations+with+Miro&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Granica+Editor&amp;rft.date=1978&amp;rft.isbn=84-7432-036-4&amp;rft.aulast=Raillard&amp;rft.aufirst=George&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AHis+Highness+the+Prince\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"View this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Template talk:Joan Mir\u00f3\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Joan_Mir%C3%B3&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"text-align: center;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Joan_Mir\u00f3\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Joan Mir\u00f3\">Joan Mir\u00f3</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Series</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Head_of_a_Catalan_Peasant\" title=\"Head of a Catalan Peasant\">Head of a Catalan Peasant</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dutch_Interiors\" title=\"Dutch Interiors\">Dutch Interiors</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Paintings_on_masonite\" title=\"Paintings on masonite\">Paintings on masonite</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Metamorphosis_(Mir%C3%B3)\" title=\"Metamorphosis (Mir\u00f3)\">Metamorphosis</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Constellations_(Mir%C3%B3)\" title=\"Constellations (Mir\u00f3)\">Constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_navigator%27s_hope\" title=\"The navigator&#39;s hope\">The navigator's hope</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Triptych_Bleu_I,_II,_III\" title=\"Triptych Bleu I, II, III\">Triptych Bleu I, II, III</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Hope_of_a_Condemned_Man\" title=\"The Hope of a Condemned Man\">The Hope of a Condemned Man</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Paintings_on_white_background_for_the_cell_of_a_recluse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paintings on white background for the cell of a recluse (page does not exist)\">Paintings on white background for the cell of a recluse</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Burnt_Canvases&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Burnt Canvases (page does not exist)\">Burnt Canvases</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Barcelona_Series\" title=\"Barcelona Series\">Barcelona Series</a></i></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"7\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/150px-Dona_i_Ocell.JPG\" width=\"150\" height=\"288\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/225px-Dona_i_Ocell.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cb/Dona_i_Ocell.JPG/300px-Dona_i_Ocell.JPG 2x\" data-file-width=\"996\" data-file-height=\"1912\" /></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Works</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Portrait_of_Vincent_Nubiola\" title=\"Portrait of Vincent Nubiola\">Portrait of Vincent Nubiola</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Portrait_of_a_Little_girl&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Portrait of a Little girl (page does not exist)\">Portrait of a Little girl</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Farm_(Mir%C3%B3)\" title=\"The Farm (Mir\u00f3)\">The Farm</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Tilled_Field\" title=\"The Tilled Field\">The Tilled Field</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Catalan_Landscape_(The_Hunter)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Catalan Landscape (The Hunter) (page does not exist)\">Catalan Landscape (The Hunter)</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Harlequin%27s_Carnival\" title=\"The Harlequin&#39;s Carnival\">The Harlequin's Carnival</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Dog_Barking_at_the_Moon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dog Barking at the Moon (page does not exist)\">Dog Barking at the Moon</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Man_and_Woman_in_Front_of_a_Pile_of_Excrement\" title=\"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement\">Man and Woman in Front of a Pile of Excrement</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Still_Life_with_Old_Shoe\" title=\"Still Life with Old Shoe\">Still Life with Old Shoe</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Reaper_(Mir%C3%B3_painting)\" title=\"The Reaper (Mir\u00f3 painting)\">The Reaper</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Naked_Woman_Climbing_a_Staircase\" title=\"Naked Woman Climbing a Staircase\">Naked Woman Climbing a Staircase</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=The_gold_of_the_azure&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The gold of the azure (page does not exist)\">The gold of the azure</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Ciphers_and_Constellations,_in_Love_with_a_Woman\" title=\"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman\">Ciphers and Constellations, in Love with a Woman</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/May_1968_(Mir%C3%B3)\" title=\"May 1968 (Mir\u00f3)\">May 1968</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Personnage_Oiseaux\" title=\"Personnage Oiseaux\">Personnage Oiseaux</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Hands_flying_off_toward_the_constellations\" title=\"Hands flying off toward the constellations\">Hands flying off toward the constellations</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Women_and_Birds\" title=\"Women and Birds\">Women and Birds</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Painting_(Blue_Star)\" title=\"Painting (Blue Star)\">Painting (Blue Star)</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Sculpture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/The_Caress_of_a_Bird\" title=\"The Caress of a Bird\">The Caress of a Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Solar_Bird\" title=\"Solar Bird\">Solar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Lunar_Bird\" title=\"Lunar Bird\">Lunar Bird</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/His_Majesty_the_King\" title=\"His Majesty the King\">His Majesty the King</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Her_Majesty_the_Queen_(Mir%C3%B3)\" title=\"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)\">Her Majesty the Queen</a></i></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">His Highness the Prince</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Personnage_Gothique,_Oiseau-Eclair\" title=\"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair\">Personnage Gothique, Oiseau-Eclair</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3%27s_Chicago\" title=\"Mir\u00f3&#39;s Chicago\">Mir\u00f3's Chicago</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Labyrinth_(Mir%C3%B3,_Joan)\" title=\"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)\">Labyrinth</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Dona_i_Ocell\" title=\"Dona i Ocell\">Dona i Ocell</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Ceramics<br />and textiles</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_Wall\" title=\"Mir\u00f3 Wall\"><i>Mir\u00f3 Wall</i> at the Wilhelm Hack Museum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Wall_of_the_Sun_and_Wall_of_the_Moon\" title=\"Wall of the Sun and Wall of the Moon\"><i>Wall of the Sun</i> and <i>Wall of the Moon</i></a></li>\n<li class=\"mw-empty-elt\"></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Wall_of_the_Solomon_R._Guggenheim_Museum&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum (page does not exist)\">Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum</a></li>\n<li><i><a href=\"/w/index.php?title=Sobreteixim_dels_vuit_paraig%C3%BCes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces (page does not exist)\">Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_World_Trade_Center_Tapestry\" title=\"The World Trade Center Tapestry\">The World Trade Center Tapestry</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Colleagues</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Joan_Prats\" title=\"Joan Prats\">Joan Prats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llorens_i_Artigas\" title=\"Josep Llorens i Artigas\">Josep Llorens i Artigas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Josep_Llu%C3%ADs_Sert\" title=\"Josep Llu\u00eds Sert\">Josep Llu\u00eds Sert</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Francesc_Catal%C3%A0-Roca&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Francesc Catal\u00e0-Roca (page does not exist)\">Francesc Catal\u00e0-Roca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joaquim_Gomis\" title=\"Joaquim Gomis\">Joaquim Gomis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Gardy_Artigas\" title=\"Joan Gardy Artigas\">Joan Gardy Artigas</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Museums</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Joan_Mir%C3%B3\" title=\"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3\">Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fundaci%C3%B3_Pilar_i_Joan_Mir%C3%B3_in_Mallorca\" title=\"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca\">Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"text-align: center;;width:1%\">Related</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fondation_Maeght\" title=\"Fondation Maeght\">Fondation Maeght</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mir%C3%B3_otro\" title=\"Mir\u00f3 otro\">Mir\u00f3 otro</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Joan_Mir%C3%B3:_The_Ladder_of_Escape\" title=\"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape\"><i>Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape</i> exhibition</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mont-roig_del_Camp\" title=\"Mont-roig del Camp\">Mont-roig del Camp</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/4329_Mir%C3%B3\" class=\"mw-redirect\" title=\"4329 Mir\u00f3\">4329 Mir\u00f3</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2268\nCached time: 20180918065501\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.224 seconds\nReal time usage: 0.279 seconds\nPreprocessor visited node count: 1027/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 33634/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1432/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 3645/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.092/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.95 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  226.089      1 -total\n 35.36%   79.942      1 Template:Reflist\n 27.45%   62.063      1 Template:Sculpture\n 16.40%   37.071      1 Template:Infobox\n 15.12%   34.185      8 Template:Cite_book\n 14.14%   31.964      1 Template:Cite_web\n 12.99%   29.362      1 Template:Dead_link\n 12.85%   29.059      2 Template:Italic_title\n 10.63%   24.041      1 Template:Fix\n  9.16%   20.718      2 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:33287689-0!canonical and timestamp 20180918065501 and revision id 808668075\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Sa_Altesa_el_pr%C3%ADncep","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Sa Altesa el pr\u00edncep"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Su_Alteza_el_pr%C3%ADncipe","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Su Alteza el pr\u00edncipe"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E7%8E%8B%E5%A4%AA%E5%AD%90%E6%AE%BF%E4%B8%8B_(%E3%82%AA%E3%83%96%E3%82%B8%E3%82%A7)","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u738b\u592a\u5b50\u6bbf\u4e0b (\u30aa\u30d6\u30b8\u30a7)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%95%D0%B3%D0%BE_%D0%92%D1%8B%D1%81%D0%BE%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%BE_%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BD%D1%86","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0415\u0433\u043e \u0412\u044b\u0441\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_November_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"","*":"Sculptures_by_Joan_Mir\u00f3"},{"sortkey":"","*":"1974_sculptures"},{"sortkey":"","*":"Found_object"},{"sortkey":"","*":"Culture_in_Barcelona"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from November 2017"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"4329 Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona Series"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciphers and Constellations, in Love with a Woman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constellations (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dona i Ocell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Interiors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fondation Maeght"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fundaci\u00f3 Pilar i Joan Mir\u00f3 in Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Garrotte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand Palais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hands flying off toward the constellations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Head of a Catalan Peasant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Her Majesty the Queen (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"His Majesty the King"},{"ns":0,"exists":"","*":"Honorary degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Gardy Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3: The Ladder of Escape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Mir\u00f3 Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joan Prats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Joaquim Gomis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llorens i Artigas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josep Llu\u00eds Sert"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos de Borb\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labyrinth (Mir\u00f3, Joan)"},{"ns":0,"exists":"","*":"London"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lunar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mallorca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Man and Woman in Front of a Pile of Excrement"},{"ns":0,"exists":"","*":"May 1968 (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metamorphosis (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3's Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 Wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mir\u00f3 otro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mont-roig del Camp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Art Moderne de la Ville de Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Naked Woman Climbing a Staircase"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Painting (Blue Star)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paintings on masonite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnage Gothique, Oiseau-Eclair"},{"ns":0,"exists":"","*":"Personnage Oiseaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portrait of Vincent Nubiola"},{"ns":0,"exists":"","*":"QRpedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Puig Antich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solar Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Still Life with Old Shoe"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Caress of a Bird"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Farm (Mir\u00f3)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Harlequin's Carnival"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Hope of a Condemned Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Reaper (Mir\u00f3 painting)"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Tilled Field"},{"ns":0,"exists":"","*":"The World Trade Center Tapestry"},{"ns":0,"exists":"","*":"The hope of a condemned Man"},{"ns":0,"exists":"","*":"The navigator's hope"},{"ns":0,"exists":"","*":"Triptych Bleu I, II, III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ubu Roi"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wall of the Sun and Wall of the Moon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women and Birds"},{"ns":0,"*":"Pilar and Joan Mir\u00f3 Foundation"},{"ns":0,"*":"Paintings on white background for the cell of a recluse"},{"ns":0,"*":"Burnt Canvases"},{"ns":0,"*":"Portrait of a Little girl"},{"ns":0,"*":"Catalan Landscape (The Hunter)"},{"ns":0,"*":"Dog Barking at the Moon"},{"ns":0,"*":"The gold of the azure"},{"ns":0,"*":"Wall of the Solomon R. Guggenheim Museum"},{"ns":0,"*":"Sobreteixim dels vuit paraig\u00fces"},{"ns":0,"*":"Francesc Catal\u00e0-Roca"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Joan Mir\u00f3"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sculpture"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox artwork"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Joan Mir\u00f3"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Mir\u00f3-L'escala_de_l'evasi\u00f3._Entrada_a_l'exposici\u00f3-_QRpedia_codes.jpg","Dona_i_Ocell.JPG"],"externallinks":["http://80.25.201.238:8081/cdm-fons-fjm/item_viewer.php?CISOROOT=/fons-fjm&CISOPTR=7680&CISOBOX=1&REC=1","http://commons.wikimedia.org/wiki/Image:Mir%C3%B3-L'escala_de_l'evasi%C3%B3._Entrada_a_l'exposici%C3%B3-_QRpedia_codes.jpg?uselang=ca","https://books.google.com/books?id=Tg7dJwAACAAJ"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Background","number":"1","index":"1","fromtitle":"His_Highness_the_Prince","byteoffset":812,"anchor":"Background"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Description","number":"2","index":"2","fromtitle":"His_Highness_the_Prince","byteoffset":3066,"anchor":"Description"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"His_Highness_the_Prince","byteoffset":4391,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"4","index":"4","fromtitle":"His_Highness_the_Prince","byteoffset":4421,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>His Highness the Prince</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>His Highness the Prince</i>"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2601281"}]}}