{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Baj\u00edo","pageid":5502266,"revid":859727686,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"El Baj\u00edo\" redirects here. For the restaurant, see <a href=\"/wiki/El_Baj%C3%ADo_(restaurant)\" title=\"El Baj\u00edo (restaurant)\">El Baj\u00edo (restaurant)</a>.</div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:502px;\"><a href=\"/wiki/File:Baj%C3%ADo_Mx.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Baj%C3%ADo_Mx.png/500px-Baj%C3%ADo_Mx.png\" width=\"500\" height=\"335\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Baj%C3%ADo_Mx.png/750px-Baj%C3%ADo_Mx.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/aa/Baj%C3%ADo_Mx.png/1000px-Baj%C3%ADo_Mx.png 2x\" data-file-width=\"2178\" data-file-height=\"1460\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Baj%C3%ADo_Mx.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bajio</div></div></div>\n<p>The <b>Baj\u00edo</b> (<i>lowlands</i>) is a region of West North-Central <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a> that includes parts of the states of <a href=\"/wiki/Aguascalientes\" title=\"Aguascalientes\">Aguascalientes</a>, <a href=\"/wiki/Jalisco\" title=\"Jalisco\">Jalisco</a> (Centro-<a href=\"/wiki/Los_Altos_(Jalisco)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Los Altos (Jalisco)\">Los Altos</a>), <a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a>, and <a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a>.<sup id=\"cite_ref-libreriacide.com_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-libreriacide.com-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-libreriacide.com_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-libreriacide.com-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>The Baj\u00edo has repeatedly been recognized as the region with the best <a href=\"/wiki/Quality_of_life\" title=\"Quality of life\">quality of life</a>, the safest region,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> and the most dynamic in Mexico, sometimes credited that in <a href=\"/wiki/Latin_America\" title=\"Latin America\">Latin America</a> too.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Nowadays, the region is a vigorous services region that is experiencing an ongoing social and economic revitalization. It is a strong business and economic centre.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\nThe largest cities of Bajio are <a href=\"/wiki/Guadalajara\" title=\"Guadalajara\">Guadalajara</a>, <a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Guanajuato\" title=\"Le\u00f3n, Guanajuato\">Le\u00f3n</a>, <a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro_City\" title=\"Quer\u00e9taro City\">Santiago de Quer\u00e9taro</a> and <a href=\"/wiki/Aguascalientes_City\" title=\"Aguascalientes City\">Aguascalientes</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History_of_Baj\u00edo_culture\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History of Baj\u00edo culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Geography\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Geography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#States\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">States</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#State_of_Aguascalientes\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">State of Aguascalientes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#State_of_Guanajuato\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">State of Guanajuato</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#State_of_Jalisco\"><span class=\"tocnumber\">3.3</span> <span class=\"toctext\">State of Jalisco</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#State_of_Quer\u00e9taro\"><span class=\"tocnumber\">3.4</span> <span class=\"toctext\">State of Quer\u00e9taro</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Demography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Demography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Largest_cities\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Largest cities</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Economy\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Economy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Asian_community\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Asian community</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#High-speed_rail_in_the_Baj\u00edo\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">High-speed rail in the Baj\u00edo</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span id=\"History_of_Baj.C3.ADo_culture\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"History_of_Baj\u00edo_culture\">History of Baj\u00edo culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History of Baj\u00edo culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:482px;\"><a href=\"/wiki/File:Baj%C3%ADo_Norponiente_mapa.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Baj%C3%ADo_Norponiente_mapa.png/480px-Baj%C3%ADo_Norponiente_mapa.png\" width=\"480\" height=\"322\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Baj%C3%ADo_Norponiente_mapa.png/720px-Baj%C3%ADo_Norponiente_mapa.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c5/Baj%C3%ADo_Norponiente_mapa.png/960px-Baj%C3%ADo_Norponiente_mapa.png 2x\" data-file-width=\"2178\" data-file-height=\"1460\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Baj%C3%ADo_Norponiente_mapa.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo_Occidente&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Baj\u00edo Occidente (page does not exist)\">Baj\u00edo Occidente</a> (West Bajio).</div></div></div>\n<p>Recent archaeological studies of the Baj\u00edo have discovered an extensive, historic cultural tradition unique to the region, particularly along the flood plains of the <a href=\"/wiki/Lerma_River\" title=\"Lerma River\">Lerma</a> and <a href=\"/wiki/Laja_River_(Mexico)\" title=\"Laja River (Mexico)\">Laja</a> rivers. The Baj\u00edo Culture flourished from 300 to 650<a href=\"/wiki/Common_era\" class=\"mw-redirect\" title=\"Common era\">CE</a>, with cultural centers ranging from <a href=\"/wiki/El_C%C3%B3poro\" title=\"El C\u00f3poro\">El C\u00f3poro</a> in the far north of Guanajuato to <a href=\"/wiki/Plazuelas\" title=\"Plazuelas\">Plazuelas</a> in the far south west. More than 1,400 sites have been discovered throughout the state of Guanajuato, with only the sites of <a href=\"/wiki/Ca%C3%B1ada_de_la_Virgen\" title=\"Ca\u00f1ada de la Virgen\">Ca\u00f1ada de la Virgen</a>, El C\u00f3poro, <a href=\"/wiki/Peralta_(Mesoamerican_site)\" title=\"Peralta (Mesoamerican site)\">Peralta</a>, and Plazuelas having received extensive study. This region was also known as <a href=\"/wiki/La_Gran_Chichimeca\" title=\"La Gran Chichimeca\">La Gran Chichimeca</a> in later years. It was the epicenter of the historic <a href=\"/wiki/Chichimeca_War\" title=\"Chichimeca War\">Chichimeca War</a>, the Northern Revolutionary States, and cradle of <a href=\"/wiki/Mexican_War_of_Independence\" title=\"Mexican War of Independence\">Mexican War of Independence</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Geography\">Geography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Geography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In general usage, the region is usually associated with the States of Guanajuato and Quer\u00e9taro, although it only forms a part of them. It is characterized by its highly mechanized agriculture, with mean precipitation in the order of 700 millimetres (28&#160;in) per annum (one of the highest in the country). During the <a href=\"/wiki/New_Spain\" title=\"New Spain\">Viceroyalty of New Spain</a>, the area was known as the breadbasket of the territory. As of 2014, the region produces <a href=\"/wiki/Sorghum\" title=\"Sorghum\">sorghum</a>, <a href=\"/wiki/Wheat\" title=\"Wheat\">wheat</a> and <a href=\"/wiki/Maize\" title=\"Maize\">maize</a> as its main crops.\n</p><p>The Baj\u00edo region lies in the basin of the <a href=\"/wiki/Rio_Lerma\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rio Lerma\">Rio Lerma</a> and <a href=\"/wiki/R%C3%ADo_Grande_de_Santiago\" class=\"mw-redirect\" title=\"R\u00edo Grande de Santiago\">R\u00edo Grande de Santiago</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"States\">States</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: States\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The free and sovereign states of the Baj\u00edo are:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr style=\"background:#f2f2f2; text-align:center; vertical-align:top;\">\n<td style=\"width:150px;\"><b><a href=\"/wiki/Aguascalientes\" title=\"Aguascalientes\">Aguascalientes</a> <br /></b>\n</td>\n<td style=\"width:150px;\"><b><a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a></b><br />\n</td>\n<td style=\"width:150px;\"><b><a href=\"/wiki/Jalisco\" title=\"Jalisco\">Jalisco</a></b><br />\n</td>\n<td style=\"width:150px;\"><b><a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a><br /></b>\n</td></tr>\n<tr style=\"text-align:center; background:#fff;\">\n<td><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Aguascalientes.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of Aguascalientes.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Coat_of_arms_of_Aguascalientes.svg/65px-Coat_of_arms_of_Aguascalientes.svg.png\" width=\"65\" height=\"75\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Coat_of_arms_of_Aguascalientes.svg/98px-Coat_of_arms_of_Aguascalientes.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Coat_of_arms_of_Aguascalientes.svg/130px-Coat_of_arms_of_Aguascalientes.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"222\" /></a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Guanajuato.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of Guanajuato.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Coat_of_arms_of_Guanajuato.svg/60px-Coat_of_arms_of_Guanajuato.svg.png\" width=\"60\" height=\"90\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Coat_of_arms_of_Guanajuato.svg/90px-Coat_of_arms_of_Guanajuato.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4d/Coat_of_arms_of_Guanajuato.svg/120px-Coat_of_arms_of_Guanajuato.svg.png 2x\" data-file-width=\"524\" data-file-height=\"789\" /></a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Jalisco.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of Jalisco.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Coat_of_arms_of_Jalisco.svg/60px-Coat_of_arms_of_Jalisco.svg.png\" width=\"60\" height=\"85\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Coat_of_arms_of_Jalisco.svg/90px-Coat_of_arms_of_Jalisco.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Coat_of_arms_of_Jalisco.svg/120px-Coat_of_arms_of_Jalisco.svg.png 2x\" data-file-width=\"175\" data-file-height=\"247\" /></a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Queretaro.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Coat of arms of Queretaro.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Coat_of_arms_of_Queretaro.svg/65px-Coat_of_arms_of_Queretaro.svg.png\" width=\"65\" height=\"78\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Coat_of_arms_of_Queretaro.svg/98px-Coat_of_arms_of_Queretaro.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f9/Coat_of_arms_of_Queretaro.svg/130px-Coat_of_arms_of_Queretaro.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"358\" /></a>\n</td></tr>\n<tr align=\"center\">\n<td><a href=\"/wiki/Aguascalientes,_Aguascalientes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aguascalientes, Aguascalientes\">Aguascalientes</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Guanajuato,_Guanajuato\" class=\"mw-redirect\" title=\"Guanajuato, Guanajuato\">Guanajuato</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Guadalajara\" title=\"Guadalajara\">Guadalajara</a></td>\n<td><a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro,_Quer%C3%A9taro\" class=\"mw-redirect\" title=\"Quer\u00e9taro, Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a>\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"State_of_Aguascalientes\">State of <a href=\"/wiki/Aguascalientes\" title=\"Aguascalientes\">Aguascalientes</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: State of Aguascalientes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aguascalientes_City\" title=\"Aguascalientes City\">Aguascalientes</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"State_of_Guanajuato\">State of <a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: State of Guanajuato\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Celaya\" title=\"Celaya\">Celaya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irapuato\" title=\"Irapuato\">Irapuato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le%C3%B3n,_Guanajuato\" title=\"Le\u00f3n, Guanajuato\">Le\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salamanca,_Guanajuato\" title=\"Salamanca, Guanajuato\">Salamanca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uriangato\" title=\"Uriangato\">Uriangato</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Morole%C3%B3n,_Guanajuato\" class=\"mw-redirect\" title=\"Morole\u00f3n, Guanajuato\">Morole\u00f3n</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Silao\" title=\"Silao\">Silao</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"State_of_Jalisco\">State of <a href=\"/wiki/Jalisco\" title=\"Jalisco\">Jalisco</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: State of Jalisco\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Guadalajara\" title=\"Guadalajara\">Guadalajara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lagos_de_Moreno\" title=\"Lagos de Moreno\">Lagos de Moreno</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tepatitl%C3%A1n_de_Morelos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tepatitl\u00e1n de Morelos\">Tepatitl\u00e1n de Morelos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Juan_de_los_Lagos\" title=\"San Juan de los Lagos\">San Juan de los Lagos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arandas,_Jalisco\" title=\"Arandas, Jalisco\">Arandas</a></li></ul>\n<h3><span id=\"State_of_Quer.C3.A9taro\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"State_of_Quer\u00e9taro\">State of <a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: State of Quer\u00e9taro\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro_City\" title=\"Quer\u00e9taro City\">Santiago de Quer\u00e9taro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/San_Juan_del_R%C3%ADo,_Quer%C3%A9taro\" class=\"mw-redirect\" title=\"San Juan del R\u00edo, Quer\u00e9taro\">San Juan del R\u00edo</a></li></ul>\n<div class=\"center\"><div class=\"thumb tnone\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:1002px;\"><a href=\"/wiki/File:Panorama_queretaro.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Panorama_queretaro.jpg/1000px-Panorama_queretaro.jpg\" width=\"1000\" height=\"229\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Panorama_queretaro.jpg/1500px-Panorama_queretaro.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/66/Panorama_queretaro.jpg/2000px-Panorama_queretaro.jpg 2x\" data-file-width=\"5940\" data-file-height=\"1358\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Panorama_queretaro.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bajio</div></div></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Demography\">Demography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Demography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:296px;\"><a href=\"/wiki/File:Centro_de_Aguascalientes.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Centro_de_Aguascalientes.jpg/294px-Centro_de_Aguascalientes.jpg\" width=\"294\" height=\"221\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Centro_de_Aguascalientes.jpg/441px-Centro_de_Aguascalientes.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Centro_de_Aguascalientes.jpg/588px-Centro_de_Aguascalientes.jpg 2x\" data-file-width=\"3648\" data-file-height=\"2736\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Centro_de_Aguascalientes.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Aguascalientes</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Largest_cities\">Largest cities</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Largest cities\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable sortable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Rank\n</th>\n<th>City\n</th>\n<th>State\n</th>\n<th>Population\n</th>\n<th>Metro Area\n</th></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">1\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Guadalajara\" title=\"Guadalajara\">Guadalajara</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jalisco\" title=\"Jalisco\">Jalisco</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">1,530,817\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">4,664,212\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">2\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Le%C3%B3n_(Guanajuato)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le\u00f3n (Guanajuato)\">Le\u00f3n</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">1,436,480\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">1,609,717\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">3\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aguascalientes_City\" title=\"Aguascalientes City\">Aguascalientes</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Aguascalientes\" title=\"Aguascalientes\">Aguascalientes</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">934,424\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">1,025,432\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">4\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro_City\" title=\"Quer\u00e9taro City\">Santiago de Quer\u00e9taro</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">801,940\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">1,097,025\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">5\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Irapuato\" title=\"Irapuato\">Irapuato</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">380,941\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">529,979\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">6\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Celaya\" title=\"Celaya\">Celaya</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">310,413\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">468,387\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">7\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Salamanca,_Guanajuato\" title=\"Salamanca, Guanajuato\">Salamanca</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">160,169\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">260,732\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">8\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Lagos_de_Moreno\" title=\"Lagos de Moreno\">Lagos de Moreno</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jalisco\" title=\"Jalisco\">Jalisco</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">153,817\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">164,212\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">9\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/San_Juan_del_R%C3%ADo\" title=\"San Juan del R\u00edo\">San Juan del R\u00edo</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro\" title=\"Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">138,878\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">402,112\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">10\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tepatitl%C3%A1n_de_Morelos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tepatitl\u00e1n de Morelos\">Tepatitl\u00e1n de Morelos</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jalisco\" title=\"Jalisco\">Jalisco</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">104,377\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">288,635\n</td></tr>\n<tr>\n<td align=\"center\">11\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Silao\" title=\"Silao\">Silao</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Guanajuato\" title=\"Guanajuato\">Guanajuato</a>\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">74,242\n</td>\n<td style=\"text-align:right;\">147,123\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Economy\">Economy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Economy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Today, the region is one of the fastest-growing in the country. This has caused the metropolitan areas to attract many migrants from other parts of Mexico.<sup id=\"cite_ref-crecimiento_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-crecimiento-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>The region has had an outstanding industrial and economic development in the last 15 years. The cities of Baj\u00edo has one of the highest income per capita in Mexico.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>The Baj\u00edo is home to numerous <a href=\"/wiki/World_Heritage_Sites\" class=\"mw-redirect\" title=\"World Heritage Sites\">World Heritage Sites</a>, attracting investors, tourists, and migrants.\nWorld Heritage Sites: \n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/San_Miguel_de_Allende\" title=\"San Miguel de Allende\">San Miguel de Allende</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sanctuary_of_Jes%C3%BAs_Nazareno_de_Atotonilco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sanctuary of Jes\u00fas Nazareno de Atotonilco\">Sanctuary of Jes\u00fas Nazareno de Atotonilco</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Franciscan_Missions_in_the_Sierra_Gorda\" title=\"Franciscan Missions in the Sierra Gorda\">Franciscan Missions in the Sierra Gorda</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agave_Landscape_and_Ancient_Industrial_Facilities_of_Tequila\" title=\"Agave Landscape and Ancient Industrial Facilities of Tequila\">Agave Landscape and Ancient Industrial Facilities of Tequila</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hospicio_Caba%C3%B1as\" title=\"Hospicio Caba\u00f1as\">Hospicio Caba\u00f1as</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guanajuato_City\" title=\"Guanajuato City\">Guanajuato City</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zacatecas_City\" title=\"Zacatecas City\">Zacatecas City</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quer%C3%A9taro_City\" title=\"Quer\u00e9taro City\">Quer\u00e9taro City</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Asian_community\">Asian community</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Asian community\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>As of early 2014, there are more than three thousand <a href=\"/wiki/Japanese_immigration_to_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Japanese immigration to Mexico\">Japanese immigrants</a> in the Baj\u00edo area, and it's claimed that this population is larger than the historical <a href=\"/wiki/Japanese_community_in_Mexico_City\" class=\"mw-redirect\" title=\"Japanese community in Mexico City\">Japanese community in Mexico City</a>.<sup id=\"cite_ref-Universal_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Universal-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The Guanajuato government believes that by 2016 there will be five thousand families living in the area.<sup id=\"cite_ref-Financiero_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Financiero-19\">&#91;19&#93;</a></sup> This immigration is being driven by foreign investment in the area, especially in the automotive sector.\n</p><p>By the end of 2014, it is expected that there will be 100 families settled in Quer\u00e9taro. In the capital of Quer\u00e9taro there are 50 Japanese restaurants, 15 of which opened in 2013, mainly in the area of <a href=\"/wiki/Juriquilla\" title=\"Juriquilla\">Juriquilla</a> and new shopping centers. There are also talks of the <a href=\"/wiki/Liceo_Mexicano_Japon%C3%A9s\" title=\"Liceo Mexicano Japon\u00e9s\">Liceo Mexicano Japon\u00e9s</a> opening a campus in Quer\u00e9taro.<sup id=\"cite_ref-Financiero_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Financiero-19\">&#91;19&#93;</a></sup> <i>Baj\u00edo Shimbun</i> is a monthly, Japanese-language newspaper founded in June 2015.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The first Japanese consulate in Mexico was inaugurated in January 2016 in Le\u00f3n and will serve the Baj\u00edo region.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> As of 2017, there were 1,143 Japanese in Aguascalientes, 43% of all foreigners in the state.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p>There is also a <a href=\"/wiki/Koreans_in_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Koreans in Mexico\">Korean</a> community in the area that is likewise growing as a result of foreign investment. As of 2014, it was more common to see Korean students in private schools than it was to see Japanese.<sup id=\"cite_ref-Financiero_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Financiero-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"High-speed_rail_in_the_Baj.C3.ADo\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"High-speed_rail_in_the_Baj\u00edo\">High-speed rail in the Baj\u00edo</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: High-speed rail in the Baj\u00edo\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>There are plans to build a high-speed rail Quer\u00e9taro-Mexico City system, which would continue to Guadalajara. It would work as the main form of transportation in all the Baj\u00edo and its capital cities.<sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Baj\u00edo is known for being the cradle of Mexican Independence from <a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spanish Empire</a> and one of the most conservative bastions of <a href=\"/wiki/Roman_Catholicism_in_Mexico\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholicism in Mexico\">Mexican Catholicism</a>.\n</p><p>The Baj\u00edo is where in April 1915, during the <a href=\"/wiki/Mexican_Revolution\" title=\"Mexican Revolution\">Mexican Revolution</a>, General <a href=\"/wiki/%C3%81lvaro_Obreg%C3%B3n\" title=\"\u00c1lvaro Obreg\u00f3n\">\u00c1lvaro Obreg\u00f3n</a> provoked decisive battles against <a href=\"/wiki/Pancho_Villa\" title=\"Pancho Villa\">Pancho Villa</a>. Villa's troops lost in June outside <a href=\"/wiki/Celaya\" title=\"Celaya\">Celaya</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Baj%C3%ADo_dry_forests\" title=\"Baj\u00edo dry forests\">Baj\u00edo dry forests</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Geography_of_Mexico\" title=\"Geography of Mexico\">Geography of Mexico</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Baj%C3%ADo&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-libreriacide.com-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-libreriacide.com_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-libreriacide.com_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://libreriacide.com/librospdf/DTE-550.pdf\">\"Microsoft Word - DTE-550\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-07-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Microsoft+Word+-+DTE-550&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flibreriacide.com%2Flibrospdf%2FDTE-550.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.europeanceo.com/finance/entrada-group-at-the-heart-of-mexicos-thriving-manufacturing-industry/\">\"Entrada Group: at the heart of Mexico's thriving manufacturing industry\"</a>. <i>European CEO</i>. January 10, 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 19,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=European+CEO&amp;rft.atitle=Entrada+Group%3A+at+the+heart+of+Mexico%E2%80%99s+thriving+manufacturing+industry&amp;rft.date=2014-01-10&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.europeanceo.com%2Ffinance%2Fentrada-group-at-the-heart-of-mexicos-thriving-manufacturing-industry%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Ruiz M\u00e9ndez, Karla (January 4, 2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.am.com.mx/leon/negocios/se-afianza-en-el-bajio-cluster-de-autopartes-74588.html\">\"Se afianza en el Baj\u00edo cl\u00faster de autopartes\"</a>. <i>Peri\u00f3dico AM</i> (in Spanish)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 19,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Peri%C3%B3dico+AM&amp;rft.atitle=Se+afianza+en+el+Baj%C3%ADo+cl%C3%BAster+de+autopartes&amp;rft.date=2014-01-04&amp;rft.aulast=Ruiz+M%C3%A9ndez&amp;rft.aufirst=Karla&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.am.com.mx%2Fleon%2Fnegocios%2Fse-afianza-en-el-bajio-cluster-de-autopartes-74588.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140116113224/http://www.elfinanciero.com.mx/secciones/finanzas/49172-caen-25-las-remesas-familiares-en-el-bajio.html\">\"Caen 2.5% las remesas familiares en el Baj\u00edo\"</a>. <i>El Financiero</i> (in Spanish). January 7, 2014. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elfinanciero.com.mx/secciones/finanzas/49172-caen-25-las-remesas-familiares-en-el-bajio.html\">the original</a> on January 16, 2014<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">September 19,</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=El+Financiero&amp;rft.atitle=Caen+2.5%25+las+remesas+familiares+en+el+Baj%C3%ADo&amp;rft.date=2014-01-07&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elfinanciero.com.mx%2Fsecciones%2Ffinanzas%2F49172-caen-25-las-remesas-familiares-en-el-bajio.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131021042029/http://www.ags.itesm.mx/campus/historia_ciudad.htm\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ags.itesm.mx/campus/historia_ciudad.htm\">the original</a> on 2013-10-21<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-09-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ags.itesm.mx%2Fcampus%2Fhistoria_ciudad.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://noticieros.televisa.com/economia/1308/region-bajio-el-detroit-mexicano-le-figaro/\">\"Econom\u00eda - Noticieros Televisa\"</a>. <i>Noticieros Televisa</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Noticieros+Televisa&amp;rft.atitle=Econom%C3%ADa+-+Noticieros+Televisa&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fnoticieros.televisa.com%2Feconomia%2F1308%2Fregion-bajio-el-detroit-mexicano-le-figaro%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Cruz, Osiel (16 August 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://t21.com.mx/opinion/bitacora/2013/08/16/bajio-nuevo-milagro-mexicano\">\"Baj\u00edo, el nuevo milagro mexicano\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Baj%C3%ADo%2C+el+nuevo+milagro+mexicano&amp;rft.date=2013-08-16&amp;rft.aulast=Cruz&amp;rft.aufirst=Osiel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Ft21.com.mx%2Fopinion%2Fbitacora%2F2013%2F08%2F16%2Fbajio-nuevo-milagro-mexicano&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.informador.com.mx/economia/2015/583574/6/estados-del-bajio-crecen-a-ritmo-asiatico-banamex.htm\">\"Estados del Baj\u00edo crecen a ritmo asi\u00e1tico: Banamex\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Estados+del+Baj%C3%ADo+crecen+a+ritmo+asi%C3%A1tico%3A+Banamex&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.informador.com.mx%2Feconomia%2F2015%2F583574%2F6%2Festados-del-bajio-crecen-a-ritmo-asiatico-banamex.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.elfinanciero.com.mx/economia/el-bajio-crece-a-ritmo-de-tigre-asiatico.html\">\"El Baj\u00edo crece a ritmo de tigre asi\u00e1tico\"</a>. <i>www.elfinanciero.com.mx</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=www.elfinanciero.com.mx&amp;rft.atitle=El+Baj%C3%ADo+crece+a+ritmo+de+tigre+asi%C3%A1tico&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.elfinanciero.com.mx%2Feconomia%2Fel-bajio-crece-a-ritmo-de-tigre-asiatico.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stratfor.com/sample/image/developing-mexicos-bajio-region\">\"Developing Mexico's Bajio Region\"</a>. <i>Stratfor</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Stratfor&amp;rft.atitle=Developing+Mexico%27s+Bajio+Region&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stratfor.com%2Fsample%2Fimage%2Fdeveloping-mexicos-bajio-region&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stratfor.com/sample/analysis/mexico-new-manufacturing-heartland\">\"In Mexico, a New Manufacturing Heartland?\"</a>. <i>Stratfor</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Stratfor&amp;rft.atitle=In+Mexico%2C+a+New+Manufacturing+Heartland%3F&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.stratfor.com%2Fsample%2Fanalysis%2Fmexico-new-manufacturing-heartland&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nearshoreamericas.com/mexico-commercial-real-estate-technology-investment/\">\"As Mexico's Commercial Real Estate Soars, Second Tier Cities Attract First-Rate Attention - Nearshore Americas\"</a>. 16 June 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=As+Mexico%27s+Commercial+Real+Estate+Soars%2C+Second+Tier+Cities+Attract+First-Rate+Attention+-+Nearshore+Americas&amp;rft.date=2014-06-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.nearshoreamericas.com%2Fmexico-commercial-real-estate-technology-investment%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.roughguides.com/destinations/north-america/mexico/baj%C3%ADo/\">\"The Baj\u00edo Guide - Mexico Travel\"</a>. <i>Rough Guides</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Rough+Guides&amp;rft.atitle=The+Baj%C3%ADo+Guide+-+Mexico+Travel&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.roughguides.com%2Fdestinations%2Fnorth-america%2Fmexico%2Fbaj%25C3%25ADo%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-crecimiento-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-crecimiento_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mqro.gob.mx/modules.php?name=News&amp;file=article&amp;sid=803\">\"Junto Con El Crecimiento De La Ciudad, Crecen Tambi\u00e9n Los Servicios P\u00fablicos Municipales Con Calidad En Beneficio De Los Habitantes Del Municipio\"</a> &#91;Together with the growth of the city, grow also the municipal public services with quality to Benedit the inhabitants of the municipality&#93; (in Spanish). Quer\u00e9taro: Municipality of Quer\u00e9taro. 2007-07-30<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-11-12</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Junto+Con+El+Crecimiento+De+La+Ciudad%2C+Crecen+Tambi%C3%A9n+Los+Servicios+P%C3%BAblicos+Municipales+Con+Calidad+En+Beneficio+De+Los+Habitantes+Del+Municipio&amp;rft.place=Quer%C3%A9taro&amp;rft.pub=Municipality+of+Quer%C3%A9taro&amp;rft.date=2007-07-30&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mqro.gob.mx%2Fmodules.php%3Fname%3DNews%26file%3Darticle%26sid%3D803&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since July 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130922000442/http://amqueretaro.com/2013/08/queretaro-emblema-de-mexico-le-figaro/.html\">\"Archived copy\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://amqueretaro.com/2013/08/queretaro-emblema-de-mexico-le-figaro/.html\">the original</a> on 2013-09-22<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-09-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Archived+copy&amp;rft_id=http%3A%2F%2Famqueretaro.com%2F2013%2F08%2Fqueretaro-emblema-de-mexico-le-figaro%2F.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.excelsior.com.mx/nacional/2013/06/02/902058\">\"Boom en El Baj\u00edo, nuevo polo industrial de M\u00e9xico\"</a>. 2 June 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Boom+en+El+Baj%C3%ADo%2C+nuevo+polo+industrial+de+M%C3%A9xico&amp;rft.date=2013-06-02&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.excelsior.com.mx%2Fnacional%2F2013%2F06%2F02%2F902058&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130927103958/http://www.datacenterdynamics.es/focus/archive/2013/02/quer%C3%A9taro-atrae-los-centros-de-datos\">\"{title}\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.datacenterdynamics.es/focus/archive/2013/02/quer%C3%A9taro-atrae-los-centros-de-datos\">the original</a> on 2013-09-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-09-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=%7Btitle%7D&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.datacenterdynamics.es%2Ffocus%2Farchive%2F2013%2F02%2Fquer%25C3%25A9taro-atrae-los-centros-de-datos&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Universal-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Universal_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://eluniversalqueretaro.mx/metropoli/06-01-2014/3-mil-japoneses-en-queretaro\">\"3 mil japoneses en Quer\u00e9taro\"</a>. El Universal<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">November 9,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=3+mil+japoneses+en+Quer%C3%A9taro&amp;rft.pub=El+Universal&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feluniversalqueretaro.mx%2Fmetropoli%2F06-01-2014%2F3-mil-japoneses-en-queretaro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Financiero-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Financiero_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Financiero_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Financiero_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elfinanciero.com.mx/economia/queretaro-el-nuevo-territorio-japones.html\">\"Quer\u00e9taro, el nuevo territorio japon\u00e9s\"</a>. El Financiero<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">October 18,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Quer%C3%A9taro%2C+el+nuevo+territorio+japon%C3%A9s&amp;rft.pub=El+Financiero&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felfinanciero.com.mx%2Feconomia%2Fqueretaro-el-nuevo-territorio-japones.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://unionguanajuato.mx/articulo/2015/06/04/economia/leon/leoneses-lanzan-periodico-en-japones\">\"Leoneses lanzan peri\u00f3dico en japon\u00e9s\"</a>. Uni\u00f3n Guanajuato<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 July</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Leoneses+lanzan+peri%C3%B3dico+en+japon%C3%A9s&amp;rft.pub=Uni%C3%B3n+Guanajuato&amp;rft_id=http%3A%2F%2Funionguanajuato.mx%2Farticulo%2F2015%2F06%2F04%2Feconomia%2Fleon%2Fleoneses-lanzan-periodico-en-japones&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://elfinanciero.com.mx/bajio/japon-abre-consulado-en-leon-guanajuato.html\">\"Jap\u00f3n abre consulado en Le\u00f3n, Guanajuato\"</a>. El Financiero<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">16 July</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Jap%C3%B3n+abre+consulado+en+Le%C3%B3n%2C+Guanajuato&amp;rft.pub=El+Financiero&amp;rft_id=http%3A%2F%2Felfinanciero.com.mx%2Fbajio%2Fjapon-abre-consulado-en-leon-guanajuato.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lja.mx/2017/05/japoneses-en-aguascalientes-en-la-region-apunte/\">\"Japoneses en Aguascalientes y en la Regi\u00f3n / El apunte - La Jornada Aguascalientes (LJA.mx)\"</a>. <i>La Jornada Aguascalientes (LJA.mx)</i> (in Spanish). 23 May 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">14 July</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=La+Jornada+Aguascalientes+%28LJA.mx%29&amp;rft.atitle=Japoneses+en+Aguascalientes+y+en+la+Regi%C3%B3n+%2F+El+apunte+-+La+Jornada+Aguascalientes+%28LJA.mx%29&amp;rft.date=2017-05-23&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.lja.mx%2F2017%2F05%2Fjaponeses-en-aguascalientes-en-la-region-apunte%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://eleconomista.com.mx/estados/2014/02/11/confirman-que-tren-df-queretaro-llegara-hasta-guadalajara\">\"El Economista - Peri\u00f3dico especializado en econom\u00eda, finanzas, negocios y pol\u00edtica. Noticias de \u00faltima hora, Foros, Blogs y mucho m\u00e1s\"</a>. <i>eleconomista.com.mx</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=eleconomista.com.mx&amp;rft.atitle=El+Economista+-+Peri%C3%B3dico+especializado+en+econom%C3%ADa%2C+finanzas%2C+negocios+y+pol%C3%ADtica.+Noticias+de+%C3%BAltima+hora%2C+Foros%2C+Blogs+y+mucho+m%C3%A1s.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Feleconomista.com.mx%2Festados%2F2014%2F02%2F11%2Fconfirman-que-tren-df-queretaro-llegara-hasta-guadalajara&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ABaj%C3%ADo\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.cuentame.inegi.org.mx/territorio/rev/index.html\">http://www.cuentame.inegi.org.mx/territorio/rev/index.html</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.inegi.org.mx/sistemas/mexicocifras/default.aspx?e=11&amp;i=i\">http://www.inegi.org.mx/sistemas/mexicocifras/default.aspx?e=11&amp;i=i</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.e-local.gob.mx/work/templates/enciclo/guanajuato/hist.htm\">http://www.e-local.gob.mx/work/templates/enciclo/guanajuato/hist.htm</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.historicas.unam.mx/moderna/ehmc/ehmc14/187.html\">http://www.historicas.unam.mx/moderna/ehmc/ehmc14/187.html</a></li>\n<li>Wright Carr, David Charles (1999): La conquista del Baj\u00edo y los or\u00edgenes de San Miguel de Allende, Universidad del Valle de M\u00e9xico-Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, M\u00e9xico.</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://web.archive.org/web/20101223114649/http://www.bicentenario.gob.mx/bdb/bdbpdf/NBNM/R/23.pdf\">https://web.archive.org/web/20101223114649/http://www.bicentenario.gob.mx/bdb/bdbpdf/NBNM/R/23.pdf</a></li>\n<li>Ignacio Ocaranza Sainz, Estudio geogr\u00e1fico y econ\u00f3mico del Baj\u00edo, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de Mexico, 1963</li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/40px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/60px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/dd/Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg/80px-Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"193\" data-file-height=\"193\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikivoyage has a travel guide for <i><b><a href=\"https://en.wikivoyage.org/wiki/Baj%C3%ADo#Q523302\" class=\"extiw\" title=\"wikivoyage:Baj\u00edo\">Baj\u00edo</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Baj%C3%ADo&amp;params=20.473335_N_101.200562_W_\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">20\u00b028\u203224\u2033N</span> <span class=\"longitude\">101\u00b012\u203202\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">20.473335\u00b0N 101.200562\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">20.473335; -101.200562</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2287\nCached time: 20180915224121\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.312 seconds\nReal time usage: 0.383 seconds\nPreprocessor visited node count: 1221/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38953/2097152 bytes\nTemplate argument size: 812/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 24131/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.161/10.000 seconds\nLua memory usage: 6.41 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  314.758      1 -total\n 56.96%  179.298      1 Template:Reflist\n 33.03%  103.972     20 Template:Cite_web\n 11.40%   35.871      1 Template:Convert\n 11.35%   35.726      1 Template:Redirect\n 10.35%   32.570      1 Template:Wikivoyage\n  9.90%   31.167      1 Template:Sister_project\n  9.08%   28.581      1 Template:Side_box\n  8.62%   27.123      1 Template:Dead_link\n  7.16%   22.538      1 Template:Fix\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5502266-0!canonical and timestamp 20180915224120 and revision id 859727686\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Baj%C3%ADo","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Baj\u00edo"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/El_Baj%C3%ADo_(M%C3%A9xico)","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"El Baj\u00edo (M\u00e9xico)"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Ba%C4%A5io","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Ba\u0125io"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Baj%C3%ADo","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Baj\u00edo"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Baj%C3%ADo","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Baj\u00edo"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Baj%C3%ADo","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Baj\u00edo"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Baj%C3%ADo","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Baj\u00edo"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Baj%C3%ADo","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Baj\u00edo"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_July_2017"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Bajio","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Bajio","*":"Historical_regions_in_Mexico"},{"sortkey":"Bajio","*":"Geography_of_Mexico"},{"sortkey":"Bajio","*":"Geography_of_Mesoamerica"},{"sortkey":"Bajio","*":"Pre-Columbian_cultural_areas"},{"sortkey":"Bajio","*":"Regions_of_Mexico"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"El Baj\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agave Landscape and Ancient Industrial Facilities of Tequila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguascalientes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguascalientes, Aguascalientes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aguascalientes City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arandas, Jalisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baj\u00edo dry forests"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ca\u00f1ada de la Virgen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celaya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chichimeca War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Common era"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Baj\u00edo (restaurant)"},{"ns":0,"exists":"","*":"El C\u00f3poro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franciscan Missions in the Sierra Gorda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guadalajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guanajuato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guanajuato, Guanajuato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guanajuato City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hospicio Caba\u00f1as"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irapuato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jalisco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese community in Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese immigration to Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juriquilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koreans in Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Gran Chichimeca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lagos de Moreno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laja River (Mexico)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lerma River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n, Guanajuato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n (Guanajuato)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liceo Mexicano Japon\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Altos (Jalisco)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morole\u00f3n, Guanajuato"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pancho Villa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peralta (Mesoamerican site)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plazuelas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quality of life"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quer\u00e9taro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quer\u00e9taro, Quer\u00e9taro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quer\u00e9taro City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio Lerma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholicism in Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00edo Grande de Santiago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salamanca, Guanajuato"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan de los Lagos"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan del R\u00edo"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Juan del R\u00edo, Quer\u00e9taro"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Miguel de Allende"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanctuary of Jes\u00fas Nazareno de Atotonilco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorghum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tepatitl\u00e1n de Morelos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uriangato"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wheat"},{"ns":0,"exists":"","*":"World Heritage Sites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zacatecas City"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1lvaro Obreg\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Baj\u00edo Occidente"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from July 2017"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Redirect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikivoyage"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:Side box/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Baj\u00edo"}],"images":["Baj\u00edo_Mx.png","Baj\u00edo_Norponiente_mapa.png","Coat_of_arms_of_Aguascalientes.svg","Coat_of_arms_of_Guanajuato.svg","Coat_of_arms_of_Jalisco.svg","Coat_of_arms_of_Queretaro.svg","Panorama_queretaro.jpg","Centro_de_Aguascalientes.jpg","Wikivoyage-Logo-v3-icon.svg"],"externallinks":["http://libreriacide.com/librospdf/DTE-550.pdf","http://www.europeanceo.com/finance/entrada-group-at-the-heart-of-mexicos-thriving-manufacturing-industry/","http://www.am.com.mx/leon/negocios/se-afianza-en-el-bajio-cluster-de-autopartes-74588.html","https://web.archive.org/web/20140116113224/http://www.elfinanciero.com.mx/secciones/finanzas/49172-caen-25-las-remesas-familiares-en-el-bajio.html","http://www.elfinanciero.com.mx/secciones/finanzas/49172-caen-25-las-remesas-familiares-en-el-bajio.html","https://web.archive.org/web/20131021042029/http://www.ags.itesm.mx/campus/historia_ciudad.htm","http://www.ags.itesm.mx/campus/historia_ciudad.htm","http://noticieros.televisa.com/economia/1308/region-bajio-el-detroit-mexicano-le-figaro/","http://t21.com.mx/opinion/bitacora/2013/08/16/bajio-nuevo-milagro-mexicano","http://www.informador.com.mx/economia/2015/583574/6/estados-del-bajio-crecen-a-ritmo-asiatico-banamex.htm","http://www.elfinanciero.com.mx/economia/el-bajio-crece-a-ritmo-de-tigre-asiatico.html","http://www.stratfor.com/sample/image/developing-mexicos-bajio-region","http://www.stratfor.com/sample/analysis/mexico-new-manufacturing-heartland","http://www.nearshoreamericas.com/mexico-commercial-real-estate-technology-investment/","http://www.roughguides.com/destinations/north-america/mexico/baj%C3%ADo/","http://www.mqro.gob.mx/modules.php?name=News&file=article&sid=803","https://web.archive.org/web/20130922000442/http://amqueretaro.com/2013/08/queretaro-emblema-de-mexico-le-figaro/.html","http://amqueretaro.com/2013/08/queretaro-emblema-de-mexico-le-figaro/.html","http://www.excelsior.com.mx/nacional/2013/06/02/902058","https://web.archive.org/web/20130927103958/http://www.datacenterdynamics.es/focus/archive/2013/02/quer%C3%A9taro-atrae-los-centros-de-datos","http://www.datacenterdynamics.es/focus/archive/2013/02/quer%C3%A9taro-atrae-los-centros-de-datos","http://eluniversalqueretaro.mx/metropoli/06-01-2014/3-mil-japoneses-en-queretaro","http://elfinanciero.com.mx/economia/queretaro-el-nuevo-territorio-japones.html","http://unionguanajuato.mx/articulo/2015/06/04/economia/leon/leoneses-lanzan-periodico-en-japones","http://elfinanciero.com.mx/bajio/japon-abre-consulado-en-leon-guanajuato.html","http://www.lja.mx/2017/05/japoneses-en-aguascalientes-en-la-region-apunte/","http://eleconomista.com.mx/estados/2014/02/11/confirman-que-tren-df-queretaro-llegara-hasta-guadalajara","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Baj%C3%ADo&params=20.473335_N_101.200562_W_","http://www.cuentame.inegi.org.mx/territorio/rev/index.html","http://www.inegi.org.mx/sistemas/mexicocifras/default.aspx?e=11&i=i","http://www.e-local.gob.mx/work/templates/enciclo/guanajuato/hist.htm","http://www.historicas.unam.mx/moderna/ehmc/ehmc14/187.html","https://web.archive.org/web/20101223114649/http://www.bicentenario.gob.mx/bdb/bdbpdf/NBNM/R/23.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History of Baj\u00edo culture","number":"1","index":"1","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":3868,"anchor":"History_of_Baj\u00edo_culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Geography","number":"2","index":"2","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":4826,"anchor":"Geography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"States","number":"3","index":"3","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":5427,"anchor":"States"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"State of Aguascalientes","number":"3.1","index":"4","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":6174,"anchor":"State_of_Aguascalientes"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"State of Guanajuato","number":"3.2","index":"5","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":6249,"anchor":"State_of_Guanajuato"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"State of Jalisco","number":"3.3","index":"6","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":6431,"anchor":"State_of_Jalisco"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"State of Quer\u00e9taro","number":"3.4","index":"7","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":6581,"anchor":"State_of_Quer\u00e9taro"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Demography","number":"4","index":"8","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":6762,"anchor":"Demography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Largest cities","number":"4.1","index":"9","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":6843,"anchor":"Largest_cities"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Economy","number":"5","index":"10","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":8460,"anchor":"Economy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Asian community","number":"6","index":"11","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":10640,"anchor":"Asian_community"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"High-speed rail in the Baj\u00edo","number":"7","index":"12","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":13163,"anchor":"High-speed_rail_in_the_Baj\u00edo"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"8","index":"13","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":13697,"anchor":"Culture"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"9","index":"14","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":14094,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"10","index":"15","fromtitle":"Baj\u00edo","byteoffset":14156,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Baj\u00edo","iwlinks":[{"prefix":"wikivoyage","url":"https://en.wikivoyage.org/wiki/Baj%C3%ADo","*":"wikivoyage:Baj\u00edo"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Bajio"},{"name":"wikibase_item","*":"Q523302"}]}}