{"parse":{"title":"Slovene March (Kingdom of Hungary)","pageid":22773792,"revid":842246600,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">\"Wendic March\" redirects here. For the march of the Holy Roman Empire, see <a href=\"/wiki/Windic_March\" title=\"Windic March\">Windic March</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-No_footnotes\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/40px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/60px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Text_document_with_red_question_mark.svg/80px-Text_document_with_red_question_mark.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article includes a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">list of references</a>, related reading or <a href=\"/wiki/Wikipedia:External_links\" title=\"Wikipedia:External links\">external links</a>, <b>but its sources remain unclear because it lacks <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources#Inline_citations\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">inline citations</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help to <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Fact_and_Reference_Check\" title=\"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check\">improve</a> this article by <a href=\"/wiki/Wikipedia:When_to_cite\" title=\"Wikipedia:When to cite\">introducing</a> more precise citations.</span>  <small><i>(April 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Slovene March</b> or <b>Slovene krajina</b> (<a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>: <i><span lang=\"sl\">Slovenska krajina,</span></i> <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a>: <i><span lang=\"hu\">Vendvid\u00e9k, Szlovenszka krajina, Szlov\u00e9n krajina</span></i>) was the traditional denomination of the <a href=\"/wiki/Slovene_language\" title=\"Slovene language\">Slovene</a>-speaking areas of the <a href=\"/wiki/Vas_County_(former)\" title=\"Vas County (former)\">Vas</a> and <a href=\"/wiki/Zala_County_(former)\" title=\"Zala County (former)\">Zala County</a> in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> from the late 18th century until the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a> in 1919. It comprised approximately two-thirds of modern <a href=\"/wiki/Prekmurje\" title=\"Prekmurje\">Prekmurje</a>, <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a>, and the modern area between the current Slovenian-Hungarian border and the town of <a href=\"/wiki/Szentgotth%C3%A1rd\" title=\"Szentgotth\u00e1rd\">Szentgotth\u00e1rd</a>, where <a href=\"/wiki/Hungarian_Slovenes\" title=\"Hungarian Slovenes\">Hungarian Slovenes</a> still live. In Hungarian, the latter area is still known as Vendvid\u00e9k, which is the Hungarian denomination for the Slovene March, while in Slovene it is referred as <i>Porabje</i> (literally, 'the area along the <a href=\"/wiki/R%C3%A1ba\" title=\"R\u00e1ba\">R\u00e1ba</a> river').\n</p><p>It should not be confused with the medieval <a href=\"/wiki/Windic_March\" title=\"Windic March\">Slovene (or Windic) March</a> of the Holy Roman Empire which was located in the present-day south-east Slovenia, roughly in the areas of the regions of <a href=\"/wiki/Lower_Carniola\" title=\"Lower Carniola\">Lower Carniola</a>, <a href=\"/wiki/White_Carniola\" title=\"White Carniola\">White Carniola</a> and <a href=\"/wiki/Posavje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Posavje\">Posavje</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origins_of_the_name\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origins of the name</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#The_quest_for_autonomy\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">The quest for autonomy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#After_1919\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">After 1919</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origins_of_the_name\">Origins of the name</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovene_March_(Kingdom_of_Hungary)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origins of the name\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Processus_Tocsaghiensies_(1790).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Processus_Tocsaghiensies_%281790%29.jpg/220px-Processus_Tocsaghiensies_%281790%29.jpg\" width=\"220\" height=\"298\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Processus_Tocsaghiensies_%281790%29.jpg/330px-Processus_Tocsaghiensies_%281790%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/40/Processus_Tocsaghiensies_%281790%29.jpg/440px-Processus_Tocsaghiensies_%281790%29.jpg 2x\" data-file-width=\"968\" data-file-height=\"1313\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Processus_Tocsaghiensies_(1790).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The T\u00f3ts\u00e1g district in the late 18th century.</div></div></div>\n<p><a href=\"/wiki/March_(territory)\" class=\"mw-redirect\" title=\"March (territory)\">March</a>, or \"territory\" (cognate to \"mark\"), is a word indicating a border county of a kingdom.\n</p><p>Since the 10th century, the <a href=\"/wiki/Slovenes\" title=\"Slovenes\">Slovene</a>-inhabited area between the <a href=\"/wiki/Mur_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mur River\">Mura</a> and <a href=\"/wiki/R%C3%A1ba\" title=\"R\u00e1ba\">R\u00e1ba</a> rivers was part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>. Most of this area was included in <a href=\"/wiki/Vas_County_(former)\" title=\"Vas County (former)\">Vas County</a>, while a smaller portion to the southeast (the areas between <a href=\"/wiki/Lendava\" title=\"Lendava\">Lendava</a> and <a href=\"/wiki/Beltinci\" title=\"Beltinci\">Beltinci</a>) belonged to <a href=\"/wiki/Zala_County\" title=\"Zala County\">Zala County</a>. In the 12th century, the <a href=\"/wiki/Diocese_of_Gy%C5%91r\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of Gy\u0151r\">bishop of Gy\u0151r</a> founded a Slovene deanery district in his bishopric, under the name <a href=\"/w/index.php?title=T%C3%B3ts%C3%A1g&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"T\u00f3ts\u00e1g (page does not exist)\">T\u00f3ts\u00e1g</a>.\n</p><p>The name came from the Hungarian term <i>T\u00f3t</i>, which meant '<a href=\"/wiki/Slav\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slav\">Slav</a>'. In the <a href=\"/wiki/Prekmurje_Slovene\" title=\"Prekmurje Slovene\">local Slovene dialect</a>, the ecclesiastical administrative unit became known as the <i>Szlovenszka okroglina</i> 'Slovene District'. In 1778, this area was transferred to the newly created <a href=\"/wiki/Diocese_of_Szombathely\" class=\"mw-redirect\" title=\"Diocese of Szombathely\">Bishopric of Szombathely</a>, and the first bishop, <a href=\"/w/index.php?title=J%C3%A1nos_Szily&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"J\u00e1nos Szily (page does not exist)\">J\u00e1nos Szily</a>, created a district called <i>Vendvid\u00e9k</i> 'Wendic March', from the Hungarian term <i><a href=\"/wiki/Vend\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vend\">Vend</a></i> for the local Slovenes. <a href=\"/wiki/Roman_Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Roman Catholic\">Roman Catholic</a> priests of the region called it <i>Slovenska krajina</i>, from the name of the local Slavic people, which in their <a href=\"/wiki/Prekmurje_Slovene\" title=\"Prekmurje Slovene\">local dialect</a>, as in all <a href=\"/wiki/Slovene_dialects\" title=\"Slovene dialects\">Slovene dialects</a>, is <i>Slovenci</i> or <i>Slov\u00e9nge</i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"The_quest_for_autonomy\">The quest for autonomy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovene_March_(Kingdom_of_Hungary)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: The quest for autonomy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the late 19th century, the Hungarian authorities followed an assimilatory policy towards the minorities, pushing the Catholic majority of Slovenes, and their leaders <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Borovny%C3%A1k\" title=\"J\u00f3zsef Borovny\u00e1k\">J\u00f3zsef Borovny\u00e1k</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Ferenc_Ivan%C3%B3czy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ferenc Ivan\u00f3czy (page does not exist)\">Ferenc Ivan\u00f3czy</a>, to aspire for autonomy of the Slovene March. In 1918, with the breakdown of the <a href=\"/wiki/Austro-Hungarian_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Austro-Hungarian Empire\">Austro-Hungarian Empire</a>, the Slovene politicians in <a href=\"/wiki/Prekmurje\" title=\"Prekmurje\">Prekmurje</a> were confronted with the choice between continuing to be part of the newly established <a href=\"/wiki/Hungarian_Democratic_Republic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian Democratic Republic\">Hungarian Democratic Republic</a>, seek for an autonomous entity, establish an independent state (Republic of the Slovene March), or join the new <a href=\"/wiki/State_of_Slovenes,_Croats_and_Serbs\" title=\"State of Slovenes, Croats and Serbs\">State of Slovenes, Croats and Serbs</a> (<a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a>). The Hungarian republican leaders <a href=\"/wiki/Mih%C3%A1ly_K%C3%A1rolyi\" title=\"Mih\u00e1ly K\u00e1rolyi\">Mih\u00e1ly K\u00e1rolyi</a> and <a href=\"/wiki/Oszk%C3%A1r_J%C3%A1szi\" title=\"Oszk\u00e1r J\u00e1szi\">Oszk\u00e1r J\u00e1szi</a> were inclined to give a wide autonomy to the Slovene March. The Slovene governor <a href=\"/wiki/J%C3%B3zsef_Klekl_(politician)\" title=\"J\u00f3zsef Klekl (politician)\">J\u00f3zsef Klekl</a> worked out a detailed program of autonomy together with J\u00e1szi. The proposal included an autonomous Slovene assembly in <a href=\"/wiki/Murska_Sobota\" title=\"Murska Sobota\">Murska Sobota</a>, a regional defence unit, the establishment of a Slovene high school in <a href=\"/wiki/Szentgotth%C3%A1rd\" title=\"Szentgotth\u00e1rd\">Szentgotth\u00e1rd</a>, and the introduction of a trilingual administration in the territories of Szentgotth\u00e1rd, Murska Sobota, <a href=\"/wiki/Lendava\" title=\"Lendava\">Lendava</a> and <a href=\"/wiki/%C5%90riszentp%C3%A9ter\" title=\"\u0150riszentp\u00e9ter\">\u0150riszentp\u00e9ter</a>, with an equality between <a href=\"/wiki/Prekmurje_Slovene\" title=\"Prekmurje Slovene\">Prekmurje Slovene</a>, <a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a> and <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>. The name of the proposed entity would be Slovene March <i>(Slovenska krajina).</i> On 19 January 1918, a convention was assembled in <a href=\"/wiki/Beltinci\" title=\"Beltinci\">Beltinci</a>, which proposed that the Slovene March became an authonom territory in Slovenia and in <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a>. Some Slovene politicians, such as <a href=\"/w/index.php?title=Mihael_Kuhar&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mihael Kuhar (page does not exist)\">Mihael Kuhar</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Jo%C5%A1ko_Godina&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jo\u0161ko Godina (page does not exist)\">Jo\u0161ko Godina</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Ivan_Jeri%C4%8D&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ivan Jeri\u010d (page does not exist)\">Ivan Jeri\u010d</a> and the great Slovene politician <a href=\"/wiki/Anton_Koro%C5%A1ec\" title=\"Anton Koro\u0161ec\">Anton Koro\u0161ec</a> also felt that the idea of an independent Slovene March was possible. But Klekl disagreed and pushed for the inclusion of the Slovene March into <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a>, which was then part of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbs,_Croats_and_Slovenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a>.\n</p><p>Initially, the area was assigned to Hungary, but with the outbreak of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Revolution_of_1919\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian Revolution of 1919\">Hungarian Revolution of 1919</a>, the situation changed dramatically. After a short interim of the <a href=\"/wiki/Hungarian_Soviet_Republic\" title=\"Hungarian Soviet Republic\">Hungarian Soviet Republic</a>, the <a href=\"/wiki/Republic_of_Prekmurje\" title=\"Republic of Prekmurje\">Republic of Prekmurje</a> was proclaimed in late May 1919 by the activist <a href=\"/wiki/Vilmos_Tk%C3%A1lecz\" title=\"Vilmos Tk\u00e1lecz\">Vilmos Tk\u00e1lecz</a>. After less than two weeks, the tiny Republic was invaded by the Army of the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Serbs,_Croats_and_Slovenes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes\">Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes</a> that occupied the entire <a href=\"/wiki/Prekmurje\" title=\"Prekmurje\">Prekmurje</a>. With the <a href=\"/wiki/Treaty_of_Trianon\" title=\"Treaty of Trianon\">Treaty of Trianon</a> of June 1920, almost the totality of the area was assigned to the Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"After_1919\">After 1919</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovene_March_(Kingdom_of_Hungary)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: After 1919\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After 1919, the name Slovene March fell into disuse. In the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a>, it was gradually replaced by the name <a href=\"/wiki/Prekmurje\" title=\"Prekmurje\">Prekmurje</a>, although most of the local elites preferred the old name Slovene March. The name however made little sense in the changed circumstances, since the region was not any more a Slovene-speaking peripheral area of Hungary, but was considered part of <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a>. During the 1920s, the name Slovene March was thus replaced by 'March of the Mura' (Slovene: <i>Murska krajina</i>; Prekmurje dialect: <i>M\u00f6rska krajina</i>), which was used together with the denomination Prekmurje (literally 'the region over the Mura' or 'Trans-Mura'). After World War Two, this latter name prevailed, and all the others fell in disuse.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovene_March_(Kingdom_of_Hungary)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prekmurje\" title=\"Prekmurje\">Prekmurje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Slovenes\" title=\"Hungarian Slovenes\">Hungarian Slovenes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Prekmurje_Slovene\" title=\"Prekmurje Slovene\">Prekmurje Slovene</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Prekmurje\" title=\"Republic of Prekmurje\">Republic of Prekmurje</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Slovene_March_(Kingdom_of_Hungary)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><b>Forr\u00e1sok a Muravid\u00e9k T\u00f6rt\u00e9net\u00e9hez/Viri za zgodovino Prekmurja</b> (Sources with the history of Prekmurje) 2. tome, <b>Edit:</b> L\u00e1szl\u00f3 Mayer \u00e9s Andr\u00e1s Moln\u00e1r, <b>Slovene translation:</b> Magda Berden, <a href=\"/wiki/Szombathely\" title=\"Szombathely\">Szombathely</a>-<a href=\"/wiki/Zalaegerszeg\" title=\"Zalaegerszeg\">Zalaegerszeg</a> 2008. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-963-7227-19-6\" title=\"Special:BookSources/978-963-7227-19-6\">978-963-7227-19-6</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mek.oszk.hu/02200/02239/html/01.htm\">G\u00f6ncz L\u00e1szl\u00f3: <i>A muravid\u00e9ki magyars\u00e1g 1918-1941</i> (Prekmurje Hungarians in 1918-1941)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uni-miskolc.hu/~egyhtort/cikkek/tengely-nemzetisegi.htm\">Tengely Adrienn: Az egyh\u00e1zak \u00e9s a nemzetis\u00e9gi k\u00e9rd\u00e9s 1918-ban</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090218225225/http://sulinet.hu/oroksegtar/data/Magyarorszagi_nemzetisegek_kotetei/Nemzetisegi_politika_magyarorszagon_a_20_szazadban/pages/002_1901-1919.htm\">Nemzetis\u00e9gi viszonyok \u00e9s nemzetis\u00e9gi politika Magyarorsz\u00e1gon 1901-1919</a></li></ul>\n<p><span id=\"coordinates\" class=\"metadata coord-missing\"></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2165\nCached time: 20180921201716\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.596 seconds\nReal time usage: 0.690 seconds\nPreprocessor visited node count: 513/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 6853/2097152 bytes\nTemplate argument size: 680/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.398/10.000 seconds\nLua memory usage: 8.46 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  584.091      1 -total\n 61.56%  359.549      1 Template:Lang-sl\n 15.05%   87.901      1 Template:No_footnotes\n 10.77%   62.904      1 Template:Ambox\n 10.74%   62.750      1 Template:ISBN\n  9.86%   57.606      1 Template:Redirect\n  4.10%   23.975      1 Template:Catalog_lookup_link\n  2.89%   16.900      1 Template:Error-small\n  1.76%   10.269      5 Template:Yesno-no\n  1.32%    7.723      1 Template:Lang-hu\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:22773792-0!canonical and timestamp 20180921201716 and revision id 842246600\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Vendvid%C3%A9k","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Vendvid\u00e9k"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Szlovenszka_krajina","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Szlovenszka krajina"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Sloveense_Mark","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Sloveense Mark"},{"lang":"sl","url":"https://sl.wikipedia.org/wiki/Slovenska_krajina_(Ogrska)","langname":"Slovenian","autonym":"sloven\u0161\u010dina","*":"Slovenska krajina (Ogrska)"}],"categories":[{"sortkey":"Szlovenszka Krajina","hidden":"","*":"Articles_lacking_in-text_citations_from_April_2013"},{"sortkey":"Szlovenszka Krajina","hidden":"","*":"All_articles_lacking_in-text_citations"},{"sortkey":"Szlovenszka Krajina","hidden":"","*":"Articles_containing_Slovene-language_text"},{"sortkey":"Szlovenszka Krajina","hidden":"","*":"Articles_containing_Hungarian-language_text"},{"sortkey":"Szlovenszka Krajina","hidden":"","*":"Hungary_articles_missing_geocoordinate_data"},{"sortkey":"Szlovenszka Krajina","hidden":"","*":"All_articles_needing_coordinates"},{"sortkey":"Szlovenszka Krajina","*":"Counties_in_the_Kingdom_of_Hungary"},{"sortkey":"Szlovenszka Krajina","*":"Former_states_and_territories_in_Slovenia"},{"sortkey":"Szlovenszka Krajina","*":"Hungarian_Slovenes"},{"sortkey":"Szlovenszka Krajina","*":"History_of_the_Slovenes"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Wendic March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anton Koro\u0161ec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austro-Hungarian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beltinci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Gy\u0151r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diocese of Szombathely"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Democratic Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Revolution of 1919"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Soviet Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Borovny\u00e1k"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f3zsef Klekl (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lendava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Carniola"},{"ns":0,"exists":"","*":"March (territory)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mih\u00e1ly K\u00e1rolyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mur River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Murska Sobota"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oszk\u00e1r J\u00e1szi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Posavje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prekmurje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prekmurje Slovene"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Prekmurje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e1ba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"State of Slovenes, Croats and Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szentgotth\u00e1rd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Szombathely"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty of Trianon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vas County (former)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vilmos Tk\u00e1lecz"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Carniola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Windic March"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zala County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zala County (former)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zalaegerszeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0150riszentp\u00e9ter"},{"ns":0,"*":"T\u00f3ts\u00e1g"},{"ns":0,"*":"J\u00e1nos Szily"},{"ns":0,"*":"Ferenc Ivan\u00f3czy"},{"ns":0,"*":"Mihael Kuhar"},{"ns":0,"*":"Jo\u0161ko Godina"},{"ns":0,"*":"Ivan Jeri\u010d"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles lacking in-text citations from April 2013"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:External links"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:When to cite"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Fact and Reference Check"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Redirect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:No footnotes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-sl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord missing"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wendic March"}],"images":["Text_document_with_red_question_mark.svg","Processus_Tocsaghiensies_(1790).jpg"],"externallinks":["http://mek.oszk.hu/02200/02239/html/01.htm","http://www.uni-miskolc.hu/~egyhtort/cikkek/tengely-nemzetisegi.htm","https://web.archive.org/web/20090218225225/http://sulinet.hu/oroksegtar/data/Magyarorszagi_nemzetisegek_kotetei/Nemzetisegi_politika_magyarorszagon_a_20_szazadban/pages/002_1901-1919.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origins of the name","number":"1","index":"1","fromtitle":"Slovene_March_(Kingdom_of_Hungary)","byteoffset":1209,"anchor":"Origins_of_the_name"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The quest for autonomy","number":"2","index":"2","fromtitle":"Slovene_March_(Kingdom_of_Hungary)","byteoffset":2672,"anchor":"The_quest_for_autonomy"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"After 1919","number":"3","index":"3","fromtitle":"Slovene_March_(Kingdom_of_Hungary)","byteoffset":5244,"anchor":"After_1919"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"4","fromtitle":"Slovene_March_(Kingdom_of_Hungary)","byteoffset":6009,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"5","fromtitle":"Slovene_March_(Kingdom_of_Hungary)","byteoffset":6118,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Slovene March (Kingdom of Hungary)","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Szlovenszka Krajina"},{"name":"wikibase_item","*":"Q685826"}]}}