{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c1lvaro Alvim","pageid":47549940,"revid":848320232,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Alvaro_Alvim_-_stamp.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Alvaro_Alvim_-_stamp.JPG/220px-Alvaro_Alvim_-_stamp.JPG\" width=\"220\" height=\"130\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Alvaro_Alvim_-_stamp.JPG/330px-Alvaro_Alvim_-_stamp.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/14/Alvaro_Alvim_-_stamp.JPG/440px-Alvaro_Alvim_-_stamp.JPG 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"604\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alvaro_Alvim_-_stamp.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alvaro Alvim, radiologist, the \u201cmartyr of science\u201d. Brazil. 1963. Postage stamp.</div></div></div>\n<p><b>\u00c1lvaro Freire de Villalba Alvim</b> (16 April 1863 \u2013 21 May 1928) was a Brazilian  physician, pioneer in radiology and radiotherapy. He studied in France with Pierre and Marie Curie and performed the first radiograph in Brazil, which was on the xiphopagus case for Brazilian surgeon Eduardo Chapot Pr\u00e9vost.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life_and_Times\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life and Times</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Achievements\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Achievements</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Clinics\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Clinics</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Accolades_and_Honors\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Accolades and Honors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Places_that_bear_the_name_\u00c1lvaro_Alvim\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Places that bear the name \u00c1lvaro Alvim</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Select_Publications\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Select Publications</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life_and_Times\">Life and Times</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Alvim&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life and Times\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>\u00c1lvaro Alvim was born on 16 April 1863 in <a href=\"/wiki/Vassouras\" title=\"Vassouras\">Vassouras</a>, <a href=\"/wiki/Rio_de_Janeiro\" title=\"Rio de Janeiro\">Rio de Janeiro</a>, <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, the son of Carlos Freire Alvim y Villalba and Mariana Am\u00e9lia de Carvalho. He died from <a href=\"/wiki/Leukemia\" title=\"Leukemia\">leukemia</a> on 21 May 1928 in his home state of Rio de Janeiro.\n</p><p>Alvim graduated in 1887 with a degree in medicine from the <a href=\"/wiki/Federal_University_of_Bahia\" title=\"Federal University of Bahia\">Bahia School of Medicine</a>. In 1896 he traveled to France and studied <a href=\"/wiki/Medical_physics\" title=\"Medical physics\">medical physics</a> in the clinic of <a href=\"/wiki/Marie_Curie\" title=\"Marie Curie\">Marie Curie</a> and <a href=\"/wiki/Pierre_Curie\" title=\"Pierre Curie\">Pierre Curie</a>. While in <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a> Alvim purchased X-ray equipment that would be installed in his clinic upon returning to Brazil. He was to establish clinics for <a href=\"/wiki/Electrotherapy\" title=\"Electrotherapy\">electrotherapy</a>, <a href=\"/wiki/Physiotherapy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Physiotherapy\">physiotherapy</a>, <a href=\"/wiki/Radiotherapy\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radiotherapy\">radiotherapy</a> and <a href=\"/wiki/Radiology\" title=\"Radiology\">radiology</a> in Rio de Janeiro. Alvim was the founder and director of clinics for: Assistance to Poor Children; Institute of Electricity; Electrology and Radiology Institute; and the Casa de la Cultura Laura Alvim.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Alvim married Laura Paglia Agostini Alvim, the daughter of <a href=\"/wiki/Angelo_Agostini\" title=\"Angelo Agostini\">Angelo Agostini</a>, and the couple had 3 children: Mariana, Alvaro, and Laura. The Casa da Cultura Laura Alvim clinic was named in his daughter\u2019s honor. The family lived in a newly established neighborhood in <a href=\"/wiki/Ipanema\" title=\"Ipanema\">Ipanema</a>, Rio de Janeiro.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Achievements\">Achievements</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Alvim&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Achievements\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Obtained the first radiograph of <a href=\"/wiki/Conjoined_twins\" title=\"Conjoined twins\">xiphopagous</a> twins, (twins: Rosalina and Maria Pinheiro Davel) in the world (1897) permitting <a href=\"/w/index.php?title=Eduardo_Chapot_Pr%C3%A9vost&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Eduardo Chapot Pr\u00e9vost (page does not exist)\">Eduardo Chapot Pr\u00e9vost</a> to perform his operation.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> This case was the first of its kind in the world that utilized radiography on <a href=\"/wiki/Conjoined_twin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Conjoined twin\">conjoined twin</a> sisters and the first noted case of <a href=\"/wiki/X-ray\" title=\"X-ray\">X-ray</a> utilization in <a href=\"/wiki/Brazil\" title=\"Brazil\">Brazil</a>, with equipment installed and operated by Alvim. Alvim was honored with streets and hospitals of Rio de Janeiro named in his honor.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> A documentary short film was made regarding the event with cinematography and direction by Ant\u00f4nio Leal of Portugal. \"Opera\u00e7\u00e3o das Xif\u00f3pagas Pelo Dr. Chapot Prevost\". (Operation of Siamese twins By Dr. Chapot Prevost). Released in Brazil on 20 May 1907.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Humanitarian Medal award by President <a href=\"/wiki/Arthur_Bernardes\" title=\"Arthur Bernardes\">Arthur Bernardes</a>.</li>\n<li>Considered the <a href=\"/wiki/Martyr\" title=\"Martyr\">martyr</a> of Brazilian Science</li>\n<li>Contributed to the invention of <a href=\"/wiki/Lead\" title=\"Lead\">leaded</a> paper, effective in reducing <a href=\"/wiki/Ionizing_radiation\" title=\"Ionizing radiation\">radiation exposure</a> to early <a href=\"/wiki/Radiologists\" class=\"mw-redirect\" title=\"Radiologists\">radiologists</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Clinics\">Clinics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Alvim&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Clinics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Assistance to Poor Children</li>\n<li>Institute of Electricity</li>\n<li>Electrology and Radiology Institute</li>\n<li>Casa de la Cultura Laura Alvim</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Accolades_and_Honors\">Accolades and Honors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Alvim&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Accolades and Honors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1963, the post office of Brazil, <a href=\"/wiki/Brazil_Post\" class=\"mw-redirect\" title=\"Brazil Post\">Brazil Post</a> issued a commemorative postage stamp in his honor and declared Alvim as the \"martyr of science\".<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Places_that_bear_the_name_.C3.81lvaro_Alvim\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Places_that_bear_the_name_\u00c1lvaro_Alvim\">Places that bear the name \u00c1lvaro Alvim</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Alvim&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Places that bear the name \u00c1lvaro Alvim\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Rua \u00c1lvaro Alvim, Rio de Janeiro</li>\n<li>Hospital Escola \u00c1lvaro Alvim</li>\n<li>Unidade \u00c1lvaro Alvim \u2013 HCPA</li>\n<li>\u00c1lvaro Alvim ESPM University</li>\n<li>Escola Municipal \u00c1lvaro Alvim</li>\n<li>Col\u00e9gio Estadual \u00c1lvaro Alvim</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Select_Publications\">Select Publications</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Alvim&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Select Publications\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Alvim, A. (1902). A Electricidade perante a medicina. Rio de Janeiro.</li>\n<li>Alvim, A. (1929). Confrontos e dedu\u00e7\u00f5es. Minas Gerais. Secretaria da Agricultura. Minas e o Bicenten\u00e1rio do Cafeeiro no Brasil (1727/1927). Imprensa Oficial, Belo Horizonte.</li>\n<li>Alvim, A. The Healer Medicine.</li>\n<li>Alvim, A. Institute of Medical Electricity.</li>\n<li>Alvim, A. The Cure of Cancer in Brazil.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%81lvaro_Alvim&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">de Barros, F. B. M. (2003). Autonomia Profissional do Fisioterapeuta ao longo da hist\u00f3ria. (Physical therapist professional autonomy throughout history).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Chapot-Prevost, E. Premier cas de thoraco-xiphopage vivant opere a l'age de sept ans a Rio de Janeiro. Bull. med.(Paris), 14, 1177-1188. (First case of living seven years old thoracolumbar xiphopage operated on in Rio de Janeiro.)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Nichols, B. L., Blattner, R. J., &amp; Rudolph, A. J. (1967). General clinical management of thoracopagus twins.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.montanhascapixabas.com.br\">http://www.montanhascapixabas.com.br</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt1797467/?ref_=ttrel_rel_tt\">https://www.imdb.com/title/tt1797467/?ref_=ttrel_rel_tt</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Postage stamp: The \u201cmartyr of science.\u201d Alvaro Alvim. Brazil. 1963. Scott #971.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Light TR. (1985). Hands on stamps. Journal Hand Surgery Am. 10:912.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1249\nCached time: 20180906031409\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.032 seconds\nReal time usage: 0.044 seconds\nPreprocessor visited node count: 180/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 323/2097152 bytes\nTemplate argument size: 77/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2535/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.002/10.000 seconds\nLua memory usage: 525 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   20.289      1 Template:Reflist\n100.00%   20.289      1 -total\n 12.31%    2.497      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47549940-0!canonical and timestamp 20180906031409 and revision id 848320232\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/%C3%81lvaro_Alvim","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"\u00c1lvaro Alvim"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/%C3%81lvaro_Alvim","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"\u00c1lvaro Alvim"}],"categories":[{"sortkey":"Alvim, Alvaro","*":"1863_births"},{"sortkey":"Alvim, Alvaro","*":"1928_deaths"},{"sortkey":"Alvim, Alvaro","*":"Brazilian_radiologists"},{"sortkey":"Alvim, Alvaro","*":"People_from_Rio_de_Janeiro_(city)"},{"sortkey":"Alvim, Alvaro","*":"People_from_Rio_de_Janeiro_(state)"},{"sortkey":"Alvim, Alvaro","*":"Federal_University_of_Bahia_alumni"},{"sortkey":"Alvim, Alvaro","*":"Marie_Curie"},{"sortkey":"Alvim, Alvaro","*":"Medical_physicists"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Angelo Agostini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur Bernardes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazil Post"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conjoined twin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conjoined twins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Electrotherapy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal University of Bahia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ionizing radiation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ipanema"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lead"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leukemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie Curie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martyr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medical physics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physiotherapy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Curie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radiologists"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radiology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radiotherapy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rio de Janeiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vassouras"},{"ns":0,"exists":"","*":"X-ray"},{"ns":0,"*":"Eduardo Chapot Pr\u00e9vost"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Alvaro_Alvim_-_stamp.JPG"],"externallinks":["http://www.montanhascapixabas.com.br","https://www.imdb.com/title/tt1797467/?ref_=ttrel_rel_tt"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life and Times","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c1lvaro_Alvim","byteoffset":431,"anchor":"Life_and_Times"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Achievements","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c1lvaro_Alvim","byteoffset":1814,"anchor":"Achievements"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Clinics","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00c1lvaro_Alvim","byteoffset":3310,"anchor":"Clinics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Accolades and Honors","number":"4","index":"4","fromtitle":"\u00c1lvaro_Alvim","byteoffset":3448,"anchor":"Accolades_and_Honors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Places that bear the name \u00c1lvaro Alvim","number":"5","index":"5","fromtitle":"\u00c1lvaro_Alvim","byteoffset":3791,"anchor":"Places_that_bear_the_name_\u00c1lvaro_Alvim"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Select Publications","number":"6","index":"6","fromtitle":"\u00c1lvaro_Alvim","byteoffset":4020,"anchor":"Select_Publications"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"\u00c1lvaro_Alvim","byteoffset":4409,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"\u00c1lvaro Alvim","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Alvim, Alvaro"},{"name":"wikibase_item","*":"Q9098178"}]}}