{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Magh Sl\u00e9cht","pageid":327745,"revid":838724622,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Magh_Sl%C3%A9cht&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(March 2013)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"noviewer thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px\"><div style=\"position:relative;width:250px;border:1px solid lightgray\"><a href=\"/wiki/File:Island_of_Ireland_relief_location_map.png\" class=\"image\" title=\"Magh Sl\u00e9cht is located in island of Ireland\"><img alt=\"Magh Sl\u00e9cht is located in island of Ireland\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Island_of_Ireland_relief_location_map.png/250px-Island_of_Ireland_relief_location_map.png\" width=\"250\" height=\"312\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Island_of_Ireland_relief_location_map.png/375px-Island_of_Ireland_relief_location_map.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fd/Island_of_Ireland_relief_location_map.png/500px-Island_of_Ireland_relief_location_map.png 2x\" data-file-width=\"1450\" data-file-height=\"1807\" /></a><div style=\"position:absolute;top:34.545%;left:55.667%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Magh Sl\u00e9cht\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" title=\"Magh Sl\u00e9cht\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Island_of_Ireland_relief_location_map.png\" title=\"File:Island of Ireland relief location map.png\"> </a></div>Location of Magh Sl\u00e9cht in Ireland</div></div></div>\n<p><b>Magh Sl\u00e9cht</b> (sometimes <a href=\"/wiki/Anglicised\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anglicised\">Anglicised</a> as <b>Moyslaught</b>) is the name of a historic plain in <a href=\"/wiki/Ireland\" title=\"Ireland\">Ireland</a>. It comprises an area of about three square miles (8&#160;km\u00b2) situated in the south-eastern part of the Parish of Templeport, <a href=\"/wiki/Barony_(Ireland)\" title=\"Barony (Ireland)\">Barony</a> of <a href=\"/wiki/Tullyhaw\" title=\"Tullyhaw\">Tullyhaw</a>, in the west of <a href=\"/wiki/County_Cavan\" title=\"County Cavan\">County Cavan</a>. It is bounded on the south by <a href=\"/wiki/Templeport\" title=\"Templeport\">Templeport Lough</a>, on the north by <a href=\"/wiki/Slieve_Rushen\" title=\"Slieve Rushen\">Slieve Rushen</a> mountain, on the east by the <a href=\"/wiki/Shannon%E2%80%93Erne_Waterway\" title=\"Shannon\u2013Erne Waterway\">Shannon\u2013Erne Waterway</a>, and on the west by the <a href=\"/wiki/River_Blackwater,_County_Cavan\" title=\"River Blackwater, County Cavan\">River Blackwater</a>. Magh Sl\u00e9cht formed part of the Province of <a href=\"/wiki/Connacht\" title=\"Connacht\">Connacht</a> until the 16th century when it was made part of the Province of <a href=\"/wiki/Ulster\" title=\"Ulster\">Ulster</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>It was originally named Magh Senaig (the plain of the hill-slope) and under this guise is mentioned in <i><a href=\"/wiki/The_Metrical_Dindshenchas\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Metrical Dindshenchas\">The Metrical Dindshenchas</a></i> <sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> in the story of the Dagda, Corrgenn and Ailech, wherein it states the Corrgenn travelled from Tara to <a href=\"/wiki/Lough_Foyle\" title=\"Lough Foyle\">Lough Foyle</a> in the <a href=\"/wiki/Inishowen\" title=\"Inishowen\">Inishowen</a> peninsula <i>via</i> Mag Senaig.\n</p><p>In Pre-Christian times the small area where the <a href=\"/wiki/Crom_Cruach\" title=\"Crom Cruach\">Crom Cruach</a> idol stood at <a href=\"/wiki/Killycluggin\" title=\"Killycluggin\">Killycluggin</a> and <a href=\"/wiki/Kilnavert\" title=\"Kilnavert\">Kilnavert</a> was originally named <i>Fossa Sl\u00e9cht</i> or <i>Rath Sl\u00e9cht</i> and it is from this small location that the wider Magh Sl\u00e9cht area received its name. In 1911 BC during the reign of Fodbgen, the Firbolg High-King of Ireland, the name Magh Senaig was changed to Magh Sl\u00e9cht (<i>The plain of prostrations</i>) as it became the nationwide centre of the cult of the <a href=\"/wiki/God\" title=\"God\">god</a> <a href=\"/wiki/Crom_Cruach\" title=\"Crom Cruach\">Crom Cruach</a>. Another interpretation is Magh Sleacht meaning the <i>Plain of the Monument</i>.\n</p><p>St. Patrick is said to have thrown down Crom Cruaich when he stretched out the <a href=\"/wiki/Bachal_Isu\" title=\"Bachal Isu\">Bachal Isu</a> from a neighbouring hill causing it to fall over with its head pointing toward the <a href=\"/wiki/Hill_of_Tara\" title=\"Hill of Tara\">Hill of Tara</a>. The twelve surrounding idols were then swallowed up by the earth.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Another name for the plain was Magh Lecet or Magh Leced. The ancient Irish prayed by prostrating themselves in a similar fashion to today's <a href=\"/wiki/Muslims\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muslims\">Muslims</a>, i.e. by kneeling down on both knees and touching the forehead against the earth. The plain is not flat but consists of little <a href=\"/wiki/Drumlin\" title=\"Drumlin\">drumlin</a> hills. However, as it is surrounded by mountains, it is a plain in comparison. In the old Irish tale <i>The  Siege of Druim Damhgaire or Knocklong</i> (<i>Forbhais Droma D\u00e1mhgh\u00e1ire</i>), one of King <a href=\"/wiki/Cormac_Mac_Art\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cormac Mac Art\">Cormac Mac Art</a>'s druids was called Cecht of Magh Sl\u00e9cht.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Occupation\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Occupation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Historical_events\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Historical events</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Occupation\">Occupation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magh_Sl%C3%A9cht&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Occupation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>This area has been in constant occupation from pre-4000 BC up to the present day, as is evidenced by the huge number of ancient monuments which still survive. In a small area of 3 square miles (7.8&#160;km<sup>2</sup>) there are over 80 monuments of different types, with many others bound to be discovered by future archaeological searches. It is the densest grouping of such monuments in County Cavan and possibly in Ireland.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>Included are<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>9 <a href=\"/wiki/Megalithic_tomb\" class=\"mw-redirect\" title=\"Megalithic tomb\">megalithic tombs</a></li>\n<li>7 <a href=\"/wiki/Ring_barrow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ring barrow\">Ring barrows</a></li>\n<li>3 different <a href=\"/wiki/Stone_circle\" title=\"Stone circle\">stone circles</a></li>\n<li>9 different <a href=\"/wiki/Standing_stone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Standing stone\">standing stones</a></li>\n<li>2 stone-rows</li>\n<li>5 enclosures</li>\n<li>6 <a href=\"/wiki/Crannog\" title=\"Crannog\">crannogs</a></li>\n<li>33 <a href=\"/wiki/Ringfort\" title=\"Ringfort\">r\u00e1ths</a> or souterrains</li>\n<li>3 Early-Christian church-sites</li>\n<li>2 Early-Christian Holy Wells</li>\n<li>2 <a href=\"/wiki/Bullaun\" title=\"Bullaun\">Bullauns</a></li>\n<li>2 Medieval castles.</li></ul>\n<p>The area was first inhabited by <a href=\"/wiki/Neolithic\" title=\"Neolithic\">Neolithic</a> <a href=\"/wiki/Hunter-gatherer\" title=\"Hunter-gatherer\">hunter-gatherers</a> who arrived via the river (originally called the <a href=\"/w/index.php?title=Gr%C3%A1inne_river&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Gr\u00e1inne river (page does not exist)\">Gr\u00e1inne river</a> &amp; now canalised as the Woodford Canal or the <a href=\"/wiki/Shannon-Erne_Waterway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shannon-Erne Waterway\">Shannon-Erne Waterway</a>). The first named inhabitants were the <a href=\"/wiki/Masraige\" title=\"Masraige\">Masraige</a> tribe who ruled Magh Sl\u00e9cht until they were conquered by the <a href=\"/wiki/U%C3%AD_Bri%C3%BAin\" title=\"U\u00ed Bri\u00fain\">U\u00ed Bri\u00fain</a> tribe in the 8th century AD. The Masraighe were also called the <i>Sons of the Liath</i> or the <i>Tuatha Sl\u00e9cht</i> and Magh Sl\u00e9cht was sometimes called <i>Liathmhuine</i>. It is of interest that Conall Gulban, the first nobleman baptised by St. Patrick, thus opening the way for the conversion of the ruling classes of Ireland, was murdered by the <a href=\"/wiki/Masraige\" title=\"Masraige\">Masraige</a> at <i>Magh Sl\u00e9cht</i> (<a href=\"/wiki/County_Cavan\" title=\"County Cavan\">County Cavan</a>) in 464.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> He was buried by <a href=\"/wiki/Saint_Caillin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saint Caillin\">Saint Caillin</a> at <a href=\"/wiki/Fenagh,_County_Leitrim\" title=\"Fenagh, County Leitrim\">Fenagh</a>, <a href=\"/wiki/County_Leitrim\" title=\"County Leitrim\">County Leitrim</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>The descendants of the Ui Briuin included the McGovern clan who are still the most numerous surname in the area.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_events\">Historical events</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magh_Sl%C3%A9cht&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Historical events\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:St_Patrick_and_crom.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/St_Patrick_and_crom.png/220px-St_Patrick_and_crom.png\" width=\"220\" height=\"247\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/St_Patrick_and_crom.png/330px-St_Patrick_and_crom.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/ff/St_Patrick_and_crom.png/440px-St_Patrick_and_crom.png 2x\" data-file-width=\"792\" data-file-height=\"890\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:St_Patrick_and_crom.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>St Patrick casts down <a href=\"/wiki/Cromm_Cruach\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cromm Cruach\">Cromm Cruach</a> and the twelve idols; from a 1911 illustration by Curtis Dunham.</div></div></div>\n<p>The main events in the history of Magh Sl\u00e9cht as listed in the ancient sources are \n</p>\n<ol><li>The Journey of <a href=\"/w/index.php?title=Corrgenn&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Corrgenn (page does not exist)\">Corrgenn</a> through Mag Senaig in 2000 BC<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>The killing of <a href=\"/wiki/Regan\" title=\"Regan\">Regan</a>, the <a href=\"/wiki/Fomorians\" title=\"Fomorians\">Fomorian</a>, at Tomregan in 1860 BC.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li>\n<li>The death of the <a href=\"/wiki/High_King_of_Ireland\" title=\"High King of Ireland\">High King of Ireland</a>, <a href=\"/wiki/Tigernmas\" title=\"Tigernmas\">Tigernmas</a>, &amp; 4,000 of his followers in the Seventh Plague of Ireland while worshipping <a href=\"/wiki/Crom_Cruaich\" class=\"mw-redirect\" title=\"Crom Cruaich\">Crom Cruaich</a> on 31 October (Samhain, <a href=\"/wiki/Halloween\" title=\"Halloween\">Halloween</a>), <a href=\"/w/index.php?title=1413_B.C.&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"1413 B.C. (page does not exist)\">1413 B.C.</a> His grave there is marked by a standing stone.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup></li>\n<li>The Battle of <a href=\"/w/index.php?title=Tuaim_Drecain&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tuaim Drecain (page does not exist)\">Tuaim Drecain</a> (<a href=\"/wiki/Tomregan\" title=\"Tomregan\">Tomregan</a>) in 1342 BC by the High King <a href=\"/wiki/Eochaid_Faebar_Glas\" title=\"Eochaid Faebar Glas\">Eochaid Faebar Glas</a>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup></li>\n<li>The murder of the Ulster hero <a href=\"/wiki/Conall_Cernach\" title=\"Conall Cernach\">Conall Cernach</a> in the 1st century BC at <i>\u00c1th na Mianna</i> (<a href=\"/wiki/Ballyconnell\" title=\"Ballyconnell\">Ballyconnell</a>). His grave is supposedly marked by a hilltop cairn.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup></li>\n<li>The Battle of Magh Slecht in <a href=\"/wiki/80_in_Ireland\" class=\"mw-redirect\" title=\"80 in Ireland\">80</a> AD by the High King <a href=\"/wiki/Tuathal_Techtmar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tuathal Techtmar\">Tuathal Techtmar</a><sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></li>\n<li>The battle of Luachair beyond Mag Slecht by King <a href=\"/wiki/Cormac_mac_Airt\" title=\"Cormac mac Airt\">Cormac mac Airt</a> in 239 A.D.<a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://books.google.co.uk/books?id=1vxfAAAAMAAJ&amp;q=%22the+battle+of+Luachair+beyond+Mag+Slecht%22&amp;dq=%22the+battle+of+Luachair+beyond+Mag+Slecht%22&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ved=0ahUKEwi6o4WHve_MAhVrB8AKHW0EBVwQ6AEIHjAA\">[12]</a></li>\n<li>The killing of the druid Cecht of Magh Sl\u00e9cht in <a href=\"/w/index.php?title=C.246_in_Ireland&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C.246 in Ireland (page does not exist)\">246</a> AD by the druid <a href=\"/wiki/Mug_Ruith\" title=\"Mug Ruith\">Mug Ruith</a> and the Army of Munster at the Siege of Knocklong<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup></li>\n<li>The destruction of the idol Crom Cruach (The <a href=\"/wiki/La_T%C3%A8ne\" class=\"mw-redirect\" title=\"La T\u00e8ne\">La T\u00e8ne</a> <a href=\"/wiki/Killycluggin_Stone\" title=\"Killycluggin Stone\">Killycluggin Stone</a>) by <a href=\"/wiki/Saint_Patrick\" title=\"Saint Patrick\">Saint Patrick</a> in the 5th century AD and the founding of a church there at <i>Fossa Sl\u00e9cht</i> under St. <a href=\"/wiki/Banban_the_Wise\" title=\"Banban the Wise\">Banban the Wise</a>.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup></li>\n<li>The murder of King <a href=\"/wiki/Conall_Gulban\" title=\"Conall Gulban\">Conall Gulban</a> of <a href=\"/wiki/T%C3%ADr_Chonaill\" class=\"mw-redirect\" title=\"T\u00edr Chonaill\">T\u00edr Chonaill</a>, a kingdom in west <a href=\"/wiki/Ulster\" title=\"Ulster\">Ulster</a>, by the <a href=\"/wiki/Masraige\" title=\"Masraige\">Masraige</a> in <a href=\"/wiki/464_in_Ireland\" class=\"mw-redirect\" title=\"464 in Ireland\">464</a> AD.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup></li>\n<li>The birth of St. <a href=\"/wiki/Dallan_Forgaill\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dallan Forgaill\">Dallan Forgaill</a>, the <a href=\"/wiki/Chief_Ollam_of_Ireland\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chief Ollam of Ireland\">Chief Ollam of Ireland</a>, in c.<a href=\"/wiki/530_in_Ireland\" class=\"mw-redirect\" title=\"530 in Ireland\">530</a> AD</li>\n<li>The birth of St. Mogue (also known as Saint <a href=\"/wiki/Aidan_of_Ferns\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aidan of Ferns\">Aidan of Ferns</a>) in <a href=\"/wiki/550_in_Ireland\" class=\"mw-redirect\" title=\"550 in Ireland\">550</a> AD</li>\n<li>The foundation of the University of Tuaim Drecain (<a href=\"/wiki/Tomregan\" title=\"Tomregan\">Tomregan</a>) by the Synod of Drumceat in <a href=\"/wiki/584_in_Ireland\" class=\"mw-redirect\" title=\"584 in Ireland\">584</a> AD.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup></li>\n<li>The murder of the relatives of King <a href=\"/wiki/B%C3%A1et%C3%A1n_mac_Muirchertaig\" title=\"B\u00e1et\u00e1n mac Muirchertaig\">B\u00e1et\u00e1n mac Muirchertaig</a> in 620 AD<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup></li>\n<li>The <a href=\"/wiki/Battle_of_Magh_Slecht\" title=\"Battle of Magh Slecht\">Battle of Magh Sl\u00e9cht</a> in 1256 AD, between a united <a href=\"/wiki/Breifne\" class=\"mw-redirect\" title=\"Breifne\">Breifne</a>&#8211;<a href=\"/wiki/Connacht\" title=\"Connacht\">Connacht</a> force and the forces of the <a href=\"/wiki/O%27Reilly\" title=\"O&#39;Reilly\">O'Reilly</a> and <a href=\"/wiki/House_of_Burke\" title=\"House of Burke\">House Burke</a>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://celt.ucc.ie/published/T100011/index.html\">[13]</a></li></ol>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magh_Sl%C3%A9cht&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tomas_%C3%93g_M%C3%A1g_Samhradh%C3%A1in\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tomas \u00d3g M\u00e1g Samhradh\u00e1in\">Tomas \u00d3g M\u00e1g Samhradh\u00e1in</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magh_Sl%C3%A9cht&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.academia.edu/3670344/The_Plain_of_Blood_A_Study_of_the_Ritual_Landscape_of_Magh_Slecht_Co._Cavan\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Poem 25 Ailech III</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">St. Patrick, Apostle of Ireland, A Memoir of His Life and Mission. By James Henthorn Todd (Dublin: Hodges, Smith &amp; Co., 1864), pp. 127-8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\u201cArchaeological Inventory of County Cavan\u201d, Patrick O\u2019Donovan, 1995)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Early Regional Identity and Local Prehistoric Continuity in the Cavan Area</i> by Eamon Cody in 'Group for the Study of Irish Historic Settlement', Newsletter No. 16 (2011-2012)<a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://irishsettlement.ie/wp-content/uploads/2014/05/Newsletter-2011-12.pdf\">[2]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">'Flannac\u00e1n mac Cellaig r\u00ed Breg hoc carmen. His poem on the death of some Irish heroes', by Kathleen Mulchrone, in \"Journal of Celtic Studies\", Vol I (1949-50), pp. 80-93, stanza 22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Annals of the Four Masters</i>, M464.3</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T106500D/text024.html\">[3]</a><i>The Metrical Dindshenchas, poem/story 24, AILECH III</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://celt.ucc.ie/published/T106500D/text070.html\">[4]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T106500D/index.html\">[5]</a><i>The Metrical Dindshenchas, poem/story 7, Mag Slecht</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://archive.org/details/leborgablare00macauoft\">[6]</a><i>Lebor gab\u00e1la \u00c9renn, Poem XCVIII</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/13072981/The_Death_Of_Conall_Cernach_At_Ballyconnell_County_Cavan\">The Death of Conall Cernach at Ballyconnell, Co. Cavan</a>\",  by Tom Smith in <i>Breifne Journal</i> 2012</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Lebor_Gab%C3%A1la_%C3%89renn\" title=\"Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn\">Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn</a>, page 319.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/online/T301044.html\">[7]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T106500D/index.html\">[8]</a><i>The Metrical Dindshenchas, poem/story 7, Mag Slecht</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T100005A/index.html\">[9]</a><i>Annals of Ireland 464.3</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://celt.ucc.ie/published/T100054/index.html\">[10]</a><i>History of Ireland, page 97</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ucc.ie/celt/published/T100001A/index.html\">[11]</a><i>Annals of Ulster</i></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Magh_Sl%C3%A9cht&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.stpeter.utvinternet.com/maps.htm\">Maps of Magh Sl\u00e9cht through the centuries</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1321\nCached time: 20180831202443\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.136 seconds\nReal time usage: 0.183 seconds\nPreprocessor visited node count: 440/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 5440/2097152 bytes\nTemplate argument size: 86/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6609/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.038/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.2 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  111.631      1 -total\n 42.29%   47.206      1 Template:Refimprove\n 27.57%   30.781      1 Template:Ambox\n 23.84%   26.615      1 Template:Convert\n 14.71%   16.422      1 Template:Reflist\n 10.24%   11.428      1 Template:Location_map\n  3.04%    3.399      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:327745-0!canonical and timestamp 20180831202442 and revision id 838724622\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ga","url":"https://ga.wikipedia.org/wiki/Magh_Sl%C3%A9cht","langname":"Irish","autonym":"Gaeilge","*":"Magh Sl\u00e9cht"}],"categories":[{"sortkey":"Magh Slecht","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_March_2013"},{"sortkey":"Magh Slecht","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Magh Slecht","*":"Geography_of_County_Cavan"},{"sortkey":"Magh Slecht","*":"Archaeological_sites_in_County_Cavan"},{"sortkey":"Magh Slecht","*":"History_of_Ireland_by_location"},{"sortkey":"Magh Slecht","*":"1st_century_in_Ireland"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from March 2013"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Island of Ireland"},{"ns":6,"*":"File:Island of Ireland relief location map.png"},{"ns":0,"exists":"","*":"464 in Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"530 in Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"550 in Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"584 in Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"80 in Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aidan of Ferns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglicised"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bachal Isu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ballyconnell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banban the Wise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barony (Ireland)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Magh Slecht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breifne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bullaun"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e1et\u00e1n mac Muirchertaig"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chief Ollam of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conall Cernach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conall Gulban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Connacht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cormac Mac Art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cormac mac Airt"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Cavan"},{"ns":0,"exists":"","*":"County Leitrim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crannog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crom Cruach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crom Cruaich"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cromm Cruach"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dallan Forgaill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drumlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eochaid Faebar Glas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fenagh, County Leitrim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fomorians"},{"ns":0,"exists":"","*":"God"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halloween"},{"ns":0,"exists":"","*":"High King of Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hill of Tara"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Burke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hunter-gatherer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inishowen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ireland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Killycluggin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Killycluggin Stone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kilnavert"},{"ns":0,"exists":"","*":"La T\u00e8ne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebor Gab\u00e1la \u00c9renn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lough Foyle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masraige"},{"ns":0,"exists":"","*":"Megalithic tomb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mug Ruith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muslims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"O'Reilly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ring barrow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ringfort"},{"ns":0,"exists":"","*":"River Blackwater, County Cavan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Caillin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Patrick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shannon-Erne Waterway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shannon\u2013Erne Waterway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slieve Rushen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standing stone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stone circle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Templeport"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Metrical Dindshenchas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tigernmas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomas \u00d3g M\u00e1g Samhradh\u00e1in"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomregan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuathal Techtmar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tullyhaw"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00edr Chonaill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulster"},{"ns":0,"exists":"","*":"U\u00ed Bri\u00fain"},{"ns":0,"*":"Gr\u00e1inne river"},{"ns":0,"*":"Corrgenn"},{"ns":0,"*":"1413 B.C."},{"ns":0,"*":"Tuaim Drecain"},{"ns":0,"*":"C.246 in Ireland"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Island of Ireland"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/island of Ireland"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Question_book-new.svg","Island_of_Ireland_relief_location_map.png","Red_pog.svg","St_Patrick_and_crom.png"],"externallinks":["https://www.academia.edu/3670344/The_Plain_of_Blood_A_Study_of_the_Ritual_Landscape_of_Magh_Slecht_Co._Cavan","http://irishsettlement.ie/wp-content/uploads/2014/05/Newsletter-2011-12.pdf","http://www.ucc.ie/celt/published/T106500D/text024.html","https://celt.ucc.ie/published/T106500D/text070.html","http://www.ucc.ie/celt/published/T106500D/index.html","https://archive.org/details/leborgablare00macauoft","https://www.academia.edu/13072981/The_Death_Of_Conall_Cernach_At_Ballyconnell_County_Cavan","http://www.ucc.ie/celt/online/T301044.html","http://www.ucc.ie/celt/published/T100005A/index.html","http://celt.ucc.ie/published/T100054/index.html","http://www.ucc.ie/celt/published/T100001A/index.html","https://books.google.co.uk/books?id=1vxfAAAAMAAJ&q=%22the+battle+of+Luachair+beyond+Mag+Slecht%22&dq=%22the+battle+of+Luachair+beyond+Mag+Slecht%22&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwi6o4WHve_MAhVrB8AKHW0EBVwQ6AEIHjAA","http://celt.ucc.ie/published/T100011/index.html","http://www.stpeter.utvinternet.com/maps.htm"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Occupation","number":"1","index":"1","fromtitle":"Magh_Sl\u00e9cht","byteoffset":2872,"anchor":"Occupation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Historical events","number":"2","index":"2","fromtitle":"Magh_Sl\u00e9cht","byteoffset":5139,"anchor":"Historical_events"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Magh_Sl\u00e9cht","byteoffset":8670,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Magh_Sl\u00e9cht","byteoffset":8715,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Magh_Sl\u00e9cht","byteoffset":8743,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Magh Sl\u00e9cht","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Magh Slecht"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2974596"}]}}