{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Concours de fa\u00e7ades de la ville de Paris","pageid":51883707,"revid":826804096,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>concours de fa\u00e7ades de la ville de Paris</b> was an architecture competition organized by the city of Paris at the very end of the 19th century.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Winners\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Winners</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notes_and_references\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notes and references</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concours_de_fa%C3%A7ades_de_la_ville_de_Paris&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The contest was held annually between 1898 and the late 1930s, with an interruption during World War I. It recognized several buildings completed during the year.\n</p><p>The contest was set up after the creation of the rue Reaumur made in 1897. The city of Paris took inspiration from <a href=\"/w/index.php?title=Concours_d%27architecture_de_la_Ville_de_Bruxelles_(1872-1876)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Concours d&#39;architecture de la Ville de Bruxelles (1872-1876) (page does not exist)\">a similar contest held in Brussels</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Concours_d%27architecture_de_la_Ville_de_Bruxelles_(1872-1876)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Concours d&#39;architecture de la Ville de Bruxelles (1872-1876)\">fr</a>)</span><sup id=\"cite_ref-Figaro_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Figaro-1\">&#91;1&#93;</a></sup> in the 1890s to promote the erection of original buildings on this street; initially restricted to the sole rue R\u00e9aumur, the contest was finally extended to the whole of Paris.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Winners\">Winners</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concours_de_fa%C3%A7ades_de_la_ville_de_Paris&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Winners\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>(partial list)\n</p>\n<ul><li>1898:\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hector_Guimard\" title=\"Hector Guimard\">Hector Guimard</a>, <i><a href=\"/wiki/Castel_B%C3%A9ranger\" title=\"Castel B\u00e9ranger\">castel B\u00e9ranger</a></i>, 14 rue Jean-de-La-Fontaine, <a href=\"/wiki/16th_arrondissement_of_Paris\" title=\"16th arrondissement of Paris\">16th arrondissement of Paris</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></li>\n<li>Georges Debrie, 24 rue du Roi-de-Sicile, <a href=\"/wiki/4th_arrondissement_of_Paris\" title=\"4th arrondissement of Paris\">4th</a></li>\n<li>Charles Breffendille, 18 rue Croix-des-Petits-Champs, <a href=\"/wiki/1st_arrondissement_of_Paris\" title=\"1st arrondissement of Paris\">1st</a></li>\n<li>Louis-Pierre Marquet, 204, rue de Grenelle, 7th</li>\n<li>Henri Bunel and Fernand Dupuis, 39, rue d'Antin, 2nd</li>\n<li>Michel Rabier, 87 Boulevard de la Villette, 10th</li></ul></li>\n<li>1899:\n<ul><li><a href=\"/wiki/Richard_Bouwens_van_der_Boijen\" title=\"Richard Bouwens van der Boijen\">Richard Bouwens van der Boijen</a>, 8 rue de Lota, 16th.<sup id=\"cite_ref-Rochegude_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rochegude-3\">&#91;3&#93;</a></sup></li>\n<li>17 avenue de Breteuil, <a href=\"/wiki/7th_arrondissement_of_Paris\" title=\"7th arrondissement of Paris\">7th</a></li>\n<li>Eug\u00e8ne Bruneau, 270 bd Raspail, 14th</li>\n<li>Alexandre Marcel, 17 av. de Breteuil, 7th</li>\n<li>Georges Morin-Goustiaux, 1, rue Le Peletier, 9th</li>\n<li>Gustave Rives, 45 rue du Ch\u00e2teau-d'Eau, 10th</li></ul></li>\n<li>1900.:<sup id=\"cite_ref-Figaro1901_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Figaro1901-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n<ul><li>Edouard Arnaud, rue Octave Feuillet, 16th</li>\n<li>\u00c9douard Perrone, 3 rue Danton, <a href=\"/wiki/6th_arrondissement_of_Paris\" title=\"6th arrondissement of Paris\">6th</a></li>\n<li>Gustave Goy, 21 rue Monsieur, 7th</li>\n<li>Jacques Hermant, 85-87 rue du Faubourg-Saint-Martin</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Paul_Legriel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Paul Legriel (page does not exist)\">Paul Legriel</a>, 170 rue de la Convention, <a href=\"/wiki/15th_arrondissement_of_Paris\" title=\"15th arrondissement of Paris\">15th</a></li>\n<li>Albert le Voisvenel, 81 rue Malakoff</li></ul></li>\n<li>1901:\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jules_Lavirotte\" title=\"Jules Lavirotte\">Jules Lavirotte</a>, <i><a href=\"/w/index.php?title=Immeuble_Lavirotte&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Immeuble Lavirotte (page does not exist)\">immeuble Lavirotte</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/immeuble_Lavirotte\" class=\"extiw\" title=\"fr:immeuble Lavirotte\">fr</a>)</span></i>, 29 avenue Rapp, <a href=\"/wiki/7th_arrondissement_of_Paris\" title=\"7th arrondissement of Paris\">7th</a>.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup></li>\n<li>Gaston Dupommereulle, 201 bis <a href=\"/wiki/Boulevard_Saint-Germain\" title=\"Boulevard Saint-Germain\">Boulevard Saint-Germain</a></li>\n<li>G. Pasquier, 201 bd Saint-Germain</li>\n<li>Alphonse Fiquet, 38-40 rue Condorcet</li>\n<li>Paul No\u00ebl, place des Saussayes</li>\n<li>Charles Labro, 4-6 <a href=\"/wiki/Rue_de_l%27Abbaye\" title=\"Rue de l&#39;Abbaye\">rue de l'Abbaye</a>, 6th</li></ul></li>\n<li>1902:\n<ul><li>Jacques Muscat, 45 rue de Bellechasse, 7th</li>\n<li>Henri-Paul N\u00e9not, 17, rue Lafitte, 9th</li>\n<li>Charles Labouret, 23, rue de Mogador, 9th</li>\n<li>Maurice Hodanger, 38 bis rue Fabert</li>\n<li>Adolphe Bocage, 133 bd de M\u00e9nilmontant</li>\n<li>Henry Delage, 164-166 rue de Courcelles, 17th</li></ul></li>\n<li>1903:\n<ul><li>Charles Klein, <i><a href=\"/w/index.php?title=Immeuble_Les_Chardons&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Immeuble Les Chardons (page does not exist)\">immeuble Les Chardons</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/immeuble_Les_Chardons\" class=\"extiw\" title=\"fr:immeuble Les Chardons\">fr</a>)</span></i>, 9 rue Claude-Chahu and 2 rue Eug\u00e8ne-Manuel, 16th.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>St\u00e9phane Natanson, 98 av. de Malakoff</li>\n<li>Paul Fries\u00e9, 98 quai de la Rap\u00e9e</li>\n<li>Armand Sibien, 250 rue Saint-Honor\u00e9</li>\n<li>A. Walwein, 96 rue Beaubourg, 4e</li>\n<li>Charles Goujon, 51 rue Damr\u00e9mont, <a href=\"/wiki/18th_arrondissement_of_Paris\" title=\"18th arrondissement of Paris\">18th</a></li></ul></li>\n<li>1904:\n<ul><li>Albert Benz, 26 rue Fran\u00e7ois 1er</li>\n<li>Roger Bouvard and Gustace Umbdenstock, 10 rue Alphand</li>\n<li>Michel Le Tourneau, 36 rue de Bellechasse, 7th</li>\n<li>Louis Parent, 19 rue Spontini</li>\n<li>Georges Pradelle, 6 rue de Luynes</li></ul></li>\n<li>1905:\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jules_Lavirotte\" title=\"Jules Lavirotte\">Jules Lavirotte</a>, <i><a href=\"/w/index.php?title=C%C3%A9ramic_H%C3%B4tel&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00e9ramic H\u00f4tel (page does not exist)\">C\u00e9ramic H\u00f4tel</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9ramic_H%C3%B4tel\" class=\"extiw\" title=\"fr:C\u00e9ramic H\u00f4tel\">fr</a>)</span></i>, 34 <a href=\"/wiki/Avenue_de_Wagram\" title=\"Avenue de Wagram\">avenue de Wagram</a>, <a href=\"/wiki/8th_arrondissement_of_Paris\" title=\"8th arrondissement of Paris\">8th</a><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup></li>\n<li>Th\u00e9ophile Leclerc, 48, rue Neuve-des-Petits-Champs</li>\n<li>Pellechet, 9 rue Pillet-Will</li>\n<li>Auguste Garriguenc, 48 bis <a href=\"/wiki/Rue_de_Rivoli\" title=\"Rue de Rivoli\">rue de Rivoli</a>, <a href=\"/wiki/4th_arrondissement_of_Paris\" title=\"4th arrondissement of Paris\">4{th</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hans-Georg_Tersling\" title=\"Hans-Georg Tersling\">Hans-Georg Tersling</a>, 41-49 rue de la Faisanderie, 16th</li>\n<li>Joseph Charlet and F. Perrin, 43 rue des Couronnes, <a href=\"/wiki/20th_arrondissement_of_Paris\" title=\"20th arrondissement of Paris\">20th</a></li></ul></li>\n<li>1906:\n<ul><li>Henri Deglane, 90 rue de Grenelle, 7th</li>\n<li>Louis-Pierre Marquet, 14 rue de la Piti\u00e9</li>\n<li>Ernest Picard, 8 rue Dehodencq</li>\n<li>Louis Sortais, 7 and 7 bis rue de Paradis</li></ul></li>\n<li>1907:\n<ul><li>P. Humbert, 124 <a href=\"/wiki/Avenue_Victor-Hugo_(Paris)\" title=\"Avenue Victor-Hugo (Paris)\">avenue Victor-Hugo</a>, 16th</li>\n<li>Jules Lavirotte, 23 av. de Messine, 17th</li>\n<li>F\u00e9lix Le Nev\u00e9 and Albert d'Hont, 44 rue de Bassano</li>\n<li>Marcel Auburtin, 13 rue de la Paix</li>\n<li>Eug\u00e8ne Chifflot, 110 bd Raspail</li>\n<li>Bruno Pelissier, 51 rue Saint-Georges, 9th</li></ul></li>\n<li>1908:\n<ul><li>Mourzelas, 77 avenue Parmentier, <a href=\"/wiki/11th_arrondissement_of_Paris\" title=\"11th arrondissement of Paris\">11th</a></li>\n<li>Joseph Cassien-Bernard and Paul Fries\u00e9, 11 rue Pillet-Will</li>\n<li>Emile Jarlat, 82 rue Saint-Lazare, 9th</li>\n<li>Charles Stoullig, 83 av. Henri-Martin</li>\n<li>Jean Naville and Achille Chauquet, 42, cours de la Reine</li>\n<li>Roger Bouvard, 23 <a href=\"/wiki/Rue_de_la_Paix\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rue de la Paix\">rue de la Paix</a></li></ul></li>\n<li>1909:\n<ul><li>Charles Roussi, 64 rue Pergol\u00e8se, 16th</li>\n<li>Henry Duray and Godon, 2 avenue de Camo\u00ebns, 16th</li>\n<li>Albert Turin and Maurice Turin, 6 rue Fessart, <a href=\"/wiki/19th_arrondissement_of_Paris\" title=\"19th arrondissement of Paris\">19th</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jules_Formig%C3%A9\" title=\"Jules Formig\u00e9\">Jules Formig\u00e9</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Emmanuel_Gonse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Emmanuel Gonse (page does not exist)\">Emmanuel Gonse</a>, 6 rue Dufrenoy, 16th</li>\n<li>Rigaud, <a href=\"/w/index.php?title=Charles_Duval&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles Duval (page does not exist)\">Charles Duval</a> and Emmanuel Gonse, 6 rue aux Ours, <a href=\"/wiki/3rd_arrondissement_of_Paris\" title=\"3rd arrondissement of Paris\">3rd</a></li>\n<li>P. Rigaud, Charles Duval, Emmanuel Gonse, 4 bis rue aux Ours</li></ul></li>\n<li>1910:\n<ul><li>Charles Dupuy, 24 avenue de Saxe, <a href=\"/wiki/15th_arrondissement_of_Paris\" title=\"15th arrondissement of Paris\">15th</a></li>\n<li>Prosper Bobin and Maurice Sandoz, 10 rue Pierre-Curie</li>\n<li>Georges Bourgouin, 9 rue Lalo</li>\n<li>L\u00e9on and Ren\u00e9 Carrier, 84 av Niel</li>\n<li>Ernest Picard, 4 rue Verdi, 16th</li>\n<li>Joseph Charlet and F. Perrin, 24-26 rue Charles-Baudelaire, <a href=\"/wiki/12th_arrondissement_of_Paris\" title=\"12th arrondissement of Paris\">12th</a></li></ul></li>\n<li>1911:\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Raoul_Brandon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Raoul Brandon (page does not exist)\">Raoul Brandon</a>&#160;: 199-201 rue de Charenton, 12th</li>\n<li>Th\u00e9ophile Leclerc, 2 rue L\u00e9on-Vaudoyer, <a href=\"/wiki/17th_arrondissement_of_Paris\" title=\"17th arrondissement of Paris\">7th</a></li>\n<li>Ernest Picard and Gustave Umbdenstock, 140 rue de la Tour</li>\n<li>Feugneur, 31 av. F\u00e9lix Faure</li>\n<li>Roger Bouvard, 2 rue de Buenos Aires</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Andr%C3%A9_Arfvidson&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andr\u00e9 Arfvidson (page does not exist)\">Andr\u00e9 Arfvidson</a>, 31-31 bis rue Campagne-Premi\u00e8re, <a href=\"/wiki/14th_arrondissement_of_Paris\" title=\"14th arrondissement of Paris\">14th</a><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li>1912:\n<ul><li>Charles Labro, 19 boulevard Suchet, 16th</li>\n<li>Eug\u00e8ne Chifflot, 149 <a href=\"/wiki/Boulevard_Haussmann\" title=\"Boulevard Haussmann\">boulevard Haussmann</a></li>\n<li>Georges Guiard, 33 rue Daru and 55 bd de Courcelles</li>\n<li>Mathieu Vimort, 3 av \u00c9lys\u00e9e-Reclus</li></ul></li>\n<li>1913:\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Molini%C3%A9\" title=\"\u00c9mile Molini\u00e9\">\u00c9mile Molini\u00e9</a>, 7 rue Lebouis, 14th.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul></li>\n<li>1922\u2013123&#160;:\n<ul><li>Raoul Brandon, 1 rue Huysmans, 6th</li></ul></li>\n<li>1926:\n<ul><li>Georges Albenque and Eug\u00e8ne Gonnot, <i><a href=\"/w/index.php?title=Hameau_du_Danube&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hameau du Danube (page does not exist)\">Hameau du Danube</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Hameau_du_Danube\" class=\"extiw\" title=\"fr:Hameau du Danube\">fr</a>)</span></i>, 46-48 Rue du G\u00e9n\u00e9ral-Brunet, 19th</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Sauvage\" title=\"Henri Sauvage\">Henri Sauvage</a>, 137 <a href=\"/wiki/Boulevard_Raspail\" title=\"Boulevard Raspail\">boulevard Raspail</a>, 6th</li></ul></li>\n<li>1929:\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Joseph_Bassompierre&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joseph Bassompierre (page does not exist)\">Joseph Bassompierre</a>, Emmanuel-Elis\u00e9e Pontremoli, Paul de Rutt\u00e9, Pierre Sirvin, 36 rue Antoine-Chantin and 47 rue des Plantes, 14th</li></ul></li>\n<li>1930:\n<ul><li>Gabriel Brun, <i>H\u00f4tel Regina de Passy</i>, 6 rue de la Tour, 16th</li></ul></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concours_de_fa%C3%A7ades_de_la_ville_de_Paris&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/French_architecture\" title=\"French architecture\">French architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_architecture_of_the_Belle_%C3%89poque\" title=\"Paris architecture of the Belle \u00c9poque\">Paris architecture of the <i>Belle \u00c9poque</i></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Paris\" title=\"Architecture of Paris\">Architecture of Paris</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes_and_references\">Notes and references</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Concours_de_fa%C3%A7ades_de_la_ville_de_Paris&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notes and references\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Figaro-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Figaro_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Alexandre, Ars\u00e8ne (1899). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k284643s.r=Guimard.langFR\">\"Concours de maisons\"</a>. <i>Le Figaro</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Le+Figaro&amp;rft.atitle=Concours+de+maisons&amp;rft.date=1899&amp;rft.aulast=Alexandre&amp;rft.aufirst=Ars%C3%A8ne&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fark%3A%2F12148%2Fbpt6k284643s.r%3DGuimard.langFR&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConcours+de+fa%C3%A7ades+de+la+ville+de+Paris\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&amp;REQ=((PA00086687):REF)\">Immeuble dit Castel B\u00e9ranger</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rochegude-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rochegude_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Rochegude, F\u00e9lix (1910). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/stream/promenadesdansto16rochuoft#page/30/mode/2up\"><i>Promenades dans toutes les rues de Paris par arrondissements; Origines des rues&#160;; maisons historiques ou curieuses&#160;; anciens et nouveaux h\u00f4tels&#160;; enseignes</i></a> (in French). XVIe arrondissement. Hachette. p.&#160;31<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Promenades+dans+toutes+les+rues+de+Paris+par+arrondissements%3B+Origines+des+rues+%3B+maisons+historiques+ou+curieuses+%3B+anciens+et+nouveaux+h%C3%B4tels+%3B+enseignes&amp;rft.pages=31&amp;rft.pub=Hachette&amp;rft.date=1910&amp;rft.aulast=Rochegude&amp;rft.aufirst=F%C3%A9lix&amp;rft_id=https%3A%2F%2Farchive.org%2Fstream%2Fpromenadesdansto16rochuoft%23page%2F30%2Fmode%2F2up&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConcours+de+fa%C3%A7ades+de+la+ville+de+Paris\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Figaro1901-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Figaro1901_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k2857276.zoom.r=Legriel.langFR\">\"\u00c9chos\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Le_Figaro\" title=\"Le Figaro\">Le Figaro</a></i>. 1901<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">6 October</span> 2016</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Le+Figaro&amp;rft.atitle=%C3%89chos&amp;rft.date=1901&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fgallica.bnf.fr%2Fark%3A%2F12148%2Fbpt6k2857276.zoom.r%3DLegriel.langFR&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AConcours+de+fa%C3%A7ades+de+la+ville+de+Paris\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&amp;REQ=((PA00088782):REF)\">Immeuble</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&amp;REQ=((PA00086682):REF)\">Immeuble Les Chardons</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&amp;REQ=((PA00088808):REF)\">C\u00e9ramic H\u00f4tel</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&amp;REQ=((PA00086621):REF)\">Immeuble</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&amp;REQ=((PA00086623):REF)\">Immeuble</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div class=\"noprint metadata navbox\" role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" style=\"font-weight:bold;padding:0.4em 2em\"><ul style=\"margin:0.1em 0 0\"><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:P_parthenon.svg\" class=\"image\"><img alt=\"P parthenon.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P_parthenon.svg/23px-P_parthenon.svg.png\" width=\"23\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P_parthenon.svg/36px-P_parthenon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/P_parthenon.svg/47px-P_parthenon.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"360\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Architecture\" title=\"Portal:Architecture\">architecture portal</a></span></li><li style=\"display:inline\"><span style=\"display:inline-block;white-space:nowrap\"><span style=\"margin:0 0.5em\"><a href=\"/wiki/File:Eiffel_tower.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Eiffel tower.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Eiffel_tower.svg/12px-Eiffel_tower.svg.png\" width=\"12\" height=\"21\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Eiffel_tower.svg/19px-Eiffel_tower.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Eiffel_tower.svg/25px-Eiffel_tower.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"860\" /></a></span><a href=\"/wiki/Portal:Paris\" title=\"Portal:Paris\">Paris portal</a></span></li></ul></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2191\nCached time: 20180919152532\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.176 seconds\nPreprocessor visited node count: 800/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 11958/2097152 bytes\nTemplate argument size: 899/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 5/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5807/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.047/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.32 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  125.636      1 -total\n 53.99%   67.831      1 Template:Reflist\n 33.06%   41.537      2 Template:Cite_news\n 29.46%   37.006      5 Template:Interlanguage_link_multi\n 18.26%   22.946      5 Template:Separated_entries\n 11.74%   14.753      1 Template:Portal_bar\n  5.84%    7.341      1 Template:Cite_book\n  1.86%    2.340      1 Template:Main_other\n  1.28%    1.603      6 Template:M\u00e9rim\u00e9e\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:51883707-0!canonical and timestamp 20180919152531 and revision id 826804096\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Sout%C4%9B%C5%BE_fas%C3%A1d_m%C4%9Bsta_Pa%C5%99%C3%AD%C5%BEe","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Sout\u011b\u017e fas\u00e1d m\u011bsta Pa\u0159\u00ed\u017ee"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Concours_de_fa%C3%A7ades_de_la_ville_de_Paris","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Concours de fa\u00e7ades de la ville de Paris"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Concours de fa\u00e7ades de la ville de Paris","*":"History_of_Paris"},{"sortkey":"Concours de fa\u00e7ades de la ville de Paris","*":"Architecture_awards"}],"links":[{"ns":0,"*":"Concours d'architecture de la Ville de Bruxelles (1872-1876)"},{"ns":0,"*":"Immeuble Lavirotte"},{"ns":0,"*":"Immeuble Les Chardons"},{"ns":0,"*":"C\u00e9ramic H\u00f4tel"},{"ns":0,"*":"Hameau du Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"11th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"12th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"14th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"15th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"16th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"17th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"18th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"19th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"1st arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"20th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"3rd arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"4th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"6th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"7th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"8th arrondissement of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenue Victor-Hugo (Paris)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avenue de Wagram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boulevard Haussmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boulevard Raspail"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boulevard Saint-Germain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castel B\u00e9ranger"},{"ns":0,"exists":"","*":"French architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans-Georg Tersling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hector Guimard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Sauvage"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Formig\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Lavirotte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Figaro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris architecture of the Belle \u00c9poque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Bouwens van der Boijen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue de Rivoli"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue de l'Abbaye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rue de la Paix"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Molini\u00e9"},{"ns":0,"*":"Paul Legriel"},{"ns":0,"*":"Emmanuel Gonse"},{"ns":0,"*":"Charles Duval"},{"ns":0,"*":"Raoul Brandon"},{"ns":0,"*":"Andr\u00e9 Arfvidson"},{"ns":0,"*":"Joseph Bassompierre"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Architecture"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Paris"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:M\u00e9rim\u00e9e"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal bar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"}],"images":["P_parthenon.svg","Eiffel_tower.svg"],"externallinks":["http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k284643s.r=Guimard.langFR","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&REQ=((PA00086687):REF)","https://archive.org/stream/promenadesdansto16rochuoft#page/30/mode/2up","http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k2857276.zoom.r=Legriel.langFR","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&REQ=((PA00088782):REF)","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&REQ=((PA00086682):REF)","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&REQ=((PA00088808):REF)","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&REQ=((PA00086621):REF)","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/merimee_fr?ACTION=RETROUVER&REQ=((PA00086623):REF)"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Concours_de_fa\u00e7ades_de_la_ville_de_Paris","byteoffset":152,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Winners","number":"2","index":"2","fromtitle":"Concours_de_fa\u00e7ades_de_la_ville_de_Paris","byteoffset":837,"anchor":"Winners"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"Concours_de_fa\u00e7ades_de_la_ville_de_Paris","byteoffset":6638,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes and references","number":"4","index":"4","fromtitle":"Concours_de_fa\u00e7ades_de_la_ville_de_Paris","byteoffset":6796,"anchor":"Notes_and_references"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Concours de fa\u00e7ades de la ville de Paris","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Concours_d%27architecture_de_la_Ville_de_Bruxelles_(1872-1876)","*":"fr:Concours d'architecture de la Ville de Bruxelles (1872-1876)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/immeuble_Lavirotte","*":"fr:immeuble Lavirotte"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/immeuble_Les_Chardons","*":"fr:immeuble Les Chardons"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/C%C3%A9ramic_H%C3%B4tel","*":"fr:C\u00e9ramic H\u00f4tel"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Hameau_du_Danube","*":"fr:Hameau du Danube"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Concours de fa\u00e7ades de la ville de Paris"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2992142"}]}}