{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Prix de l'\u00c9querre d'Argent","pageid":7039811,"revid":819182634,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p>The <b>Prix d'architecture de l'\u00c9querre d'argent</b> (The Silver <a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/wikt:%C3%A9querre\" class=\"extiw\" title=\"fr:wikt:\u00e9querre\">T-square</a> Prize) is a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Architecture\" title=\"Architecture\">architecture</a> award.  This prize was launched in 1960 by \"Architecture Fran\u00e7aise\" magazine and its director Michel Bourdeau<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>.\n</p><p>It is given annually by <a href=\"/wiki/Le_Moniteur_des_travaux_publics_et_du_b%C3%A2timent\" title=\"Le Moniteur des travaux publics et du b\u00e2timent\">Le Moniteur</a> group for a French building, completed in the past year. The prize is divided equally between the <a href=\"/wiki/Architect\" title=\"Architect\">architect</a> and the building owner.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Award_winners\">Award winners</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_de_l%27%C3%89querre_d%27Argent&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Award winners\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The award winners were:<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<ul><li>1983 - <a href=\"/wiki/Henri_Ciriani\" title=\"Henri Ciriani\">Henri Ciriani</a> for the Cr\u00e8che, Saint-Denis</li>\n<li>1984 - Christian Devillers for the Parking des Chaumettes, Saint-Denis</li>\n<li>1985 - <a href=\"/wiki/Roland_Simounet\" title=\"Roland Simounet\">Roland Simounet</a> for the National <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_Picasso\" title=\"Mus\u00e9e Picasso\">Picasso Museum</a>, Paris</li>\n<li>1986 - <a href=\"/w/index.php?title=Adrien_Fainsilber&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Adrien Fainsilber (page does not exist)\">Adrien Fainsilber</a> for the <a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_des_Sciences_et_de_l%27Industrie\" title=\"Cit\u00e9 des Sciences et de l&#39;Industrie\">Cit\u00e9 des Sciences</a>, la Villette, Paris</li>\n<li>1987 - <a href=\"/wiki/Jean_Nouvel\" title=\"Jean Nouvel\">Jean Nouvel</a> and <a href=\"/wiki/Architecture_Studio\" class=\"mw-redirect\" title=\"Architecture Studio\">Architecture Studio</a> for the <a href=\"/wiki/Institut_du_Monde_Arabe\" class=\"mw-redirect\" title=\"Institut du Monde Arabe\">Institut du Monde Arabe</a></li>\n<li>1988 - <a href=\"/wiki/Christian_de_Portzamparc\" title=\"Christian de Portzamparc\">Christian de Portzamparc</a> for the Dance school for the Paris Opera, Nanterre</li>\n<li>1990 - <a href=\"/wiki/Dominique_Perrault\" title=\"Dominique Perrault\">Dominique Perrault</a> for the H\u00f4tel industriel Berlier, Paris</li>\n<li>1991 - <a href=\"/wiki/Renzo_Piano\" title=\"Renzo Piano\">Renzo Piano</a> for the 64 rue de Meaux apartments, Paris</li>\n<li>1992 - <a href=\"/wiki/Valode_%26_Pistre\" title=\"Valode &amp; Pistre\">Denis Valode and Jean Pistre</a> for the L\u2019Or\u00e9al factory, Aulnay-sous-Bois</li>\n<li>1993 - <a href=\"/wiki/Jean_Nouvel\" title=\"Jean Nouvel\">Jean Nouvel</a> and Emmanuel Cattani for the <a href=\"/wiki/Op%C3%A9ra_Nouvel\" title=\"Op\u00e9ra Nouvel\">Lyon Opera House</a></li>\n<li>1994 - <a href=\"/wiki/Henri_Gaudin\" title=\"Henri Gaudin\">Henri</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Bruno_Gaudin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bruno Gaudin (page does not exist)\">Bruno Gaudin</a> for the <a href=\"/wiki/Stade_Charlety\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stade Charlety\">Stade Charlety</a> in Paris.</li>\n<li>1995 - <a href=\"/wiki/Christian_de_Portzamparc\" title=\"Christian de Portzamparc\">Christian de Portzamparc</a> for the <a href=\"/wiki/Cit%C3%A9_de_la_Musique\" title=\"Cit\u00e9 de la Musique\">Cit\u00e9 de la Musique</a> in Paris.</li>\n<li>1996 - <a href=\"/w/index.php?title=Pierre-Louis_Faloci&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre-Louis Faloci (page does not exist)\">Pierre-Louis Faloci</a> for the <a href=\"/w/index.php?title=Museum_of_Celtic_Civilisation&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Museum of Celtic Civilisation (page does not exist)\">Museum of Celtic Civilisation</a> in Mont Beuvray</li>\n<li>1997 - <a href=\"/w/index.php?title=Jean-Marc_Ibos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Marc Ibos (page does not exist)\">Jean-Marc Ibos</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Myrto_Vitart&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Myrto Vitart (page does not exist)\">Myrto Vitart</a> for the <a href=\"/wiki/Palais_des_Beaux-Arts_de_Lille\" title=\"Palais des Beaux-Arts de Lille\">Palais des Beaux-Arts de Lille</a>.</li>\n<li>1998 - <a href=\"/wiki/Rem_Koolhaas\" title=\"Rem Koolhaas\">Rem Koolhaas</a> for a house near <a href=\"/wiki/Bordeaux\" title=\"Bordeaux\">Bordeaux</a>.</li>\n<li>1999 - <a href=\"/w/index.php?title=Marc_Mimram&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marc Mimram (page does not exist)\">Marc Mimram</a> for the <a href=\"/wiki/Passerelle_L%C3%A9opold-S%C3%A9dar-Senghor\" title=\"Passerelle L\u00e9opold-S\u00e9dar-Senghor\">Solf\u00e9rino Bridge</a></li>\n<li>2000 - <a href=\"/w/index.php?title=Philippe_Gazeau&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Philippe Gazeau (page does not exist)\">Philippe Gazeau</a> for the extension to the <a href=\"/w/index.php?title=Centre_Sportif_L%C3%A9on_Biancotto&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Centre Sportif L\u00e9on Biancotto (page does not exist)\">Centre Sportif L\u00e9on Biancotto</a> in Paris.</li>\n<li>2001 - <a href=\"/wiki/Herzog_%26_de_Meuron\" title=\"Herzog &amp; de Meuron\">Herzog &amp; de Meuron</a> for <a href=\"/wiki/Social_housing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social housing\">social housing</a> in Rue des Suisses, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>.</li>\n<li>2002 - <a href=\"/w/index.php?title=Pierre_du_Besset&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pierre du Besset (page does not exist)\">du Besset</a>-<a href=\"/w/index.php?title=Dominique_Lyon&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Dominique Lyon (page does not exist)\">Lyon</a> for the m\u00e9diath\u00e8que at <a href=\"/wiki/Troyes\" title=\"Troyes\">Troyes</a>.</li>\n<li>2003 - <a href=\"/w/index.php?title=Yves_Lion&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Yves Lion (page does not exist)\">Yves Lion</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Claire_Piguet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claire Piguet (page does not exist)\">Claire Piguet</a> for the French Embassy in <a href=\"/wiki/Beirut\" title=\"Beirut\">Beirut</a>.</li>\n<li>2004 - <a href=\"/wiki/Antoinette_Robain\" title=\"Antoinette Robain\">Antoinette Robain</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Claire_Guieysse&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Claire Guieysse (page does not exist)\">Claire Guieysse</a> for the <a href=\"/wiki/Centre_National_de_la_Danse\" title=\"Centre National de la Danse\"> Centre National de la Danse de Pantin</a>.</li>\n<li>2005 - <a href=\"/w/index.php?title=Florence_Lipsky&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Florence Lipsky (page does not exist)\">Florence Lipsky</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Pascal_Rollet&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pascal Rollet (page does not exist)\">Pascal Rollet</a> for the Science Library at <a href=\"/w/index.php?title=Orl%C3%A9ans-la-Source&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Orl\u00e9ans-la-Source (page does not exist)\">Orl\u00e9ans-la-Source</a>.</li>\n<li>2006 - <a href=\"/w/index.php?title=Franck_Hammout%C3%A8ne&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Franck Hammout\u00e8ne (page does not exist)\">Franck Hammout\u00e8ne</a> for the extension to <a href=\"/w/index.php?title=Marseille_City_Hall&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Marseille City Hall (page does not exist)\">Marseille City Hall</a>.</li>\n<li>2007 - Nathalie Franck and Yves Ballot for the restructuration-extension of the Nuyens school in Bordeaux</li>\n<li>2008 - Marc Barani for the Tramway stations, Nice</li>\n<li>2009 - Bernard Desmoulin for the conservatory L\u00e9o-Delibes in Clichy</li>\n<li>2010 - <a href=\"/wiki/Pascale_Gu%C3%A9dot\" title=\"Pascale Gu\u00e9dot\">Pascale Gu\u00e9dot</a> for the public library of <a href=\"/wiki/Oloron-Sainte-Marie\" title=\"Oloron-Sainte-Marie\">Oloron-Sainte-Marie</a></li>\n<li>2011 - Fr\u00e9d\u00e9ric Druot, Anne Lacaton, Jean-Philippe Vassal for the rehabilitation of the Tour Bois-le-Pr\u00eatre, Paris</li>\n<li>2012 - Jean-Patrice Calori, Bita Azimi, Marc Botineau (agence Cab) for the Childhood Centre, La Trinit\u00e9</li>\n<li>2013 - <a href=\"/wiki/Kazuyo_Sejima\" title=\"Kazuyo Sejima\">Kazuyo Sejima</a> + <a href=\"/wiki/Ryue_Nishizawa\" title=\"Ryue Nishizawa\">Ryue Nishizawa</a>, SANAA and Celia Imrey + Tim Culbert, Imrey Culbert for the <a href=\"/wiki/Louvre-Lens\" title=\"Louvre-Lens\">Louvre-Lens</a> Museum</li>\n<li>2014 - <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.rdai.fr/\">RDAI Architecture</a> for the Cit\u00e9 des m\u00e9tiers Herm\u00e8s in Pantin</li>\n<li>2015 - Bernard Quirot architecte + associ\u00e9s for the Maison de sant\u00e9 de <a href=\"/wiki/V%C3%A9zelay\" title=\"V\u00e9zelay\">V\u00e9zelay</a> (<a href=\"/wiki/Yonne\" title=\"Yonne\">Yonne</a>) in the Avallon-V\u00e9zelay-Morvan</li>\n<li>2016 - Muoto architecte + for the \u00ab&#160;Lieu de vie&#160;\u00bb , campus universitaire Saclay, in the Essonne</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Prix_de_l%27%C3%89querre_d%27Argent&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.lemoniteur.fr/article/precision-sur-l-historique-de-l-equerre-d-argent-par-georges-pencreac-h-architecte-68651\">\"\u00ab&#160;Pr\u00e9cision sur l'historique de l'Equerre d'argent&#160;\u00bb par Georges Pencreac'h, architecte - R\u00e9alisations\"</a> (in French). 2007-11-23<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-01-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=%C2%AB+Pr%C3%A9cision+sur+l%E2%80%99historique+de+l%E2%80%99Equerre+d%E2%80%99argent+%C2%BB+par+Georges+Pencreac%E2%80%99h%2C+architecte+-+R%C3%A9alisations&amp;rft.date=2007-11-23&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.lemoniteur.fr%2Farticle%2Fprecision-sur-l-historique-de-l-equerre-d-argent-par-georges-pencreac-h-architecte-68651&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3APrix+de+l%27%C3%89querre+d%27Argent\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lequerredargent.fr/?page_id=6\"><i>\"Les laur\u00e9ats depuis 1983\"</i></a> in Le Moniteur, retrieved 27 January 2014</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/30px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/60px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a></td><td><i>This France-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Prix_de_l%27%C3%89querre_d%27Argent&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:France-stub\" title=\"Template:France-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:France-stub\" title=\"Template talk:France-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:France-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1253\nCached time: 20180907180856\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.072 seconds\nReal time usage: 0.102 seconds\nPreprocessor visited node count: 200/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4982/2097152 bytes\nTemplate argument size: 99/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1701/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.028/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.58 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   72.705      1 -total\n 78.66%   57.192      1 Template:Reflist\n 64.14%   46.630      1 Template:Cite_news\n 21.13%   15.366      1 Template:France-stub\n 19.11%   13.893      1 Template:Asbox\n  2.77%    2.016      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7039811-0!canonical and timestamp 20180907180856 and revision id 819182634\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Prix_de_l%E2%80%99%C3%89querre_d%E2%80%99argent","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Prix de l\u2019\u00c9querre d\u2019argent"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Prix_de_l%27%C3%89querre_d%27argent","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Prix de l'\u00c9querre d'argent"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E9%8A%80%E3%81%AE%E5%AE%9A%E8%A6%8F%E8%B3%9E","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u9280\u306e\u5b9a\u898f\u8cde"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Prix de l'Equerre d'Argent","*":"Architecture_awards"},{"sortkey":"Prix de l'Equerre d'Argent","*":"Awards_established_in_1960"},{"sortkey":"Prix de l'Equerre d'Argent","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Prix de l'Equerre d'Argent","*":"France_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoinette Robain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture Studio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beirut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bordeaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Centre National de la Danse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian de Portzamparc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cit\u00e9 de la Musique"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cit\u00e9 des Sciences et de l'Industrie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominique Perrault"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Ciriani"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Gaudin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herzog & de Meuron"},{"ns":0,"exists":"","*":"Institut du Monde Arabe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean Nouvel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazuyo Sejima"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Moniteur des travaux publics et du b\u00e2timent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louvre-Lens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oloron-Sainte-Marie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Op\u00e9ra Nouvel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais des Beaux-Arts de Lille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pascale Gu\u00e9dot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passerelle L\u00e9opold-S\u00e9dar-Senghor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rem Koolhaas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renzo Piano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roland Simounet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ryue Nishizawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social housing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stade Charlety"},{"ns":0,"exists":"","*":"Troyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valode & Pistre"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00e9zelay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yonne"},{"ns":0,"*":"Adrien Fainsilber"},{"ns":0,"*":"Bruno Gaudin"},{"ns":0,"*":"Pierre-Louis Faloci"},{"ns":0,"*":"Museum of Celtic Civilisation"},{"ns":0,"*":"Jean-Marc Ibos"},{"ns":0,"*":"Myrto Vitart"},{"ns":0,"*":"Marc Mimram"},{"ns":0,"*":"Philippe Gazeau"},{"ns":0,"*":"Centre Sportif L\u00e9on Biancotto"},{"ns":0,"*":"Pierre du Besset"},{"ns":0,"*":"Dominique Lyon"},{"ns":0,"*":"Yves Lion"},{"ns":0,"*":"Claire Piguet"},{"ns":0,"*":"Claire Guieysse"},{"ns":0,"*":"Florence Lipsky"},{"ns":0,"*":"Pascal Rollet"},{"ns":0,"*":"Orl\u00e9ans-la-Source"},{"ns":0,"*":"Franck Hammout\u00e8ne"},{"ns":0,"*":"Marseille City Hall"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:France-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Flag_of_France.svg"],"externallinks":["https://www.lemoniteur.fr/article/precision-sur-l-historique-de-l-equerre-d-argent-par-georges-pencreac-h-architecte-68651","http://www.lequerredargent.fr/?page_id=6","http://www.rdai.fr/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Award winners","number":"1","index":"1","fromtitle":"Prix_de_l'\u00c9querre_d'Argent","byteoffset":791,"anchor":"Award_winners"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Prix_de_l'\u00c9querre_d'Argent","byteoffset":3948,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Prix de l'\u00c9querre d'Argent","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/wikt:%C3%A9querre","*":"fr:wikt:\u00e9querre"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Prix de l'Equerre d'Argent"},{"name":"wikibase_item","*":"Q845448"}]}}