{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"F\u00e9lix Mart\u00ed Ib\u00e1\u00f1ez","pageid":41490190,"revid":824635497,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez</b> (December 25, 1911 \u2013 May 24, 1972)<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> was a <a href=\"/wiki/Physician\" title=\"Physician\">physician</a>, <a href=\"/wiki/Psychiatrist\" title=\"Psychiatrist\">psychiatrist</a>, <a href=\"/wiki/Author\" title=\"Author\">author</a>, and <a href=\"/wiki/Publisher\" class=\"mw-redirect\" title=\"Publisher\">publisher</a>, who was born in <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>, emigrated to the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> in 1939 following the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> when he was exiled during the Franco Era in Spain, and became an <a href=\"/wiki/Americans\" title=\"Americans\">American citizen</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In Spain he had served as a minister for the <a href=\"/wiki/Second_Spanish_Republic\" title=\"Second Spanish Republic\">Second Spanish Republic</a>. When he emigrated he settled in <a href=\"/wiki/Manhattan\" title=\"Manhattan\">Manhattan</a>.\n</p><p>He is the author of numerous books, articles, and essays. He founded, edited, and published the highly regarded magazine, <i>MD</i>, through the publishing house he founded in Manhattan, MD Publications, Inc., through which he also had published several medical journals during the early 1950s and through which he published many of the books he authored. The layout of the magazine was distinctive for its uninterrupted content and the secondary position given to advertising and, he sometimes implemented novel presentation of information, such as images without captions.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez was a <a href=\"/wiki/Polymath\" title=\"Polymath\">polymath</a> with interests in fine art, ancient history, anthropology, architecture, biology, botany, chemistry, civilizations, culture, diplomacy, geography, graphic design, history, human relationships, literature, medicine, music, mythology, natural history, philosophy, psychiatry, psychology, public health, religion, sociology, urban planning, and zoology.\n</p><p>In 1957 he began the publication of <i>MD</i> as its editor-in-chief and continued its publication until his death in 1972. Some of his works written for <i>MD</i> that were published in continuing series on topics such as art, culture, history, medicine, and philosophy became compiled and published later as books.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>He also published a similar magazine in Canada, <i>MD of Canada</i>, and another, <i>MD en Espa\u00f1ol</i>, which was read throughout the Spanish-speaking world. He was a frequent contributor to professional journals in his broad fields of interest, as an author, editor, or co-editor.\n</p><p>In his obituary, the <i><a href=\"/wiki/New_York_Times\" class=\"mw-redirect\" title=\"New York Times\">New York Times</a></i> stated that Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez also held the chair of the history of medicine at New York Medical College of Flower and Fifth Avenue Hospitals. On a medallion commemorating the founding of <i>MD</i>, he is described as a <a href=\"/wiki/Secular_humanism\" title=\"Secular humanism\">humanist</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Personal_history\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Personal history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Intellectual_perspectives\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Intellectual perspectives</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Publications_authored_by_F\u00e9lix_Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Publications authored by F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Publications_about_F\u00e9lix_Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Publications about F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_history\">Personal history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Mart%C3%AD_Ib%C3%A1%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Personal history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez was born in <a href=\"/wiki/Cartagena,_Spain\" title=\"Cartagena, Spain\">Cartagena</a> into a large and extended family of high culture. His mother, Josefina Ib\u00e1\u00f1ez-De Morel, was an accomplished pianist who taught music. His father, F\u00e9lix Mart\u00ed-Alpera, was an educator, a humanist, a classicist, and a scholar who was published frequently, authoring five hundred books. His sister, Josetlna, was awarded a Ph.D in pharmacology. His family relocated to <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a> and vacationed in <a href=\"/wiki/Valencia\" title=\"Valencia\">Valencia</a>. He studied medicine in Barcelona and <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a> and was highly influenced by Dr. <a href=\"/wiki/Gregorio_Mara%C3%B1on\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gregorio Mara\u00f1on\">Gregorio Mara\u00f1on</a> regarding the delicate relationship between the patient and the physician, and its valuable role as a clinical tool for the physician. He was a pupil and disciple of the philosopher, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Ortega_y_Gasset\" title=\"Jos\u00e9 Ortega y Gasset\">Jos\u00e9 Ortega y Gasset</a>.\n</p><p>At the age of nineteen, he was graduated with his degree in medicine. He then began writing for literary and medical magazines and authored two novels, <i>Yo Rebelde</i> and  <i>Aventura</i>. A year later, he was awarded a doctoral degree from the medical school at the <a href=\"/wiki/Complutense_University_of_Madrid\" title=\"Complutense University of Madrid\">University of Madrid</a>. His doctoral thesis was on the history of the psychology and physiology of mystics in <a href=\"/wiki/India\" title=\"India\">India</a>, a comparison of eastern and western philosophy.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>He began lecturing throughout the country and was appointed director of public health and social services for Catalonia at the age of twenty-six. Within two years he was appointed as the under-secretary of public health for the entire country. In another two years he was appointed as the director of wartime health education in Catalonia. His county was at war and he encouraged patriotism and peace.\n</p><p>Representing Spain in the World Peace Congresses, he traveled internationally to Europe and North America. While serving as a major in the medical corps of the Spanish Air Force, he was wounded. When Barcelona fell to the armies of <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Franco</a> on January 26, 1939, he sought refuge in the countryside and was rescued by friends.\n</p><p>Soon he was aided in an escape to the <a href=\"/wiki/United_States\" title=\"United States\">United States</a> in 1939, where he continued his activities with the international peace conferences, participation in medicine and other sciences, and launched his literary career in English. He established his residence in Manhattan,<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> which is where his wife, Josephine, died in February 1966 after a long illness.\n</p><p>He received invitations to speak and lecture from institutions in countries around the world. He became associated with the research departments of two major ethical pharmaceutical companies and soon launched the magazine, <i>MD</i>, and the publication of his books.\n</p><p>At the age of sixty, Felix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez died suddenly on May 24, 1972 in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>. \n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Intellectual_perspectives\">Intellectual perspectives</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Mart%C3%AD_Ib%C3%A1%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Intellectual perspectives\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Often in the vanguard on intellectual thoughts about medicine, public health, human nature, and psychiatry, in 1955 Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez wrote his concerns about the indiscriminate use of <a href=\"/wiki/Antibiotic_resistance\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antibiotic resistance\">antibiotics</a>, <i>\"Antibiotic therapy, if indiscriminately used, may turn out to be a medicinal flood that temporarily cleans and heals, but ultimately destroys life itself.\"</i>, a prediction of the dire consequences that humans are just beginning to face today due to ill-advised uses of antibiotics in dairy and meat production as well as medical practices.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> In the 1930s he participated in the enactment of legislation liberating women and his views on human sexuality are quoted regularly.\n</p><p>Given his contributions to the history of medicine, he is described as the inheritor of the mantle of <a href=\"/wiki/Henry_Sigerist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Henry Sigerist\">Henry Sigerist</a> in medical literature.\n</p><p>His literary and philosophical style was so eloquent that he is quoted just as often for his imagery as for the content of his statements. His view on death is one often cited, <i>\"Even as a coin attains its full value when it is spent, so life attains its supreme value when one knows how to forfeit it with grace when the time comes.\"</i><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Regarding life, in his, <i>Journey Around Myself</i>, he stated,\n<i>\"...there is one priceless thing that I brought back from my trip around the world, one that cost no money and on which I paid no customs duty: humility, a humility born from watching other peoples, other races, struggling bravely and hoping humbly for the simplest things in life\"</i> and his assessment for getting the most out of it is, <i>\"There is only one way to defeat death\u2014to live fast\"</i>.\n</p>\n<h2><span id=\"Publications_authored_by_F.C3.A9lix_Mart.C3.AD-Ib.C3.A1.C3.B1ez\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications_authored_by_F\u00e9lix_Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez\">Publications authored by F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Mart%C3%AD_Ib%C3%A1%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Publications authored by F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>A brief list of some publications authored and published by Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez includes, \n</p>\n<ul><li>Centaur: Essays on the History of Medical Ideas</li>\n<li>The Epic of Medicine</li>\n<li>To Be a Doctor</li>\n<li>Tales of Philosophy</li>\n<li>Ariel: Essays on the Arts and the History and Philosophy of Medicine</li>\n<li>Men, Molds, and History</li>\n<li>The Crystal Arrow: Essays on Literature, Travel, Art, Love, and the History of Medicine</li>\n<li>Henry Sigerist on the History of Medicine</li>\n<li>The Mirror of the Soul and Other Essays</li>\n<li>The Sociology of Medicine</li>\n<li>All the Wonders We Seek</li>\n<li>Waltz and Other Stories</li>\n<li>Illustrated Medical History (A Pictorial History of Medicine)</li>\n<li>The Ship in the Bottle and Other Esseys</li>\n<li>Journey Around Myself</li></ul>\n<h2><span id=\"Publications_about_F.C3.A9lix_Mart.C3.AD-Ib.C3.A1.C3.B1ez\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Publications_about_F\u00e9lix_Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez\">Publications about F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Mart%C3%AD_Ib%C3%A1%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Publications about F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1294140/pdf/jrsocmed00093-0051.pdf\">F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez - Iberian Daedalus: the man behind the essays</a></i>, which was published in the Journal of the <a href=\"/wiki/Royal_Society_of_Medicine\" title=\"Royal Society of Medicine\">Royal Society of Medicine</a>, Volume 86, October 1993, Herman Bogdan relates a comprehensive profile of Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez. A detailed chronology of the life and accomplishments of Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez is compared to physicians who have held the same ideals of and made similar contributions to various cultures throughout recorded history.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Mart%C3%AD_Ib%C3%A1%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Dr. Felix Marti-Ibanez Is Dead; Psychiatrist and Publisher, 60\", <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a></i>, May 25, 1972, p.48</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.goodreads.com/author/show/1528212.F_lix_Mart_Ib_ez\">F\u00e9lix Mart\u00ed Ib\u00e1\u00f1ez</a></i>, Good Reads. Retrieved December 28, 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">eds. Cohen, Ralph and Roth, Michael, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VWQEnGDKbJgC&amp;pg=PA93&amp;lpg=PA93&amp;dq=%22Felix+Marti-Ibanez%22&amp;source=bl&amp;ots=rBX-wR_nSK&amp;sig=83RUg5hrlQ7gyW9MFirx3K_PmwU&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=3szBUtbLDdLRkQeR7oGIDQ&amp;ved=0CGAQ6AEwBzgU#v=onepage&amp;q=%22Felix%20Marti-Ibanez%22&amp;f=false\">History and Images in Medicine</a></i>, page 93</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.hsl.med.nyu.edu/bryant/details/220\">F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez</a></i>, NYU Health Sciences Libraries, New York University</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bogdan, Herman A., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1294140/\">F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez \u2014 Iberian Daedalus: the man behind the essays</a>\", <i>Journal of the Royal Society of Medicine</i>, October 1993, 86(10): 593-596</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Foster, David William, <i><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=tbvdmUB32gQC&amp;pg=PA111&amp;lpg=PA111&amp;dq=%22Felix+Marti-Ibanez%22&amp;source=bl&amp;ots=DI9tie__fk&amp;sig=IiWUNQPac5gZlNoHaluyUbCPqiM&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=NcTBUsSGBIfnkAfbvoDoCA&amp;ved=0CDYQ6AEwAzgK#v=onepage&amp;q=%22Felix%20Marti-Ibanez%22&amp;f=false\">Felix Marti-Ibanez</a></i>. Retrieved December 29, 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Handly, Terrance E., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tellersofweirdtales.blogspot.com/2013/11/felix-marti-ibanez-1911-1972.html\">Felix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez (1911-1972)</a>\", <i>Tellers of Weird Tales</i>, November 8, 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Moskowitz, Sam, \"Felix Marti-Ibanez, M.D.\", <i>Weird Tales</i>, Fall 1973, p. 83</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Harbarth, Stephan and Samore, Matthew H., \"<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.medscape.com/viewarticle/505662\">Antimicrobial Resistance Determinants and Future Control</a>\", <i>Emerging Infectious Diseases</i>, 2005;11(6)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://quote.alphacoders.com/quotes/by_author/7811/\">Felix-Marti-Ibanez</a></span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=F%C3%A9lix_Mart%C3%AD_Ib%C3%A1%C3%B1ez&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hsl.med.nyu.edu/bryant/details/220\">Felix Marti-Ibanez</a>, \"Physician Writers\", New York University Health Sciences Library</li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://thinkexist.com/quotes/felix_marti-ibanez/\">Felix Marti-Ibanez quotes</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.quoteopia.com/famous.php?quotesby=felixmartiibanez\">Felix Marti-Ibanez quotes</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.galeriametges.cat/galeria-fitxa.php?icod=GDK\">F\u00e8lix Mart\u00ed Ib\u00e1\u00f1ez | Galeria de Metges Catalans</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1247\nCached time: 20180907044154\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.044 seconds\nReal time usage: 0.053 seconds\nPreprocessor visited node count: 223/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 700/2097152 bytes\nTemplate argument size: 114/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4526/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.003/10.000 seconds\nLua memory usage: 523 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   23.821      1 Template:Reflist\n100.00%   23.821      1 -total\n  8.68%    2.067      1 Template:Main_other\n  6.39%    1.523      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:41490190-0!canonical and timestamp 20180907044154 and revision id 824635497\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9lix_Mart%C3%AD_Ib%C3%A1%C3%B1ez","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"F\u00e9lix Mart\u00ed Ib\u00e1\u00f1ez"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/F%C3%A9lix_Mart%C3%AD_Ib%C3%A1%C3%B1ez","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"F\u00e9lix Mart\u00ed Ib\u00e1\u00f1ez"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/F%C3%A8lix_Mart%C3%AD_i_Ib%C3%A1%C3%B1ez","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"F\u00e8lix Mart\u00ed i Ib\u00e1\u00f1ez"}],"categories":[{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"1911_births"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"1972_deaths"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"Giftedness"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"Complutense_University_of_Madrid_alumni"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"American_psychiatrists"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"Spanish_psychiatrists"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"20th-century_American_writers"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"20th-century_Spanish_writers"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"20th-century_male_writers"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"American_publishers_(people)"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"Exiles_of_the_Spanish_Civil_War_in_the_United_States"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"Spanish_emigrants_to_the_United_States"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"American_humanists"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"Spanish_humanists"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"People_from_Manhattan"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"People_from_Cartagena,_Spain"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"20th-century_Spanish_physicians"},{"sortkey":"Marti-Ibanez, Felix","*":"20th-century_American_businesspeople"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antibiotic resistance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Author"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cartagena, Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Complutense University of Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gregorio Mara\u00f1on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Sigerist"},{"ns":0,"exists":"","*":"India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Ortega y Gasset"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manhattan"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Physician"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polymath"},{"ns":0,"exists":"","*":"Psychiatrist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Publisher"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Society of Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Second Spanish Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secular humanism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valencia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":[],"externallinks":["http://www.goodreads.com/author/show/1528212.F_lix_Mart_Ib_ez","https://books.google.com/books?id=VWQEnGDKbJgC&pg=PA93&lpg=PA93&dq=%22Felix+Marti-Ibanez%22&source=bl&ots=rBX-wR_nSK&sig=83RUg5hrlQ7gyW9MFirx3K_PmwU&hl=en&sa=X&ei=3szBUtbLDdLRkQeR7oGIDQ&ved=0CGAQ6AEwBzgU#v=onepage&q=%22Felix%20Marti-Ibanez%22&f=false","https://www.hsl.med.nyu.edu/bryant/details/220","https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1294140/","https://books.google.com/books?id=tbvdmUB32gQC&pg=PA111&lpg=PA111&dq=%22Felix+Marti-Ibanez%22&source=bl&ots=DI9tie__fk&sig=IiWUNQPac5gZlNoHaluyUbCPqiM&hl=en&sa=X&ei=NcTBUsSGBIfnkAfbvoDoCA&ved=0CDYQ6AEwAzgK#v=onepage&q=%22Felix%20Marti-Ibanez%22&f=false","http://tellersofweirdtales.blogspot.com/2013/11/felix-marti-ibanez-1911-1972.html","http://www.medscape.com/viewarticle/505662","http://quote.alphacoders.com/quotes/by_author/7811/","https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1294140/pdf/jrsocmed00093-0051.pdf","http://hsl.med.nyu.edu/bryant/details/220","http://thinkexist.com/quotes/felix_marti-ibanez/","http://www.quoteopia.com/famous.php?quotesby=felixmartiibanez","http://www.galeriametges.cat/galeria-fitxa.php?icod=GDK"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personal history","number":"1","index":"1","fromtitle":"F\u00e9lix_Mart\u00ed_Ib\u00e1\u00f1ez","byteoffset":3424,"anchor":"Personal_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Intellectual perspectives","number":"2","index":"2","fromtitle":"F\u00e9lix_Mart\u00ed_Ib\u00e1\u00f1ez","byteoffset":6781,"anchor":"Intellectual_perspectives"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications authored by F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez","number":"3","index":"3","fromtitle":"F\u00e9lix_Mart\u00ed_Ib\u00e1\u00f1ez","byteoffset":8739,"anchor":"Publications_authored_by_F\u00e9lix_Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Publications about F\u00e9lix Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez","number":"4","index":"4","fromtitle":"F\u00e9lix_Mart\u00ed_Ib\u00e1\u00f1ez","byteoffset":9470,"anchor":"Publications_about_F\u00e9lix_Mart\u00ed-Ib\u00e1\u00f1ez"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"F\u00e9lix_Mart\u00ed_Ib\u00e1\u00f1ez","byteoffset":10041,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"F\u00e9lix_Mart\u00ed_Ib\u00e1\u00f1ez","byteoffset":10083,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"F\u00e9lix Mart\u00ed Ib\u00e1\u00f1ez","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Marti-Ibanez, Felix"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3092534"}]}}