{"parse":{"title":"Gustave III (Auber)","pageid":10429277,"revid":832325700,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox nowraplinks vcard\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th class=\"fn\" style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em;background-color: silver\"><a href=\"/wiki/Daniel_Auber\" title=\"Daniel Auber\">Daniel Auber</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Daniel_FE_Auber.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Daniel FE Auber.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Daniel_FE_Auber.jpg/220px-Daniel_FE_Auber.jpg\" width=\"220\" height=\"305\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Daniel_FE_Auber.jpg/330px-Daniel_FE_Auber.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Daniel_FE_Auber.jpg/440px-Daniel_FE_Auber.jpg 2x\" data-file-width=\"792\" data-file-height=\"1097\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em;padding-bottom: 0.2em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left;background-color: #ddd\">Operas</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center;text-align: left\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Le_ma%C3%A7on\" title=\"Le ma\u00e7on\">Le ma\u00e7on</a></i> (1825)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_muette_de_Portici\" title=\"La muette de Portici\">La muette de Portici</a></i> (1828)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Fra_Diavolo_(opera)\" title=\"Fra Diavolo (opera)\">Fra Diavolo</a></i> (1830)</li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Gustave III, ou Le bal masqu\u00e9</a></i> (1833)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_cheval_de_bronze\" title=\"Le cheval de bronze\">Le cheval de bronze</a></i> (1835)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27ambassadrice\" title=\"L&#39;ambassadrice\">L'ambassadrice</a></i> (1836)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_domino_noir\" title=\"Le domino noir\">Le domino noir</a></i> (1837)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_lac_des_f%C3%A9es\" title=\"Le lac des f\u00e9es\">Le lac des f\u00e9es</a></i> (1839)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Les_diamants_de_la_couronne\" title=\"Les diamants de la couronne\">Les diamants de la couronne</a></i> (1841)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_part_du_diable\" title=\"La part du diable\">La part du diable</a></i> (1843)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Hayd%C3%A9e\" title=\"Hayd\u00e9e\">Hayd\u00e9e, ou Le Secret</a></i> (1847)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/L%27enfant_prodigue_(Auber)\" title=\"L&#39;enfant prodigue (Auber)\">L'enfant prodigue</a></i> (1850)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Manon_Lescaut_(Auber)\" title=\"Manon Lescaut (Auber)\">Manon Lescaut</a></i> (1856)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/La_circassienne\" title=\"La circassienne\">La circassienne</a></i> (1861)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Le_premier_jour_de_bonheur\" title=\"Le premier jour de bonheur\">Le premier jour de bonheur</a></i> (1868)</li></ul>\n<i>See also: <a href=\"/wiki/List_of_operas_by_Auber\" title=\"List of operas by Auber\">Operas by Auber</a></i></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;padding-top:0\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Auber_operas\" title=\"Template:Auber operas\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Auber_operas\" title=\"Template talk:Auber operas\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Auber_operas&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table><p><i><b>Gustave III, ou Le bal masqu\u00e9</b></i> (<i>Gustavus III, or The Masked Ball</i>) is an <i>op\u00e9ra historique</i> or <a href=\"/wiki/Grand_opera\" title=\"Grand opera\">grand opera</a> in five acts by <a href=\"/wiki/Daniel_Auber\" title=\"Daniel Auber\">Daniel Auber</a>, with a libretto by <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Scribe\" title=\"Eug\u00e8ne Scribe\">Eug\u00e8ne Scribe</a>. \n</p><div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Performance_history\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Performance history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Roles\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Roles</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Synopsis\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Synopsis</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Recordings\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Recordings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Performance_history\">Performance history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gustave_III_(Auber)&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Performance history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>It received its first performance at the <a href=\"/wiki/Salle_Le_Peletier\" title=\"Salle Le Peletier\">Salle Le Peletier</a> of the <a href=\"/wiki/Paris_Op%C3%A9ra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paris Op\u00e9ra\">Paris Op\u00e9ra</a> on 27 February 1833, with costumes designed by Eug\u00e8ne Lami and Paul Lormier, and sets by L\u00e9on Feuch\u00e8re (Act I and Act V, scene 2), Jules Di\u00e9terle (Act II), Alfred (Act III), <a href=\"/wiki/Pierre-Luc-Charles_Ciceri\" title=\"Pierre-Luc-Charles Ciceri\">Pierre-Luc-Charles Ciceri</a> (Act IV), Ren\u00e9-Humanit\u00e9 Philastre and <a href=\"/wiki/Charles-Antoine_Cambon\" title=\"Charles-Antoine Cambon\">Charles-Antoine Cambon</a> (Act V, scene 1). The opera was a major success for the composer, with 168 performances until 1853.\n</p><p>Ellen Creathorne Clayton has translated French critic <a href=\"/wiki/Jules_Janin\" title=\"Jules Janin\">Jules Janin</a>'s description of the last act, which was often presented separately from the opera, as follows:\n</p>\n<dl><dd>I believe,\" says Jules Janin, \"that never, even at the Op\u00e9ra, was seen a spectacle more grand, more rich, more curious, more magnificent, that the fifth act of <i>Gustave</i>. It is a fairlyland of beautiful women, of gauze, of velvet, of grotesqueness, of elegance, of good taste and of bad taste, of details, of learned researches, of esprit, of madness and of whimsicality \u2014 of every thing in a word, which is suggestive of the eighteenth century. When the beautiful curtain is raised, you find yourself in an immense ballroom.\" The stage of the Grand Op\u00e9ra, the largest in Paris, is admirably adapted for masked balls, and the side-scenes being removed, the stage was surrounded a salon, the decorations of which corresponded with those of the boxes. \"This salle de bal is overlooked by boxes, these boxes are filled with masks, who play the part of spectrators. At their feet, constantly moving, is the circling crowd, disguised in every imaginable costume, and dominoes of every conceivable hue. Harlequins of all fashions, clowns, peddlers, what shall I say? One presents the appearance of a tub, another of a guitar; his neighbor is disguised <i>en botte d'asperges</i>; that one is a mirror, this a fish; there is a bird, here is a time-piece \u2014 you can hardly imagine the infinite confusion. Peasants, marquises, princes, monks, I know not what, mingle in one rainbow-hued crowd. It is impossible to describe this endless madness, this whirl, this <i>bizarrerie</i>, on which the rays of two thousand wax tapers, in their crustal lustres, pour an inundation of mellow light. I, who am so well accustomed to spectacles like this \u2014 I, who am, unfortunately, not easily disposed to be surprised \u2014 I am yet dazzled with this radiant scene.\"<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Roles\">Roles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gustave_III_(Auber)&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Roles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"wikitable\">\n<tbody><tr>\n<th>Role\n</th>\n<th>Voice type\n</th>\n<th>Premiere Cast,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> 27&#160;February&#160;1833<br />(Conductor: - )\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Gustav_III_of_Sweden\" title=\"Gustav III of Sweden\">Gustave III</a>, <i>King of Sweden</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Tenor\" title=\"Tenor\">tenor</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Adolphe_Nourrit\" title=\"Adolphe Nourrit\">Adolphe Nourrit</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Jacob_Johan_Anckarstr%C3%B6m\" title=\"Jacob Johan Anckarstr\u00f6m\">Ankastrom</a>,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> <i>his friend</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Bass_(vocal_range)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bass (vocal range)\">bass</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Nicolas-Prosper_Levasseur\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nicolas-Prosper Levasseur\">Nicolas-Prosper Levasseur</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Am\u00e9lie, <i>Countess of Ankastrom, in love with Gustave</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Soprano\" title=\"Soprano\">soprano</a>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Corn%C3%A9lie_Falcon\" title=\"Corn\u00e9lie Falcon\">Corn\u00e9lie Falcon</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Oscar, <i>the King's page</i>\n</td>\n<td>soprano\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Julie_Dorus-Gras\" title=\"Julie Dorus-Gras\">Julie Dorus-Gras</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ulrica_Arfvidsson\" title=\"Ulrica Arfvidsson\">Arvedson</a>, <i>fortune teller</i>\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Mezzo-soprano\" title=\"Mezzo-soprano\">mezzo-soprano</a>\n</td>\n<td>Louise-Zulm\u00e9 Dabadie-Leroux\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Dehorn, <i>conspirator</i>\n</td>\n<td>bass\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Henri-Bernard_Dabadie\" title=\"Henri-Bernard Dabadie\">Henri-Bernard Dabadie</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Warting, <i>conspirator</i>\n</td>\n<td>tenor\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Alexis_Dupont\" title=\"Alexis Dupont\">Alexis Dupont</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Chamberlain_(office)\" title=\"Chamberlain (office)\">A chamberlain</a>\n</td>\n<td>tenor\n</td>\n<td>Hyacinthe Tr\u00e9vaux\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Armfelt, <i>Minister of Justice</i><sup id=\"cite_ref-ministers_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ministers-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>bass\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Ferdinand_Pr%C3%A9vost\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ferdinand Pr\u00e9vost\">Ferdinand Pr\u00e9vost</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>G\u00e9n\u00e9ral Kaulbart, <i>Minister of War</i><sup id=\"cite_ref-ministers_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-ministers-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>bass\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Pierre_Fran%C3%A7ois_Wartel\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pierre Fran\u00e7ois Wartel\">Pierre Fran\u00e7ois Wartel</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>Christian\n</td>\n<td>tenor\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Jean-%C3%89tienne-Auguste_Massol\" title=\"Jean-\u00c9tienne-Auguste Massol\">Jean-\u00c9tienne-Auguste Massol</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td>A servant of Ankastrom\n</td>\n<td>singer\n</td>\n<td>Fran\u00e7ois-Alphonse Hens<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Alexander_Roslin\" title=\"Alexander Roslin\">Roslin</a>, <i>painter</i>\n</td>\n<td>silent\n</td>\n<td>Ferdinand<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Johan_Tobias_Sergel\" title=\"Johan Tobias Sergel\">Sergell</a>, <i>sculptor</i><sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>silent\n</td>\n<td>Henri<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"3\">Chorus: <i>courtiers, deputies of state, military officers in the service of the King, royal guards, sailors, soldiers, people</i>\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Synopsis\">Synopsis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gustave_III_(Auber)&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Synopsis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dd>Place: <a href=\"/wiki/Stockholm\" title=\"Stockholm\">Stockholm</a></dd>\n<dd>Time: 15 and 16 March 1792</dd></dl>\n<p>The opera concerns some aspects of the real-life assassination of <a href=\"/wiki/Gustavus_III\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gustavus III\">Gustavus III</a>, King of Sweden. \n</p><p>The major aspects of the plot can be found first in <a href=\"/wiki/Giuseppe_Verdi\" title=\"Giuseppe Verdi\">Giuseppe Verdi</a>'s planned opera, <i><a href=\"/wiki/Gustavo_III_(Verdi)\" title=\"Gustavo III (Verdi)\">Gustavo III</a></i>, which was never performed as written, but whose major elements were incorporated into a revised version of the story in the opera which eventually became <i><a href=\"/wiki/Un_ballo_in_maschera\" title=\"Un ballo in maschera\">Un ballo in maschera</a></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Recordings\">Recordings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gustave_III_(Auber)&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Recordings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Gustave III</i>: Laurence Dale, <a href=\"/w/index.php?title=Rima_Tawil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rima Tawil (page does not exist)\">Rima Tawil</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rima_Tawil\" class=\"extiw\" title=\"fr:Rima Tawil\">fr</a>)</span>, Christian Treguier, French Lyrique Orchestra; Intermezzo Vocal Ensemble, conducted by Michel Swierczewski (<a href=\"/wiki/Arion_(record_label)\" title=\"Arion (record label)\">Arion</a>, 1993)</li>\n<li>The overture and ballet music from <i>Gustave III</i> appears at the end of the second disc of Richard Bonynge's recording of Auber's <i><a href=\"/wiki/Le_domino_noir\" title=\"Le domino noir\">Le domino noir</a></i>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gustave_III_(Auber)&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><b>Notes</b>\n</p>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Clayton 1865, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=a-0WAAAAYAAJ&amp;pg=PA324#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">pp. 324\u2013325</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The cast is listed in the Paris libretto (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RzcQAAAAYAAJ&amp;pg=RA1-PR2\">Scribe 1833</a>) and Tamvaco 2000, p. 89, except for the silent roles of Roslin and Sergell, which are listed in the Amsterdam libretto (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=l3VQAAAAcAAJ&amp;pg=PP8\">Scribe 1835</a>). The cast is also listed, with some minor differences, in <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amadeusonline.eu/almanacco.php?Start=0&amp;Giorno=27&amp;Mese=02&amp;Anno=1833&amp;Giornata=&amp;Testo=&amp;Parola=String\">Casaglia 2005</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The role name Ankastrom is often spelled Ankarstrom or Anckarstrom in the secondary literature, presumably influenced by the Swedish spelling of the name of the real-life assassin <a href=\"/wiki/Jacob_Johan_Anckarstr%C3%B6m\" title=\"Jacob Johan Anckarstr\u00f6m\">Jacob Johan Anckarstr\u00f6m</a>. However, the role name is spelled Ankastrom in the librettos published in Paris (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RzcQAAAAYAAJ&amp;pg=RA1-PR2\">Scribe 1833</a>) and Amsterdam (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=l3VQAAAAcAAJ&amp;pg=PP8\">Scribe 1835</a>), as well as the one in Scribe's 1841 <i>Oeurvres compl\u00e8tes</i> (<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3YN01rkcBnYC&amp;pg=PR3\">vol. 2, p. 3</a>).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-ministers-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-ministers_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-ministers_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">The role names of the Ministers of Justice and War are given in the libretto text, e.g., Scribe 1833, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RzcQAAAAYAAJ&amp;pg=PA4\">p. 4</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In a footnote Tamvaco 2000, p. 716, states: \"Le t\u00e9nor Fran\u00e7ois Alphonse Hens \u00e9tait n\u00e9 \u00e0 Paris le 26 mai 1806.\" In the index, p. 1261, he is listed as \"2<sup>e</sup> basse\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Possibly the dancer with the stage name Ferdinand, real name Jean La Bruni\u00e8re de M\u00e9dicis (listed in the index of Tamvaco 2000, p. 1251).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Identified as Jean Tobie Sergell by Scribe 1833, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RzcQAAAAYAAJ&amp;pg=PA3\">p. 3</a> (footnote).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Possibly the dancer-choreographer Henry (real name Louis-Henri Bannachon) or the bass-baritone (Fran\u00e7ois-Louis) Henry (both listed in the index of Tamvaco 2000, p. 1261).</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<p><b>Sources</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Julian_Budden\" title=\"Julian Budden\">Budden, Julian</a>,  <i>The Operas of Verdi, Volume 2:  From </i>Il Trovatore<i> to </i>La Forza del destino<i>. London: Cassell, 1984. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780195200683\" title=\"Special:BookSources/9780195200683\">9780195200683</a> (hardcover)  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780195204506\" title=\"Special:BookSources/9780195204506\">9780195204506</a> (paperback).</i></li>\n<li>Booklet notes to the Bonynge recording listed above</li>\n<li>Casaglia, Gherardo (2005). <i>Almanacco</i>. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.amadeusonline.eu/almanacco.php?Start=0&amp;Giorno=27&amp;Mese=02&amp;Anno=1833&amp;Giornata=&amp;Testo=&amp;Parola=Stringa\">\"27 Febbraio 1833\" at AmadeusOnline</a>, accessed 30 October 2008.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ellen_Creathorne_Clayton\" title=\"Ellen Creathorne Clayton\">Clayton, Ellen Creathorne</a> (1865), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=a-0WAAAAYAAJ&amp;pg=PP7#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Queens of Song. Being Memoirs of Some of the Most Celebrated Female Vocalists Who Have Performed on the Lyric Stage from the Earliest Days of Opera to the Present Time</i></a>. New  York: Harper &amp; Bros.</li>\n<li>Schneider, Herbert (1992). <i>\"Gustave III\"</i>, vol. 2, pp. 583\u2013584, in <i><a href=\"/wiki/The_New_Grove_Dictionary_of_Opera\" title=\"The New Grove Dictionary of Opera\">The New Grove Dictionary of Opera</a></i>, ed. Stanley Sadie. London: Macmillan. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-56159-228-9\" title=\"Special:BookSources/978-1-56159-228-9\">978-1-56159-228-9</a>.</li>\n<li>Scribe, Eug\u00e8ne (1833). <i>Gustave III, ou Le bal masqu\u00e9</i>, libretto. Paris: Librairie de l'Acad\u00e9mie Royale de Musique. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=RzcQAAAAYAAJ&amp;pg=PP7\">View</a> at <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a>.</li>\n<li>Scribe, Eug\u00e8ne (1835). <i>Gustave III, ou Le bal masqu\u00e9</i>, libretto for a performance in Amsterdam on 3 September 1835. Amsterdam: A. J. van Tetroode. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=l3VQAAAAcAAJ&amp;pg=PP7\">View</a> at <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a>.</li>\n<li>Scribe, Eug\u00e8ne (1841). <i>Oeuvres compl\u00e8tes de M. Eug\u00e8ne Scribe, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, nouvelle \u00e9dition, tome deuxi\u00e8me</i>. Paris: Furne; Paris: Aim\u00e9 Andr\u00e9. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=3YN01rkcBnYC&amp;pg=PP11\">View</a> at <a href=\"/wiki/Google_Books\" title=\"Google Books\">Google Books</a>.</li>\n<li>Tamvaco, Jean-Louis (2000). <i>Les Cancans de l'Op\u00e9ra. Chroniques de l'Acad\u00e9mie Royale de Musique et du th\u00e9\u00e2tre, \u00e0 Paris sous les deux restorations</i> (2 volumes, in French). Paris: CNRS Editions. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782271056856\" title=\"Special:BookSources/9782271056856\">9782271056856</a>.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Gustave_III_(Auber)&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"https://imslp.org/wiki/Gustave_III_(Auber,_Daniel_Fran%C3%A7ois_Esprit)\" class=\"extiw\" title=\"scores:Gustave III (Auber, Daniel Fran\u00e7ois Esprit)\"><i>Gustave III</i></a>: Scores at the <a href=\"/wiki/International_Music_Score_Library_Project\" title=\"International Music Score Library Project\">International Music Score Library Project</a> (IMSLP)</li>\n<li>Visual documentation of the premiere on <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://gallica.bnf.fr/services/engine/search/sru?operation=searchRetrieve&amp;version=1.2&amp;startRecord=0&amp;maximumRecords=15&amp;page=1&amp;query=%28gallica%20all%20%22gustave%20III%201833%22%29&amp;filter=dc.type%20all%20%22image%22\">Gallica</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Gustav_III_of_Sweden\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Gustav_III_of_Sweden\" title=\"Template:Gustav III of Sweden\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Gustav_III_of_Sweden\" title=\"Template talk:Gustav III of Sweden\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Gustav_III_of_Sweden&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Gustav_III_of_Sweden\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Gustav_III_of_Sweden\" title=\"Gustav III of Sweden\">Gustav III of Sweden</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Characters</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gustav_III_of_Sweden\" title=\"Gustav III of Sweden\">Gustav III of Sweden</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacob_Johan_Anckarstr%C3%B6m\" title=\"Jacob Johan Anckarstr\u00f6m\">Jacob Johan Anckarstr\u00f6m</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ulrica_Arfvidsson\" title=\"Ulrica Arfvidsson\">Ulrica Arfvidsson</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexander_Roslin\" title=\"Alexander Roslin\">Alexander Roslin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Johan_Tobias_Sergel\" title=\"Johan Tobias Sergel\">Johan Tobias Sergel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adolph_Ribbing\" title=\"Adolph Ribbing\">Adolph Ribbing</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Opera</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Gustave III</a></i> (1833, Auber)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Gustavo_III_(Verdi)\" title=\"Gustavo III (Verdi)\">Gustavo III</a></i> (1857, Verdi)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Un_ballo_in_maschera\" title=\"Un ballo in maschera\">Un ballo in maschera</a></i> (1859)\n<ul><li><a href=\"/wiki/Un_ballo_in_maschera_discography\" title=\"Un ballo in maschera discography\">discography</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2237\nCached time: 20180913065639\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.140 seconds\nReal time usage: 0.203 seconds\nPreprocessor visited node count: 1436/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 20073/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2610/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4501/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.024/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.45 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  152.121      1 -total\n 29.88%   45.452      4 Template:ISBN\n 25.65%   39.026      1 Template:Auber_operas\n 24.16%   36.753      1 Template:Composer_navbox\n 22.40%   34.069      1 Template:Gustav_III_of_Sweden\n 14.33%   21.804      1 Template:Italic_title\n 13.30%   20.236      4 Template:Catalog_lookup_link\n  9.18%   13.968      1 Template:Reflist\n  7.80%   11.866      1 Template:Ill\n  7.63%   11.612      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:10429277-0!canonical and timestamp 20180913065639 and revision id 832325700\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Gustave_III","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Gustave III"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Gustave_III._ou_Le_bal_masqu%C3%A9","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Gustave III. ou Le bal masqu\u00e9"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/III._Guszt%C3%A1v_avagy_az_%C3%A1larcosb%C3%A1l","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"III. Guszt\u00e1v avagy az \u00e1larcosb\u00e1l"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Gustave_III_(opera,_Auber)","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Gustave III (opera, Auber)"}],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Works_with_IMSLP_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_International_Music_Score_Library_Project_links"},{"sortkey":"","*":"Grand_operas"},{"sortkey":"","*":"French-language_operas"},{"sortkey":"","*":"Operas_by_Daniel_Auber"},{"sortkey":"","*":"Operas"},{"sortkey":"","*":"1833_operas"},{"sortkey":"","*":"Opera_world_premieres_at_the_Paris_Opera"},{"sortkey":"","*":"Operas_set_in_Sweden"},{"sortkey":"","*":"Operas_based_on_real_people"},{"sortkey":"","*":"Operas_set_in_the_18th_century"},{"sortkey":"","*":"Libretti_by_Eug\u00e8ne_Scribe"},{"sortkey":"","*":"Cultural_depictions_of_Gustav_III_of_Sweden"}],"links":[{"ns":0,"*":"Rima Tawil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolph Ribbing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adolphe Nourrit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexander Roslin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexis Dupont"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arion (record label)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bass (vocal range)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamberlain (office)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles-Antoine Cambon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corn\u00e9lie Falcon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniel Auber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ellen Creathorne Clayton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Scribe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdinand Pr\u00e9vost"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fra Diavolo (opera)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Giuseppe Verdi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Google Books"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grand opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustav III of Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo III (Verdi)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavus III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hayd\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri-Bernard Dabadie"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Music Score Library Project"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacob Johan Anckarstr\u00f6m"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-\u00c9tienne-Auguste Massol"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johan Tobias Sergel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Janin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julian Budden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julie Dorus-Gras"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'ambassadrice"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'enfant prodigue (Auber)"},{"ns":0,"exists":"","*":"La circassienne"},{"ns":0,"exists":"","*":"La muette de Portici"},{"ns":0,"exists":"","*":"La part du diable"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le cheval de bronze"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le domino noir"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le lac des f\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le ma\u00e7on"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le premier jour de bonheur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les diamants de la couronne"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of operas by Auber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manon Lescaut (Auber)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mezzo-soprano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas-Prosper Levasseur"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Op\u00e9ra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre-Luc-Charles Ciceri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Fran\u00e7ois Wartel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salle Le Peletier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soprano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stockholm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tenor"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New Grove Dictionary of Opera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ulrica Arfvidsson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Un ballo in maschera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Un ballo in maschera discography"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Auber operas"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gustav III of Sweden"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Auber operas"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Gustav III of Sweden"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Auber operas"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Composer navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IMSLP"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Gustav III of Sweden"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["Daniel_FE_Auber.jpg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=a-0WAAAAYAAJ&pg=PA324#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=RzcQAAAAYAAJ&pg=RA1-PR2","https://books.google.com/books?id=l3VQAAAAcAAJ&pg=PP8","http://www.amadeusonline.eu/almanacco.php?Start=0&Giorno=27&Mese=02&Anno=1833&Giornata=&Testo=&Parola=String","https://books.google.com/books?id=3YN01rkcBnYC&pg=PR3","https://books.google.com/books?id=RzcQAAAAYAAJ&pg=PA4","https://books.google.com/books?id=RzcQAAAAYAAJ&pg=PA3","http://www.amadeusonline.eu/almanacco.php?Start=0&Giorno=27&Mese=02&Anno=1833&Giornata=&Testo=&Parola=Stringa","https://books.google.com/books?id=a-0WAAAAYAAJ&pg=PP7#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=RzcQAAAAYAAJ&pg=PP7","https://books.google.com/books?id=l3VQAAAAcAAJ&pg=PP7","https://books.google.com/books?id=3YN01rkcBnYC&pg=PP11","http://gallica.bnf.fr/services/engine/search/sru?operation=searchRetrieve&version=1.2&startRecord=0&maximumRecords=15&page=1&query=(gallica%20all%20%22gustave%20III%201833%22)&filter=dc.type%20all%20%22image%22"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Performance history","number":"1","index":"1","fromtitle":"Gustave_III_(Auber)","byteoffset":215,"anchor":"Performance_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Roles","number":"2","index":"2","fromtitle":"Gustave_III_(Auber)","byteoffset":2715,"anchor":"Roles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Synopsis","number":"3","index":"3","fromtitle":"Gustave_III_(Auber)","byteoffset":5957,"anchor":"Synopsis"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Recordings","number":"4","index":"4","fromtitle":"Gustave_III_(Auber)","byteoffset":6437,"anchor":"Recordings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Gustave_III_(Auber)","byteoffset":6810,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Gustave_III_(Auber)","byteoffset":8778,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>Gustave III</i> (Auber)","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Rima_Tawil","*":"fr:Rima Tawil"},{"prefix":"scores","url":"https://imslp.org/wiki/Gustave_III_(Auber,_Daniel_Fran%C3%A7ois_Esprit)","*":"scores:Gustave III (Auber, Daniel Fran\u00e7ois Esprit)"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>Gustave III</i> (Auber)"},{"name":"wikibase_item","*":"Q920668"}]}}