{"parse":{"title":"2nd Annual Latin Grammy Awards","pageid":5209059,"revid":848432258,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vevent\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"summary\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #eedd82;\">2nd Latin Grammy Awards</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:LGlogo2001.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"LGlogo2001.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/5/5e/LGlogo2001.jpg/200px-LGlogo2001.jpg\" width=\"200\" height=\"150\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/5/5e/LGlogo2001.jpg 1.5x\" data-file-width=\"240\" data-file-height=\"180\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Date</th><td>\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li>September 11, 2001 (originally planned telecast)<hr /></li>\n<li>October 30, 2001 (press conference)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Venue</th><td class=\"location\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Shrine_Auditorium\" title=\"Shrine Auditorium\">Shrine Auditorium</a>, <a href=\"/wiki/Los_Angeles,_California\" class=\"mw-redirect\" title=\"Los Angeles, California\">Los Angeles, California</a> (originally planned telecast)<hr /></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conga_Room\" title=\"Conga Room\">Conga Room</a>, <a href=\"/wiki/Los_Angeles,_California\" class=\"mw-redirect\" title=\"Los Angeles, California\">Los Angeles, California</a> (press conference)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Hosted by</th><td class=\"attendee\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Christina_Aguilera\" title=\"Christina Aguilera\">Christina Aguilera</a> and <a href=\"/wiki/Jimmy_Smits\" title=\"Jimmy Smits\">Jimmy Smits</a> (originally planned telecast)<hr /></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jimmy_Smits\" title=\"Jimmy Smits\">Jimmy Smits</a> and <a href=\"/wiki/Paul_Rodriguez_(actor)\" title=\"Paul Rodriguez (actor)\">Paul Rodriguez</a> (press conference)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #eedd82;\">Highlights</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Person of the Year</th><td>\n<a href=\"/wiki/Julio_Iglesias\" title=\"Julio Iglesias\">Julio Iglesias</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #eedd82;\">Television/radio coverage</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"width: 33%;\">Network</th><td>\n<a href=\"/wiki/CBS\" title=\"CBS\">CBS</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"hlist noprint nowraplinks\" style=\"text-align:center;border-top: 1px solid #000; padding-top: 5px; font-weight: bold;\">\n<ul><li>&#8592;&#160;<a href=\"/wiki/1st_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"1st Annual Latin Grammy Awards\">2000</a></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Award\" title=\"Latin Grammy Award\">Latin Grammy Awards</a></span></li>\n<li><a href=\"/wiki/3rd_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"3rd Annual Latin Grammy Awards\">2002</a>&#160;&#8594;</li></ul>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The winners of the <b>Second Annual <a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Awards\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin Grammy Awards\">Latin Grammy Awards</a></b> were announced during a press conference on Tuesday, October 30, 2001 at the <a href=\"/wiki/Conga_Room\" title=\"Conga Room\">Conga Room</a> in Los Angeles, California.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The conference, which was broadcast live on the internet, was hosted by <a href=\"/wiki/Jimmy_Smits\" title=\"Jimmy Smits\">Jimmy Smits</a> and <a href=\"/wiki/Paul_Rodriguez_(actor)\" title=\"Paul Rodriguez (actor)\">Paul Rodriguez</a>. <a href=\"/wiki/Alejandro_Sanz\" title=\"Alejandro Sanz\">Alejandro Sanz</a> was the big winner winning four awards including Album of the Year. <a href=\"/wiki/Juanes\" title=\"Juanes\">Juanes</a> won three awards including Best New Artist.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Cancellation\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Cancellation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Awards\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Awards</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#General\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">General</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Pop\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Pop</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Rap/Hip-Hop\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Rap/Hip-Hop</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Rock\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Rock</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Tropical\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">Tropical</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Regional\"><span class=\"tocnumber\">2.6</span> <span class=\"toctext\">Regional</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Traditional\"><span class=\"tocnumber\">2.7</span> <span class=\"toctext\">Traditional</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Jazz\"><span class=\"tocnumber\">2.8</span> <span class=\"toctext\">Jazz</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Brazilian\"><span class=\"tocnumber\">2.9</span> <span class=\"toctext\">Brazilian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Children&#39;s\"><span class=\"tocnumber\">2.10</span> <span class=\"toctext\">Children's</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Classic\"><span class=\"tocnumber\">2.11</span> <span class=\"toctext\">Classic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Production\"><span class=\"tocnumber\">2.12</span> <span class=\"toctext\">Production</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Music_Video\"><span class=\"tocnumber\">2.13</span> <span class=\"toctext\">Music Video</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Cancellation\">Cancellation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Cancellation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Prior to the date of the event, the Latin Grammys were moved from Miami to Los Angeles due to protests by <a href=\"/wiki/Cuban_exile\" title=\"Cuban exile\">Cuban exiles</a> for allowing musicians living in Cuba to perform.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The awards were to have been presented at the <a href=\"/wiki/Shrine_Auditorium\" title=\"Shrine Auditorium\">Shrine Auditorium</a> in <a href=\"/wiki/Los_Angeles\" title=\"Los Angeles\">Los Angeles</a>, <a href=\"/wiki/California\" title=\"California\">CA</a> with a <a href=\"/wiki/CBS\" title=\"CBS\">CBS</a> national telecast on Tuesday, September 11, 2001. It was to be hosted by <a href=\"/wiki/Jimmy_Smits\" title=\"Jimmy Smits\">Jimmy Smits</a> and <a href=\"/wiki/Christina_Aguilera\" title=\"Christina Aguilera\">Christina Aguilera</a>. The telecast was cancelled because of the <a href=\"/wiki/September_11,_2001_attacks\" class=\"mw-redirect\" title=\"September 11, 2001 attacks\">terrorist attacks</a> that morning in <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a>, <a href=\"/wiki/Washington,_D.C.\" title=\"Washington, D.C.\">Washington, D.C.</a>, and <a href=\"/wiki/Shanksville,_Pennsylvania\" title=\"Shanksville, Pennsylvania\">Shanksville, Pennsylvania</a>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> After many discussions about rescheduling the ceremony, The Latin Recording Academy determined it would be impossible to do so. Instead, the winners were announced at a press conference on October 30 at the <a href=\"/wiki/Conga_Room\" title=\"Conga Room\">Conga Room</a>. The cancellation of the event cost the organizers an estimate of two million dollars in losses.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Awards\">Awards</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Awards\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"General\">General</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: General\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Record of the Year</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Alejandro_Sanz\" title=\"Alejandro Sanz\">Alejandro Sanz</a> \u2014 \"El Alma Al Aire\"</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Christina_Aguilera\" title=\"Christina Aguilera\">Christina Aguilera</a> \u2014 \"<a href=\"/wiki/Pero_Me_Acuerdo_de_Ti\" title=\"Pero Me Acuerdo de Ti\">Pero Me Acuerdo de Ti</a>\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aterciopelados\" title=\"Aterciopelados\">Aterciopelados</a> \u2014 \"El \u00c1lbum\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilberto_Gil\" title=\"Gilberto Gil\">Gilberto Gil</a> \u2014 \"Esperando Na Janela\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juanes\" title=\"Juanes\">Juanes</a> \u2014 \"<a href=\"/wiki/F%C3%ADjate_Bien_(song)\" title=\"F\u00edjate Bien (song)\">Fijate Bien</a>\"</li></ul>\n<dl><dt>Album of the Year</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Alejandro_Sanz\" title=\"Alejandro Sanz\">Alejandro Sanz</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/El_Alma_Al_Aire\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Alma Al Aire\">El Alma Al Aire</a></i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Vicente_Amigo\" title=\"Vicente Amigo\">Vicente Amigo</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Ciudad_de_las_Ideas_(album)\" title=\"Ciudad de las Ideas (album)\">Ciudad de las Ideas</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilberto_Gil\" title=\"Gilberto Gil\">Gilberto Gil</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/As_Can%C3%A7%C3%B5es_de_Eu_Tu_Eles\" title=\"As Can\u00e7\u00f5es de Eu Tu Eles\">As Can\u00e7\u00f5es de Eu Tu Eles</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Juanes\" title=\"Juanes\">Juanes</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/F%C3%ADjate_Bien\" title=\"F\u00edjate Bien\">F\u00edjate Bien</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulina_Rubio\" title=\"Paulina Rubio\">Paulina Rubio</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Paulina_(album)\" title=\"Paulina (album)\">Paulina</a></i></li></ul>\n<dl><dt>Song of the Year</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Alejandro_Sanz\" title=\"Alejandro Sanz\">Alejandro Sanz</a> \u2014 \"El Alma Al Aire\"</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alejandro_Lerner\" title=\"Alejandro Lerner\">Alejandro Lerner</a> \u2014 \"Amarte As\u00ed\"</li>\n<li>Francisco C\u00e9spedes \u2014 \"D\u00f3nde Est\u00e1 La Vida\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Juanes\" title=\"Juanes\">Juanes</a> \u2014 \"<a href=\"/wiki/F%C3%ADjate_Bien_(song)\" title=\"F\u00edjate Bien (song)\">Fijate Bien</a>\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Est%C3%A9fano\" title=\"Est\u00e9fano\">Est\u00e9fano</a> \u2014 \"<a href=\"/wiki/Y_Yo_Sigo_Aqu%C3%AD\" title=\"Y Yo Sigo Aqu\u00ed\">Y Yo Sigo Aqu\u00ed</a>\" (<a href=\"/wiki/Paulina_Rubio\" title=\"Paulina Rubio\">Paulina Rubio</a>)</li></ul>\n<dl><dt>Best New Artist</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Juanes\" title=\"Juanes\">Juanes</a></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bacilos\" title=\"Bacilos\">Bacilos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bebel_Gilberto\" title=\"Bebel Gilberto\">Bebel Gilberto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sindicato_Argentino_del_Hip_Hop\" title=\"Sindicato Argentino del Hip Hop\">Sindicato Argentino del Hip Hop</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Vargas_(singer)\" title=\"Manuel Vargas (singer)\">Manuel Vargas</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Pop\">Pop</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Pop\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Female Pop Vocal Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Christina_Aguilera\" title=\"Christina Aguilera\">Christina Aguilera</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Mi_Reflejo\" title=\"Mi Reflejo\">Mi Reflejo</a></i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Natalia_Oreiro\" title=\"Natalia Oreiro\">Natalia Oreiro</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Tu_Veneno\" title=\"Tu Veneno\">Tu Veneno</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laura_Pausini\" title=\"Laura Pausini\">Laura Pausini</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Entre_t%C3%BA_y_mil_mares\" class=\"mw-redirect\" title=\"Entre t\u00fa y mil mares\">Entre t\u00fa y mil mares</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulina_Rubio\" title=\"Paulina Rubio\">Paulina Rubio</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Paulina_(album)\" title=\"Paulina (album)\">Paulina</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thal%C3%ADa\" title=\"Thal\u00eda\">Thal\u00eda</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Arrasando\" title=\"Arrasando\">Arrasando</a></i></li></ul>\n<dl><dt>Best Male Pop Vocal Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Alejandro_Sanz\" title=\"Alejandro Sanz\">Alejandro Sanz</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/El_Alma_Al_Aire\" class=\"mw-redirect\" title=\"El Alma Al Aire\">El Alma Al Aire</a></i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pedro_Guerra\" title=\"Pedro Guerra\">Pedro Guerra</a> \u2014 <i>Ofrenda</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alejandro_Lerner\" title=\"Alejandro Lerner\">Alejandro Lerner</a> \u2014 <i>Si Quieres Saber Quien Soy</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Miguel\" title=\"Luis Miguel\">Luis Miguel</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Vivo_(Luis_Miguel_album)\" title=\"Vivo (Luis Miguel album)\">Vivo</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Antonio_Vega_(singer)\" title=\"Antonio Vega (singer)\">Antonio Vega</a> \u2014 <i>De Un Lugar Perdido</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Pop Album by a Duo/Group with Vocals</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Armando_Manzanero\" title=\"Armando Manzanero\">Armando Manzanero</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Duetos_(Armando_Manzanero_album)\" title=\"Duetos (Armando Manzanero album)\">Duetos</a></i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bacilos\" title=\"Bacilos\">Bacilos</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Bacilos_(album)\" title=\"Bacilos (album)\">Bacilos</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ella_Baila_Sola\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ella Baila Sola\">Ella Baila Sola</a> \u2014 <i>Marta y Marilia</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Torroja\" title=\"Ana Torroja\">Ana Torroja</a> and <a href=\"/wiki/Miguel_Bos%C3%A9\" title=\"Miguel Bos\u00e9\">Miguel Bos\u00e9</a> \u2014 <i>Girados en Concierto</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chucho_Vald%C3%A9s\" title=\"Chucho Vald\u00e9s\">Chucho Vald\u00e9s</a> and <a href=\"/wiki/Irakere\" title=\"Irakere\">Irakere</a> \u2014 <i>Unforgettable Boleros</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Pop Instrumental Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Nestor_Torres\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nestor Torres\">Nestor Torres</a> \u2014 <i>This Side of Paradise</i></b>\n</p>\n<ul><li>Andr\u00e9s Al\u00e9n \u2014 <i>Pianoforte</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lara_%26_Reyes\" title=\"Lara &amp; Reyes\">Lara &amp; Reyes</a> \u2014 <i>World Jazz</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Keith_Lockhart\" title=\"Keith Lockhart\">Keith Lockhart</a> conducting <a href=\"/wiki/The_Boston_Pops_Orchestra\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Boston Pops Orchestra\">The Boston Pops Orchestra</a> \u2014 <i>The Latin Album</i></li>\n<li>Marcus Viana \u2014 <i>Terra</i></li></ul>\n<h3><span id=\"Rap.2FHip-Hop\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Rap/Hip-Hop\">Rap/Hip-Hop</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Rap/Hip-Hop\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Rap/Hip-Hop Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Sindicato_Argentino_del_Hip_Hop\" title=\"Sindicato Argentino del Hip Hop\">Sindicato Argentino del Hip Hop</a> \u2014 <i>Un Paso a la Eternidad</i></b>\n</p>\n<ul><li>DJ Kun \u2014 <i>Crazy Atorrante</i></li>\n<li>Faces do Sub\u00farbio \u2014 <i>Como \u00c9 Triste de Olhar</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Planet_Hemp\" title=\"Planet Hemp\">Planet Hemp</a> \u2014 <i>A Invas\u00e3o do Sagaz Homem Fuma\u00e7a</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/7_Notas_7_Colores\" title=\"7 Notas 7 Colores\">7 Notas 7 Colores</a> \u2014 <i>La Mami Internacional Presenta: 7 Notas 7 Colores</i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Rock\">Rock</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Rock\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Rock Solo Vocal Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Juanes\" title=\"Juanes\">Juanes</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/F%C3%ADjate_Bien\" title=\"F\u00edjate Bien\">F\u00edjate Bien</a></i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Fito_P%C3%A1ez\" title=\"Fito P\u00e1ez\">Fito P\u00e1ez</a> \u2014 <i>Rey Sol</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rosendo_Mercado\" title=\"Rosendo Mercado\">Rosendo Mercado</a> \u2014 <i>Canciones para Normales y Mero Dementes</i></li>\n<li>Cecilia Toussaint \u2014 <i>Cecilia Toussaint</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julieta_Venegas\" title=\"Julieta Venegas\">Julieta Venegas</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Bueninvento\" title=\"Bueninvento\">Bueninvento</a></i></li></ul>\n<dl><dt>Best Rock Album by a Duo/Group with Vocals</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Aterciopelados\" title=\"Aterciopelados\">Aterciopelados</a> \u2014 <i>Gozo Poderoso</i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jarabe_de_Palo\" title=\"Jarabe de Palo\">Jarabe de Palo</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/De_Vuelta_y_Vuelta_(album)\" class=\"mw-redirect\" title=\"De Vuelta y Vuelta (album)\">De Vuelta y Vuelta</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Amigos_Invisibles\" title=\"Los Amigos Invisibles\">Los Amigos Invisibles</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Arepa_3000\" title=\"Arepa 3000\">Arepa 3000</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Rabanes\" title=\"Los Rabanes\">Los Rabanes</a> \u2014 <i>Rabanes</i></li>\n<li>Super Ratones \u2014 <i>Mancha Registrada</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Rock Song</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Juanes\" title=\"Juanes\">Juanes</a> \u2014 \"<a href=\"/wiki/F%C3%ADjate_Bien_(song)\" title=\"F\u00edjate Bien (song)\">Fijate Bien</a>\"</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Jarabe_de_Palo\" title=\"Jarabe de Palo\">Jarabe de Palo</a> \u2014 \"De Vuelta y Vuelta\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aterciopelados\" title=\"Aterciopelados\">Aterciopelados</a> \u2014 \"El \u00c1lbum\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fito_P%C3%A1ez\" title=\"Fito P\u00e1ez\">Fito P\u00e1ez</a> \u2014 \"El Diablo de tu Coraz\u00f3n\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Julieta_Venegas\" title=\"Julieta Venegas\">Julieta Venegas</a> \u2014 \"Hoy No Quiero\"</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Tropical\">Tropical</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Tropical\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Salsa Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Tito_Puente\" title=\"Tito Puente\">Tito Puente</a> and <a href=\"/wiki/Eddie_Palmieri\" title=\"Eddie Palmieri\">Eddie Palmieri</a> \u2014 <i>Obra Maestra</i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Issac_Delgado\" title=\"Issac Delgado\">Issac Delgado</a> \u2014 <i>La F\u00f3rmula/Malec\u00f3n</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oscar_D%27Le%C3%B3n\" title=\"Oscar D&#39;Le\u00f3n\">Oscar D'Le\u00f3n</a> and Wladimir \u2014 <i>Doble Play</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grupo_Niche\" title=\"Grupo Niche\">Grupo Niche</a> \u2014 <i>Propuesta</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tito_Rojas\" title=\"Tito Rojas\">Tito Rojas</a> \u2014 <i>Rompiendo Noches</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gilberto_Santa_Rosa\" title=\"Gilberto Santa Rosa\">Gilberto Santa Rosa</a> \u2014 <i>Intenso</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Merengue Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Chich%C3%AD_Peralta\" title=\"Chich\u00ed Peralta\">Chich\u00ed Peralta</a> \u2014 <i>...De Vuelta al Barrio</i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Grupo_Man%C3%ADa\" title=\"Grupo Man\u00eda\">Grupo Man\u00eda</a> \u2014 <i>Grupomania 2050</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eddy_Herrera\" title=\"Eddy Herrera\">Eddy Herrera</a> \u2014 <i>Me Enamore</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manny_Manuel\" title=\"Manny Manuel\">Manny Manuel</a> \u2014 <i>En Vivo!</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/To%C3%B1o_Rosario\" title=\"To\u00f1o Rosario\">To\u00f1o Rosario</a> \u2014 <i>Yo Soy To\u00f1o</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Traditional Tropical Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Celia_Cruz\" title=\"Celia Cruz\">Celia Cruz</a> \u2014 <i>Siempre Vivir\u00e9</i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Celina_Gonz%C3%A1lez\" title=\"Celina Gonz\u00e1lez\">Celina Gonz\u00e1lez</a> and Reutilio \u2014 <i>50 A\u00f1os...Como Una Reina</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Super_Seven\" title=\"Los Super Seven\">Los Super Seven</a> \u2014 <i>Canto</i></li>\n<li>Plena Libre \u2014 <i>Mas Libre</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Omara_Portuondo\" title=\"Omara Portuondo\">Omara Portuondo</a> \u2014 <i>Buena Vista Social Club Presents Omara Portuondo</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Tropical Song</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Kike_Santander\" title=\"Kike Santander\">Kike Santander</a> \u2014 \"J\u00farame (Merengue)\" (<a href=\"/wiki/Gisselle\" title=\"Gisselle\">Gisselle</a>)</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albita_Rodr%C3%ADguez\" title=\"Albita Rodr\u00edguez\">Albita</a> \u2014 \"Az\u00faca' Pa' Tu Amargura\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Issac_Delgado\" title=\"Issac Delgado\">Issac Delgado</a> \u2014 \"La F\u00f3rmula\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/To%C3%B1o_Rosario\" title=\"To\u00f1o Rosario\">To\u00f1o Rosario</a> \u2014 \"Yo Me Muero Por Ella\"</li>\n<li>Alejandro Ja\u00e9n and William Paz \u2014 \"Yo Si Me Enamor\u00e9\" (<a href=\"/wiki/Huey_Dunbar\" title=\"Huey Dunbar\">Huey Dunbar</a>)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Regional\">Regional</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Regional\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Ranchero Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Pedro_Fern%C3%A1ndez_(singer)\" title=\"Pedro Fern\u00e1ndez (singer)\">Pedro Fern\u00e1ndez</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Yo_No_Fu%C3%AD\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yo No Fu\u00ed\">Yo No Fu\u00ed</a></i></b>\n</p>\n<ul><li>Myrza \u2014 <i>Homenaje a Fernando Z. Maldonado</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paquita_la_del_Barrio\" title=\"Paquita la del Barrio\">Paquita la del Barrio</a> \u2014 <i>Pi\u00e9rdeme el Respeto</i></li>\n<li>Mariachi Sol De M\u00e9xico \u2014 <i>Tequila con Lim\u00f3n con el Mariachi</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manuel_Vargas_(singer)\" title=\"Manuel Vargas (singer)\">Manuel Vargas</a> \u2014 <i>Por Amor</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Banda Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Banda_el_Recodo\" title=\"Banda el Recodo\">Banda el Recodo</a> \u2014 <i>Contigo Por Siempre</i></b>\n</p>\n<ul><li>Banda Ark\u00e1ngel R-15 \u2014 <i>Reina de Reinas</i></li>\n<li>Banda Limonense \u2014 <i>Por Una Mujer Bonita</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Banda_Machos\" title=\"Banda Machos\">Banda Machos</a> \u2014 <i>Mi Guitarra y Yo</i></li>\n<li>Carmen Jara \u2014 <i>Arr\u00e1ncame la Vida</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Grupero Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Grupo_Limite\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grupo Limite\">Grupo Limite</a> \u2014 <i>Por Encima De Todo</i></b>\n</p>\n<ul><li>Caballo Dorado \u2014 <i>No Dejes De Bailar</i></li>\n<li>Guardianes Del Amor \u2014 <i>Un Mill\u00f3n De L\u00e1grimas</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Mafia\" title=\"La Mafia\">La Mafia</a> \u2014 <i>Contigo</i></li>\n<li>Mojado \u2014 <i>Los \u00c1ngeles Tambi\u00e9n Bailan</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Tejano Album</dt></dl>\n<p><b>Jimmy Gonz\u00e1lez &amp; <a href=\"/wiki/Mazz\" title=\"Mazz\">El Grupo Mazz</a> \u2014 <i>Quien Iba A Pensar</i></b>\n</p>\n<ul><li>Emilio \u2014 <i>El Rey Del Rodeo</i></li>\n<li>David Lee Garza &amp; Los Musicales \u2014 <i>20/20</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Palominos\" title=\"Los Palominos\">Los Palominos</a> \u2014 <i>Obsesi\u00f3n</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/A.B._Quintanilla\" title=\"A.B. Quintanilla\">A.B. Quintanilla</a> &amp; Los <a href=\"/wiki/Kumbia_Kings\" title=\"Kumbia Kings\">Kumbia Kings</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Shhh!_(Kumbia_Kings_album)\" title=\"Shhh! (Kumbia Kings album)\">Shhh!</a></i></li></ul>\n<dl><dt>Best Norte\u00f1o Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Ram%C3%B3n_Ayala\" title=\"Ram\u00f3n Ayala\">Ram\u00f3n Ayala</a> y Sus Bravos Del Norte \u2014 <i>Qu\u00e9mame Los Ojos/Amigos Del Alma</i></b>\n</p>\n<ul><li>Grupo Atrapado \u2014 <i>Atrapando T\u00fa Coraz\u00f3n</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Los_Tigres_del_Norte\" title=\"Los Tigres del Norte\">Los Tigres del Norte</a> \u2014 <i>De Paisano A Paisano</i></li>\n<li>Los Tucanes De Tijuana \u2014 <i>Me Gusta Vivir De Noche</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polo_Ur%C3%ADas\" title=\"Polo Ur\u00edas\">Polo Ur\u00edas</a> y Su M\u00e1quina Norte\u00f1a \u2014 <i>De Chihuahua Para Ti</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Regional Song</dt></dl>\n<p><b>Jose Vaca Flores \u2014 \"Borracho Te Recuerdo\" (<a href=\"/wiki/Vicente_Fern%C3%A1ndez\" title=\"Vicente Fern\u00e1ndez\">Vicente Fern\u00e1ndez</a>)</b>\n</p>\n<ul><li>Enrique Valencia \u2014 \"De Paisano A Paisano\" (<a href=\"/wiki/Los_Tigres_del_Norte\" title=\"Los Tigres del Norte\">Los Tigres del Norte</a>)</li>\n<li>Francisco de Jesus Mart\u00ednez \u2014 \"Disculpe Usted\" (Los Humildes)</li>\n<li>Oscar Trevi\u00f1o \u2014 \"Mi Obsesi\u00f3n\" (<a href=\"/wiki/Los_Palominos\" title=\"Los Palominos\">Los Palominos</a>)</li>\n<li>Toscano \u2014 \"Pi\u00e9rdeme El Respeto\" (<a href=\"/wiki/Paquita_la_del_Barrio\" title=\"Paquita la del Barrio\">Paquita la del Barrio</a>)</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Traditional\">Traditional</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Traditional\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Folk Album</dt></dl>\n<p><b>El All-Stars de La Rumba Cubana \u2014 <i>La Rumba Soy Yo</i></b>\n</p>\n<ul><li>Jaime Uribe Espita, Jos\u00e9 Revelo and John Villegas \u2014 <i>Seresta</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hevia\" title=\"Hevia\">Hevia</a> \u2014 <i>The Other Side</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_N%C3%BA%C3%B1ez_Mu%C3%B1oz\" title=\"Carlos N\u00fa\u00f1ez Mu\u00f1oz\">Carlos N\u00fa\u00f1ez</a> \u2014 <i>Mayo Longo</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A1zaro_Ros\" title=\"L\u00e1zaro Ros\">L\u00e1zaro Ros</a> \u2014 <i>Yamay\u00e1</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Tango Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Carlos_Franzetti\" title=\"Carlos Franzetti\">Carlos Franzetti</a> \u2014 <i>Tango Fatal</i></b>\n</p>\n<ul><li>Leopoldo Federico &amp; Orquesta \u2014 <i>De Antolog\u00eda</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rodolfo_Mederos\" title=\"Rodolfo Mederos\">Rodolfo Mederos</a> and Nicol\u00e1s Brizuela \u2014 <i>Tangos</i></li>\n<li>Nuevo Quinteto Real \u2014 <i>Tangos</i></li>\n<li>Salgan y de Lio \u2014 <i>En Vivo en el Club del Vino</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Flamenco Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Vicente_Amigo\" title=\"Vicente Amigo\">Vicente Amigo</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Ciudad_de_las_Ideas_(album)\" title=\"Ciudad de las Ideas (album)\">Ciudad de las Ideas</a></i></b>\n</p>\n<ul><li>Montse Cort\u00e9s \u2014 <i>Alabanza</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mayte_Mart%C3%ADn\" title=\"Mayte Mart\u00edn\">Mayte Mart\u00edn</a> \u2014 <i>Querencia</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Merc%C3%A9\" title=\"Jos\u00e9 Merc\u00e9\">Jos\u00e9 Merc\u00e9</a> \u2014 <i>Aire</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estrella_Morente\" title=\"Estrella Morente\">Estrella Morente</a> \u2014 <i>Mi Cante y un Poema</i></li>\n<li>Navajita Plate\u00e1 \u2014 Hablando en Plata</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Jazz\">Jazz</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Jazz\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Latin Jazz Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Paquito_D%27Rivera\" title=\"Paquito D&#39;Rivera\">Paquito D'Rivera</a> Quintet \u2014 <i>Live at the Blue Note</i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chico_O%27Farrill\" title=\"Chico O&#39;Farrill\">Chico O'Farrill</a> \u2014 <i>Carambola</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Danilo_P%C3%A9rez\" title=\"Danilo P\u00e9rez\">Danilo P\u00e9rez</a> \u2014 <i>Motherland</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/David_S%C3%A1nchez_(musician)\" title=\"David S\u00e1nchez (musician)\">David S\u00e1nchez</a> \u2014 <i>Melaza</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chucho_Vald%C3%A9s\" title=\"Chucho Vald\u00e9s\">Chucho Vald\u00e9s</a> \u2014 <i>Solo: Live in New York</i></li>\n<li>Various Artists \u2014 <i><a href=\"/wiki/Calle_54\" title=\"Calle 54\">Calle 54</a></i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Brazilian\">Brazilian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Brazilian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Brazilian Contemporary Pop Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Marisa_Monte\" title=\"Marisa Monte\">Marisa Monte</a> \u2014 <i>Memorias, Cr\u00f4nicas e Declara\u00e7\u00f5es de Amor</i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Zeca_Baleiro\" title=\"Zeca Baleiro\">Zeca Baleiro</a> \u2014 <i>L\u00edricas</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pedro_Mariano\" title=\"Pedro Mariano\">Pedro Mariano</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Voz_no_Ouvido\" title=\"Voz no Ouvido\">Voz no Ouvido</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ivete_Sangalo\" title=\"Ivete Sangalo\">Ivete Sangalo</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Beat_Beleza\" title=\"Beat Beleza\">Beat Beleza</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Herbert_Vianna\" title=\"Herbert Vianna\">Herbert Vianna</a> \u2014 <i>O Som do Sim</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Brazilian Rock Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Rita_Lee\" title=\"Rita Lee\">Rita Lee</a> \u2014 <i>3001</i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Charlie_Brown_Jr.\" title=\"Charlie Brown Jr.\">Charlie Brown Jr.</a> \u2014 <i>Nadando com Os Tubar\u00f5es</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cidade_Negra\" title=\"Cidade Negra\">Cidade Negra</a> \u2014 <i>Enquanto o Mundo Gira</i></li>\n<li>Pavilh\u00e3o 9 \u2014 <i>Rea\u00e7\u00e3o</i></li>\n<li>Sidereal \u2014 <i>Na Paz</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Samba/Pagode Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Zeca_Pagodinho\" title=\"Zeca Pagodinho\">Zeca Pagodinho</a> \u2014 <i>Agua da Minha Sede</i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Beth_Carvalho\" title=\"Beth Carvalho\">Beth Carvalho</a> \u2014 <i>Pagode de Mesa 2 - Ao Vivo</i></li>\n<li>Harmonia do Samba \u2014 <i>O Rodo</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jair_Rodrigues\" title=\"Jair Rodrigues\">Jair Rodrigues</a> \u2014 <i>500 Anos de Folia - Volume 2</i></li>\n<li>Various Artists \u2014 <i>Casa de Samba 4</i></li></ul>\n<dl><dt>Best MPB Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a> \u2014 <i>Noites do Norte</i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bebel_Gilberto\" title=\"Bebel Gilberto\">Bebel Gilberto</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Tanto_Tempo\" title=\"Tanto Tempo\">Tanto Tempo</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guinga\" title=\"Guinga\">Guinga</a> \u2014 <i>Su\u00edte Leopoldina</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ney_Matogrosso\" title=\"Ney Matogrosso\">Ney Matogrosso</a> \u2014 <i>Batuque</i></li>\n<li>Em\u00edlio Santiago \u2014 <i>Bossa Nova</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Sertaneja Music Album</dt></dl>\n<p><b>Pena Branca \u2014 <i>Semente Caipira</i></b>\n</p>\n<ul><li>Bruno &amp; Marrone \u2014 <i>Ac\u00fastico</i></li>\n<li>Leonardo \u2014 <i>Quero Colo</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberta_Miranda\" title=\"Roberta Miranda\">Roberta Miranda</a> \u2014 <i>Hist\u00f3rias de Amor</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A9rgio_Reis\" title=\"S\u00e9rgio Reis\">S\u00e9rgio Reis</a> \u2014 <i>S\u00e9rgio Reis</i></li>\n<li>Rionegro &amp; Solim\u00f5es \u2014 <i>Bate o P\u00e9 ao Vivo</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Brazilian Roots/Regional Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Gilberto_Gil\" title=\"Gilberto Gil\">Gilberto Gil</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/As_Can%C3%A7%C3%B5es_de_Eu_Tu_Eles\" title=\"As Can\u00e7\u00f5es de Eu Tu Eles\">As Can\u00e7\u00f5es de Eu Tu Eles</a></i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dominguinhos\" title=\"Dominguinhos\">Dominguinhos</a> \u2014 <i>Ao Vivo</i></li>\n<li>Forr\u00f3\u00e7acana \u2014 <i>Vamo Que Vamo</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Z%C3%A9_Ramalho\" title=\"Z\u00e9 Ramalho\">Z\u00e9 Ramalho</a> \u2014 <i>Na\u00e7\u00e3o Nordestina</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Alceu_Valen%C3%A7a\" title=\"Alceu Valen\u00e7a\">Alceu Valen\u00e7a</a> \u2014 <i>Forr\u00f3 Lunar</i></li></ul>\n<dl><dt>Best Brazilian Song</dt></dl>\n<p><b>Raimundinho do Accordion, Targino Gondim and Manuca \u2014 \"Esperando na Janela\" (<a href=\"/wiki/Gilberto_Gil\" title=\"Gilberto Gil\">Gilberto Gil</a>)</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Herbert_Vianna\" title=\"Herbert Vianna\">Herbert Vianna</a> \u2014 \"A Lua Q Eu T Dei\" (<a href=\"/wiki/Ivete_Sangalo\" title=\"Ivete Sangalo\">Ivete Sangalo</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlinhos_Brown\" title=\"Carlinhos Brown\">Carlinhos Brown</a> and <a href=\"/wiki/Marisa_Monte\" title=\"Marisa Monte\">Marisa Monte</a> \u2014 \"Amor I Love You\" (Marisa Monte)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a> \u2014 \"Sou Seu Sabi\u00e1\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a> \u2014 \"Zera a Reza\"</li></ul>\n<h3><span id=\"Children.27s\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Children's\">Children's</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Children&#039;s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Latin Children's Album</dt></dl>\n<p><b>Miliki \u2014 <i>C\u00f3mo Estan Ustedes?</i></b>\n</p>\n<ul><li>Los Ni\u00f1os de Cuba \u2014 <i>As\u00ed Cantan Los Ni\u00f1os de Cuba</i></li>\n<li>Ni\u00f1os Adorando \u2014 <i>Ni\u00f1os Adorando</i></li>\n<li>El Morro \u2014 <i>Puras Para Ni\u00f1os, Vol. 1</i></li>\n<li>Colegio de M\u00fasica de Medell\u00edn \u2014 <i>Traralalala</i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Classic\">Classic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Classic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Classical Album</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Carlos_%C3%81lvarez_(baritone)\" title=\"Carlos \u00c1lvarez (baritone)\">Carlos Alvarez</a>, <a href=\"/wiki/Pl%C3%A1cido_Domingo\" title=\"Pl\u00e1cido Domingo\">Pl\u00e1cido Domingo</a>, <a href=\"/wiki/Jane_Henschel\" title=\"Jane Henschel\">Jane Henschel</a> and <a href=\"/wiki/Ana_Maria_Martinez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ana Maria Martinez\">Ana Maria Martinez</a> \u2014 <i>Albeniz: Merlin</i></b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pl%C3%A1cido_Domingo\" title=\"Pl\u00e1cido Domingo\">Pl\u00e1cido Domingo</a> and <a href=\"/wiki/Ana_Maria_Martinez\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ana Maria Martinez\">Ana Maria Martinez</a> \u2014 <i>Bacalov: Misa Tango</i></li>\n<li>Benjamin Echenique \u2014 <i>M\u00e9xico Barroco/Puebla VIII - Maitines para Nuestra Se\u00f1ora de Guadalupe/Manuel Arenzana</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Diazmu%C3%B1oz\" title=\"Eduardo Diazmu\u00f1oz\">Eduardo Diazmu\u00f1oz</a> and Roberto Limon \u2014 <i>Tango Mata Danz\u00f3n Mata Tango</i></li>\n<li>Alberto Cruzprieto, Mercedes Gomez, <a href=\"/wiki/Roberto_Kolb_Neuhaus\" title=\"Roberto Kolb Neuhaus\">Roberto Kolb</a> and Jaime Marquez \u2014 <i>Toussaint: Gauguin</i></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Production\">Production</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Production\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Engineered Album</dt></dl>\n<p><b>Marcelo Anez, <a href=\"/wiki/Gustavo_Celis\" title=\"Gustavo Celis\">Gustavo Celis</a>, Gordon Chinn, Charles Dye, <a href=\"/wiki/Javier_Garza\" title=\"Javier Garza\">Javier Garza</a>, Mike Gouzauski, <a href=\"/wiki/Sebastian_Krys\" title=\"Sebastian Krys\">Sebastian Krys</a>, Freddy Pinero, Jr., Eric Schilling, Joel Someilan, Ron Taylor, J. C. Ulloa and Robb Williams \u2014 <i><a href=\"/wiki/Arrasando\" title=\"Arrasando\">Arrasando</a></i> (<a href=\"/wiki/Thal%C3%ADa\" title=\"Thal\u00eda\">Thal\u00eda</a>)</b>\n</p>\n<ul><li>Luca Bignardi, <a href=\"/wiki/Steve_Churchyard\" title=\"Steve Churchyard\">Steve Churchyard</a>, David Cole, Rupert Coulson, <a href=\"/w/index.php?title=Jon_Jacobs_(music_producer)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jon Jacobs (music producer) (page does not exist)\">Jon Jacobs</a>, Luis Qui\u00f1e, Ben \"Jammin\" Robbins and <a href=\"/wiki/Ali_Thomson\" title=\"Ali Thomson\">Ali Thomson</a> \u2014 <i><a href=\"/wiki/Entre_t%C3%BA_y_mil_mares\" class=\"mw-redirect\" title=\"Entre t\u00fa y mil mares\">Entre t\u00fa y mil mares</a></i> (<a href=\"/wiki/Laura_Pausini\" title=\"Laura Pausini\">Laura Pausini</a>)</li>\n<li>Duda, Marcelo Loud, <a href=\"/wiki/Sergio_Ricardo\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sergio Ricardo\">Sergio Ricardo</a> and Luiz Paulo Serafim \u2014 <i>Gil y Milton</i> (<a href=\"/wiki/Gilberto_Gil\" title=\"Gilberto Gil\">Gilberto Gil</a> and <a href=\"/wiki/Milton_Nascimento\" title=\"Milton Nascimento\">Milton Nascimento</a>)</li>\n<li>Juan Ignacio Cuadrado and Fredy Marugan \u2014 <i>Los Para\u00edsos Desiertos</i> (<a href=\"/wiki/Ismael_Serrano\" title=\"Ismael Serrano\">Ismael Serrano</a>)</li>\n<li>Moogie Canazio and Marcelo Sab\u00f3ia \u2014 <i>Noites do Norte</i> (<a href=\"/wiki/Caetano_Veloso\" title=\"Caetano Veloso\">Caetano Veloso</a>)</li></ul>\n<dl><dt>Producer of the Year</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/K._C._Porter\" title=\"K. C. Porter\">K. C. Porter</a></b>\n</p>\n<ul><li>Alfredo Cerruti and <a href=\"/wiki/Laura_Pausini\" title=\"Laura Pausini\">Laura Pausini</a></li>\n<li>Rildo Hora</li>\n<li><a href=\"/wiki/Phil_Ramone\" title=\"Phil Ramone\">Phil Ramone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gustavo_Santaolalla\" title=\"Gustavo Santaolalla\">Gustavo Santaolalla</a></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Music_Video\">Music Video</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Music Video\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<dl><dt>Best Music Video</dt></dl>\n<p><b><a href=\"/wiki/Ricky_Martin\" title=\"Ricky Martin\">Ricky Martin</a> \u2014 \"<a href=\"/wiki/She_Bangs\" title=\"She Bangs\">She Bangs</a>\"</b>\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Juanes\" title=\"Juanes\">Juanes</a> \u2014 \"<a href=\"/wiki/F%C3%ADjate_Bien_(song)\" title=\"F\u00edjate Bien (song)\">Fijate Bien</a>\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/La_Oreja_de_Van_Gogh\" title=\"La Oreja de Van Gogh\">La Oreja de Van Gogh</a> \u2014 \"Paris\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Os_Paralamas_do_Sucesso\" title=\"Os Paralamas do Sucesso\">Os Paralamas do Sucesso</a> \u2014 \"Aonde Quer Que Eu Va\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fito_P%C3%A1ez\" title=\"Fito P\u00e1ez\">Fito P\u00e1ez</a> \u2014 \"El Diablo En Tu Coraz\u00f3n\"</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alejandro_Sanz\" title=\"Alejandro Sanz\">Alejandro Sanz</a> \u2014 \"Cuando Nadie Me Ve\"</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_entertainment_affected_by_the_September_11_attacks\" title=\"List of entertainment affected by the September 11 attacks\">List of entertainment affected by the September 11 attacks</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mtv.com/news/articles/1450434/20011030/aguilera_christina.jhtml\">\"Latin Grammys Honor Christina's Spanish, Ricky's Moves\"</a>. <i>MTV News</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=MTV+News&amp;rft.atitle=Latin+Grammys+Honor+Christina%E2%80%99s+Spanish%2C+Ricky%E2%80%99s+Moves&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mtv.com%2Fnews%2Farticles%2F1450434%2F20011030%2Faguilera_christina.jhtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A2nd+Annual+Latin+Grammy+Awards\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Vanhorn, Teri (2001-08-20). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mtv.com/news/1446795/latin-grammys-relocated-to-avoid-miami-protests/\">\"Latin Grammys Relocated To Avoid Miami Protests\"</a>. <i><a href=\"/wiki/MTV\" title=\"MTV\">MTV</a></i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=MTV&amp;rft.atitle=Latin+Grammys+Relocated+To+Avoid+Miami+Protests&amp;rft.date=2001-08-20&amp;rft.aulast=Vanhorn&amp;rft.aufirst=Teri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mtv.com%2Fnews%2F1446795%2Flatin-grammys-relocated-to-avoid-miami-protests%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A2nd+Annual+Latin+Grammy+Awards\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://articles.sfgate.com/2001-09-12/entertainment/17616114_1_theme-parks-latin-grammys-fashion-week\">\"Attack forces cancellations / L.A. Madonna show delayed, Latin Grammys canceled\"</a>. <i>SFGate</i><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">20 November</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=SFGate&amp;rft.atitle=Attack+forces+cancellations+%2F+L.A.+Madonna+show+delayed%2C+Latin+Grammys+canceled&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farticles.sfgate.com%2F2001-09-12%2Fentertainment%2F17616114_1_theme-parks-latin-grammys-fashion-week&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A2nd+Annual+Latin+Grammy+Awards\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Garza, Augustin (2002-05-18). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://articles.latimes.com/2002/may/18/entertainment/et-gurza18\">\"Latin Grammys Struggle With Loss of Momentum\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Los_Angeles_Times\" title=\"Los Angeles Times\">Los Angeles Times</a></i>. <a href=\"/wiki/Tribune_Company\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tribune Company\">Tribune Company</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-09-24</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Los+Angeles+Times&amp;rft.atitle=Latin+Grammys+Struggle+With+Loss+of+Momentum&amp;rft.date=2002-05-18&amp;rft.aulast=Garza&amp;rft.aufirst=Augustin&amp;rft_id=http%3A%2F%2Farticles.latimes.com%2F2002%2Fmay%2F18%2Fentertainment%2Fet-gurza18&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A2nd+Annual+Latin+Grammy+Awards\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Latin_Grammy_Awards\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#cedff2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Latin_Grammy_Awards\" title=\"Template:Latin Grammy Awards\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background:#cedff2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Latin_Grammy_Awards\" title=\"Template talk:Latin Grammy Awards\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background:#cedff2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Latin_Grammy_Awards&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background:#cedff2;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Latin_Grammy_Awards\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Award\" title=\"Latin Grammy Award\">Latin Grammy Awards</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background:#cedff2\"><div id=\"*_Categories&amp;#10;*_Records&amp;#10;*_Locations\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Latin_Grammy_Awards_categories\" title=\"List of Latin Grammy Awards categories\">Categories</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Award_records\" title=\"Latin Grammy Award records\">Records</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Latin_Grammy_Award_ceremony_locations\" title=\"List of Latin Grammy Award ceremony locations\">Locations</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#cedff2;width:1%\">Main awards</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Award\" title=\"Latin Grammy Award\">Latin Grammy Award</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Award_for_Record_of_the_Year\" title=\"Latin Grammy Award for Record of the Year\">Record of the Year</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Award_for_Song_of_the_Year\" title=\"Latin Grammy Award for Song of the Year\">Song of the Year</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Award_for_Album_of_the_Year\" title=\"Latin Grammy Award for Album of the Year\">Album of the Year</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Award_for_Best_New_Artist\" title=\"Latin Grammy Award for Best New Artist\">Best New Artist</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_Academy_of_Recording_Arts_%26_Sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"Latin Academy of Recording Arts &amp; Sciences\">Latin Academy of Recording Arts &amp; Sciences</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#cedff2;width:1%\">Special awards</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Lifetime_Achievement_Award\" title=\"Latin Grammy Lifetime Achievement Award\">Lifetime Achievement Award</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Trustees_Award\" title=\"Latin Grammy Trustees Award\">Trustees Award</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_Grammy_Hall_of_Fame\" title=\"Latin Grammy Hall of Fame\">Hall of Fame</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latin_Recording_Academy_Person_of_the_Year\" title=\"Latin Recording Academy Person of the Year\">Latin Recording Academy Person of the Year</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background:#cedff2;width:1%\">Ceremony year</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/1st_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"1st Annual Latin Grammy Awards\">2000</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">2001</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/3rd_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"3rd Annual Latin Grammy Awards\">2002</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/4th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"4th Annual Latin Grammy Awards\">2003</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/5th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"5th Annual Latin Grammy Awards\">2004</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/6th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"6th Annual Latin Grammy Awards\">2005</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/7th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"7th Annual Latin Grammy Awards\">2006</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/8th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"8th Annual Latin Grammy Awards\">2007</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/9th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"9th Annual Latin Grammy Awards\">2008</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/10th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"10th Annual Latin Grammy Awards\">2009</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/11th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"11th Annual Latin Grammy Awards\">2010</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/12th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"12th Annual Latin Grammy Awards\">2011</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/13th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"13th Annual Latin Grammy Awards\">2012</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/14th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"14th Annual Latin Grammy Awards\">2013</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/15th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"15th Annual Latin Grammy Awards\">2014</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/16th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"16th Annual Latin Grammy Awards\">2015</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/17th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"17th Annual Latin Grammy Awards\">2016</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/18th_Annual_Latin_Grammy_Awards\" title=\"18th Annual Latin Grammy Awards\">2017</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2235\nCached time: 20180919012321\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.287 seconds\nPreprocessor visited node count: 1113/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 25048/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2514/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4347/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.092/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.67 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  201.751      1 -total\n 62.66%  126.418      1 Template:Infobox_award\n 56.44%  113.869      1 Template:Infobox\n 31.34%   63.222      1 Template:Reflist\n 23.26%   46.928      3 Template:Cite_web\n  6.49%   13.099      4 Template:If_empty\n  4.49%    9.057      1 Template:Latin_Grammy_Awards\n  3.54%    7.137      1 Template:Navbox\n  2.79%    5.636      1 Template:Cite_news\n  2.09%    4.224      1 Template:PAGENAMEBASE\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5209059-0!canonical and timestamp 20180919012321 and revision id 848432258\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:Premios_Grammy_Latinos_2001","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Anexo:Premios Grammy Latinos 2001"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/2001_Latin_Grammy_%C3%96d%C3%BClleri","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"2001 Latin Grammy \u00d6d\u00fclleri"}],"categories":[{"sortkey":"Latin Grammy Awards Of 2001","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"Latin Grammy Awards Of 2001","*":"2001_music_awards"},{"sortkey":"Latin Grammy Awards Of 2001","*":"Latin_Grammy_Awards_by_year"},{"sortkey":"Latin Grammy Awards Of 2001","*":"Aftermath_of_the_September_11_attacks"},{"sortkey":"Latin Grammy Awards Of 2001","*":"Cancelled_events"},{"sortkey":"Latin Grammy Awards Of 2001","*":"2001_in_Latin_music"},{"sortkey":"Latin Grammy Awards Of 2001","*":"2001_in_California"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"10th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"11th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"12th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"13th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"14th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"15th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"16th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"17th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"18th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"1st Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"3rd Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"4th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"5th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"6th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"7 Notas 7 Colores"},{"ns":0,"exists":"","*":"7th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"8th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"9th Annual Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"A.B. Quintanilla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albita Rodr\u00edguez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alceu Valen\u00e7a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Lerner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alejandro Sanz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ali Thomson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Maria Martinez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Torroja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antonio Vega (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arepa 3000"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armando Manzanero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arrasando"},{"ns":0,"exists":"","*":"As Can\u00e7\u00f5es de Eu Tu Eles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aterciopelados"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bacilos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bacilos (album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banda Machos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banda el Recodo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beat Beleza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bebel Gilberto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Beth Carvalho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bueninvento"},{"ns":0,"exists":"","*":"CBS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caetano Veloso"},{"ns":0,"exists":"","*":"California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calle 54"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlinhos Brown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Franzetti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos N\u00fa\u00f1ez Mu\u00f1oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos \u00c1lvarez (baritone)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celia Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celina Gonz\u00e1lez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlie Brown Jr."},{"ns":0,"exists":"","*":"Chich\u00ed Peralta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chico O'Farrill"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christina Aguilera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chucho Vald\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cidade Negra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ciudad de las Ideas (album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conga Room"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuban exile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danilo P\u00e9rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"David S\u00e1nchez (musician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Vuelta y Vuelta (album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominguinhos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duetos (Armando Manzanero album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eddie Palmieri"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eddy Herrera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Diazmu\u00f1oz"},{"ns":0,"exists":"","*":"El Alma Al Aire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ella Baila Sola"},{"ns":0,"exists":"","*":"Entre t\u00fa y mil mares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estrella Morente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e9fano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fito P\u00e1ez"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00edjate Bien"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00edjate Bien (song)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Gil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gilberto Santa Rosa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gisselle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Limite"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Man\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Niche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guinga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Celis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gustavo Santaolalla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herbert Vianna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hevia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huey Dunbar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irakere"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ismael Serrano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Issac Delgado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivete Sangalo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jair Rodrigues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jane Henschel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jarabe de Palo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javier Garza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jimmy Smits"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Merc\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julieta Venegas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio Iglesias"},{"ns":0,"exists":"","*":"K. C. Porter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keith Lockhart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kike Santander"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kumbia Kings"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Mafia"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Oreja de Van Gogh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lara & Reyes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Academy of Recording Arts & Sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Grammy Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Grammy Award for Album of the Year"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Grammy Award for Best New Artist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Grammy Award for Record of the Year"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Grammy Award for Song of the Year"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Grammy Award records"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Grammy Awards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Grammy Hall of Fame"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Grammy Lifetime Achievement Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Grammy Trustees Award"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin Recording Academy Person of the Year"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laura Pausini"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Latin Grammy Award ceremony locations"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Latin Grammy Awards categories"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of entertainment affected by the September 11 attacks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Amigos Invisibles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles, California"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Angeles Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Palominos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Rabanes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Super Seven"},{"ns":0,"exists":"","*":"Los Tigres del Norte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Miguel"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e1zaro Ros"},{"ns":0,"exists":"","*":"MTV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manny Manuel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Vargas (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marisa Monte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mayte Mart\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mi Reflejo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Bos\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milton Nascimento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Natalia Oreiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nestor Torres"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ney Matogrosso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omara Portuondo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os Paralamas do Sucesso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oscar D'Le\u00f3n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paquita la del Barrio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paquito D'Rivera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rodriguez (actor)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulina (album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulina Rubio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Fern\u00e1ndez (singer)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Guerra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pedro Mariano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pero Me Acuerdo de Ti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phil Ramone"},{"ns":0,"exists":"","*":"Planet Hemp"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pl\u00e1cido Domingo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polo Ur\u00edas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ram\u00f3n Ayala"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ricky Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rita Lee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberta Miranda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Kolb Neuhaus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rodolfo Mederos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rosendo Mercado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sebastian Krys"},{"ns":0,"exists":"","*":"September 11, 2001 attacks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sergio Ricardo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shanksville, Pennsylvania"},{"ns":0,"exists":"","*":"She Bangs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shhh! (Kumbia Kings album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shrine Auditorium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sindicato Argentino del Hip Hop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Steve Churchyard"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e9rgio Reis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanto Tempo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thal\u00eda"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Boston Pops Orchestra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tito Puente"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tito Rojas"},{"ns":0,"exists":"","*":"To\u00f1o Rosario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tribune Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tu Veneno"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Amigo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicente Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vivo (Luis Miguel album)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voz no Ouvido"},{"ns":0,"exists":"","*":"Washington, D.C."},{"ns":0,"exists":"","*":"Y Yo Sigo Aqu\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yo No Fu\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeca Baleiro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zeca Pagodinho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z\u00e9 Ramalho"},{"ns":0,"*":"Jon Jacobs (music producer)"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Latin Grammy Awards"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox award"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Latin Grammy Awards"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIB"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/complex date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ordinal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Roman"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ISOdate"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:DateI18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n/date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Calendar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:I18n"},{"ns":828,"*":"Module:WikidataIB/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Wikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"*":"Module:Infobox/i18n"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"}],"images":["LGlogo2001.jpg"],"externallinks":["http://www.mtv.com/news/articles/1450434/20011030/aguilera_christina.jhtml","http://www.mtv.com/news/1446795/latin-grammys-relocated-to-avoid-miami-protests/","http://articles.sfgate.com/2001-09-12/entertainment/17616114_1_theme-parks-latin-grammys-fashion-week","http://articles.latimes.com/2002/may/18/entertainment/et-gurza18"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Cancellation","number":"1","index":"1","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":1486,"anchor":"Cancellation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Awards","number":"2","index":"2","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":3179,"anchor":"Awards"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"General","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":3191,"anchor":"General"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Pop","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":4154,"anchor":"Pop"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rap/Hip-Hop","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":5319,"anchor":"Rap/Hip-Hop"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Rock","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":5649,"anchor":"Rock"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Tropical","number":"2.5","index":"7","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":6434,"anchor":"Tropical"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Regional","number":"2.6","index":"8","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":7534,"anchor":"Regional"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Traditional","number":"2.7","index":"9","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":9294,"anchor":"Traditional"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Jazz","number":"2.8","index":"10","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":10116,"anchor":"Jazz"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Brazilian","number":"2.9","index":"11","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":10432,"anchor":"Brazilian"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Children's","number":"2.10","index":"12","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":12235,"anchor":"Children's"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Classic","number":"2.11","index":"13","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":12506,"anchor":"Classic"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Production","number":"2.12","index":"14","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":13068,"anchor":"Production"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Music Video","number":"2.13","index":"15","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":14012,"anchor":"Music_Video"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"16","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":14322,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"17","fromtitle":"2nd_Annual_Latin_Grammy_Awards","byteoffset":14400,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"2nd Annual Latin Grammy Awards","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Latin Grammy Awards Of 2001"},{"name":"wikibase_item","*":"Q4825938"}]}}