{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Centro hospitalar de S\u00e3o Tom\u00e9","pageid":52976526,"revid":836879670,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Hospital in S\u00e3o Tom\u00e9, S\u00e3o Tom\u00e9 and Principe</div><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\">Centro hospitalar de S\u00e3o Tom\u00e9</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:350px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:350px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:350px\"><a href=\"/wiki/File:Sao_Tome_map.png\" class=\"image\" title=\"Centro hospitalar de S\u00e3o Tom\u00e9 is located in S\u00e3o Tom\u00e9\"><img alt=\"Centro hospitalar de S\u00e3o Tom\u00e9 is located in S\u00e3o Tom\u00e9\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Sao_Tome_map.png/350px-Sao_Tome_map.png\" width=\"350\" height=\"374\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a9/Sao_Tome_map.png/525px-Sao_Tome_map.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a9/Sao_Tome_map.png 2x\" data-file-width=\"677\" data-file-height=\"724\" /></a><div style=\"position:absolute;top:16.534%;left:77.92%\"><div style=\"position:absolute;left:-4px;top:-4px;line-height:0\"><img alt=\"Centro hospitalar de S\u00e3o Tom\u00e9\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/8px-Red_pog.svg.png\" title=\"Centro hospitalar de S\u00e3o Tom\u00e9\" width=\"8\" height=\"8\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/16px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div></div></div><div></div></div></div></div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #efefef\">Geography</th></tr><tr><th scope=\"row\">Location</th><td>\n<a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Tom%C3%A9\" title=\"S\u00e3o Tom\u00e9\">S\u00e3o Tom\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Principe\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e3o Tom\u00e9 and Principe\">S\u00e3o Tom\u00e9 and Principe</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></th><td>\n<span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Centro_hospitalar_de_S%C3%A3o_Tom%C3%A9&amp;params=0.3567_N_6.7222_E_source:wikidata_type:landmark\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">0\u00b021\u203224\u2033N</span> <span class=\"longitude\">6\u00b043\u203220\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">0.3567\u00b0N 6.7222\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">0.3567; 6.7222</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #efefef\">Links</th></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://saude.gov-stp.net/spip.php?article22\">http://saude.gov-stp.net/spip.php?article22</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since August 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Centro hospitalar de S\u00e3o Tom\u00e9</b>, the <b>S\u00e3o Tom\u00e9 Central Hospital</b>, also known as <b>Hospital Dr. Ayres Menezes</b><sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> is a hospital in the capital city of <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Tom%C3%A9\" title=\"S\u00e3o Tom\u00e9\">S\u00e3o Tom\u00e9</a> in <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe</a>. Located next is the <a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"University of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">USTP</a>'s <a href=\"/wiki/High_Institute_of_Sciences_and_Health\" title=\"High Institute of Sciences and Health\">High Institute of Sciences and Health</a>.\n</p><p>The Santomean government keeps the task to keep the facilities of the standard hospital.  Some patients have to visit other countries.\n</p><p>Both in 2006 and in 2009, foreign aid was received by the Americans and Portuguese respectively, a provision for hemodialysis.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In late June 2017, a new diagnostic service was opened.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_hospitalar_de_S%C3%A3o_Tom%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_buildings_and_structures_in_S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"List of buildings and structures in S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">List of buildings and structures in  S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_hospitalar_de_S%C3%A3o_Tom%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.gov.st/content.php?intMenuID=16\">\"Hospitals\"</a> (in Portuguese). Official website of the Government of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Hospitals&amp;rft.pub=Official+website+of+the+Government+of+S%C3%A3o+Tom%C3%A9+and+Pr%C3%ADncipe&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.gov.st%2Fcontent.php%3FintMenuID%3D16&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACentro+hospitalar+de+S%C3%A3o+Tom%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mdtravelhealth.com/destinations/africa/sao_tome_and_principe.php\">\"Sao Tome and Principe\"</a>. MD Trabel health.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Sao+Tome+and+Principe&amp;rft.pub=MD+Trabel+health&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mdtravelhealth.com%2Fdestinations%2Fafrica%2Fsao_tome_and_principe.php&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACentro+hospitalar+de+S%C3%A3o+Tom%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telanon.info/sociedade/2009/06/19/1470/sao-tome-e-principe-podera-vir-a-ter-um-centro-de-hemodialise/\">\"S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe poder\u00e1 vir a ter um centro de hemodi\u00e1lise\"</a> &#91;S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe Brings In for a Hemodialysis Center&#93;. <i><a href=\"/w/index.php?title=T%C3%A9la_N%C3%B3n&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"T\u00e9la N\u00f3n (page does not exist)\">T\u00e9la N\u00f3n</a></i> (in Portuguese). 19 July 2009.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=T%C3%A9la+N%C3%B3n&amp;rft.atitle=S%C3%A3o+Tom%C3%A9+e+Pr%C3%ADncipe+poder%C3%A1+vir+a+ter+um+centro+de+hemodi%C3%A1lise&amp;rft.date=2009-07-19&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.telanon.info%2Fsociedade%2F2009%2F06%2F19%2F1470%2Fsao-tome-e-principe-podera-vir-a-ter-um-centro-de-hemodialise%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACentro+hospitalar+de+S%C3%A3o+Tom%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://saudeonline.pt/2017/06/30/novo-servico-de-diagnostico-no-principal-hospital-de-sao-tome/\">\"Novo servi\u00e7o de diagn\u00f3stico no principal hospital de S\u00e3o Tom\u00e9\"</a> &#91;New Diagnostic Services at S\u00e3o Tom\u00e9's Main Hospital&#93; (in Portuguese). Saude Online. June 30, 2017<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-02-13</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Novo+servi%C3%A7o+de+diagn%C3%B3stico+no+principal+hospital+de+S%C3%A3o+Tom%C3%A9&amp;rft.date=2017-06-30&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fsaudeonline.pt%2F2017%2F06%2F30%2Fnovo-servico-de-diagnostico-no-principal-hospital-de-sao-tome%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ACentro+hospitalar+de+S%C3%A3o+Tom%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Centro_hospitalar_de_S%C3%A3o_Tom%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://saude.gov-stp.net/spip.php?article22\">Official website</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since August 2017\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"\u00c1gua_Grande_District\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:%C3%81gua_Grande\" title=\"Template:\u00c1gua Grande\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:%C3%81gua_Grande\" title=\"Template talk:\u00c1gua Grande\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:%C3%81gua_Grande&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"\u00c1gua_Grande_District\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/%C3%81gua_Grande_District\" title=\"\u00c1gua Grande District\">\u00c1gua Grande District</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Communities</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Almeirim,_S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Principe\" title=\"Almeirim, S\u00e3o Tom\u00e9 and Principe\">Almeirim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Boa_Morte,_S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"Boa Morte, S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">Boa Morte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilh%C3%A9u_das_Cabras\" title=\"Ilh\u00e9u das Cabras\">Ilh\u00e9u das Cabras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oqu%C3%AA_del_Rei\" title=\"Oqu\u00ea del Rei\">Oqu\u00ea del Rei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pantufo\" title=\"Pantufo\">Pantufo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quinta_Santo_Ant%C3%B3nio\" title=\"Quinta Santo Ant\u00f3nio\">Quinta Santo Ant\u00f3nio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Tom%C3%A9\" title=\"S\u00e3o Tom\u00e9\">S\u00e3o Tom\u00e9</a> (<a href=\"/wiki/%C3%81gua_Porca\" title=\"\u00c1gua Porca\">\u00c1gua Porca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chacara,_S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"Chacara, S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">Chacara</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Madre_Deus\" title=\"Madre Deus\">Madre Deus</a></li>\n<li>N\u00e0utico</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ponta_Mina\" title=\"Ponta Mina\">Ponta da Mina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riboque\" title=\"Riboque\">Riboque</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Mar%C3%A7al\" title=\"S\u00e3o Mar\u00e7al\">S\u00e3o Mar\u00e7al</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Jo%C3%A3o,_S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Principe\" title=\"S\u00e3o Jo\u00e3o, S\u00e3o Tom\u00e9 and Principe\">S\u00e3o Jo\u00e3o</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"9\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:%C3%81gua_Grande_District.svg\" class=\"image\" title=\"\u00c1gua Grande District\"><img alt=\"\u00c1gua Grande District\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/%C3%81gua_Grande_District.svg/125px-%C3%81gua_Grande_District.svg.png\" width=\"125\" height=\"171\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/%C3%81gua_Grande_District.svg/188px-%C3%81gua_Grande_District.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/%C3%81gua_Grande_District.svg/250px-%C3%81gua_Grande_District.svg.png 2x\" data-file-width=\"620\" data-file-height=\"850\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Geographical features</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ana_Chaves_Bay\" title=\"Ana Chaves Bay\">Ana Chaves Bay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilh%C3%A9u_das_Cabras\" title=\"Ilh\u00e9u das Cabras\">Ilh\u00e9u das Cabras</a></li>\n<li>Ponta da Mina</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Universities and<br />educational institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_Library_of_S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"National Library of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">National Library of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Lyceum_(S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe)\" title=\"National Lyceum (S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe)\">Paulo Freire National Lyceum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Patrice_Lumumba_Preparatory_School\" title=\"Patrice Lumumba Preparatory School\">Patrice Lumumba Preparatory School</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/University_of_S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"University of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">University of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe</a> (<a href=\"/wiki/High_Institute_of_Education_and_Communications\" title=\"High Institute of Education and Communications\">High Institute of Education and Communications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/High_Institute_of_Sciences_and_Health\" title=\"High Institute of Sciences and Health\">High Institute of Sciences and Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Higher_Polytechnic_Institute\" title=\"Higher Polytechnic Institute\">Higher Polytechnic Institute</a>)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Landmarks and tourism</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Conception_Church,_S%C3%A3o_Tom%C3%A9\" title=\"Our Lady of Conception Church, S\u00e3o Tom\u00e9\">Our Lady of Conception Church</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Our_Lady_of_Grace_Cathedral,_S%C3%A3o_Tom%C3%A9\" title=\"Our Lady of Grace Cathedral, S\u00e3o Tom\u00e9\">Our Lady of Grace Cathedral</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Presidential_Palace_of_S%C3%A3o_Tom%C3%A9_e_Pr%C3%ADncipe\" title=\"Presidential Palace of S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe\">Presidential Palace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Supreme_Court_of_S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"Supreme Court of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">Supreme Court of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Fortim_de_S%C3%A3o_Jer%C3%B3nimo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Fortim de S\u00e3o Jer\u00f3nimo (page does not exist)\">Fortim de S\u00e3o Jer\u00f3nimo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Sebasti%C3%A3o_Lighthouse\" title=\"S\u00e3o Sebasti\u00e3o Lighthouse\">S\u00e3o Sebasti\u00e3o Lighthouse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Sebasti%C3%A3o_Museum\" title=\"S\u00e3o Sebasti\u00e3o Museum\">S\u00e3o Sebasti\u00e3o Museum</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Centro hospitalar de S\u00e3o Tom\u00e9</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sports facilities<br />and complexes</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Est%C3%A1dio_Nacional_12_de_Julho\" title=\"Est\u00e1dio Nacional 12 de Julho\">Est\u00e1dio Nacional 12 de Julho</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Campo_de_Pantufo&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Campo de Pantufo (page does not exist)\">Campo de Pantufo</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Transportation</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Tom%C3%A9_International_Airport\" title=\"S\u00e3o Tom\u00e9 International Airport\">S\u00e3o Tom\u00e9 International Airport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ana_Chaves_Bay\" title=\"Ana Chaves Bay\">Port of S\u00e3o Tom\u00e9</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Avenida_Marginal_12_de_Julho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Avenida Marginal 12 de Julho (page does not exist)\">Avenida Marginal 12 de Julho</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Culture</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Futebol_Club_Alian%C3%A7a_Nacional\" title=\"Futebol Club Alian\u00e7a Nacional\">FC Alian\u00e7a Nacional</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andorinha_Sport_Club\" title=\"Andorinha Sport Club\">Andorinha Sport Club</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Grupo_Desportivo_Cruz_Vermelha\" title=\"Grupo Desportivo Cruz Vermelha\">GD Cruz Vermelha</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oque_d%27El_Rey\" title=\"Oque d&#39;El Rey\">CD Oque do Rei</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/GD_Palmar\" title=\"GD Palmar\">GD Palmar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sporting_Praia_Cruz\" title=\"Sporting Praia Cruz\">Sporting Praia Cruz</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sporting_S%C3%A3o_Tom%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sporting S\u00e3o Tom\u00e9\">Sporting S\u00e3o Tom\u00e9</a></li>\n<li>STP Music Awards</li>\n<li><a href=\"/wiki/Vit%C3%B3ria_FC_(Riboque)\" title=\"Vit\u00f3ria FC (Riboque)\">Vit\u00f3ria Riboque</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Timeline_of_S%C3%A3o_Tom%C3%A9\" title=\"Timeline of S\u00e3o Tom\u00e9\">City and district timeline</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Media</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=RNSTP&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"RNSTP (page does not exist)\">RNSTP</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/TVS_(S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe)\" title=\"TVS (S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe)\">TVS</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg/30px-Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg.png\" width=\"30\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg/45px-Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4f/Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg/60px-Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg.png 2x\" data-file-width=\"2800\" data-file-height=\"1400\" /></a></td><td><i>This <a href=\"/wiki/S%C3%A3o_Tom%C3%A9_and_Pr%C3%ADncipe\" title=\"S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe\">S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe</a>-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Centro_hospitalar_de_S%C3%A3o_Tom%C3%A9&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:S%C3%A3oTom%C3%A9Pr%C3%ADncipe-stub\" title=\"Template:S\u00e3oTom\u00e9Pr\u00edncipe-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:S%C3%A3oTom%C3%A9Pr%C3%ADncipe-stub\" title=\"Template talk:S\u00e3oTom\u00e9Pr\u00edncipe-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:S%C3%A3oTom%C3%A9Pr%C3%ADncipe-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Esclapius_stick.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Esclapius_stick.svg/10px-Esclapius_stick.svg.png\" width=\"10\" height=\"43\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Esclapius_stick.svg/15px-Esclapius_stick.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7a/Esclapius_stick.svg/20px-Esclapius_stick.svg.png 2x\" data-file-width=\"94\" data-file-height=\"405\" /></a></td><td><i>This hospital in Africa related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Centro_hospitalar_de_S%C3%A3o_Tom%C3%A9&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Africa-hospital-stub\" title=\"Template:Africa-hospital-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Africa-hospital-stub\" title=\"Template talk:Africa-hospital-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Africa-hospital-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1241\nCached time: 20180901044231\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.232 seconds\nReal time usage: 0.329 seconds\nPreprocessor visited node count: 1364/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 46254/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6288/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4126/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.112/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.21 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  276.896      1 -total\n 59.88%  165.799      1 Template:Infobox_hospital\n 38.58%  106.829      1 Template:Infobox\n 23.67%   65.551      1 Template:Reflist\n 17.05%   47.217      3 Template:Cite_web\n 15.33%   42.455      1 Template:Location_map\n 11.22%   31.056      2 Template:Dead_link\n 10.69%   29.608      1 Template:Coord\n  9.10%   25.184      2 Template:Fix\n  8.02%   22.213      1 Template:SaoTomePrincipe-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:52976526-0!canonical and timestamp 20180901044230 and revision id 836879670\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Centro_Hospitalar_de_S%C3%A3o_Tom%C3%A9","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Centro Hospitalar de S\u00e3o Tom\u00e9"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Centre_hospitalier_de_S%C3%A3o_Tom%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Centre hospitalier de S\u00e3o Tom\u00e9"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Centro_hospitalar_de_S%C3%A3o_Tom%C3%A9","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Centro hospitalar de S\u00e3o Tom\u00e9"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Portuguese-language_sources_(pt)"},{"sortkey":"Sao Tome Centro Hospitalar","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Sao Tome Centro Hospitalar","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Sao Tome Centro Hospitalar","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"Sao Tome Centro Hospitalar","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_August_2017"},{"sortkey":"Sao Tome Centro Hospitalar","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Sao Tome Centro Hospitalar","*":"Buildings_and_structures_in_S\u00e3o_Tom\u00e9"},{"sortkey":"Sao Tome Centro Hospitalar","*":"Health_in_S\u00e3o_Tom\u00e9_and_Pr\u00edncipe"},{"sortkey":"Sao Tome Centro Hospitalar","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Sao Tome Centro Hospitalar","*":"S\u00e3o_Tom\u00e9_and_Pr\u00edncipe_stubs"},{"sortkey":"Sao Tome Centro Hospitalar","*":"African_hospital_stubs"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Sao Tome"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from August 2017"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c1gua Grande"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S\u00e3oTom\u00e9Pr\u00edncipe-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Africa-hospital-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Almeirim, S\u00e3o Tom\u00e9 and Principe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ana Chaves Bay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andorinha Sport Club"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boa Morte, S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chacara, S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Est\u00e1dio Nacional 12 de Julho"},{"ns":0,"exists":"","*":"Futebol Club Alian\u00e7a Nacional"},{"ns":0,"exists":"","*":"GD Palmar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grupo Desportivo Cruz Vermelha"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Institute of Education and Communications"},{"ns":0,"exists":"","*":"High Institute of Sciences and Health"},{"ns":0,"exists":"","*":"Higher Polytechnic Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilh\u00e9u das Cabras"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of buildings and structures in S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madre Deus"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Lyceum (S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oque d'El Rey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oqu\u00ea del Rei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Our Lady of Conception Church, S\u00e3o Tom\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Our Lady of Grace Cathedral, S\u00e3o Tom\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantufo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patrice Lumumba Preparatory School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ponta Mina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Presidential Palace of S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quinta Santo Ant\u00f3nio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riboque"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sporting Praia Cruz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sporting S\u00e3o Tom\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Court of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Jo\u00e3o, S\u00e3o Tom\u00e9 and Principe"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Mar\u00e7al"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Sebasti\u00e3o Lighthouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Sebasti\u00e3o Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Tom\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Tom\u00e9 International Airport"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Tom\u00e9 and Principe"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"TVS (S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of S\u00e3o Tom\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of S\u00e3o Tom\u00e9 and Pr\u00edncipe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vit\u00f3ria FC (Riboque)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1gua Grande District"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1gua Porca"},{"ns":0,"*":"T\u00e9la N\u00f3n"},{"ns":0,"*":"Fortim de S\u00e3o Jer\u00f3nimo"},{"ns":0,"*":"Campo de Pantufo"},{"ns":0,"*":"Avenida Marginal 12 de Julho"},{"ns":0,"*":"RNSTP"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Africa-hospital-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:S\u00e3oTom\u00e9Pr\u00edncipe-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:\u00c1gua Grande"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox hospital"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox hospital/care system"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox hospital/lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:\u00c1gua Grande"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SaoTomePrincipe-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:S\u00e3oTom\u00e9Pr\u00edncipe-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Africa-hospital-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Type in location"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Sao Tome"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Sao_Tome_map.png","Red_pog.svg","\u00c1gua_Grande_District.svg","Flag_of_Sao_Tome_and_Principe.svg","Esclapius_stick.svg"],"externallinks":["http://www.gov.st/content.php?intMenuID=16","http://www.mdtravelhealth.com/destinations/africa/sao_tome_and_principe.php","http://www.telanon.info/sociedade/2009/06/19/1470/sao-tome-e-principe-podera-vir-a-ter-um-centro-de-hemodialise/","https://saudeonline.pt/2017/06/30/novo-servico-de-diagnostico-no-principal-hospital-de-sao-tome/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Centro_hospitalar_de_S%C3%A3o_Tom%C3%A9&params=0.3567_N_6.7222_E_source:wikidata_type:landmark","http://saude.gov-stp.net/spip.php?article22"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Centro_hospitalar_de_S\u00e3o_Tom\u00e9","byteoffset":2073,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"2","fromtitle":"Centro_hospitalar_de_S\u00e3o_Tom\u00e9","byteoffset":2151,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"3","index":"3","fromtitle":"Centro_hospitalar_de_S\u00e3o_Tom\u00e9","byteoffset":2179,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Centro hospitalar de S\u00e3o Tom\u00e9","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Hospital in S\u00e3o Tom\u00e9, S\u00e3o Tom\u00e9 and Principe"},{"name":"defaultsort","*":"Sao Tome Centro Hospitalar"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1837121"}]}}