{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"V\u00f5ro language","pageid":1336923,"revid":852818933,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Not to be confused with <a href=\"/wiki/Voro_language\" title=\"Voro language\">Voro language</a>.</div>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-multiple_issues compact-ambox\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/40px-Ambox_important.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/60px-Ambox_important.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b4/Ambox_important.svg/80px-Ambox_important.svg.png 2x\" data-file-width=\"40\" data-file-height=\"40\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\"><div class=\"mw-collapsible\" style=\"width:95%; margin: 0.2em 0;\"><b>This article has multiple issues.</b> Please help <b><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit\">improve it</a></b> or discuss these issues on the <b><a href=\"/wiki/Talk:V%C3%B5ro_language\" title=\"Talk:V\u00f5ro language\">talk page</a></b>. <small><i>(<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove these template messages</a>)</i></small>\n<div class=\"mw-collapsible-content\" style=\"margin-top: 0.3em;\">\n      <table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-POV\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Unbalanced scales.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/45px-Unbalanced_scales.svg.png\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/68px-Unbalanced_scales.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fe/Unbalanced_scales.svg/90px-Unbalanced_scales.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"354\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">The <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Neutral_point_of_view\" title=\"Wikipedia:Neutral point of view\">neutrality</a> of this article is <a href=\"/wiki/Wikipedia:NPOV_dispute\" title=\"Wikipedia:NPOV dispute\">disputed</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Relevant discussion may be found on the <a href=\"/wiki/Talk:V%C3%B5ro_language##\" title=\"Talk:V\u00f5ro language\">talk page</a>. Please do not remove this message until <a href=\"/wiki/Template:POV#When_to_remove\" title=\"Template:POV\">conditions to do so are met</a>.</span>  <small><i>(October 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-disputed\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"System-search.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/System-search.svg/45px-System-search.svg.png\" width=\"45\" height=\"45\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/System-search.svg/68px-System-search.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/17/System-search.svg/90px-System-search.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article's <b>factual accuracy is <a href=\"/wiki/Wikipedia:Accuracy_dispute\" title=\"Wikipedia:Accuracy dispute\">disputed</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Relevant discussion may be found on the <a href=\"/wiki/Talk:V%C3%B5ro_language##Disputed\" title=\"Talk:V\u00f5ro language\">talk page</a>. Please help to ensure that disputed statements are <a href=\"/wiki/Wikipedia:Identifying_reliable_sources\" title=\"Wikipedia:Identifying reliable sources\">reliably sourced</a>.</span>  <small><i>(October 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n    </div>\n</div><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"above\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;font-size:130%; color: black; background-color: lime;\">V\u00f5ro</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:110%; color: black; background-color: lime;\">\n<i>v\u00f5ro kiil</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Native&#160;to</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/Estonia\" title=\"Estonia\">Estonia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Region</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\nSouthern <a href=\"/wiki/Estonia\" title=\"Estonia\">Estonia</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Ethnicity</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/V%C3%B5ros\" title=\"V\u00f5ros\">V\u00f5ros</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Native speakers</div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n87,000, including Seto&#160;(2011 census)<sup id=\"cite_ref-autogenerated2001_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autogenerated2001-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\"><span class=\"wrap\"><a href=\"/wiki/Language_family\" title=\"Language family\">Language family</a></span></div></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<div style=\"text-align:left;\"><a href=\"/wiki/Uralic_languages\" title=\"Uralic languages\">Uralic</a>\n<ul style=\"line-height:100%; margin-left:1.35em;padding-left:0\"><li>\n<a href=\"/wiki/Finnic_languages\" title=\"Finnic languages\">Finnic</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><a href=\"/wiki/South_Estonian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"South Estonian language\">South Estonian</a><ul style=\"line-height:100%;margin-left:0.45em;padding-left:0;\"><li><b>V\u00f5ro</b></li></ul></li></ul></li></ul></div></td></tr><tr class=\"plainlist\"><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\">Dialects</th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Seto_dialect\" title=\"Seto dialect\">Seto</a></li></ul>\n</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color: lime;\">Official status</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/List_of_language_regulators\" title=\"List of language regulators\">Regulated&#160;by</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/V%C3%B5ro_Institute\" title=\"V\u00f5ro Institute\">V\u00f5ro Institute</a> (semi-official)</td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;color: black; background-color: lime;\">Language codes</th></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/ISO_639-3\" title=\"ISO 639-3\">ISO 639-3</a></span></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<code><a href=\"https://iso639-3.sil.org/code/vro\" class=\"extiw\" title=\"iso639-3:vro\">vro</a></code></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-top:0.225em;line-height:1.1em; padding-right:0.5em;\"><a href=\"/wiki/Glottolog\" title=\"Glottolog\">Glottolog</a></th><td style=\"line-height:1.35em;\">\n<i>None</i></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center;line-height:1.35em;\">\n<a href=\"/wiki/File:Voromkaart.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Voromkaart.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Voromkaart.jpg/220px-Voromkaart.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Voromkaart.jpg/330px-Voromkaart.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4b/Voromkaart.jpg/440px-Voromkaart.jpg 2x\" data-file-width=\"700\" data-file-height=\"470\" /></a><div style=\"text-align:left;\">V\u00f5ro language area \u2014 <i>V\u00f5romaa</i> (V\u00f5ro county) in its historical boundaries between Tartu and Seto areas, Russia (<i>Vinnemaa</i>) and Latvia (<i>L\u00e4timaa</i>)</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"noprint selfref\" style=\"text-align:center;background-color:#ddddff;padding:0.3em 0.5em;text-align:left;line-height:1.3;\">\n<b>This article contains <a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a> phonetic symbols.</b> Without proper <a href=\"/wiki/Help:IPA#Rendering_issues\" title=\"Help:IPA\">rendering support</a>, you may see <a href=\"/wiki/Replacement_character\" class=\"mw-redirect\" title=\"Replacement character\">question marks, boxes, or other symbols</a> instead of <a href=\"/wiki/Unicode\" title=\"Unicode\">Unicode</a> characters. For a guide to IPA symbols, see <a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">Help:IPA</a>.</td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:South_Estonian_today.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/South_Estonian_today.PNG/220px-South_Estonian_today.PNG\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/South_Estonian_today.PNG/330px-South_Estonian_today.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ad/South_Estonian_today.PNG/440px-South_Estonian_today.PNG 2x\" data-file-width=\"531\" data-file-height=\"356\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:South_Estonian_today.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>South Estonian today. V\u00f5ro is marked with dark red colour.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:V%C3%B5ro_valdo_kaupa.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/V%C3%B5ro_valdo_kaupa.jpg/220px-V%C3%B5ro_valdo_kaupa.jpg\" width=\"220\" height=\"158\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/V%C3%B5ro_valdo_kaupa.jpg/330px-V%C3%B5ro_valdo_kaupa.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4c/V%C3%B5ro_valdo_kaupa.jpg/440px-V%C3%B5ro_valdo_kaupa.jpg 2x\" data-file-width=\"2193\" data-file-height=\"1572\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:V%C3%B5ro_valdo_kaupa.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Percentage of V\u00f5ro speakers in Estonian municipalities according to the Estonian census 2011</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Speakers-of-South-Estonian-2012.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Speakers-of-South-Estonian-2012.png/220px-Speakers-of-South-Estonian-2012.png\" width=\"220\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Speakers-of-South-Estonian-2012.png/330px-Speakers-of-South-Estonian-2012.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/43/Speakers-of-South-Estonian-2012.png/440px-Speakers-of-South-Estonian-2012.png 2x\" data-file-width=\"466\" data-file-height=\"466\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Speakers-of-South-Estonian-2012.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>According to the <a href=\"/wiki/2011_Estonia_Census\" title=\"2011 Estonia Census\">2011 Estonia Census</a> there were 101,857 speakers of South Estonian: 74,499 speakers of V\u00f5ro, 12,549 Seto speakers, 9,698 Mulgi speakers, 4,109 Tartu speakers and 1,002 other South Estonian speakers.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Estonian-Voro-bilingual-parish-sign.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Estonian-Voro-bilingual-parish-sign.JPG/220px-Estonian-Voro-bilingual-parish-sign.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Estonian-Voro-bilingual-parish-sign.JPG/330px-Estonian-Voro-bilingual-parish-sign.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/Estonian-Voro-bilingual-parish-sign.JPG/440px-Estonian-Voro-bilingual-parish-sign.JPG 2x\" data-file-width=\"2848\" data-file-height=\"2136\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Estonian-Voro-bilingual-parish-sign.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A bilingual Estonian-V\u00f5ro parish sign in <a href=\"/wiki/V%C3%B5rumaa\" class=\"mw-redirect\" title=\"V\u00f5rumaa\">V\u00f5rumaa</a>. The parish name with <a href=\"/wiki/Vowel_harmony\" title=\"Vowel harmony\">vowel harmony</a> (Urvast\u00f5) is in V\u00f5ro.</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vromaa-turismiteedus.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Vromaa-turismiteedus.jpg/220px-Vromaa-turismiteedus.jpg\" width=\"220\" height=\"194\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Vromaa-turismiteedus.jpg/330px-Vromaa-turismiteedus.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/23/Vromaa-turismiteedus.jpg/440px-Vromaa-turismiteedus.jpg 2x\" data-file-width=\"2321\" data-file-height=\"2042\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vromaa-turismiteedus.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A Trilingual (Estonian\u2013English\u2013V\u00f5ro) sign of a tourist information center in <a href=\"/wiki/V%C3%B5ru\" title=\"V\u00f5ru\">V\u00f5ru</a></div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:199px;\"><a href=\"/wiki/File:Abckiraoppus.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/c/c4/Abckiraoppus.jpg\" width=\"197\" height=\"289\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"197\" data-file-height=\"289\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Abckiraoppus.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A 1998 <a href=\"/wiki/ABC-book\" class=\"mw-redirect\" title=\"ABC-book\">ABC-book</a> in V\u00f5ro language written by <a href=\"/wiki/Sulev_Iva\" title=\"Sulev Iva\">Sulev Iva</a>, <a href=\"https://fiu-vro.wikipedia.org/wiki/Kauksi_%C3%9Clle\" class=\"extiw\" title=\"fiu-vro:Kauksi \u00dclle\">Kauksi \u00dclle</a> etc.: \"ABC kir\u00e4oppus\"</div></div></div>\n<p><b>V\u00f5ro</b> (V\u00f5ro: <i><span lang=\"vro\">v\u00f5ro kiil<span class=\"nowrap\">&#39;</span></span></i> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u02c8v\u0264ro k\u02b2i\u02d0l\u02b2]</span>, <a href=\"/wiki/Estonian_language\" title=\"Estonian language\">Estonian</a>: <i><span lang=\"et\">v\u00f5ru keel</span></i>)<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> is a language<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Ethnologue:_Languages_of_the_World_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Ethnologue:_Languages_of_the_World-5\">&#91;5&#93;</a></sup> belonging to the <a href=\"/wiki/Finnic_languages\" title=\"Finnic languages\">Finnic branch</a> of the <a href=\"/wiki/Uralic_languages\" title=\"Uralic languages\">Uralic languages</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> Traditionally, it has been considered a dialect of the <a href=\"/wiki/South_Estonian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"South Estonian language\">South Estonian dialect group</a> of the <a href=\"/wiki/Estonian_language\" title=\"Estonian language\">Estonian language</a>, but nowadays it has its own literary language<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> and is in search of official recognition as an <a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/autochthonous\" class=\"extiw\" title=\"wikt:autochthonous\">autochthonous</a> <a href=\"/wiki/Regional_language\" title=\"Regional language\">regional language</a> of Estonia.<sup id=\"cite_ref-koreinik1_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-koreinik1-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> V\u00f5ro has roughly 75,000<sup id=\"cite_ref-autogenerated2001_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-autogenerated2001-1\">&#91;1&#93;</a></sup> speakers (<a href=\"/wiki/V%C3%B5ros\" title=\"V\u00f5ros\">V\u00f5ros</a>) mostly in southeastern Estonia, in the eight parishes of the historical <a href=\"/wiki/V%C3%B5ru_County\" title=\"V\u00f5ru County\">V\u00f5ru County</a>: <a href=\"/wiki/Karula_Parish\" title=\"Karula Parish\">Karula</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Hargla_Parish&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Hargla Parish (page does not exist)\">Hargl\u00f5</a>, <a href=\"/wiki/Urvaste_Parish\" title=\"Urvaste Parish\">Urvast\u00f5</a>, <a href=\"/wiki/R%C3%B5uge_Parish\" title=\"R\u00f5uge Parish\">R\u00f5ug\u00f5</a>, <a href=\"/wiki/Kanepi_Parish\" title=\"Kanepi Parish\">Kanepi</a>, <a href=\"/wiki/P%C3%B5lva_Parish\" title=\"P\u00f5lva Parish\">P\u00f5lva</a>, <a href=\"/wiki/R%C3%A4pina_Parish\" title=\"R\u00e4pina Parish\">R\u00e4pin\u00e4</a> and <a href=\"/wiki/Vastseliina_Parish\" title=\"Vastseliina Parish\">Vahts\u00f5liina</a>. These parishes are currently centred (due to redistricting) in V\u00f5ru and <a href=\"/wiki/P%C3%B5lva_County\" title=\"P\u00f5lva County\">P\u00f5lva</a> counties, with parts extending into <a href=\"/wiki/Valga_County\" title=\"Valga County\">Valga</a> and <a href=\"/wiki/Tartu_County\" title=\"Tartu County\">Tartu</a> counties. Speakers can also be found in the towns of <a href=\"/wiki/Tallinn\" title=\"Tallinn\">Tallinn</a> and <a href=\"/wiki/Tartu\" title=\"Tartu\">Tartu</a> and the rest of Estonia.<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Present_situation\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Present situation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Orthography\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Orthography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Phonology\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Phonology</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Vowels\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Vowels</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Vowel_harmony\"><span class=\"tocnumber\">4.1.1</span> <span class=\"toctext\">Vowel harmony</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Consonants\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Consonants</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Grammar\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Grammar</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Nouns\"><span class=\"tocnumber\">5.1</span> <span class=\"toctext\">Nouns</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Verbs\"><span class=\"tocnumber\">5.2</span> <span class=\"toctext\">Verbs</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-11\"><a href=\"#Negation\"><span class=\"tocnumber\">5.2.1</span> <span class=\"toctext\">Negation</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Language_example\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Language example</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-15\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>V\u00f5ro is a descendant of the old <a href=\"/wiki/South_Estonian\" title=\"South Estonian\">South Estonian</a> regional language and is the least influenced by Standard Estonian (which is based on Northern Estonian dialects).<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> V\u00f5ro was once spoken further south and east of historical V\u00f5romaa in South Estonian-speaking enclaves Lutsi, Leivu and Kraasna in what is now <a href=\"/wiki/Latvia\" title=\"Latvia\">Latvia</a> and <a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\">Russia</a>. In addition to V\u00f5ro, other contemporary variants of South Estonian include the <a href=\"/wiki/South_Estonian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"South Estonian language\">Mulgi</a>, <a href=\"/wiki/Tartu_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tartu language\">Tartu</a> and <a href=\"/wiki/Seto_dialect\" title=\"Seto dialect\">Seto dialect</a>.\n</p><p>One of the earliest written evidences of South Estonian is a translation of the <a href=\"/wiki/New_Testament\" title=\"New Testament\">New Testament</a> (<i>Wastne Testament</i>) published in 1686. Although the status of South Estonian began to diminish after the 1880s, the language began to undergo a revival in the late 1980s.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Present_situation\">Present situation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Present situation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The majority of Estonians perceive the V\u00f5ro language as a modern synonym for South Estonian.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> Today, V\u00f5ro is used in the works of some of Estonia's best-known playwrights, poets, and authors (<a href=\"/wiki/Madis_K%C3%B5iv\" title=\"Madis K\u00f5iv\">Madis K\u00f5iv</a>, <a href=\"/wiki/%C3%9Clle_Kauksi\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00dclle Kauksi\">\u00dclle Kauksi</a>, <a href=\"/wiki/Jaan_Kaplinski\" title=\"Jaan Kaplinski\">Jaan Kaplinski</a>, <a href=\"/wiki/Ain_Kaalep\" title=\"Ain Kaalep\">Ain Kaalep</a>, etc.). One newspaper is printed in V\u00f5ro: the fortnightly <i><a href=\"/wiki/Uma_Leht\" title=\"Uma Leht\">Uma Leht</a></i> (literally 'Our Own Newspaper'). 26 public schools offer weekly special classes (mostly <a href=\"/wiki/Extracurricular_activities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Extracurricular activities\">extracurricular</a>) in modern V\u00f5ro.\n</p><p>Estonia's contribution to the <a href=\"/wiki/Eurovision_Song_Contest_2004\" title=\"Eurovision Song Contest 2004\">Eurovision Song Contest 2004</a> was the song \"<a href=\"/wiki/Tii\" title=\"Tii\">Tii</a>\", which was performed by <a href=\"/wiki/Neiok%C3%B5s%C3%B5\" title=\"Neiok\u00f5s\u00f5\">Neiok\u00f5s\u00f5</a> in V\u00f5ro. \n</p><p>The language is endangered,<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> and according to Kadri Koreinik this is due to the government's lack of legal commitment to protect the language.<sup id=\"cite_ref-koreinik1_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-koreinik1-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Orthography\">Orthography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Orthography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>V\u00f5ro employs the <a href=\"/wiki/Latin_script\" title=\"Latin script\">Latin script</a>, like Estonian and Finnish.\n</p>\n<table cellpadding=\"4\" style=\"margin:auto; text-align:center;\">\n\n<tbody><tr>\n<td><a href=\"/wiki/%D0%90\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u0410\">\u0410</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0251/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/B\" title=\"B\">B</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/p/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/C\" title=\"C\">C</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t\u0361s/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/D\" title=\"D\">D</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/t/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/E\" title=\"E\">E</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/e/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/F\" title=\"F\">F</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/f/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/G\" title=\"G\">G</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/k/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/H\" title=\"H\">H</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/h/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/I\" title=\"I\">I</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/i/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/J\" title=\"J\">J</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/K\" title=\"K\">K</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/kk/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/L\" title=\"L\">L</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/l/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/M\" title=\"M\">M</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/m/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/N\" title=\"N\">N</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/n/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/O\" title=\"O\">O</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/o/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/P\" title=\"P\">P</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/pp/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/Q\" title=\"Q\">Q</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/R\" title=\"R\">R</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/r/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/S\" title=\"S\">S</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ss/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%A0\" title=\"\u0160\">\u0160</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283\u0283/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/T\" title=\"T\">T</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/tt/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/U\" title=\"U\">U</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/u/</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/V\" title=\"V\">V</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/W\" title=\"W\">W</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/v/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%95\" title=\"\u00d5\">\u00d5</a> <br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0264/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%84\" title=\"\u00c4\">\u00c4</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00e6/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%96\" title=\"\u00d6\">\u00d6</a><br /> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u00f8/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%9C\" title=\"\u00dc\">\u00dc</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/y/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/X\" title=\"X\">X</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/ks/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/Y\" title=\"Y\">Y</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0268/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/Z\" title=\"Z\">Z</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/s/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/%C5%BD\" title=\"\u017d\">\u017d</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0283/</span></td>\n<td><a href=\"/wiki/%27\" class=\"mw-redirect\" title=\"&#39;\">'</a><br /><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u25cc\u02b2/</span>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Most letters (including <i>\u00e4</i>, <i>\u00f6</i>, <i>\u00fc</i>, and <i>\u00f5</i>) denote the same sounds as in Estonian, with a few exceptions. The letter <i>q</i> stands for the <a href=\"/wiki/Glottal_stop\" title=\"Glottal stop\">glottal stop</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294/</span> and <i>y</i> denotes <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/<a href=\"/wiki/Close_central_unrounded_vowel\" title=\"Close central unrounded vowel\">\u0268</a>/</span>, a vowel very close to <a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a> <i>\u044b</i> or <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a> <i>y</i> (from 2005 written <i>\u00f5</i>).\n</p><p><a href=\"/wiki/Palatalization_(phonetics)\" title=\"Palatalization (phonetics)\">Palatalization</a> of consonants is marked with an <a href=\"/wiki/Acute_accent\" title=\"Acute accent\">acute accent</a> (\u00b4) or <a href=\"/wiki/Apostrophe\" title=\"Apostrophe\">apostrophe</a> ('). In proper typography and in handwriting, the palatalisation mark does not extend above the <a href=\"/wiki/Cap_height\" title=\"Cap height\">cap height</a> (except uppercase letters <i>\u0143</i>, <i>\u0154</i>, <i>\u015a</i>, <i>V\u0301</i> etc.), and it is written above the letter if the letter has no <a href=\"/wiki/Ascender_(typography)\" title=\"Ascender (typography)\">ascender</a> (<i>\u01f5</i>, <i>\u1e3f</i>, <i>\u0144</i>, <i>\u1e55</i>, <i>\u0155</i>, <i>\u015b</i>, <i>v\u0301</i> etc.) but written to the right of it otherwise (<i>b\u2019</i>, <i>d\u2019</i>, <i>f\u2019</i>, <i>h\u2019</i>, <i>k\u2019</i>, <i>l\u2019</i>, <i>t\u2019</i>). In computing, it is not usually possible to enter these character combinations or to make them look esthetically pleasing with most common fonts, so the apostrophe is generally placed after the letter in all cases. This convention is followed in this article as well.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Phonology\">Phonology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Phonology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowels\">Vowels</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Vowels\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align:center;\">\n\n<tbody><tr>\n<th rowspan=\"2\">\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Front_vowel\" title=\"Front vowel\">Front</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Back_vowel\" title=\"Back vowel\">Back</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th><span style=\"font-size:85%;\">unrounded</span>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\">rounded</span>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\">unrounded</span>\n</th>\n<th><span style=\"font-size:85%;\">rounded</span>\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Close\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_front_unrounded_vowel\" title=\"Close front unrounded vowel\">i</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_front_rounded_vowel\" title=\"Close front rounded vowel\">y</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_central_unrounded_vowel\" title=\"Close central unrounded vowel\">\u0268</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Close_back_rounded_vowel\" title=\"Close back rounded vowel\">u</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Mid\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_unrounded_vowel\" title=\"Mid front unrounded vowel\">e</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_front_rounded_vowel\" title=\"Mid front rounded vowel\">\u00f8</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_unrounded_vowel\" title=\"Mid back unrounded vowel\">\u0264</a></span>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Mid_back_rounded_vowel\" title=\"Mid back rounded vowel\">o</a></span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Open\n</th>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Near-open_front_unrounded_vowel\" title=\"Near-open front unrounded vowel\">\u00e6</a></span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Open_back_unrounded_vowel\" title=\"Open back unrounded vowel\">\u0251</a></span>\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Vowel_harmony\">Vowel harmony</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Vowel harmony\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>V\u00f5ro has preserved the system of <a href=\"/wiki/Vowel_harmony\" title=\"Vowel harmony\">vowel harmony</a> that was present in <a href=\"/wiki/Proto-Finnic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Proto-Finnic\">Proto-Finnic</a>.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"V\u00f5ro seems to have more vowels than Proto-Finnic. Didn&#39;t it add more vowels to the vowel harmony system of Proto-Finnic? (February 2016)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> This distinguishes it from Estonian and some other Finnic languages, which have lost it.\n</p><p>The vowel harmony system distinguishes front, back and neutral vowels, much like the system found in Finnish. A word cannot contain both front and back vowels; suffixes automatically adapt the backness of the vowels depending on the type of vowels found in the word it is attached to. Neutral vowels can be combined with either type of vowel, although a word that contains only neutral vowels has front vowel harmony. The only neutral vowel is <i>i</i>, like in <a href=\"/wiki/Votic_language\" title=\"Votic language\">Votic</a> but unlike Finnish and Karelian, where <i>e</i> is also neutral.\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"text-align: center\">\n<caption>V\u00f5ro vowel harmony\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th>\n</th>\n<th>Front\n</th>\n<th>Back\n</th></tr>\n<tr>\n<th>Close rounded\n</th>\n<td>y\n</td>\n<td>u\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Close unrounded\n</th>\n<td colspan=\"2\">i\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Mid rounded\n</th>\n<td>\u00f8\n</td>\n<td>o\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Mid unrounded\n</th>\n<td>e\n</td>\n<td>\u0264\n</td></tr>\n<tr>\n<th>Open\n</th>\n<td>\u00e6\n</td>\n<td>\u0251\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The vowel <i>y</i> is considered a back vowel for harmony purposes, but does not participate in harmony itself, as it does not occur in suffixes and endings.\n</p><p>Some examples, with Estonian and Finnish included for comparison:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>V\u00f5ro\n</th>\n<th>Estonian\n</th>\n<th>Finnish\n</th>\n<th>Meaning\n</th></tr>\n<tr>\n<td>k\u00fcl<b>\u00e4</b>\n</td>\n<td>k\u00fcla\n</td>\n<td>kyl<b>\u00e4</b>\n</td>\n<td>village\n</td></tr>\n<tr>\n<td>k\u00fcs<b>\u00fc</b>n<b>\u00fc</b>q\n</td>\n<td>k\u00fcsinud\n</td>\n<td>kys<b>y</b>n<b>y</b>t\n</td>\n<td>has asked\n</td></tr>\n<tr>\n<td>h\u00f5b<b>\u00f5</b>h<b>\u00f5</b>n<b>\u00f5</b>\n</td>\n<td>h\u00f5bedane\n</td>\n<td>hopeinen\n</td>\n<td>silver\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Consonants\">Consonants</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Consonants\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th colspan=\"2\" rowspan=\"2\">\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Labial_consonant\" title=\"Labial consonant\">Labial</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Alveolar_consonant\" title=\"Alveolar consonant\">Alveolar</a>\n</th>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Palatal_consonant\" title=\"Palatal consonant\">Palatal</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Velar_consonant\" title=\"Velar consonant\">Velar</a>\n</th>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Glottal_consonant\" title=\"Glottal consonant\">Glottal</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th>plain\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Palatalization_(phonetics)\" title=\"Palatalization (phonetics)\">pala.</a>\n</th>\n<th>plain\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Palatalization_(phonetics)\" title=\"Palatalization (phonetics)\">pala.</a>\n</th>\n<th>plain\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Palatalization_(phonetics)\" title=\"Palatalization (phonetics)\">pala.</a>\n</th>\n<th>plain\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Palatalization_(phonetics)\" title=\"Palatalization (phonetics)\">pala.</a>\n</th></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Plosive_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Plosive consonant\">Plosive</a>\n</th>\n<td style=\"text-align:center;\">p\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">p\u02b2</span>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">t\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">t\u02b2</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">k</span>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">k\u02b2\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u0294</span>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Affricate_consonant\" title=\"Affricate consonant\">Affricate</a>\n</th>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">ts\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">ts\u02b2</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Nasal_stop\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nasal stop\">Nasal</a>\n</th>\n<td style=\"text-align:center;\">m\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">m\u02b2</span>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">n\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">n\u02b2</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">\u014b\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">\u014b\u02b2</span>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th rowspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Fricative_consonant\" title=\"Fricative consonant\">Fricative</a>\n</th>\n<th><a href=\"/wiki/Voiceless_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiceless consonant\">voiceless</a>\n</th>\n<td style=\"text-align:center;\">f\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">f\u02b2</span>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">s\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">s\u02b2</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">h</span>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">h\u02b2</span>\n</td></tr>\n<tr>\n<th><a href=\"/wiki/Voiced_consonant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Voiced consonant\">voiced</a>\n</th>\n<td style=\"text-align:center;\">v\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">v\u02b2\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Approximant_consonant\" title=\"Approximant consonant\">Approximant</a>\n</th>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">l\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">l\u02b2</span>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">j</span>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td>\n</td></tr>\n<tr>\n<th colspan=\"2\"><a href=\"/wiki/Trill_consonant\" title=\"Trill consonant\">Trill</a>\n</th>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">r\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\"><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">r\u02b2</span>\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td>\n</td>\n<td style=\"text-align:center;\">\n</td>\n<td>\n</td></tr></tbody></table>\n<p>All V\u00f5ro consonants (except <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/j/</span> and <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">/\u0294/</span>) can be palatalized. The <a href=\"/wiki/Glottal_stop\" title=\"Glottal stop\">glottal stop</a> (q, <a href=\"/wiki/International_Phonetic_Alphabet\" title=\"International Phonetic Alphabet\">IPA</a> <span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\">[\u0294]</span>) is a very common sound in V\u00f5ro.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Grammar\">Grammar</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Grammar\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nouns\">Nouns</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Nouns\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Endings are shown only in the back vowel harmony variant. The <i>e</i> of the illative ending does not undergo vowel harmony, so it never changes to <i>\u00f5</i>.\n</p><p>Only the more common endings are shown. There are some unusual/irregular endings that are only found in a few words or word types.\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Case\n</th>\n<th>Singular<br />ending\n</th>\n<th>Plural<br />ending\n</th>\n<th>Meaning/use\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Nominative_case\" title=\"Nominative case\">Nominative</a> (<i>nimek\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-\u2205\n</td>\n<td rowspan=\"2\">-q\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Subject_(grammar)\" title=\"Subject (grammar)\">Subject</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Accusative_case\" title=\"Accusative case\">Accusative</a>\n</td>\n<td rowspan=\"2\">-\u2205\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Telicity\" title=\"Telicity\">Telic</a>/complete <a href=\"/wiki/Object_(grammar)\" title=\"Object (grammar)\">object</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Genitive_case\" title=\"Genitive case\">Genitive</a> (<i>umak\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-i, -(i)d\u00f5\n</td>\n<td>Possession, relation\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Partitive_case\" title=\"Partitive case\">Partitive</a> (<i>osak\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-\u2205, -d, -t\n</td>\n<td>-i, -id, -it\n</td>\n<td><a href=\"/wiki/Telicity\" title=\"Telicity\">Atelic</a>/partial <a href=\"/wiki/Object_(grammar)\" title=\"Object (grammar)\">object</a>\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\">\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Illative_case\" title=\"Illative case\">Illative</a> (<i>sissek\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-\u2205, -he, -ht\u00f5\n</td>\n<td>-i, -(i)he, -d\u00f5he\n</td>\n<td>Motion into\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Inessive_case\" title=\"Inessive case\">Inessive</a> (<i>seenk\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-(h)n\n</td>\n<td>-i(h)n, -(i)d\u00f5(h)n\n</td>\n<td>Being in/inside\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Elative_case\" title=\"Elative case\">Elative</a> (<i>seestk\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-st\n</td>\n<td>-ist, -(i)d\u00f5st\n</td>\n<td>Motion out of\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\">\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Allative_case\" title=\"Allative case\">Allative</a> (<i>p\u00e4\u00e4lek\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-l\u00f5\n</td>\n<td>-il\u00f5, -(i)d\u00f5l\u00f5\n</td>\n<td>Motion onto, towards\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Adessive_case\" title=\"Adessive case\">Adessive</a> (<i>p\u00e4\u00e4lk\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-l\n</td>\n<td>-il, -(i)d\u00f5l\n</td>\n<td>Being at, on\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Ablative_case\" title=\"Ablative case\">Ablative</a> (<i>p\u00e4\u00e4ltk\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-lt\n</td>\n<td>-ilt, -(i)d\u00f5lt\n</td>\n<td>Motion off, from\n</td></tr>\n<tr>\n<td colspan=\"4\">\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Translative_case\" title=\"Translative case\">Translative</a> (<i>saajak\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-s\n</td>\n<td>-is, -(i)d\u00f5s\n</td>\n<td>Changing into\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Terminative_case\" title=\"Terminative case\">Terminative</a> (<i>piirik\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-niq\n</td>\n<td>-iniq, -(i)d\u00f5niq\n</td>\n<td>Until, up to, as far as\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Abessive_case\" title=\"Abessive case\">Abessive</a> (<i>ilmak\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-ldaq\n</td>\n<td>-ildaq, -(i)d\u00f5ldaq\n</td>\n<td>Without, lacking\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Comitative_case\" title=\"Comitative case\">Comitative</a> (<i>\u00fctenk\u00e4\u00e4n\u00fcs</i>)\n</td>\n<td>-gaq\n</td>\n<td>-igaq, -(i)d\u00f5gaq\n</td>\n<td>With, in company of, by means of\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Notes:\n</p>\n<ul><li>The accusative is not usually considered a separate case in V\u00f5ro grammars, as it is always identical to either the nominative or the genitive.</li>\n<li>When an ending beginning with <i>d</i> is attached to a stem ending in an obstruent, it is devoiced to <i>t</i> automatically.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Verbs\">Verbs</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Verbs\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox mbox-small-left ambox-content\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><a href=\"/wiki/File:Wiki_letter_w_cropped.svg\" class=\"image\"><img alt=\"[icon]\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/20px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png\" width=\"20\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/30px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1c/Wiki_letter_w_cropped.svg/40px-Wiki_letter_w_cropped.svg.png 2x\" data-file-width=\"44\" data-file-height=\"31\" /></a></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>needs expansion</b>. <small>You can help by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=\">adding to it</a>.</small>  <small><i>(April 2015)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>Some morphological features of the V\u00f5ro language are considered to be very old. For instance the 3rd person singular of the indicative mood can be either without an ending or, alternatively, with a <i>s</i>-ending:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"background:#CFCFCF;\">V\u00f5ro\n</th>\n<th style=\"background:#CFCFCF;\">Estonian\n</th>\n<th style=\"background:#CFCFCF;\">Finnish\n</th>\n<th style=\"background:#CFCFCF;\">Meaning\n</th></tr>\n<tr>\n<td>kirota<b>s</b>\n</td>\n<td>kirjuta<b>b</b>\n</td>\n<td>kirjoitta<b>a</b>\n</td>\n<td>writes\n</td></tr>\n<tr>\n<td>and\n</td>\n<td>anna<b>b</b>\n</td>\n<td>anta<b>a</b>\n</td>\n<td>gives\n</td></tr></tbody></table>\n<p>Among the Finnic languages, such double verb conjugation can be found only in the <a href=\"/wiki/South_Estonian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"South Estonian language\">South Estonian</a> and <a href=\"/wiki/Karelian_language\" title=\"Karelian language\">Karelian</a> languages.\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Negation\">Negation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Negation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>V\u00f5ro has a negative particle that is appended to the end of the verb, whereas standard Estonian and Finnish have a <a href=\"/wiki/Negative_verb\" title=\"Negative verb\">negative verb</a>, which precedes the verb. In Estonian and Finnish, the negative verb <i>ei</i> (Finnish <i>en/et/ei/emme/ette/eiv\u00e4t</i>) is used in both present and past negation, whereas in V\u00f5ro the same is expressed by different particles ending with <i>-i(q)</i> or <i>-s</i>:\n</p>\n<table class=\"wikitable\">\n\n<tbody><tr>\n<th style=\"background:#CFCFCF;\">V\u00f5ro\n</th>\n<th style=\"background:#CFCFCF;\">Estonian\n</th>\n<th style=\"background:#CFCFCF;\">Finnish\n</th>\n<th style=\"background:#CFCFCF;\">Meaning\n</th></tr>\n<tr>\n<td>saq anna-<b>aiq</b>\n</td>\n<td>sa <b>ei</b> anna\n</td>\n<td>sin\u00e4 <b>et</b> anna\n</td>\n<td>You don't give\n</td></tr>\n<tr>\n<td>maq tul\u00f5-<b>\u00f5iq</b>\n</td>\n<td>ma <b>ei</b> tule\n</td>\n<td>min\u00e4 <b>en</b> tule\n</td>\n<td>I don't come\n</td></tr>\n<tr>\n<td>saq anna-<b>as</b>\n</td>\n<td>sa <b>ei</b> andnud\n</td>\n<td>sin\u00e4 <b>et</b> antanut\n</td>\n<td>You didn't give\n</td></tr>\n<tr>\n<td>maq tul\u00f5-<b>\u00f5s</b>\n</td>\n<td>ma <b>ei</b> tulnud\n</td>\n<td>min\u00e4 <b>en</b> tullut\n</td>\n<td>I didn't come\n</td></tr></tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Language_example\">Language example</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Language example\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Wastne_V%C3%B5ro_keeli_A_B_D_raamat.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Wastne_V%C3%B5ro_keeli_A_B_D_raamat.jpg/220px-Wastne_V%C3%B5ro_keeli_A_B_D_raamat.jpg\" width=\"220\" height=\"357\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Wastne_V%C3%B5ro_keeli_A_B_D_raamat.jpg/330px-Wastne_V%C3%B5ro_keeli_A_B_D_raamat.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/77/Wastne_V%C3%B5ro_keeli_A_B_D_raamat.jpg/440px-Wastne_V%C3%B5ro_keeli_A_B_D_raamat.jpg 2x\" data-file-width=\"480\" data-file-height=\"778\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Wastne_V%C3%B5ro_keeli_A_B_D_raamat.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>An 1885 <a href=\"/wiki/ABC-book\" class=\"mw-redirect\" title=\"ABC-book\">ABC-book</a> in V\u00f5ro language written by <a href=\"/w/index.php?title=Johann_Hurt&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Johann Hurt (page does not exist)\">Johann Hurt</a>: \"Wastne W\u00f5ro keeli ABD raamat\"</div></div></div>\n<p>Article 1 of the <a href=\"/wiki/Universal_Declaration_of_Human_Rights\" title=\"Universal Declaration of Human Rights\">Universal Declaration of Human Rights</a> in V\u00f5ro:\n</p>\n<dl><dd><i><span lang=\"vro\" title=\"V\u00f5ro language text\">Kyik inemiseq s\u00fcnn\u00fcseq avvo ja \u00f5iguisi pool\u00f5st \u00fctesugumaidsis. N\u00e4ile om ann\u00f5t mudsu ja s\u00fc\u00e4metunnistus ja n\u00e4 pi\u00e4t \u00fcts't\u00f5\u00f5s\u00f5ga vele muudu l\u00e4bi k\u00e4\u00fcm\u00e4.</span></i></dd></dl>\n<p>As comparison the same sentence in Standard Estonian:\n</p>\n<dl><dd><i><span lang=\"et\" title=\"Estonian language text\">K\u00f5ik inimesed s\u00fcnnivad vabadena ja v\u00f5rdsetena oma v\u00e4\u00e4rikuselt ja \u00f5igustelt. Neile on antud m\u00f5istus ja s\u00fcdametunnistus ja nende suhtumist \u00fcksteisesse peab kandma vendluse vaim.</span></i></dd></dl>\n<p>In Finnish:\n</p>\n<dl><dd><i><span lang=\"fi\" title=\"Finnish language text\">Kaikki ihmiset syntyv\u00e4t vapaina ja tasavertaisina arvoltaan ja oikeuksiltaan. Heille on annettu j\u00e4rki ja omatunto, ja heid\u00e4n on toimittava toisiaan kohtaan veljeyden hengess\u00e4.</span></i></dd></dl>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Globe_of_letters.svg\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/28px-Globe_of_letters.svg.png\" width=\"28\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/42px-Globe_of_letters.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/de/Globe_of_letters.svg/56px-Globe_of_letters.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"512\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Languages\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Languages\">Languages portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Estonia.svg/32px-Flag_of_Estonia.svg.png\" width=\"32\" height=\"20\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Estonia.svg/48px-Flag_of_Estonia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Estonia.svg/64px-Flag_of_Estonia.svg.png 2x\" data-file-width=\"990\" data-file-height=\"630\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Estonia\" title=\"Portal:Estonia\">Estonia portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Finnic_languages\" title=\"Finnic languages\">Finnic languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Estonian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"South Estonian language\">South Estonian language</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Uma_Leht\" title=\"Uma Leht\">Uma Leht</a></i>, newspaper in the V\u00f5ro language</li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%B5ro_Institute\" title=\"V\u00f5ro Institute\">V\u00f5ro Institute</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-autogenerated2001-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-autogenerated2001_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-autogenerated2001_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://pub.stat.ee/px-web.2001/Dialog/varval.asp?ma=RLE07&amp;lang=2\">\"EESTI EMAKEELEGA P\u00dcSIELANIKUD MURDEKEELE OSKUSE JA SOO J\u00c4RGI, 31. DETSEMBER 2011\"</a>. <a href=\"/wiki/Statistikaamet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Statistikaamet\">Statistikaamet</a>, Pub.stat.ee<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=EESTI+EMAKEELEGA+P%C3%9CSIELANIKUD+MURDEKEELE+OSKUSE+JA+SOO+J%C3%84RGI%2C+31.+DETSEMBER+2011&amp;rft.pub=Statistikaamet%2C+Pub.stat.ee&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fpub.stat.ee%2Fpx-web.2001%2FDialog%2Fvarval.asp%3Fma%3DRLE07%26lang%3D2&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iub.edu/~bafsa/articles.html#Voro\">\"Recent Events\"</a>. Iub.edu<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Recent+Events&amp;rft.pub=Iub.edu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.iub.edu%2F~bafsa%2Farticles.html%23Voro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.eki.ee/cgi-bin/mkn8.cgi?form=lg&amp;lang=et&amp;kohanimi=98002344&amp;f2v=Y&amp;f3v=Y&amp;nimeliik=&amp;maakond=&amp;vald=&amp;kihelkond=&amp;asum=&amp;f10v=Y&amp;f14v=Y&amp;of=tb\">\"P\u00e4ring LINGUAE andmebaasist. Keelte nimetused\"</a>. Eki.ee<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=P%C3%A4ring+LINGUAE+andmebaasist.+Keelte+nimetused&amp;rft.pub=Eki.ee&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.eki.ee%2Fcgi-bin%2Fmkn8.cgi%3Fform%3Dlg%26lang%3Det%26kohanimi%3D98002344%26f2v%3DY%26f3v%3DY%26nimeliik%3D%26maakond%3D%26vald%3D%26kihelkond%3D%26asum%3D%26f10v%3DY%26f14v%3DY%26of%3Dtb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www-01.sil.org/iso639-3/documentation.asp?id=vro\">\"ISO 639 code sets\"</a>. Sil.org. 2009-01-16<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=ISO+639+code+sets&amp;rft.pub=Sil.org&amp;rft.date=2009-01-16&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww-01.sil.org%2Fiso639-3%2Fdocumentation.asp%3Fid%3Dvro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Ethnologue:_Languages_of_the_World-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Ethnologue:_Languages_of_the_World_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ethnologue.com/language/vro\">\"Ethnologue: Languages of the World\"</a>. SIL International. 2015<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-12-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ethnologue%3A+Languages+of+the+World&amp;rft.pub=SIL+International&amp;rft.date=2015&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ethnologue.com%2Flanguage%2Fvro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.helsinki.fi/~tasalmin/chris.html\">\"Endangered languages in Europe and North Asia\"</a>. Helsinki.fi. 1980-09-13<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Endangered+languages+in+Europe+and+North+Asia&amp;rft.pub=Helsinki.fi&amp;rft.date=1980-09-13&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.helsinki.fi%2F~tasalmin%2Fchris.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Sulev Iva, Phd at <a href=\"/wiki/Tartu_University\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tartu University\">Tartu University</a>, (English summary pp 144\u2013146). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.utlib.ee/dspace/bitstream/10062/4860/1/iva_sulev.pdf#\">\"V\u00f5ru kirjakeele s\u00f5namuutmiss\u00fcsteem (Inflectional Morphology in the V\u00f5ro Literary Language)\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Dspace.utlib.ee.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=V%C3%B5ru+kirjakeele+s%C3%B5namuutmiss%C3%BCsteem+%28Inflectional+Morphology+in+the+V%C3%B5ro+Literary+Language%29&amp;rft.pub=Dspace.utlib.ee&amp;rft.au=Sulev+Iva%2C+Phd+at+Tartu+University%2C+%28English+summary+pp+144%E2%80%93146%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fdspace.utlib.ee%2Fdspace%2Fbitstream%2F10062%2F4860%2F1%2Fiva_sulev.pdf%23&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span><span class=\"citation-comment\" style=\"display:none; color:#33aa33; margin-left:0.3em\">CS1 maint: Multiple names: authors list (<a href=\"/wiki/Category:CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list\" title=\"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list\">link</a>) </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-koreinik1-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-koreinik1_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-koreinik1_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Koreinik, Kadri (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ecmi.de/fileadmin/downloads/publications/JEMIE/2012/KoreinikSaar.pdf\">\"Maintenance of South Estonian Varieties: A Focus on Institutions\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Journal on Ethnopolitics and Minority Issues in Europe<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-12-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Maintenance+of+South+Estonian+Varieties%3A+A+Focus+on+Institutions&amp;rft.pub=Journal+on+Ethnopolitics+and+Minority+Issues+in+Europe&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Koreinik&amp;rft.aufirst=Kadri&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ecmi.de%2Ffileadmin%2Fdownloads%2Fpublications%2FJEMIE%2F2012%2FKoreinikSaar.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Meiorg, Marianne (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://fedora.phaidra.univie.ac.at/fedora/get/o:127464/bdef:Content/get\">\"Legal and Institutional Framework Analysis: Seto and V\u00f5ro languages\"</a>. Working Papers in European Language Diversity 19<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-12-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Legal+and+Institutional+Framework+Analysis%3A+Seto+and+V%C3%B5ro+languages&amp;rft.pub=Working+Papers+in+European+Language+Diversity+19&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Meiorg&amp;rft.aufirst=Marianne&amp;rft_id=https%3A%2F%2Ffedora.phaidra.univie.ac.at%2Ffedora%2Fget%2Fo%3A127464%2Fbdef%3AContent%2Fget&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wi.ee/index.php/welcome?lang=en-\">\"V\u00f5ro Instituut&#160;\u00bb Welcome!\"</a>. Wi.ee<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=V%C3%B5ro+Instituut+%C2%BB+Welcome%21&amp;rft.pub=Wi.ee&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwi.ee%2Findex.php%2Fwelcome%3Flang%3Den-&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wi.ee/index.php/voro-language\">\"V\u00f5ro Instituut&#160;\u00bb V\u00f5ro language\"</a>. Wi.ee<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=V%C3%B5ro+Instituut+%C2%BB+V%C3%B5ro+language&amp;rft.pub=Wi.ee&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwi.ee%2Findex.php%2Fvoro-language&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.omniglot.com/writing/voro.htm\">\"V\u00f5ro language and alphabet\"</a>. Omniglot.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=V%C3%B5ro+language+and+alphabet&amp;rft.pub=Omniglot.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.omniglot.com%2Fwriting%2Fvoro.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Koreinik, Kadri (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://phaidra.univie.ac.at/detail_object/o:308890?SID=76572&amp;actPage=2&amp;type=listview&amp;sortfield=fgs.createdDate,STRING&amp;sortreverse=0\">\"V\u00f5ro kiil\"</a>. Studies in European Language Diversity 23.2<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-12-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=V%C3%B5ro+kiil&amp;rft.pub=Studies+in+European+Language+Diversity+23.2&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Koreinik&amp;rft.aufirst=Kadri&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fphaidra.univie.ac.at%2Fdetail_object%2Fo%3A308890%3FSID%3D76572%26actPage%3D2%26type%3Dlistview%26sortfield%3Dfgs.createdDate%2CSTRING%26sortreverse%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Koreinik, Kadri (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://phaidra.univie.ac.at/detail_object/o:308888?SID=76572&amp;actPage=1&amp;type=listview&amp;sortfield=fgs.createdDate,STRING&amp;sortreverse=0\">\"The V\u00f5ro language in Estonia: ELDIA Case-Specific Report\"</a>. Studies in European Language Diversity 23<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-12-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+V%C3%B5ro+language+in+Estonia%3A+ELDIA+Case-Specific+Report&amp;rft.pub=Studies+in+European+Language+Diversity+23&amp;rft.date=2013&amp;rft.aulast=Koreinik&amp;rft.aufirst=Kadri&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fphaidra.univie.ac.at%2Fdetail_object%2Fo%3A308888%3FSID%3D76572%26actPage%3D1%26type%3Dlistview%26sortfield%3Dfgs.createdDate%2CSTRING%26sortreverse%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Pajusalu, Karl (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sgr.fi/sust/sust258/sust258_pajusalu.pdf\">\"The reforming of the Southern Finnic language area. The Quasquicentennial of the Finno-Ugrian Society. Suomalais-Ugrilaisen Seuran Toimituksia = M\u00e9moires de la Soci\u00e9t\u00e9 Finno-Ougrienne 258\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. Helsinki. pp.&#160;95\u2013107.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+reforming+of+the+Southern+Finnic+language+area.+The+Quasquicentennial+of+the+Finno-Ugrian+Society.+Suomalais-Ugrilaisen+Seuran+Toimituksia+%3D+M%C3%A9moires+de+la+Soci%C3%A9t%C3%A9+Finno-Ougrienne+258&amp;rft.place=Helsinki&amp;rft.pages=95-107&amp;rft.date=2009&amp;rft.aulast=Pajusalu&amp;rft.aufirst=Karl&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.sgr.fi%2Fsust%2Fsust258%2Fsust258_pajusalu.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.unesco.org/culture/languages-atlas/en/atlasmap/language-id-422.html\">\"UNESCO Atlas of the World's Languages in danger\"</a>. Unesco.org<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-23</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=UNESCO+Atlas+of+the+World%27s+Languages+in+danger&amp;rft.pub=Unesco.org&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.unesco.org%2Fculture%2Flanguages-atlas%2Fen%2Fatlasmap%2Flanguage-id-422.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%B5ro+language\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li>Ehala, Martin &amp; Niglas, Katrin (2007): Empirical evaluation of a mathematical model of ethnolinguistic vitality: the case of V\u00f5ro. Journal of Multilingual and Multicultural Development.</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kalle_Eller&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kalle Eller (page does not exist)\">Kalle Eller</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://et.wikipedia.org/wiki/Kalle_Eller\" class=\"extiw\" title=\"et:Kalle Eller\">et</a>)</span> (1999): V\u00f5ro-Seto language. V\u00f5ro Instituut'. V\u00f5ro.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sulev_Iva\" title=\"Sulev Iva\">Iva, Sulev</a>; Pajusalu, Karl (2004): The V\u00f5ro Language: Historical Development and Present Situation. In: Language Policy and Sociolinguistics I: \"Regional Languages in the New Europe\" International Scientific Conference; R\u0113zeknes Augstskola, Latvija; 20\u201323 May 2004. Rezekne: Rezekne Augstskolas Izdevnieceba, 2004, 58 \u2013 63.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sulev_Iva\" title=\"Sulev Iva\">Iva, Sulev</a> (2007): V\u00f5ru kirjakeele s\u00f5namuutmiss\u00fcsteem (Inflectional Morphology in the V\u00f5ro Literary Language). Dissertationes Philologiae Estonicae Universitatis Tartuensis 20, Tartu: Tartu \u00dclikooli Kirjastus (online: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://dspace.utlib.ee/dspace/bitstream/10062/4860/1/iva_sulev.pdf\">English summary pp 144\u2013146)</a> (PDF)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Sulev_Iva\" title=\"Sulev Iva\">Iva, Sulev</a> (pen name J\u00fcv\u00e4 Sull\u00f5v), (2002): V\u00f5ro-eesti synaraamat (V\u00f5ro-Estonian dictionary). Publications of V\u00f5ro Institute 12. Tarto-V\u00f5ro.</li>\n<li>Keem, Hella (1997): V\u00f5ru keel (V\u00f5ro language). V\u00f5ro Instituut ja Eesti teaduste akadeemia Emakeele selts. Tallinn.</li>\n<li>Koreinik, Kadri (2007): The V\u00f5ro language in education in Estonia. Regional dossiers series. Mercator. European Research Centre on Multilingualism and Language Learning (online: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www1.fa.knaw.nl/mercator/regionale_dossiers/PDFs/vo%CC%83ro_in_estonia.pdf\">PDF</a>).</li>\n<li>Koreinik, Kadri; Pajusalu, Karl (2007): Language naming practices and linguistic identity in South-Eastern Estonia. \u2013 Language and Identity in the Finno-Ugric World. Proceedings of the Fourth International Symposium at the University of Groningen, May 17\u201319, 2006. R. Blokland and C. Hasselblatt (eds). (Studia Fenno-Ugrica Groningana 4). Maastricht: Shaker.</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%B5ro_language&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/80/Wikipedia-logo-v2.svg/40px-Wikipedia-logo-v2.svg.png\" width=\"40\" height=\"37\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/80/Wikipedia-logo-v2.svg/60px-Wikipedia-logo-v2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/8/80/Wikipedia-logo-v2.svg/80px-Wikipedia-logo-v2.svg.png 2x\" data-file-width=\"103\" data-file-height=\"94\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\"><i><b><a href=\"https://fiu-vro.wikipedia.org/wiki/\" class=\"extiw\" title=\"fiu-vro:\"> V\u00f5ro  edition</a></b></i> of <a href=\"/wiki/Wikipedia\" title=\"Wikipedia\">Wikipedia</a>, the free encyclopedia</td></tr></tbody></table>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:V%C3%B5ro_language\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:V\u00f5ro language\">V\u00f5ro language</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin columns references-column-count references-column-count-2\" style=\"-moz-column-count: 2; -webkit-column-count: 2; column-count: 2;\">\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.omniglot.com/writing/voro.htm\">V\u00f5ro language and alphabet</a> at Omniglot</li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in V\u00f5ro)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://synaq.org\">V\u00f5ro-Estonian dictionary (V\u00f5ro Institute)</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in V\u00f5ro)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wi.ee\">V\u00f5ro Institute</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in V\u00f5ro)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.umaleht.ee\">V\u00f5ro language newspaper \"Uma Leht\"</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://haldjas.folklore.ee/tagused/nr2/muina.htm\">Audio example of V\u00f5ro language</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in V\u00f5ro)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://wi.ee/en/voro-keele-sunteeshelu/\">V\u00f5ro synthetic voice</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in V\u00f5ro)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://oahpa.no/voro\">Oahpa - an internet program for learners of V\u00f5ro</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.estonica.org/eng/lugu.html?menyy_id=61&amp;kateg=38&amp;alam=44&amp;leht=3\">\"Estonian dialects and layers\" on http://www.estonica.org</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sil.org/iso639-3/documentation.asp?id=vro\">Documentation for ISO 639 identifier: vro</a></li>\n<li><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/Appendix:Swadesh_list_for_Finnic_languages\" class=\"extiw\" title=\"wikt:Appendix:Swadesh list for Finnic languages\">Swadesh list for Finnic languages</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in V\u00f5ro)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://math.ut.ee/~vlaan/vtk/vtk.html\">Homepage of computer programs in V\u00f5ro</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in V\u00f5ro)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://math.ut.ee/~vlaan/ivps/ivps.html\">English-V\u00f5ro dictionary of computer terms</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090212210915/http://eurominority.org/version/eng/minority-detail.asp?id_minorities=279\">Eurominority</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.helsinki.fi/~tasalmin/fu.html\">Uralic languages (Salminen 2003)</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in V\u00f5ro)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.flyordie.com/mangoq.html\">Online games in V\u00f5ro language</a></li>\n<li><span class=\"languageicon\">(in V\u00f5ro)</span> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lastekas.ee/index.php?go=multikaq\">Collection of cartoons in V\u00f5ro</a></li></ul>\n</div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Estonia\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Languages_of_Estonia\" title=\"Template:Languages of Estonia\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Languages_of_Estonia\" title=\"Template talk:Languages of Estonia\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Languages_of_Estonia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"23x15px&amp;#124;border_&amp;#124;alt=&amp;#124;link=_Languages_of_Estonia\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span class=\"flagicon\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Estonia.svg/23px-Flag_of_Estonia.svg.png\" width=\"23\" height=\"15\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Estonia.svg/35px-Flag_of_Estonia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8f/Flag_of_Estonia.svg/46px-Flag_of_Estonia.svg.png 2x\" data-file-width=\"990\" data-file-height=\"630\" /></span> <a href=\"/wiki/Languages_of_Estonia\" title=\"Languages of Estonia\">Languages</a> of <a href=\"/wiki/Estonia\" title=\"Estonia\">Estonia</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Official language</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Estonian_language\" title=\"Estonian language\">Estonian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Regional languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/South_Estonian\" title=\"South Estonian\">South Estonian</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Seto_dialect\" title=\"Seto dialect\">Seto</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a class=\"mw-selflink selflink\">V\u00f5ro</a></span></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Minority languages</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_language\" title=\"Russian language\">Russian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_language\" title=\"Swedish language\">Swedish</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sign languages</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Estonian_Sign_Language\" title=\"Estonian Sign Language\">Estonian Sign Language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_Sign_Language\" title=\"Russian Sign Language\">Russian Sign Language</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Uralic_languages\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Uralic_languages\" title=\"Template:Uralic languages\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Uralic_languages\" title=\"Template talk:Uralic languages\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Uralic_languages&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Uralic_languages\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Uralic_languages\" title=\"Uralic languages\">Uralic languages</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Finnic_languages\" title=\"Finnic languages\">Finnic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Estonian_language\" title=\"Estonian language\">Estonian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Northeastern_coastal_Estonian\" title=\"Northeastern coastal Estonian\">Northeastern coastal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Estonian\" title=\"South Estonian\">South Estonian</a>\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">V\u00f5ro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Seto_dialect\" title=\"Seto dialect\">Seto</a></li></ul></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnish_language\" title=\"Finnish language\">Finnish</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kven_language\" title=\"Kven language\">Kven</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Me%C3%A4nkieli_dialects\" title=\"Me\u00e4nkieli dialects\">Me\u00e4nkieli</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ingrian_language\" title=\"Ingrian language\">Ingrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Karelian_language\" title=\"Karelian language\">Karelian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Karelian_language\" title=\"Karelian language\">Karelian proper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Livvi-Karelian_language\" title=\"Livvi-Karelian language\">Livvi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ludic_language\" title=\"Ludic language\">Ludic</a></li></ul></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Livonian_language\" title=\"Livonian language\">Livonian</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Veps_language\" title=\"Veps language\">Veps</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Votic_language\" title=\"Votic language\">Votic</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Sami_languages\" title=\"Sami languages\">Sami</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Eastern Sami</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Akkala_Sami_language\" title=\"Akkala Sami language\">Akkala</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inari_Sami_language\" title=\"Inari Sami language\">Inari</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Kainuu_Sami_language\" title=\"Kainuu Sami language\">Kainuu</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Kemi_Sami_language\" title=\"Kemi Sami language\">Kemi</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kildin_Sami_language\" title=\"Kildin Sami language\">Kildin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Skolt_Sami_language\" title=\"Skolt Sami language\">Skolt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ter_Sami_language\" title=\"Ter Sami language\">Ter</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Western Sami</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lule_Sami_language\" title=\"Lule Sami language\">Lule</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Northern_Sami_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Northern Sami language\">Northern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pite_Sami_language\" title=\"Pite Sami language\">Pite</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Southern_Sami_language\" title=\"Southern Sami language\">Southern</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ume_Sami_language\" title=\"Ume Sami language\">Ume</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Mordvinic_languages\" title=\"Mordvinic languages\">Mordvinic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Erzya_language\" title=\"Erzya language\">Erzya</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moksha_language\" title=\"Moksha language\">Moksha</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Mari_language\" title=\"Mari language\">Mari</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hill_Mari_language\" title=\"Hill Mari language\">Hill Mari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meadow_Mari_language\" title=\"Meadow Mari language\">Meadow Mari</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North-Western_Mari_language\" title=\"North-Western Mari language\">North-Western Mari</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Permic_languages\" title=\"Permic languages\">Permic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Komi_language\" title=\"Komi language\">Komi</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Komi-Zyrian_language\" title=\"Komi-Zyrian language\">Zyrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Komi-Permyak_language\" title=\"Komi-Permyak language\">Permyak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Komi-Yodzyak_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Komi-Yodzyak language\">Yodzyak</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Udmurt_language\" title=\"Udmurt language\">Udmurt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Ugric_languages\" title=\"Ugric languages\">Ugric</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hungarian_language\" title=\"Hungarian language\">Hungarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Khanty_language\" title=\"Khanty language\">Khanty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mansi_language\" title=\"Mansi language\">Mansi</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Samoyedic_languages\" title=\"Samoyedic languages\">Samoyedic</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Enets_language\" title=\"Enets language\">Enets</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Yurats_language\" title=\"Yurats language\">Yurats</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nenets_languages\" title=\"Nenets languages\">Nenets</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Forest_Nenets_language\" title=\"Forest Nenets language\">Forest Nenets</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tundra_Nenets_language\" title=\"Tundra Nenets language\">Tundra Nenets</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nganasan_language\" title=\"Nganasan language\">Nganasan</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Kamassian_language\" title=\"Kamassian language\">Kamassian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Mator_language\" title=\"Mator language\">Mator</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Selkup_language\" title=\"Selkup language\">Selkup</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Others</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><i><a href=\"/wiki/Merya_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Merya language\">Merya</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Meshcherian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Meshcherian language\">Meshcherian</a></i></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Muromian_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Muromian language\">Muromian</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><div class=\"hlist hlist-separated\"><ul><li><i>Italics</i> indicate <a href=\"/wiki/Language_death\" title=\"Language death\">extinct languages</a></li><li>Languages between parentheses are <a href=\"/wiki/Variety_(linguistics)\" title=\"Variety (linguistics)\">varieties</a> of the language on their left.</li></ul></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2186\nCached time: 20180921182004\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.712 seconds\nReal time usage: 1.008 seconds\nPreprocessor visited node count: 6536/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 117190/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9989/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 20/40\nExpensive parser function count: 7/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 18436/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.309/10.000 seconds\nLua memory usage: 18.79 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  790.995      1 -total\n 18.34%  145.043      1 Template:Lang-vro\n 15.59%  123.282      1 Template:Reflist\n 14.86%  117.530      1 Template:Infobox_language\n 12.65%  100.100     16 Template:Cite_web\n 12.12%   95.835      4 Template:Ambox\n 10.47%   82.780      1 Template:Infobox\n  9.00%   71.181      1 Template:Multiple_issues\n  6.03%   47.708      1 Template:Clarify\n  5.10%   40.311      1 Template:Fix-span\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1336923-0!canonical and timestamp 20180921182003 and revision id 852818933\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"V\u00f5ro"},{"lang":"als","url":"https://als.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro","langname":"Alemannisch","autonym":"Alemannisch","*":"V\u00f5ro"},{"lang":"am","url":"https://am.wikipedia.org/wiki/%E1%89%AE%E1%88%AE%E1%8A%9B","langname":"Amharic","autonym":"\u12a0\u121b\u122d\u129b","*":"\u126e\u122e\u129b"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%84%D8%BA%D8%A9_%D9%81%D9%88%D8%B1%D9%88","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0644\u063a\u0629 \u0641\u0648\u0631\u0648"},{"lang":"ast","url":"https://ast.wikipedia.org/wiki/Idioma_v%C3%B5ro","langname":"Asturian","autonym":"asturianu","*":"Idioma v\u00f5ro"},{"lang":"be","url":"https://be.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%8B%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Belarusian","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f","*":"\u0412\u044b\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"be-x-old","url":"https://be-x-old.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%8B%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BC%D0%BE%D0%B2%D0%B0","langname":"Belarusian (Tara\u0161kievica orthography)","autonym":"\u0431\u0435\u043b\u0430\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f (\u0442\u0430\u0440\u0430\u0448\u043a\u0435\u0432\u0456\u0446\u0430)\u200e","*":"\u0412\u044b\u0440\u0443\u0441\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0432\u0430"},{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%8A%D1%80%D0%BE","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0412\u044a\u0440\u043e"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Voroeg","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Voroeg"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"V\u00f5ro"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ru%C5%A1tina","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"V\u00f5ru\u0161tina"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro_(sprog)","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"V\u00f5ro (sprog)"},{"lang":"se","url":"https://se.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5rogiella","langname":"Northern Sami","autonym":"davvis\u00e1megiella","*":"V\u00f5rogiella"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"V\u00f5ro"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ru_keel","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"V\u00f5ru keel"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%93%CE%BB%CF%8E%CF%83%CF%83%CE%B1_%CE%92%CF%8C%CF%81%CE%BF","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u0393\u03bb\u03ce\u03c3\u03c3\u03b1 \u0392\u03cc\u03c1\u03bf"},{"lang":"myv","url":"https://myv.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%8B%D1%80%D0%BE%D0%BD%D1%8C_%D0%BA%D0%B5%D0%BB%D1%8C","langname":"Erzya","autonym":"\u044d\u0440\u0437\u044f\u043d\u044c","*":"\u0412\u044b\u0440\u043e\u043d\u044c \u043a\u0435\u043b\u044c"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Idioma_v%C3%B5ro","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Idioma v\u00f5ro"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Voroa_lingvo","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Voroa lingvo"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%B2%D8%A8%D8%A7%D9%86_%D9%88%D9%88%D8%B1%D9%88","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0632\u0628\u0627\u0646 \u0648\u0648\u0631\u0648"},{"lang":"hif","url":"https://hif.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro_bhasa","langname":"Fiji Hindi","autonym":"Fiji Hindi","*":"V\u00f5ro bhasa"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"V\u00f5ro"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Lingua_v%C3%B5ro","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Lingua v\u00f5ro"},{"lang":"hak","url":"https://hak.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro-ng%C3%AE","langname":"Hakka Chinese","autonym":"\u5ba2\u5bb6\u8a9e/Hak-k\u00e2-ng\u00ee","*":"V\u00f5ro-ng\u00ee"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%B2%84%EB%A1%9C%EC%96%B4","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ubc84\ub85c\uc5b4"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%8E%D5%AB%D6%80%D5%B8%D6%82%D5%A5%D6%80%D5%A5%D5%B6","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u054e\u056b\u0580\u0578\u0582\u0565\u0580\u0565\u0576"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Lingua_v%C3%B5ro","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Lingua v\u00f5ro"},{"lang":"rw","url":"https://rw.wikipedia.org/wiki/Ikivoro","langname":"Kinyarwanda","autonym":"Kinyarwanda","*":"Ikivoro"},{"lang":"sw","url":"https://sw.wikipedia.org/wiki/Kiv%C3%B5ro","langname":"Swahili","autonym":"Kiswahili","*":"Kiv\u00f5ro"},{"lang":"kv","url":"https://kv.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%8B%D1%80%D1%83_%D0%BA%D1%8B%D0%B2","langname":"Komi","autonym":"\u043a\u043e\u043c\u0438","*":"\u0412\u044b\u0440\u0443 \u043a\u044b\u0432"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Lingua_Voruvica","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Lingua Voruvica"},{"lang":"lv","url":"https://lv.wikipedia.org/wiki/Veru_valoda","langname":"Latvian","autonym":"latvie\u0161u","*":"Veru valoda"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Veru_kalba","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Veru kalba"},{"lang":"olo","url":"https://olo.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ron_kieli","langname":"Livvi-Karelian","autonym":"Livvinkarjala","*":"V\u00f5ron kieli"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro_nyelv","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"V\u00f5ro nyelv"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%80%D1%83_(%D1%98%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D0%BA)","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u0412\u0438\u0440\u0443 (\u0458\u0430\u0437\u0438\u043a)"},{"lang":"na","url":"https://na.wikipedia.org/wiki/Dorerin_V%C3%B5ro","langname":"Nauru","autonym":"Dorerin Naoero","*":"Dorerin V\u00f5ro"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"V\u00f5ro"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%B4%E3%82%A9%E3%83%AD%E8%AA%9E","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30f4\u30a9\u30ed\u8a9e"},{"lang":"ce","url":"https://ce.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%80%D0%BE%D1%85%D0%BE%D0%B9%D0%BD_%D0%BC%D0%B5%D1%82%D1%82%D0%B0%D0%BD_%D0%B3%D0%B0","langname":"Chechen","autonym":"\u043d\u043e\u0445\u0447\u0438\u0439\u043d","*":"\u0412\u0438\u0440\u043e\u0445\u043e\u0439\u043d \u043c\u0435\u0442\u0442\u0430\u043d \u0433\u0430"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/S%C3%B8restisk","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"S\u00f8restisk"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/S%C3%B8restisk","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"S\u00f8restisk"},{"lang":"pnb","url":"https://pnb.wikipedia.org/wiki/%D9%88%D9%88%D8%B1%D9%88","langname":"Western Punjabi","autonym":"\u067e\u0646\u062c\u0627\u0628\u06cc","*":"\u0648\u0648\u0631\u0648"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/J%C4%99zyk_v%C3%B5ro","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"J\u0119zyk v\u00f5ro"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%ADngua_v%C3%B5ro","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"L\u00edngua v\u00f5ro"},{"lang":"ro","url":"https://ro.wikipedia.org/wiki/Limba_v%C3%B5ro","langname":"Romanian","autonym":"rom\u00e2n\u0103","*":"Limba v\u00f5ro"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D1%8B%D1%80%D1%83%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%82","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0412\u044b\u0440\u0443\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442"},{"lang":"sah","url":"https://sah.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D3%A9%D1%80%D3%A9_%D1%82%D1%8B%D0%BB%D0%B0","langname":"Sakha","autonym":"\u0441\u0430\u0445\u0430 \u0442\u044b\u043b\u0430","*":"\u0412\u04e9\u0440\u04e9 \u0442\u044b\u043b\u0430"},{"lang":"sco","url":"https://sco.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro_leid","langname":"Scots","autonym":"Scots","*":"V\u00f5ro leid"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"V\u00f5ro"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"V\u00f5ro"},{"lang":"tl","url":"https://tl.wikipedia.org/wiki/Wikang_V%C3%B5ro","langname":"Tagalog","autonym":"Tagalog","*":"Wikang V\u00f5ro"},{"lang":"ta","url":"https://ta.wikipedia.org/wiki/%E0%AE%B5%E0%AF%8B%E0%AE%B0%E0%AF%8B_%E0%AE%AE%E0%AF%8A%E0%AE%B4%E0%AE%BF","langname":"Tamil","autonym":"\u0ba4\u0bae\u0bbf\u0bb4\u0bcd","*":"\u0bb5\u0bcb\u0bb0\u0bcb \u0bae\u0bca\u0bb4\u0bbf"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro_dili","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"V\u00f5ro dili"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%B8%D1%80%D0%BE","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0412\u0438\u0440\u043e"},{"lang":"vep","url":"https://vep.wikipedia.org/wiki/Virun_kel%27","langname":"Veps","autonym":"veps\u00e4n kel\u2019","*":"Virun kel'"},{"lang":"fiu-vro","url":"https://fiu-vro.wikipedia.org/wiki/V%C3%B5ro_kiil","langname":"V\u00f5ro","autonym":"V\u00f5ro","*":"V\u00f5ro kiil"},{"lang":"zh-yue","url":"https://zh-yue.wikipedia.org/wiki/%E4%BD%9B%E7%BE%85%E6%96%87","langname":"Cantonese","autonym":"\u7cb5\u8a9e","*":"\u4f5b\u7f85\u6587"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BD%9B%E7%BD%97%E8%AF%AD","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u4f5b\u7f57\u8bed"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_maint:_Multiple_names:_authors_list"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"NPOV_disputes_from_October_2015"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"All_NPOV_disputes"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"Accuracy_disputes_from_October_2015"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"All_accuracy_disputes"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"Articles_with_multiple_maintenance_issues"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"Languages_without_Glottolog_code"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"ISO_language_articles_citing_sources_other_than_Ethnologue"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"Articles_containing_V\u00f5ro-language_text"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"Articles_containing_Estonian-language_text"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_February_2016"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"Articles_to_be_expanded_from_April_2015"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"All_articles_to_be_expanded"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"Articles_using_small_message_boxes"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"Articles_containing_Finnish-language_text"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Voro","hidden":"","*":"Articles_with_V\u00f5ro-language_external_links"},{"sortkey":"Voro","*":"V\u00f5ro"},{"sortkey":"Voro","*":"Finnic_languages"},{"sortkey":"Voro","*":"Estonian_dialects"},{"sortkey":"Voro","*":"Languages_of_Estonia"},{"sortkey":"Voro","*":"P\u00f5lva_County"},{"sortkey":"Voro","*":"South_Estonian_language"},{"sortkey":"Voro","*":"V\u00f5ru_County"},{"sortkey":"Voro","*":"Vowel-harmony_languages"}],"links":[{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:V\u00f5ro language"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:NPOV disputes from October 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Accuracy disputes from October 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from February 2016"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be expanded from April 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:CS1 maint: Multiple names: authors list"},{"ns":0,"*":"Kalle Eller"},{"ns":0,"exists":"","*":"'"},{"ns":0,"exists":"","*":"2011 Estonia Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"ABC-book"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abessive case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ablative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Accusative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acute accent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adessive case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affricate consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ain Kaalep"},{"ns":0,"exists":"","*":"Akkala Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Allative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alveolar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Apostrophe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Approximant consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ascender (typography)"},{"ns":0,"exists":"","*":"B"},{"ns":0,"exists":"","*":"Back vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"C"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cap height"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close central unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close front rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Close front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comitative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"D"},{"ns":0,"exists":"","*":"E"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Enets language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Erzya language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurovision Song Contest 2004"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extracurricular activities"},{"ns":0,"exists":"","*":"F"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forest Nenets language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fricative consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Front vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"G"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genitive case"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Glottolog"},{"ns":0,"exists":"","*":"H"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hill Mari language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"I"},{"ns":0,"exists":"","*":"ISO 639-3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inari Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inessive case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ingrian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Phonetic Alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"J"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jaan Kaplinski"},{"ns":0,"exists":"","*":"K"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kainuu Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kamassian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kanepi Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karelian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karula Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kemi Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khanty language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kildin Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Komi-Permyak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Komi-Yodzyak language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Komi-Zyrian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Komi language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kven language"},{"ns":0,"exists":"","*":"L"},{"ns":0,"exists":"","*":"Labial consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language family"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Estonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin script"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of language regulators"},{"ns":0,"exists":"","*":"Livonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Livvi-Karelian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lule Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"M"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madis K\u00f5iv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mansi language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mari language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mator language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meadow Mari language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merya language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meshcherian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Me\u00e4nkieli dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid back rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid back unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid front rounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mid front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moksha language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mordvinic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Muromian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"N"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nasal stop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Near-open front unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Negative verb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neiok\u00f5s\u00f5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nenets languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Testament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nganasan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nominative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"North-Western Mari language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northeastern coastal Estonian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"O"},{"ns":0,"exists":"","*":"Object (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Open back unrounded vowel"},{"ns":0,"exists":"","*":"P"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatal consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palatalization (phonetics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Partitive case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Permic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pite Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Plosive consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Finnic"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f5lva County"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u00f5lva Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Q"},{"ns":0,"exists":"","*":"R"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regional language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Replacement character"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00e4pina Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"R\u00f5uge Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"S"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sami languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samoyedic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Selkup language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seto dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skolt Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Estonian"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Estonian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southern Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Statistikaamet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Subject (grammar)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sulev Iva"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"T"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tallinn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tartu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tartu County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tartu University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tartu language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telicity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ter Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terminative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Translative case"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trill consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tundra Nenets language"},{"ns":0,"exists":"","*":"U"},{"ns":0,"exists":"","*":"Udmurt language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ugric languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uma Leht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ume Sami language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unicode"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universal Declaration of Human Rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uralic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urvaste Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Valga County"},{"ns":0,"exists":"","*":"Variety (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vastseliina Parish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Velar consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veps language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiced consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voiceless consonant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voro language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Votic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vowel harmony"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f5ro Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f5ros"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f5ru"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f5ru County"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00f5rumaa"},{"ns":0,"exists":"","*":"W"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wikipedia"},{"ns":0,"exists":"","*":"X"},{"ns":0,"exists":"","*":"Y"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yurats language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Z"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c4"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d5"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d6"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dc"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00dclle Kauksi"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017d"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0410"},{"ns":0,"*":"Hargla Parish"},{"ns":0,"*":"Johann Hurt"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fiu-vro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:POV"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Estonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Uralic languages"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Accuracy dispute"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Identifying reliable sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:NPOV dispute"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Neutral point of view"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Languages of Estonia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Uralic languages"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Estonia"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Languages"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Distinguish"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiple issues"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:POV"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Disputed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/family-color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sigfig"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Significant figures"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Significant figures/rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rnd"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Order of magnitude"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/genetic"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allow wrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str len"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox language/linguistlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Chr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Str index"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-vro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:`"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-et"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAslink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA symbol"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA link/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Square bracket open"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Expand section"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link multi"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:InterWiki"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-count"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fiu-vro"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Languages of Estonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data Estonia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Flagdeco/core"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Uralic languages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hlist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Distinguish"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPA symbol/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/l"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/e"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"}],"images":["Ambox_important.svg","Unbalanced_scales.svg","System-search.svg","Voromkaart.jpg","South_Estonian_today.PNG","V\u00f5ro_valdo_kaupa.jpg","Speakers-of-South-Estonian-2012.png","Estonian-Voro-bilingual-parish-sign.JPG","Vromaa-turismiteedus.jpg","Abckiraoppus.jpg","Wiki_letter_w_cropped.svg","Wastne_V\u00f5ro_keeli_A_B_D_raamat.jpg","Globe_of_letters.svg","Flag_of_Estonia.svg","Wikipedia-logo-v2.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://pub.stat.ee/px-web.2001/Dialog/varval.asp?ma=RLE07&lang=2","http://www.iub.edu/~bafsa/articles.html#Voro","http://www.eki.ee/cgi-bin/mkn8.cgi?form=lg&lang=et&kohanimi=98002344&f2v=Y&f3v=Y&nimeliik=&maakond=&vald=&kihelkond=&asum=&f10v=Y&f14v=Y&of=tb","http://www-01.sil.org/iso639-3/documentation.asp?id=vro","http://www.ethnologue.com/language/vro","http://www.helsinki.fi/~tasalmin/chris.html","http://dspace.utlib.ee/dspace/bitstream/10062/4860/1/iva_sulev.pdf#","http://www.ecmi.de/fileadmin/downloads/publications/JEMIE/2012/KoreinikSaar.pdf","https://fedora.phaidra.univie.ac.at/fedora/get/o:127464/bdef:Content/get","http://wi.ee/index.php/welcome?lang=en-","http://wi.ee/index.php/voro-language","http://www.omniglot.com/writing/voro.htm","https://phaidra.univie.ac.at/detail_object/o:308890?SID=76572&actPage=2&type=listview&sortfield=fgs.createdDate,STRING&sortreverse=0","https://phaidra.univie.ac.at/detail_object/o:308888?SID=76572&actPage=1&type=listview&sortfield=fgs.createdDate,STRING&sortreverse=0","http://www.sgr.fi/sust/sust258/sust258_pajusalu.pdf","http://www.unesco.org/culture/languages-atlas/en/atlasmap/language-id-422.html","http://dspace.utlib.ee/dspace/bitstream/10062/4860/1/iva_sulev.pdf","http://www1.fa.knaw.nl/mercator/regionale_dossiers/PDFs/vo%CC%83ro_in_estonia.pdf","http://synaq.org","http://www.wi.ee","http://www.umaleht.ee","http://haldjas.folklore.ee/tagused/nr2/muina.htm","http://wi.ee/en/voro-keele-sunteeshelu/","http://oahpa.no/voro","http://www.estonica.org/eng/lugu.html?menyy_id=61&kateg=38&alam=44&leht=3","http://www.sil.org/iso639-3/documentation.asp?id=vro","http://math.ut.ee/~vlaan/vtk/vtk.html","http://math.ut.ee/~vlaan/ivps/ivps.html","https://web.archive.org/web/20090212210915/http://eurominority.org/version/eng/minority-detail.asp?id_minorities=279","http://www.helsinki.fi/~tasalmin/fu.html","http://www.flyordie.com/mangoq.html","http://www.lastekas.ee/index.php?go=multikaq"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":5582,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Present situation","number":"2","index":"2","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":6997,"anchor":"Present_situation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Orthography","number":"3","index":"3","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":8380,"anchor":"Orthography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Phonology","number":"4","index":"4","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":10440,"anchor":"Phonology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Vowels","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":10455,"anchor":"Vowels"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Vowel harmony","number":"4.1.1","index":"6","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":10918,"anchor":"Vowel_harmony"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Consonants","number":"4.2","index":"7","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":12519,"anchor":"Consonants"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Grammar","number":"5","index":"8","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":14970,"anchor":"Grammar"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nouns","number":"5.1","index":"9","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":14983,"anchor":"Nouns"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Verbs","number":"5.2","index":"10","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":17112,"anchor":"Verbs"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Negation","number":"5.2.1","index":"11","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":17838,"anchor":"Negation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Language example","number":"6","index":"12","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":18756,"anchor":"Language_example"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"13","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":19602,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"8","index":"14","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":19770,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"9","index":"15","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":19794,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"10","index":"16","fromtitle":"V\u00f5ro_language","byteoffset":21705,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"V\u00f5ro language","iwlinks":[{"prefix":"iso639-3","url":"https://iso639-3.sil.org/code/vro","*":"iso639-3:vro"},{"prefix":"fiu-vro","url":"https://fiu-vro.wikipedia.org/wiki/Kauksi_%C3%9Clle","*":"fiu-vro:Kauksi \u00dclle"},{"prefix":"fiu-vro","url":"https://fiu-vro.wikipedia.org/wiki/","*":"fiu-vro:"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/autochthonous","*":"wikt:autochthonous"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/Appendix:Swadesh_list_for_Finnic_languages","*":"wikt:Appendix:Swadesh list for Finnic languages"},{"prefix":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Kalle_Eller","*":"et:Kalle Eller"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:V%C3%B5ro_language","*":"commons:Category:V\u00f5ro language"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Voro"},{"name":"wikibase_item","*":"Q32762"}]}}