{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Jos\u00e9 de P\u00e1ez","pageid":48806672,"revid":838750182,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-style ambox-citation_style\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/40px-Edit-clear.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/60px-Edit-clear.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/f2/Edit-clear.svg/80px-Edit-clear.svg.png 2x\" data-file-width=\"48\" data-file-height=\"48\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>has an unclear citation style</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> The references used may be made clearer with a different or consistent style of <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">citation</a> and <a href=\"/wiki/Help:Footnotes\" title=\"Help:Footnotes\">footnoting</a>.</span>  <small><i>(December 2015)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Jos\u00e9 de P\u00e1ez</b> (1720\u20131790)<sup id=\"cite_ref-BBC_-_Your_Paintings_-_Jos\u00e9_de_Paez_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-BBC_-_Your_Paintings_-_Jos\u00e9_de_Paez-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  was a <a href=\"/wiki/Mexican_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mexican people\">Mexican</a> painter of religious images of the <a href=\"/wiki/18th_century\" title=\"18th century\">18th century</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>He was born in the first third of the 18th century in Mexico City, then New Spain's capital, spanning the years 1714 to 1727 .<sup id=\"cite_ref-:0_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Son of Baltazar de P\u00e1ez, student of Nicol\u00e1s Enr\u00edquez. He got married Rosal\u00eda Caballero in 1753.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>He was known as a great artist of religious pieces with special preference on Marian devotions, and as one of the most prolific artist from de New Spain.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> His biographer Manuel Touissaint even said \u00abJos\u00e9 de P\u00e1ez flooded the second half of the 18th century with his paintings\u00bb.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> His works reached fame in New Spain (Mexico), the <a href=\"/wiki/Viceroyalty_of_Peru\" title=\"Viceroyalty of Peru\">Peruvian Viceroyalty</a> and <a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>. He followed <a href=\"/wiki/Miguel_Cabrera_(painter)\" title=\"Miguel Cabrera (painter)\">Miguel Cabrera's</a> style.<sup id=\"cite_ref-:0_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-:0-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gallery\">Gallery</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Gallery\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul class=\"gallery mw-gallery-traditional\">\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_San_Juan_Nepomuceno,_18th_century,_San_Antonio_Museum_of_Art.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_San_Juan_Nepomuceno%2C_18th_century%2C_San_Antonio_Museum_of_Art.jpg/86px-Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_San_Juan_Nepomuceno%2C_18th_century%2C_San_Antonio_Museum_of_Art.jpg\" width=\"86\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_San_Juan_Nepomuceno%2C_18th_century%2C_San_Antonio_Museum_of_Art.jpg/130px-Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_San_Juan_Nepomuceno%2C_18th_century%2C_San_Antonio_Museum_of_Art.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a3/Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_San_Juan_Nepomuceno%2C_18th_century%2C_San_Antonio_Museum_of_Art.jpg/173px-Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_San_Juan_Nepomuceno%2C_18th_century%2C_San_Antonio_Museum_of_Art.jpg 2x\" data-file-width=\"594\" data-file-height=\"823\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>San Juan Nepomuceno. Oil on copper. Art Museum of Saint Antonio\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:15px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Sacred_Heart_1770.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Sacred_Heart_1770.jpg/98px-Sacred_Heart_1770.jpg\" width=\"98\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Sacred_Heart_1770.jpg/147px-Sacred_Heart_1770.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/91/Sacred_Heart_1770.jpg/196px-Sacred_Heart_1770.jpg 2x\" data-file-width=\"673\" data-file-height=\"824\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>Holy heart with saint Ignacio de Loyola and Saint Luis Gonzaga. Oil on copper ca. 1770\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n\t\t<li class=\"gallerybox\" style=\"width: 155px\"><div style=\"width: 155px\">\n\t\t\t<div class=\"thumb\" style=\"width: 150px;\"><div style=\"margin:31.5px auto;\"><a href=\"/wiki/File:Attributed_to_Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_The_Destruction_of_the_Saint_Sab%C3%A1_Mission_in_the_Province_of_Texas_and_the_Martyrdom_of_the_Priests,..._-_Google_Art_Project.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Attributed_to_Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_The_Destruction_of_the_Saint_Sab%C3%A1_Mission_in_the_Province_of_Texas_and_the_Martyrdom_of_the_Priests%2C..._-_Google_Art_Project.jpg/120px-Attributed_to_Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_The_Destruction_of_the_Saint_Sab%C3%A1_Mission_in_the_Province_of_Texas_and_the_Martyrdom_of_the_Priests%2C..._-_Google_Art_Project.jpg\" width=\"120\" height=\"87\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Attributed_to_Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_The_Destruction_of_the_Saint_Sab%C3%A1_Mission_in_the_Province_of_Texas_and_the_Martyrdom_of_the_Priests%2C..._-_Google_Art_Project.jpg/180px-Attributed_to_Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_The_Destruction_of_the_Saint_Sab%C3%A1_Mission_in_the_Province_of_Texas_and_the_Martyrdom_of_the_Priests%2C..._-_Google_Art_Project.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/ae/Attributed_to_Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_The_Destruction_of_the_Saint_Sab%C3%A1_Mission_in_the_Province_of_Texas_and_the_Martyrdom_of_the_Priests%2C..._-_Google_Art_Project.jpg/240px-Attributed_to_Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez_-_The_Destruction_of_the_Saint_Sab%C3%A1_Mission_in_the_Province_of_Texas_and_the_Martyrdom_of_the_Priests%2C..._-_Google_Art_Project.jpg 2x\" data-file-width=\"2007\" data-file-height=\"1455\" /></a></div></div>\n\t\t\t<div class=\"gallerytext\">\n<p>The destruction of the mission of Saint Sab\u00e1 in the province of Texas and the martyrdom of the parents Fray Alonso Giraldo de Terreros and Fray Jos\u00e9 de Santiesteban. National Art Museum\n</p>\n\t\t\t</div>\n\t\t</div></li>\n</ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"listaref\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-BBC_-_Your_Paintings_-_Jos\u00e9_de_Paez-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-BBC_-_Your_Paintings_-_Jos\u00e9_de_Paez_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://artuk.org/discover/artworks/search/actor:de-paez-jose-17201790\">1 painting by or after Jos\u00e9 de P\u00e1ez</a>, <a href=\"/wiki/Art_UK\" title=\"Art UK\">Art UK</a>. Retrieved 13 December 2015.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-:0-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-:0_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-:0_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation publicaci\u00f3n\" id=\"CITAREFMontes_Gonz.C3.A1lez.2C_Francisco2010\">Montes Gonz\u00e1lez, Francisco (2010). </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation libro\" id=\"CITAREF2006\"><i>Seis siglos de arte. </i></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation publicaci\u00f3n\" id=\"CITAREFGarc.C3.ADa_S.C3.A1iz1993-1994\">Garc\u00eda S\u00e1iz, Mar\u00eda Concepci\u00f3n (1993-1994). </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation publicaci\u00f3n\" id=\"CITAREFRodr.C3.ADguez_Morales.2C_Carlos2015\">Rodr\u00edguez Morales, Carlos (2015). </span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><span class=\"citation publicaci\u00f3n\" id=\"CITAREFFontana2000\">Fontana, Bernard L. (2000). </span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1256\nCached time: 20180909202127\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.088 seconds\nReal time usage: 0.131 seconds\nPreprocessor visited node count: 272/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4081/2097152 bytes\nTemplate argument size: 50/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 11/40\nExpensive parser function count: 2/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 6519/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.030/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.47 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  116.124      1 -total\n 35.41%   41.124      1 Template:Citation_style\n 30.64%   35.579      1 Template:Art_UK_bio\n 23.56%   27.359      1 Template:Ambox\n 14.91%   17.319      1 Template:Authority_control\n  7.26%    8.427      1 Template:Art_UK_bio/plural\n  3.61%    4.194      1 Template:PAGENAMEBASE\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:48806672-0!canonical and timestamp 20180909202127 and revision id 838750182\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Jos\u00e9 de P\u00e1ez"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Jos%C3%A9_de_P%C3%A1ez","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Jos\u00e9 de P\u00e1ez"}],"categories":[{"sortkey":"Paez, Jose","hidden":"","*":"Wikipedia_references_cleanup_from_December_2015"},{"sortkey":"Paez, Jose","hidden":"","*":"All_articles_needing_references_cleanup"},{"sortkey":"Paez, Jose","hidden":"","*":"Articles_covered_by_WikiProject_Wikify_from_December_2015"},{"sortkey":"Paez, Jose","hidden":"","*":"All_articles_covered_by_WikiProject_Wikify"},{"sortkey":"Paez, Jose","*":"1780_deaths"},{"sortkey":"Paez, Jose","*":"1727_births"},{"sortkey":"Paez, Jose","*":"Artists_from_Mexico_City"},{"sortkey":"Paez, Jose","*":"18th-century_Mexican_painters"},{"sortkey":"Paez, Jose","*":"Religious_art"},{"sortkey":"Paez, Jose","*":"Marian_devotions"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia references cleanup from December 2015"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles covered by WikiProject Wikify from December 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"18th century"},{"ns":0,"exists":"","*":"Art UK"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miguel Cabrera (painter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Viceroyalty of Peru"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Footnotes"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation style"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art UK bio"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Art UK bio/plural"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:PAGENAMEBASE"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:WikidataIdentifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Jos\u00e9_de_P\u00e1ez_-_San_Juan_Nepomuceno,_18th_century,_San_Antonio_Museum_of_Art.jpg","Sacred_Heart_1770.jpg","Attributed_to_Jos\u00e9_de_P\u00e1ez_-_The_Destruction_of_the_Saint_Sab\u00e1_Mission_in_the_Province_of_Texas_and_the_Martyrdom_of_the_Priests,..._-_Google_Art_Project.jpg","Edit-clear.svg"],"externallinks":["https://artuk.org/discover/artworks/search/actor:de-paez-jose-17201790"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jos\u00e9_de_P\u00e1ez","byteoffset":258,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gallery","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jos\u00e9_de_P\u00e1ez","byteoffset":1607,"anchor":"Gallery"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jos\u00e9_de_P\u00e1ez","byteoffset":2242,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jos\u00e9 de P\u00e1ez","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Paez, Jose"},{"name":"wikibase_item","*":"Q21464211"}]}}