{"parse":{"title":"Alternative theories of the location of Great Moravia","pageid":47745480,"revid":838711545,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Alternative theories of the location of Great Moravia</b> propose that the core territory of \"<a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">Great Moravia</a>\", a 9th-century <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavic</a> <a href=\"/wiki/Polity\" title=\"Polity\">polity</a>, was not (or was only partly) located in the region of the northern <a href=\"/wiki/Morava_(river)\" title=\"Morava (river)\">Morava River</a> (in present-day <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>). Moravia emerged after the fall of the <a href=\"/wiki/Avar_Khaganate\" title=\"Avar Khaganate\">Avar Khaganate</a> in the early <span class=\"nowrap\">9th century</span>. It flourished during the reign of <a href=\"/wiki/Svatopluk_I_of_Moravia\" title=\"Svatopluk I of Moravia\">Svatopluk I</a> in the second half of the century, but collapsed in the first decade of the <span class=\"nowrap\">10th century</span>. \"Great Moravia\" was regarded as an <a href=\"/wiki/Archetype\" title=\"Archetype\">archetype</a> of <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a>, the common state of the <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czechs</a> and <a href=\"/wiki/Slovaks\" title=\"Slovaks\">Slovaks</a>, in the <span class=\"nowrap\">20th century</span>, and its legacy is mentioned in the preamble to the <a href=\"/wiki/Constitution_of_Slovakia\" title=\"Constitution of Slovakia\">Constitution of Slovakia</a>.\n</p><p>Several aspects of its history (including its territorial extension and political status) are the subject of scholarly disputes. A debate about the location of its core territory began in the second half of the <span class=\"nowrap\">20th century</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzymczak2010293_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzymczak2010293-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Imre Boba proposed that the center of Moravia was located near the southern Morava River (in present-day <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>). Most specialists (including <a href=\"/wiki/Herwig_Wolfram\" title=\"Herwig Wolfram\">Herwig Wolfram</a> and <a href=\"/wiki/Florin_Curta\" title=\"Florin Curta\">Florin Curta</a>) rejected Boba's theory, but it was further developed by other historians, including Charles Bowlus and Martin Eggers. In addition to the theory of a \"southern Moravia\", new theories were proposed, arguing for the existence of two Moravias, called \"Greater and Lesser Moravia\", or arguing that the center of Moravia was at the confluence of the rivers <a href=\"/wiki/Tisza\" title=\"Tisza\">Tisza</a> and <a href=\"/wiki/Mure%C8%99_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mure\u0219 River\">Mure\u0219</a>. <a href=\"/wiki/Archaeological_evidence\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archaeological evidence\">Archaeological evidence</a> does not support the alternative theories, because the existence of 9th-century <a href=\"/w/index.php?title=Power_center_(politics)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Power center (politics) (page does not exist)\">power centers</a> can only be documented along the northern Morava River, in accordance with the traditional view. However, scholars who accept the traditional view of a \"northern Moravia\" have not fully explained some of the contradictions between the written sources and archaeological evidence. For instance, written sources suggest a southward movement of the armies when mentioning the invasion of Moravia from the <a href=\"/wiki/Duchy_of_Bavaria\" title=\"Duchy of Bavaria\">Duchy of Bavaria</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Great_Moravia\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Great Moravia</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Development_of_alternative_theories\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Development of alternative theories</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Southern_Moravia_of_Juraj_Sklen\u00e1r\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Southern Moravia of Juraj Sklen\u00e1r</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Southern_Moravia_of_Imre_Boba\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Southern Moravia of Imre Boba</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Frankish_sources\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Frankish sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Byzantine_texts\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Byzantine texts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Methodius&#39;s_see\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Methodius's see</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#Medieval_chronicles\"><span class=\"tocnumber\">4.4</span> <span class=\"toctext\">Medieval chronicles</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#Two_Moravias\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Two Moravias</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#Moravia_east_of_the_Tisza\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Moravia east of the Tisza</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">10</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Primary_sources\"><span class=\"tocnumber\">10.1</span> <span class=\"toctext\">Primary sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#Secondary_sources\"><span class=\"tocnumber\">10.2</span> <span class=\"toctext\">Secondary sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Great_Moravia\">Great Moravia</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Great Moravia\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">Great Moravia</a></div>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Principality_of_Nitra\" title=\"Principality of Nitra\">Principality of Nitra</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Great_Moravia_Svatopluk.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Czech Republic, Slovakia, Hungary and the neighboring regions of Germany, Poland and Romania presented as part of Moravia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Great_Moravia_Svatopluk.jpg/220px-Great_Moravia_Svatopluk.jpg\" width=\"220\" height=\"159\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Great_Moravia_Svatopluk.jpg/330px-Great_Moravia_Svatopluk.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/48/Great_Moravia_Svatopluk.jpg/440px-Great_Moravia_Svatopluk.jpg 2x\" data-file-width=\"1214\" data-file-height=\"878\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Great_Moravia_Svatopluk.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The borders of \"<a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">Great Moravia</a>\" under <a href=\"/wiki/Svatopluk_I\" class=\"mw-redirect\" title=\"Svatopluk I\">Svatopluk I</a>, according to the traditional view of its location</div></div></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Czechoslovakia01.png\" class=\"image\"><img alt=\"A map\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Czechoslovakia01.png/220px-Czechoslovakia01.png\" width=\"220\" height=\"100\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Czechoslovakia01.png/330px-Czechoslovakia01.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/52/Czechoslovakia01.png/440px-Czechoslovakia01.png 2x\" data-file-width=\"1128\" data-file-height=\"513\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Czechoslovakia01.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> between 1928 and 1938</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/Moravians_(tribe)\" title=\"Moravians (tribe)\">Moravians</a> emerged as an individual Slavic tribe after the fall of the <a href=\"/wiki/Avar_Khaganate\" title=\"Avar Khaganate\">Avar Khaganate</a> in the early <span class=\"nowrap\">9th century</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih201099,_131_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160tih201099,_131-2\">&#91;2&#93;</a></sup> The first reference to them was recorded in the year <span class=\"nowrap\">822 AD</span> in the <i><a href=\"/wiki/Royal_Frankish_Annals\" title=\"Royal Frankish Annals\">Royal Frankish Annals</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih2010131_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160tih2010131-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357-4\">&#91;4&#93;</a></sup> More than a century later, the Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Constantine_Porphyrogenitus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantine Porphyrogenitus\">Constantine Porphyrogenitus</a> mentioned their realm as \"Megale Moravia\", or \"Great Moravia\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The name, which is not mentioned in other primary sources, has been interpreted in various way. \"Megale\" may refer either to a territory which was located \"further away\" from Constantinople or to a former polity that had disappeared by the middle of the <span class=\"nowrap\">10th century</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>The first known Moravian ruler, <a href=\"/wiki/Mojmir_I_of_Moravia\" title=\"Mojmir I of Moravia\">Mojmir I</a>, assisted the rebellious subjects of <a href=\"/wiki/Louis_the_German\" title=\"Louis the German\">Louis the German</a>, the <a href=\"/wiki/King_of_East_Francia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of East Francia\">King of East Francia</a>, several times.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358-6\">&#91;6&#93;</a></sup> During his reign, priests came from the <a href=\"/wiki/Bishopric_of_Passau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishopric of Passau\">Bishopric of Passau</a> (a <a href=\"/wiki/Suffragan\" class=\"mw-redirect\" title=\"Suffragan\">suffragan</a> of the <a href=\"/wiki/Archbishopric_of_Salzburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishopric of Salzburg\">Archbishopric of Salzburg</a>) to proselytize among the Moravians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201360_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201360-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Louis the German expelled Mojmir from Moravia in 846.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358-6\">&#91;6&#93;</a></sup> In an attempt to diminish the influence of the German clerics, Mojmir's nephew and successor, <a href=\"/wiki/Rastislav_of_Moravia\" title=\"Rastislav of Moravia\">Rastislav</a>, requested priests from the <a href=\"/wiki/Byzantine_Empire\" title=\"Byzantine Empire\">Byzantine Empire</a> in the early 860s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001189_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcCornick2001189-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201360_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201360-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Emperor <a href=\"/wiki/Michael_III\" title=\"Michael III\">Michael III</a> and Patriarch <a href=\"/wiki/Photius\" class=\"mw-redirect\" title=\"Photius\">Photius</a> sent two brothers, <a href=\"/wiki/Saints_Cyril_and_Methodius\" title=\"Saints Cyril and Methodius\">Saints Cyril and Methodius</a>, to Moravia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001189_8-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcCornick2001189-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The brothers started to translate liturgical texts into <a href=\"/wiki/Old_Church_Slavonic\" title=\"Old Church Slavonic\">Old Church Slavonic</a> in Moravia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006125_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006125-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Methodius, who survived his brother, was consecrated as <a href=\"/wiki/Archbishop\" title=\"Archbishop\">archbishop</a> by <a href=\"/wiki/Pope_Hadrian_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pope Hadrian II\">Pope Hadrian II</a> in Rome in 869.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201360_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201360-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Under the pope's decision, Moravia, the realm of Rastislav's nephew, <a href=\"/wiki/Svatopluk_I_of_Moravia\" title=\"Svatopluk I of Moravia\">Svatopluk</a>, and the Pannonian domains of <a href=\"/wiki/Koce%C4%BE\" class=\"mw-redirect\" title=\"Koce\u013e\">Koce\u013e</a> fell within Methodius's jurisdiction, which caused conflicts with the archbishops of Salzburg.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201361_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201361-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Louis the German occupied Moravia and dethroned Rastislav, and the Bavarian prelates imprisoned Methodius in 870.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001189_8-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcCornick2001189-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Svatopluk united his realm with Moravia around 871 and expanded the territory under his rule during the next decades.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201359_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201359-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarford2001110_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarford2001110-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Methodius was set free on <a href=\"/wiki/Pope_John_VIII\" title=\"Pope John VIII\">Pope John VIII</a>'s demand in 873.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001193_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcCornick2001193-13\">&#91;13&#93;</a></sup> However, after his death in 885, his disciples were expelled from Moravia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001195\u2013196_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcCornick2001195\u2013196-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Svatopluk died in 894.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarford2001111_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarford2001111-15\">&#91;15&#93;</a></sup> His realm disintegrated because internal conflicts emerged after his death.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarford2001111_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarford2001111-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The Magyars who <a href=\"/wiki/Hungarian_conquest_of_the_Carpathian_Basin\" title=\"Hungarian conquest of the Carpathian Basin\">settled in the Carpathian Basin around 895</a> destroyed Moravia in the first decade of <span class=\"nowrap\">9th century</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarford2001111_15-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarford2001111-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Development_of_alternative_theories\">Development of alternative theories</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Development of alternative theories\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The systematic study of the history of Moravia began in the <span class=\"nowrap\">19th century</span>, influenced by the ideas of <a href=\"/wiki/Romanticism\" title=\"Romanticism\">Romanticism</a> and <a href=\"/wiki/Pan-Slavism\" title=\"Pan-Slavism\">Pan-Slavism</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20127_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20127-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Scholarly discussions have also been colored by political debates for centuries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20126_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20126-17\">&#91;17&#93;</a></sup> After the establishment of <a href=\"/wiki/Czechoslovakia\" title=\"Czechoslovakia\">Czechoslovakia</a> in 1918, \"Great Moravia\" was regarded as an archetype of the common state of the Czechs and Slovaks.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20127_16-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20127-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2009239_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2009239-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The Czechoslovak delegates referred to it when arguing for the recognition of the new state.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20125_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20125-19\">&#91;19&#93;</a></sup> In 1963, official celebrations of the eleventh centenary of the mission of Constantine and Methodius in Czechoslovakia emphasized the continuity between the early medieval state and its modern successor.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2009239_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2009239-18\">&#91;18&#93;</a></sup> A reference to  \"Great Moravia\" can be found in the preamble to both the <a href=\"/wiki/Ninth-of-May_Constitution\" title=\"Ninth-of-May Constitution\">1948 Constitution of the Czechoslovak Republic</a> and the <a href=\"/wiki/Constitution_of_Slovakia\" title=\"Constitution of Slovakia\">1992 Constitution of Slovakia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20126_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20126-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>Several aspects of the history of Moravia are subjects of scholarly debate.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzymczak2010293_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzymczak2010293-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Most modern scholars question earlier historians' descriptions of a \"Great Moravian empire\" with huge territories permanently integrated within it.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBarford2001110_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBarford2001110-12\">&#91;12&#93;</a></sup> Studies published from the 1990s also dispute the argument that Moravia reached the level of an early medieval state (a lasting and stable polity) during its history.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20129\u201311_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20129\u201311-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the traditional view, Moravia's core territory was located along the northern <a href=\"/wiki/Morava_(river)\" title=\"Morava (river)\">Morava River</a>, a tributary of the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a> in present-day Czech Republic.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006127\u2013128_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006127\u2013128-21\">&#91;21&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Juraj_Sklen%C3%A1r\" title=\"Juraj Sklen\u00e1r\">Juraj Sklen\u00e1r</a>, an 18th-century Slovak historian, was the first to propose an alternative location; he argued that Moravia had originally been centered around <a href=\"/wiki/Sirmium\" title=\"Sirmium\">Sirmium</a> (now <a href=\"/wiki/Sremska_Mitrovica\" title=\"Sremska Mitrovica\">Sremska Mitrovica</a> in <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>), from where it expanded to the north to the lands that now form the Czech Republic and Slovakia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMarsina2000156_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMarsina2000156-22\">&#91;22&#93;</a></sup> Imre Boba was the first historian in the <span class=\"nowrap\">20th century</span> to challenge the traditional view.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261_5-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261-5\">&#91;5&#93;</a></sup> After studying the primary sources, he concluded that Moravia's core territory lay near the southern Morava River, around Sirmium.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261_5-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006127\u2013128_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006127\u2013128-21\">&#91;21&#93;</a></sup> He published his theory in a monograph (<i>Moravia's History Reconsidered: A Reinterpretation of Medieval Sources</i>) in 1971.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261_5-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Most Central European historians (including <a href=\"/wiki/Herwig_Wolfram\" title=\"Herwig Wolfram\">Herwig Wolfram</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Josef_Poul%C3%ADk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Josef Poul\u00edk (page does not exist)\">Josef Poul\u00edk</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_B%C3%B3na&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Istv\u00e1n B\u00f3na (page does not exist)\">Istv\u00e1n B\u00f3na</a>) rejected his argument, but other scholars, including <a href=\"/w/index.php?title=Charles_Bowlus&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles Bowlus (page does not exist)\">Charles Bowlus</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Martin_Eggers&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Martin Eggers (page does not exist)\">Martin Eggers</a>, developed them further in the 1990s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001189_8-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcCornick2001189-8\">&#91;8&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261\u2013262_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261\u2013262-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTET\u00f3th199925_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTET\u00f3th199925-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357-4\">&#91;4&#93;</a></sup> According to <a href=\"/wiki/Florin_Curta\" title=\"Florin Curta\">Florin Curta</a>, who does not support the alternative theories, Bowlus has written the \"most elegant presentation\" of their argumentation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006128_(note_40)_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006128_(note_40)-25\">&#91;25&#93;</a></sup> Scholars who support the traditional boundaries argue that no archaeological evidence substantiates the existence of a 9th-century power center in the lands where the alternative theories suggest Moravia's core region would have been.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2009132\u2013133_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2009132\u2013133-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009264_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009264-27\">&#91;27&#93;</a></sup> On the other hand, excavations proved that important centers of power existed at <a href=\"/wiki/Mikul%C4%8Dice\" title=\"Mikul\u010dice\">Mikul\u010dice</a>, <a href=\"/wiki/Pohansko\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pohansko\">Pohansko</a> and other settlements north of the <a href=\"/wiki/Middle_Danube\" class=\"mw-redirect\" title=\"Middle Danube\">Middle Danube</a> in the <span class=\"nowrap\">9th century</span><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358_6-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358-6\">&#91;6&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009264_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009264-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2009130\u2013131_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2009130\u2013131-28\">&#91;28&#93;</a></sup> as it was predicted by the traditional view.\n</p><p>Michael McCornick says that Boba and his followers generated a \"healthy debate\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001189_8-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMcCornick2001189-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Curta emphasizes that the location of Moravia \"may be understandably viewed as a matter of nationalist concern\", because of \"a quite recent history of shifting political frontiers\" in <a href=\"/wiki/Central_Europe\" title=\"Central Europe\">Central Europe</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2009239_18-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2009239-18\">&#91;18&#93;</a></sup> He also writes that \"a hostile, rather than critical, attitude towards Boba's ideas became the norm among Slovak historians\" in the early 1990s.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2009244_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2009244-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Vincent Sedl\u00e1k, a Slovak historian, argues that Boba developed his theory \"to deny the historical validity of Slovak territory\"; Curta writes that this is not a baseless statement.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2009240_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2009240-30\">&#91;30&#93;</a></sup> Most arguments of Boba and his followers have been \"effectively countered\", but the \"interpretation of the written evidence provided by the Frankish sources continues to be debated\", according to <a href=\"/wiki/Nora_Berend\" title=\"Nora Berend\">Nora Berend</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Przemyslaw_Urba%C5%84czyk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Przemyslaw Urba\u0144czyk (page does not exist)\">Przemyslaw Urba\u0144czyk</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Przemyslaw_Wiszewski&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Przemyslaw Wiszewski (page does not exist)\">Przemyslaw Wiszewski</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357-4\">&#91;4&#93;</a></sup> Ji\u0159\u00ed Mach\u00e1\u010dek, also an opponent to the alternative theories, argues that \"the serious problems of geographical orientation raised by analysis of the written sources, which ultimately led Imre Boba and his followers to question the traditional location of Great Moravia, will have to be explained in some other way.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009265_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009265-31\">&#91;31&#93;</a></sup> However, he also says, the alternative theories have been demonstrated to be a non-perspective branch of research and they are not accepted by the international scientific community.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2014_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2014-32\">&#91;32&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;note 1&#93;</a></sup>  According to <a href=\"/wiki/Roger_Collins\" title=\"Roger Collins\">Roger Collins</a>, the dispute about Moravia's location \"remains to be resolved\"; he also argues that archaeological evidence should not be overemphasized against written sources.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECollins2010402_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECollins2010402-34\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Southern_Moravia_of_Juraj_Sklen.C3.A1r\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Southern_Moravia_of_Juraj_Sklen\u00e1r\">Southern Moravia of Juraj Sklen\u00e1r</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Southern Moravia of Juraj Sklen\u00e1r\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Vetustissimus_Magnae_Moraviae_situs.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Vetustissimus_Magnae_Moraviae_situs.png/220px-Vetustissimus_Magnae_Moraviae_situs.png\" width=\"220\" height=\"357\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Vetustissimus_Magnae_Moraviae_situs.png/330px-Vetustissimus_Magnae_Moraviae_situs.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0d/Vetustissimus_Magnae_Moraviae_situs.png/440px-Vetustissimus_Magnae_Moraviae_situs.png 2x\" data-file-width=\"1802\" data-file-height=\"2928\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Vetustissimus_Magnae_Moraviae_situs.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The title page of Sklen\u00e1r's work</div></div></div>\n<p>In 1784, Juraj Sklen\u00e1r, a Slovak historian and teacher of rhetoric in Pressburg (today's Bratislava), published <i>Vetustissumus magnae Moravie situs et primus in eam Hungarorum ingressus et incursus</i> (English: <span lang=\"en\">The oldest location of Great Moravia and the first invasion and the arrival of the Hungarians into it</span>). His work had a political purpose and character.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMe\u0159\u00ednsk\u00fd2006743_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMe\u0159\u00ednsk\u00fd2006743-35\">&#91;34&#93;</a></sup> He argued that the Magyars never conquered the territory inhabited by the Slovaks and the latter voluntarily joined the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> during the rule of <a href=\"/wiki/Ladislaus_I_of_Hungary\" title=\"Ladislaus I of Hungary\">Ladislaus I of Hungary</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETibensk\u00fd1958100,_103_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETibensk\u00fd1958100,_103-36\">&#91;35&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMe\u0159\u00ednsk\u00fd2006743_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMe\u0159\u00ednsk\u00fd2006743-35\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>Sklen\u00e1r associated (Great) Moravians with the Slavs who settled near the Morava River in Moesia and adopted the name Moravians. Sklen\u00e1r supported his claim by the work of the Russian chronicler <a href=\"/wiki/Nestor_the_Chronicler\" title=\"Nestor the Chronicler\">Nestor</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETibensk\u00fd1958_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETibensk\u00fd1958-37\">&#91;36&#93;</a></sup> Sklen\u00e1r argued that Old Moravia was located not only in Moesia but also in <a href=\"/wiki/Pannonia\" title=\"Pannonia\">Pannonia</a>. He supported this argument with the writings of <a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII</a> and especially his work <i><a href=\"/wiki/De_administrando_imperio\" class=\"mw-redirect\" title=\"De administrando imperio\">De administrando imperio</a></i>, which placed Great Moravia in the territory between <a href=\"/wiki/Trajan%27s_Bridge\" title=\"Trajan&#39;s Bridge\">Trajan's Bridge</a>, Sirmium (today's Sremska Mitrovica) and Belgrade. Sklen\u00e1r also used Frankish sources and cited Methodius's appointment as bishop of Pannonia. Sklen\u00e1r argued that the original territory of Mojm\u00edr I was in the south, on the border of Moesia and Pannonia, and that <a href=\"/wiki/Pribina\" title=\"Pribina\">Pribina</a>'s Nitrava (a different city from modern-day <a href=\"/wiki/Nitra\" title=\"Nitra\">Nitra</a>) was also on this border. He suggests that Mojm\u00edr expelled Pribina from Nitrava and that Pribina then crossed the <a href=\"/wiki/Sava\" title=\"Sava\">Sava</a> river and settled in lower Pannonia. Old Moravia then expanded to include <a href=\"/wiki/Dacia\" title=\"Dacia\">Dacia</a>. He suggested that the location of Great Moravia in the territories of modern-day Moravia and Slovakia was to be explained by further expansion to the west and that the territory between the Morava and Hron rivers (western and central Slovakia) would have been ruled by Czechs and Bohemians and that it should be called Bohemia or Magna Chroatia (Great Croatia). He used a letter from Bavarian bishops&#160;\u2013 who mentioned Pagan tribes subjugated by Svatopluk and forced to adopt Christianity&#160;\u2013 to argue that the region was conquered by Svatopluk and that \"Czech Moravia\" was joined to Great Moravia only in 890 (along with Bohemia) after the agreement between Svatopluk and <a href=\"/wiki/Arnulf_of_Carinthia\" title=\"Arnulf of Carinthia\">Arnulf of Carinthia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETibensk\u00fd1958100_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETibensk\u00fd1958100-38\">&#91;37&#93;</a></sup> Similar opinions were sustained by <a href=\"/wiki/Gheorghe_%C5%9Eincai\" class=\"mw-redirect\" title=\"Gheorghe \u015eincai\">Gheorghe \u015eincai</a> a Romanian historian of the 18th century <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u015eincai1969255_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u015eincai1969255-39\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p><p>Sklen\u00e1r's theory was questioned by Istv\u00e1n Katona, a prominent Hungarian historian. This led to intensive scientific dispute, not least because Sklen\u00e1r questioned the reliability of an anonymous chronicle that was one of the key sources for contemporary historiography. The dispute was followed with interest both in Moravia and Bohemia. Sklen\u00e1r's arguments and the dispute were well known to prominent Slavists like <a href=\"/wiki/Josef_Dobrovsk%C3%BD\" title=\"Josef Dobrovsk\u00fd\">Josef Dobrovsk\u00fd</a> or <a href=\"/wiki/Pavel_Jozef_%C5%A0af%C3%A1rik\" title=\"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik\">Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160afa\u0159\u00edk1863507_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160afa\u0159\u00edk1863507-40\">&#91;39&#93;</a></sup> but his theory did not find support among Slovak, Czech, Moravian or Hungarian historians.<sup class=\"noprint Inline-Template Template-Fact\" style=\"white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Citation_needed\" title=\"Wikipedia:Citation needed\"><span title=\"This claim needs references to reliable sources. (December 2015)\">citation needed</span></a></i>&#93;</sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Southern_Moravia_of_Imre_Boba\">Southern Moravia of Imre Boba</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Southern Moravia of Imre Boba\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to Boba's theory, Moravia was not an independent state north of the Middle Danube, but a principality, located in Pannonia, within a larger state, \"Sclavonia\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197126_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197126-41\">&#91;40&#93;</a></sup> Sclavonia, he argued, developed between the Adriatic Sea and the <a href=\"/wiki/Drava_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Drava River\">Drava River</a> after the fall of the Avar Khaganate.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba19716-42\">&#91;41&#93;</a></sup> Most Latin and Slavic names of the Principality of Moravia<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;note 2&#93;</a></sup> and its inhabitants<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;note 3&#93;</a></sup> show that it was named after a town, called \"Margus\" or \"Marava\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba19716-42\">&#91;41&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Priscus\" title=\"Priscus\">Priscus</a> a late-Roman scholar, mentioned a city named \"<a href=\"/wiki/Margus_(city)\" title=\"Margus (city)\">Margus</a>\" on the southern Morava river (also called \"Margus\" in antiquity).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197135_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197135-45\">&#91;42&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994183_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994183-46\">&#91;43&#93;</a></sup>\n</p><p>Boba says that the realm of <a href=\"/wiki/Ljudevit_Posavski\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ljudevit Posavski\">Liudewit</a>, a rebellious Slavic prince in Pannonia, obviously included Moravia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba19716-42\">&#91;41&#93;</a></sup> The first reference to the Moravians (their homage to Louis the German in Frankfurt)<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus199492_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus199492-47\">&#91;44&#93;</a></sup> was recorded for the year of Liudewit's expulsion from his seat by the Franks (822).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba19716-42\">&#91;41&#93;</a></sup> The rulers of the Sclavonian principalities made several attempts to achieve an independent position.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba19716-42\">&#91;41&#93;</a></sup> Svatopluk closely cooperated with the Holy See to increase his autonomy.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba19716-42\">&#91;41&#93;</a></sup> He conquered the region of the northern Morava river and expanded his authority over Bohemia in 890.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197162_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197162-48\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Frankish_sources\">Frankish sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Frankish sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Annales_Fuldenses_-_Gesta_quorundam_francorum_regum_715-882.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"An old codex on a table\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Annales_Fuldenses_-_Gesta_quorundam_francorum_regum_715-882.jpg/220px-Annales_Fuldenses_-_Gesta_quorundam_francorum_regum_715-882.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Annales_Fuldenses_-_Gesta_quorundam_francorum_regum_715-882.jpg/330px-Annales_Fuldenses_-_Gesta_quorundam_francorum_regum_715-882.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Annales_Fuldenses_-_Gesta_quorundam_francorum_regum_715-882.jpg/440px-Annales_Fuldenses_-_Gesta_quorundam_francorum_regum_715-882.jpg 2x\" data-file-width=\"5616\" data-file-height=\"3744\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Annales_Fuldenses_-_Gesta_quorundam_francorum_regum_715-882.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>11th-century <a href=\"/wiki/Carolingian_minuscule\" title=\"Carolingian minuscule\">Carolingian minuscule</a> copy of the <i><a href=\"/wiki/Annals_of_Fulda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annals of Fulda\">Annals of Fulda</a></i>, an important source of the history of Moravia, kept in the <a href=\"/wiki/Humanist_Library_of_S%C3%A9lestat\" title=\"Humanist Library of S\u00e9lestat\">Humanist Library of S\u00e9lestat</a></div></div></div>\n<p>According to Boba, geographical references in the <i><a href=\"/wiki/Annals_of_Fulda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annals of Fulda\">Annals of Fulda</a></i> also show that Moravia was located to the south of the Danube.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006128_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006128-49\">&#91;46&#93;</a></sup> For instance, the annals recorded that Louis the German's army moved <i>ultra Danuvium</i> (\"across the Danube\" or \"over the Danube\") when he invaded Moravia in 864, suggesting a southward movement across the Danube towards Moravia from the perspective of the <a href=\"/wiki/Fulda_Abbey\" class=\"mw-redirect\" title=\"Fulda Abbey\">Fulda Abbey</a> (which stood in a land to the north of the river).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197142\u201343_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197142\u201343-50\">&#91;47&#93;</a></sup> The same source also mentioned that the retainers of <a href=\"/wiki/Arn_(bishop_of_W%C3%BCrzburg)\" title=\"Arn (bishop of W\u00fcrzburg)\">Arn</a>, <a href=\"/wiki/Bishop_of_W%C3%BCrzburg\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of W\u00fcrzburg\">Bishop of W\u00fcrzburg</a>, ambushed a group of Moravian Slavs on their way back to Moravia from Bohemia, implying that the Moravians moved to the south or southeast (instead of moving towards the northern Morava River) when returning from Bohemia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197149_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197149-51\">&#91;48&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994176\u2013177_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994176\u2013177-52\">&#91;49&#93;</a></sup> Florin Curta, who does not accept Boba's analysis, says that the <i>Annals of Fulda</i>, written in a distant monastery, can hardly be regarded as a reliable source of information about the geography of Central Europe.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006128_49-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006128-49\">&#91;46&#93;</a></sup>\n</p><p>Boba also says that the comparison of different records of the same historical event concerning Moravia also suggest that Moravia was located in Pannonia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197166_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197166-53\">&#91;50&#93;</a></sup> For instance, the Magyars destroyed Pannonia (according to the <i>Annals of Fulda</i>) or Moravia (according to <a href=\"/wiki/Regino_of_Pr%C3%BCm\" title=\"Regino of Pr\u00fcm\">Regino of Pr\u00fcm</a>) in 894, implying that Pannonia and Moravia were one and the same territory.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197166_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197166-53\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"margin: 1em auto 1em auto; width:70%; height:30px\" border=\"1\">\n<caption><i>Table:</i> Comparison of the texts of the <i><a href=\"/wiki/Annals_of_Fulda\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annals of Fulda\">Annals of Fulda</a></i> and <a href=\"/wiki/Regino_of_Pr%C3%BCm\" title=\"Regino of Pr\u00fcm\">Regino of Pr\u00fcm</a>'s <i>Chronicle</i> about the events following the death of <a href=\"/wiki/Svatopluk_I_of_Moravia\" title=\"Svatopluk I of Moravia\">Svatopluk I of Moravia</a> in 894<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197166_53-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197166-53\">&#91;50&#93;</a></sup>\n</caption>\n<tbody><tr>\n<th width=\"35%\"><i>Annals of Fulda</i>\n</th>\n<th width=\"35%\">Regino of Pr\u00fcm\n</th></tr>\n<tr>\n<td><i>Zwentibald, the dux of the Moravians</i> and the source of all treachery, who had disturbed all the lands around him with tricks and cunning and circled around thirsting for human blood, <i>made an unhappy end</i>, exhorting his men at the last that they should not be lovers of peace but rather continue in enmity with their neighbors.<br /><br /><i>The <a href=\"/wiki/Pannonian_Avars\" title=\"Pannonian Avars\">Avars</a>, who are called Hungarians,</i> penetrated across the Danube at this time, and did many terrible things. They killed men and old women outright, and carried off the young women alone with them like cattle to satisfy their lusts, and <i>reduced the whole Pannonia to a desert</i>.<br /><br />In the autumn peace was made between the Bavarians and the Moravians.<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;51&#93;</a></sup>\n</td>\n<td>Also around this time <i>Zwentibald king of the Moravian Slavs</i>, a man most prudent among his people and very cunning by nature, ended his final day. His sons held his kingdom for a short and unhappy time, because<br /><br /><br /><i>the Hungarians</i><br /><br /><br /><i>utterly destroyed everything in it.</i><sup id=\"cite_ref-55\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-55\">&#91;52&#93;</a></sup><br /><br /><br /><br /><br />\n</td></tr></tbody></table>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Byzantine_texts\">Byzantine texts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Byzantine texts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:GoldSolidusConstantinVIIPorphyrogenetos913-959.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"A coin depicting a bearded man wearing a crown\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/GoldSolidusConstantinVIIPorphyrogenetos913-959.jpg/220px-GoldSolidusConstantinVIIPorphyrogenetos913-959.jpg\" width=\"220\" height=\"202\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/GoldSolidusConstantinVIIPorphyrogenetos913-959.jpg/330px-GoldSolidusConstantinVIIPorphyrogenetos913-959.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/GoldSolidusConstantinVIIPorphyrogenetos913-959.jpg/440px-GoldSolidusConstantinVIIPorphyrogenetos913-959.jpg 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"471\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:GoldSolidusConstantinVIIPorphyrogenetos913-959.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Gold solidus of the <a href=\"/wiki/Byzantine_Emperor\" class=\"mw-redirect\" title=\"Byzantine Emperor\">Byzantine Emperor</a> <a href=\"/wiki/Constantine_Porphyrogenitus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constantine Porphyrogenitus\">Constantine Porphyrogenitus</a>: his work <i>(<a href=\"/wiki/De_administrando_imperio\" class=\"mw-redirect\" title=\"De administrando imperio\">De administrando imperio</a>)</i> is the only primary source containing the expression \"great Moravia\"</div></div></div>\n<p>Emperor Constantine VII mentioned \"great Moravia\" four times in his <i>De administrando imperio</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTET\u00f3th199926_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTET\u00f3th199926-56\">&#91;53&#93;</a></sup> According to his catalogue of the peoples that were the neighbors of the Hungarians, \"great Moravia, the country of Sphendoplokos\"<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;54&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;note 4&#93;</a></sup> was located to the south of the <a href=\"/wiki/Principality_of_Hungary\" title=\"Principality of Hungary\">Principality of Hungary</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197176_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197176-59\">&#91;55&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTET\u00f3th199926_56-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTET\u00f3th199926-56\">&#91;53&#93;</a></sup> When listing the \"landmarks and names along the Danube river\", Constantine stated that \"great Moravia, the <span class=\"nowrap\">unbaptized ...</span> over which in former days Sphendoplokus used to rule.\"<sup id=\"cite_ref-60\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-60\">&#91;56&#93;</a></sup> lay beyond Trajan's Bridge, Sirmium and <a href=\"/wiki/Belgrade\" title=\"Belgrade\">Belgrade</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197179_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197179-61\">&#91;57&#93;</a></sup> According to Boba, all descriptions show that Constantine thought that Moravia had been situated in the wider region of Trajan's Bridge (in present-day <a href=\"/wiki/Drobeta-Turnu_Severin\" title=\"Drobeta-Turnu Severin\">Drobeta-Turnu Severin</a> in Romania), Belgrade and Sirmium.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197179_61-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197179-61\">&#91;57&#93;</a></sup> The Hungarian historian S\u00e1ndor L\u00e1szl\u00f3 T\u00f3th says that Constantine, who knew that the Hungarians had occupied Moravia, most probably described Moravia based on his information of the Hungarians' land around 950, instead of using earlier sources.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTET\u00f3th199926-27_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTET\u00f3th199926-27-62\">&#91;58&#93;</a></sup>\n</p><p>Florin Curta says that primary sources show that Moravia could not be located in the region of Sirmium.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006129_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006129-63\">&#91;59&#93;</a></sup> The <i>Life of Methodius</i> recorded that the <i>\"korolj\u044a ugr\u044ar\u044ask</i> came to the lands of the Danube\"<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;60&#93;</a></sup> and Methodius went to see him.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006129_63-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006129-63\">&#91;59&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994214\u2013215_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994214\u2013215-65\">&#91;61&#93;</a></sup> According to Curta, the episode refers to a meeting between a \"Magyar king\" and Methodius during Methodius's journey to or from the Byzantine Empire in 881 or 882. This would make the southern location of Moravia impossible, because Methodius would not have approached the region of the Lower Danube (dominated by the Magyars in the 880s) if he had travelled between Sirmium and Constantinople.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006129_63-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006129-63\">&#91;59&#93;</a></sup> Many scholars (including Marvin Kantor, the translator of the <i>Life of Methodius</i>) say that the <i>korolj\u044a ugr\u044ar\u044ask</i> was actually Emperor <a href=\"/wiki/Charles_the_Fat\" title=\"Charles the Fat\">Charles the Fat</a>; if their interpretation is valid, Methodius met the emperor in <a href=\"/wiki/East_Francia\" title=\"East Francia\">East Francia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994214\u2013215_65-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994214\u2013215-65\">&#91;61&#93;</a></sup> According to Curta, the <i>Life of St. Clement of Ohrid</i>, a hagiography attributed to <a href=\"/wiki/Theophylact_of_Ohrid\" title=\"Theophylact of Ohrid\">Theophylact of Ohrid</a> who died in 1126, suggests that Methodius's three disciples, <a href=\"/wiki/Clement_of_Ohrid\" title=\"Clement of Ohrid\">Clement</a>, <a href=\"/wiki/Saint_Naum\" title=\"Saint Naum\">Naum</a> and Angelarius, approached the Danube from the north before crossing the river at Belgrade during their flight from Moravia to the Byzantine Empire after Methodius's death.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECurta2006129_63-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECurta2006129-63\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Methodius.27s_see\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Methodius's_see\">Methodius's see</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Methodius&#039;s see\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Archbishopric_of_Moravia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Archbishopric of Moravia\">Archbishopric of Moravia</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Prievidza_bronzova_plastika_sv._Cyril_a_sv_Metod_1998.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Two bearded men, one holding a book with Slavic letters, the other bearing a bishop&#39;s hat and a double-cross\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Prievidza_bronzova_plastika_sv._Cyril_a_sv_Metod_1998.jpg/220px-Prievidza_bronzova_plastika_sv._Cyril_a_sv_Metod_1998.jpg\" width=\"220\" height=\"301\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Prievidza_bronzova_plastika_sv._Cyril_a_sv_Metod_1998.jpg/330px-Prievidza_bronzova_plastika_sv._Cyril_a_sv_Metod_1998.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Prievidza_bronzova_plastika_sv._Cyril_a_sv_Metod_1998.jpg/440px-Prievidza_bronzova_plastika_sv._Cyril_a_sv_Metod_1998.jpg 2x\" data-file-width=\"3000\" data-file-height=\"4101\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Prievidza_bronzova_plastika_sv._Cyril_a_sv_Metod_1998.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Bronze sculpture of <a href=\"/wiki/Saints_Cyril_and_Methodius\" title=\"Saints Cyril and Methodius\">Saints Cyril and Methodius</a> in <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a>, <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a></div></div></div>\n<p>Pope John VIII's letters identify Methodius's ecclesiastic province as <i>diocesis Pannonica</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197188_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197188-66\">&#91;62&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti2013149_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti2013149-67\">&#91;63&#93;</a></sup> The <i>Life of Methodius</i> also state that Methodius was \"consecrated to the bishopric of Pannonia, to the seat of <a href=\"/wiki/Andronicus_of_Pannonia\" title=\"Andronicus of Pannonia\">Saint Andronicus</a>, an <a href=\"/wiki/Seventy_disciples\" title=\"Seventy disciples\">Apostle of the seventy</a>\".<sup id=\"cite_ref-68\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-68\">&#91;64&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197192_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197192-69\">&#91;65&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti201369_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti201369-70\">&#91;66&#93;</a></sup> If Methodius was ordained bishop in accordance with the <a href=\"/wiki/Canon_law\" title=\"Canon law\">canons</a> adopted at previous <a href=\"/wiki/Synod\" title=\"Synod\">synods</a>, he must have been consecrated to a <a href=\"/wiki/Cathedral\" title=\"Cathedral\">cathedral</a> in a town and could not be moved from his <a href=\"/wiki/Episcopal_see\" title=\"Episcopal see\">episcopal see</a>, according to Boba.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197187_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197187-71\">&#91;67&#93;</a></sup> For instance, the <a href=\"/wiki/Council_of_Chalcedon\" title=\"Council of Chalcedon\">Council of Chalcedon</a> decreed in 451 that \"No one&#160;... who belongs to the ecclesiastical order, is to be ordained without title, unless the one ordained is specially assigned to a city or village church or to a martyr's shrine or a monastery\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197187_71-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197187-71\">&#91;67&#93;</a></sup>\n</p><p>Maddalena Betti says that Boba's argumentation, which is based on canons from the 4th and <span class=\"nowrap\">5th centuries</span>, is \"problematic\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti201330_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti201330-72\">&#91;68&#93;</a></sup> Methodius's career followed the pattern set up for earlier medieval missionaries, including <a href=\"/wiki/Willibrord\" title=\"Willibrord\">Willibrord-Clement</a> and <a href=\"/wiki/Saint_Boniface\" title=\"Saint Boniface\">Wynfrith-Boniface</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti2013172\u2013173_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti2013172\u2013173-73\">&#91;69&#93;</a></sup> Wynfrith-Boniface started his missions as a simple priest; he was then ordained a missionary bishop for the \"people of Germany and to those east of the <a href=\"/wiki/River_Rhine\" class=\"mw-redirect\" title=\"River Rhine\">river Rhine</a>\", but his see was not specified; finally, he received a <i><a href=\"/wiki/Pallium\" title=\"Pallium\">pallium</a></i> in token of his right to organize a new ecclesiastical province.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti2013153,_174\u2013175,_178\u2013179_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti2013153,_174\u2013175,_178\u2013179-74\">&#91;70&#93;</a></sup> She argues that, in a similar fashion, Methodius returned from Rome to the domains of Koce\u013e as a simple monk, that he was subsequently consecrated as a missionary bishop and that, finally, he received a <i>pallium</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti2013171\u2013173_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti2013171\u2013173-75\">&#91;71&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Boba, Latin and Old Church Slavonic records of Methodius's title<sup id=\"cite_ref-76\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-76\">&#91;note 5&#93;</a></sup> show that he was ordained archbishop of the see in a town called Maraba or Morava.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197191\u201392,_95_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197191\u201392,_95-77\">&#91;72&#93;</a></sup> Boba associated Maraba or Morava with Sirmium, because Sirmium was the capital of the Roman province of <a href=\"/wiki/Pannonia_Secunda\" title=\"Pannonia Secunda\">Pannonia Secunda</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197191\u201392,_95_77-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197191\u201392,_95-77\">&#91;72&#93;</a></sup> To prove that Methodius had a fixed see, Boba suggested that a medieval church, excavated in <a href=\"/wiki/Ma%C4%8Dvanska_Mitrovica\" title=\"Ma\u010dvanska Mitrovica\">Ma\u010dvanska Mitrovica</a> in 1966, was identical with Methodius's cathedral.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti201332_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti201332-78\">&#91;73&#93;</a></sup> V. Popovi\u0107, an archaeologist, soon refuted the identification, demonstrating that the church was built in the <span class=\"nowrap\">11th century</span>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti201332_78-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti201332-78\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</p><p>The <i><a href=\"/wiki/Forgeries_of_Lorch\" title=\"Forgeries of Lorch\">Forgeries of Lorch</a></i> (a collection of papal documents forged for <a href=\"/wiki/Piligrim\" title=\"Piligrim\">Piligrim</a>, who was <a href=\"/wiki/Bishop_of_Passau\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bishop of Passau\">Bishop of Passau</a> between 971 and 991) also contain references to Moravia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197110_79-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197110-79\">&#91;74&#93;</a></sup> The documents show that late-10th-century clerics in Passau thought that Moravia had been located in <a href=\"/wiki/March_of_Pannonia\" title=\"March of Pannonia\">Upper Pannonia</a> and Moesia a century earlier.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba197110_79-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba197110-79\">&#91;74&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus19948_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus19948-80\">&#91;75&#93;</a></sup> According to Alexandru Madgearu, a Romanian historian, Piligrim's forgeries prove that, by the time they were completed, the location of the former <a href=\"/wiki/Roman_province\" title=\"Roman province\">Roman province</a> of Moesia had been forgotten and the clerics who completed the forgeries applied its name to Moravia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMadgearu201398_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMadgearu201398-81\">&#91;76&#93;</a></sup>\n</p><p>According to Maddalena Betti, <a href=\"/wiki/Alfred_the_Great\" title=\"Alfred the Great\">Alfred the Great</a>'s translation of <a href=\"/wiki/Orosius\" title=\"Orosius\">Orosius</a>'s <i>History of the World</i>, which was completed in the late <span class=\"nowrap\">9th century</span>, prove that Moravia was located to the north of the Danube.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti2013145_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti2013145-82\">&#91;77&#93;</a></sup> Alfred the Great listed the \"Thyringas\", \"Behemas\", the \"half of the Begware\" and the \"land of the Vistula\" among the neighbors of the \"Maroara\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti2013145_82-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti2013145-82\">&#91;77&#93;</a></sup> Betti also notes that Constantine and Methodius crossed the Pannonian domains of Koce\u013e while travelling from Moravia to Venice, according to the <i>Life of Constantine</i>, which also shows that Moravia most plausibly lay north of Koce\u013e's domains.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti2013144\u2013145_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti2013144\u2013145-83\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Medieval_chronicles\">Medieval chronicles</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Medieval chronicles\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <i><a href=\"/wiki/Supetar_Cartulary\" title=\"Supetar Cartulary\">Supetar Cartulary</a></i>, which was compiled in the <span class=\"nowrap\">12th century</span>, contains a list of the predecessors of <a href=\"/wiki/Demetrius_Zvonimir_of_Croatia\" title=\"Demetrius Zvonimir of Croatia\">Zvonimir</a>, <a href=\"/wiki/King_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"King of Croatia\">King of Croatia</a>, which begins with \"Sventopolk\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba1971107_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba1971107-84\">&#91;79&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994189\u2013190_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994189\u2013190-85\">&#91;80&#93;</a></sup> The late 12th-century <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja\" title=\"Chronicle of the Priest of Duklja\">Chronicle of the Priest of Duklja</a></i> wrote of Sventopelk, the son of a certain Svetimir, who was descended from one Ratimir.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994189_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994189-86\">&#91;81&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba1971105_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba1971105-87\">&#91;82&#93;</a></sup> According to the same source, \"Constantine the Philosopher\" crossed Sventopelk's realm when travelling from Bulgaria to Rome.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994189_86-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994189-86\">&#91;81&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba1971105_87-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba1971105-87\">&#91;82&#93;</a></sup> The source also recorded that Sventopelk was crowned king \"on the field of Dalma\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994189_86-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994189-86\">&#91;81&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba1971105_87-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba1971105-87\">&#91;82&#93;</a></sup> The <i>Chronica Ragusina Junii Restii</i> (a chronicle written in the <a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Republic of Ragusa</a>) stated that Svetopelek's father, Svetimir had been the King of Bosnia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba1971107_84-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba1971107-84\">&#91;79&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994190_88-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994190-88\">&#91;83&#93;</a></sup> Two later annals from Ragusa (now <a href=\"/wiki/Dubrovnik\" title=\"Dubrovnik\">Dubrovnik</a> in Croatia) referred to a king from a Moravian-Croatian dynasty.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba1971107_84-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba1971107-84\">&#91;79&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994190_88-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994190-88\">&#91;83&#93;</a></sup> Boba and Bowlus associated Ratimir with <a href=\"/wiki/Ratimir,_Duke_of_Lower_Pannonia\" title=\"Ratimir, Duke of Lower Pannonia\">Ratimir, Duke of Lower Pannonia</a> and Sventopelk with Svatopluk I of Moravia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994189_86-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994189-86\">&#91;81&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBoba1971105_87-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBoba1971105-87\">&#91;82&#93;</a></sup> According to Boba and Bowlus, these sources clearly associate Moravia with Dalmatia and Bosnia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994190_88-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus1994190-88\">&#91;83&#93;</a></sup> Markus Osterrieder describes Boba as \"shockingly uncritical\" in accepting the <i>Chronicle of the Priest of Duklja</i> as a reliable source.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOsterrieder1997117_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOsterrieder1997117-89\">&#91;84&#93;</a></sup> Betti argues that the later sources did not describe the political situation of the 9th-century <a href=\"/wiki/Balkan_Peninsula\" class=\"mw-redirect\" title=\"Balkan Peninsula\">Balkan Peninsula</a>, because they were written to \"support the political needs of subsequent centuries\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBetti201329_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBetti201329-90\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Two_Moravias\">Two Moravias</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Two Moravias\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Great_Moravia_Puspoki%27s_Theory.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Map presenting P\u00fcsp\u00f6ki-Nagy&#39;s conception of the two Moravias\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Great_Moravia_Puspoki%27s_Theory.jpg/220px-Great_Moravia_Puspoki%27s_Theory.jpg\" width=\"220\" height=\"175\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Great_Moravia_Puspoki%27s_Theory.jpg/330px-Great_Moravia_Puspoki%27s_Theory.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b1/Great_Moravia_Puspoki%27s_Theory.jpg/440px-Great_Moravia_Puspoki%27s_Theory.jpg 2x\" data-file-width=\"1068\" data-file-height=\"848\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Great_Moravia_Puspoki%27s_Theory.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>P\u00fcsp\u00f6ki-Nagy's conception of the two Moravias (1986)</div></div></div>\n<p>P\u00e9ter P\u00fcsp\u00f6ki-Nagy proposed the existence of two Moravias: a \"Great\" Moravia at the southern Morava river in present-day <a href=\"/wiki/Serbia\" title=\"Serbia\">Serbia</a>, and another Moravia on the northern Morava river in present-day <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEP\u00fcsp\u00f6ki-Nagy197860\u201382_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEP\u00fcsp\u00f6ki-Nagy197860\u201382-91\">&#91;86&#93;</a></sup> Toru Senga, a <a href=\"/wiki/Japanese_people\" title=\"Japanese people\">Japanese</a> historian living in Hungary, likewise concludes that two polities named Moravia co-existed in the 9th century and were united under Svatopluk I.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESenga1983307\u2013345_92-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESenga1983307\u2013345-92\">&#91;87&#93;</a></sup> Before unification, the first (Rastislav's) Moravia was located in present-day <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>. The second (Svatopluk's) Moravia was in present-day Hungary between Danube and Tisa and neighboured with <a href=\"/wiki/Bulgars\" title=\"Bulgars\">Bulgars</a> not only in the east but also in the north (present-day Slovakia).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESenga1982535_93-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESenga1982535-93\">&#91;88&#93;</a></sup> Again, none of these theories achieved wider acceptance in the academic community, particularly among European historians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMarsina19959_94-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMarsina19959-94\">&#91;89&#93;</a></sup>  Critical reactions came also from the Hungarian scholars (<a href=\"/wiki/Gy%C3%B6rgy_Gy%C3%B6rffy\" title=\"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy\">Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy</a>, <a href=\"/w/index.php?title=Csan%C3%A1d_B%C3%A1lint&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Csan\u00e1d B\u00e1lint (page does not exist)\">Csan\u00e1d B\u00e1lint</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160tefanovi\u010dov\u00e120006_95-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160tefanovi\u010dov\u00e120006-95\">&#91;90&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Moravia_east_of_the_Tisza\">Moravia east of the Tisza</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Moravia east of the Tisza\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 1995, German historian Martin Eggers published his dissertation <i>\"Das Gro\u00dfm\u00e4hrische Reich\" Realit\u00e4t oder Fiktion?</i> (\"Great Moraviam Empire\" - reality or fiction?). According to Eggers, the Avars played an important role in the territories north of the Danube also after the fall of the <a href=\"/wiki/Avar_Khaganate\" title=\"Avar Khaganate\">Avar Khaganate</a>. Similarly to Toru's and P\u00fcsp\u00f6ki Nagy's view, Eggers also backs up the hypothesis of two Moravias, however he places both entities in the Southeast.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzymczak2010293_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzymczak2010293-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Eggers says that the Moravian tribe (Moravljane) came to the east of the Carpathian Basin after the fall of the khaganate. Present-day Slovakia should be inhabited by \"remnant Avar groups\" (Vulgarii - <a href=\"/wiki/Bulgars\" title=\"Bulgars\">Bulgars</a>) up to territories settled by the <a href=\"/wiki/Vistulans\" title=\"Vistulans\">Vistulans</a> in present-day <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a><sup id=\"cite_ref-96\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-96\">&#91;note 6&#93;</a></sup> and the archaeological findings in Moravia were attributed by him to some \"ethnic group with the Avar tradition\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEggers1995_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEggers1995-97\">&#91;91&#93;</a></sup> Egger's Moravians helped to defend the <a href=\"/wiki/Frankish_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Frankish Empire\">Frankish Empire</a> against attacks from the east and they later founded their own domain around center near the confluence of the rivers Tisza and <a href=\"/wiki/Mure%C8%99_River\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mure\u0219 River\">Mure\u0219</a> at present-day <a href=\"/wiki/Cenad\" title=\"Cenad\">Cenad</a> in Romania.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBowlus2009313_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBowlus2009313-98\">&#91;92&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009262_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009262-99\">&#91;93&#93;</a></sup> These Moravians were closely connected to other southern Slavs and shared a common material culture (<a href=\"/wiki/Bijelo_Brdo_culture\" title=\"Bijelo Brdo culture\">Bijelo Brdo culture</a>). They were connected also personally, because <a href=\"/wiki/Mojmir_I_of_Moravia\" title=\"Mojmir I of Moravia\">Mojmir</a>, <a href=\"/wiki/Rastislav_of_Moravia\" title=\"Rastislav of Moravia\">Rastislav</a> and <a href=\"/wiki/Svatopluk_I_of_Moravia\" title=\"Svatopluk I of Moravia\">Svatopluk</a> had origin in the same Bosnian-Slavonian dynasty. Also in this theory, the author questioned the location of the <a href=\"/wiki/Pribina\" title=\"Pribina\">Pribina</a>'s Nitrava which might not be the same place as Slovak <a href=\"/wiki/Nitra\" title=\"Nitra\">Nitra</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEggers1995_97-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEggers1995-97\">&#91;91&#93;</a></sup> While <a href=\"/wiki/Rastislav_of_Moravia\" title=\"Rastislav of Moravia\">Rastislav</a> ruled this southern Moravia, <a href=\"/wiki/Svatopluk_I_of_Moravia\" title=\"Svatopluk I of Moravia\">Svatopluk</a> was a Bosnian-Slavonian ruler. In 871, Svatopluk came to power in <a href=\"/wiki/Cenad\" title=\"Cenad\">Cenad</a> and both principalities were unified under his leadership. This become a basis for a large but short-lived empire which lasted only for one generation. Svatopuk expanded his influence to Croatia (879), took control over present-day Slovakia (874\u2013880), joined Panonia (884) and received his crown during a formal ceremony (885). In 890, <a href=\"/wiki/Arnulf_of_Carinthia\" title=\"Arnulf of Carinthia\">Arnulf</a> donated him Bohemia,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEggers1995286_100-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEggers1995286-100\">&#91;94&#93;</a></sup> which had already close ties to (Czech) Moravia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEEggers1995_97-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEEggers1995-97\">&#91;91&#93;</a></sup> Only after the fall of the Great Moravia, the name was transferred to the north and a false awareness about its history began to spread.\n</p><p>Eggers' work was published by prestigious publisher and thus raised also larger critical reactions of central European historians and archaeologists.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfram1995_101-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfram1995-101\">&#91;95&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fchle1997_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fchle1997-102\">&#91;96&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk1996_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk1996-103\">&#91;97&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBl\u00e1hov\u00e11996_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBl\u00e1hov\u00e11996-104\">&#91;98&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Herwig_Wolfram\" title=\"Herwig Wolfram\">Herwig Wolfram</a>, Director of the Austrian Institute for Historical Research, who had an early access to his dissertation work not available yet to other experts, immediately pointed to some problems related to Egger's interpretation of written sources. <sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWolfram19953\u201315_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWolfram19953\u201315-105\">&#91;99&#93;</a></sup> According to his opinion, historians should rely mainly on such sources which are close to events in time and space (which was not fulfilled in Eggers's work) and he confirmed traditional localization. Several critics noticed that Eggers  references to unpublished part of his work or studies which only have to be published in the future.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199688_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199688-106\">&#91;100&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMarsina199932_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMarsina199932-107\">&#91;101&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEM\u00fchle1997218_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEM\u00fchle1997218-108\">&#91;102&#93;</a></sup> Like Boba and others, Eggers again depends to a large extent on <a href=\"/wiki/Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja\" title=\"Chronicle of the Priest of Duklja\">Chronicle of the Priest of Duklja</a>, a source known for numerous fictions and inaccuracies.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199687_109-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199687-109\">&#91;103&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Bijelo_Brdo_culture\" title=\"Bijelo Brdo culture\">Bijelo Brdo culture</a> is dated to more than one hundred years later than it was assumed by him. A theory about remnant Avar groups in Slovakia in the second half of the 9th century is not based on any archeological research<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMarsina2000163_110-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMarsina2000163-110\">&#91;104&#93;</a></sup> and earlier Avar settlements are documented only in the southernmost part of Slovakia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMarsina2000163_110-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMarsina2000163-110\">&#91;104&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEZ\u00e1bojn\u00edk200410_111-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZ\u00e1bojn\u00edk200410-111\">&#91;105&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEOdler201250_112-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEOdler201250-112\">&#91;106&#93;</a></sup> Marsina criticizes Eggers' approach as unreliable and unscientific, stating that his theory contradicted not only the state of research in the 1990s, but research of the Avar settlements in Slovakia since the 1950s.  In this regard, T\u0159e\u0161t\u00edk notices also incompatibility with written sources, the trial to locate <a href=\"/wiki/Bulgars\" title=\"Bulgars\">Vulgarii</a> who \"had only 5 castles\" (see <a href=\"/wiki/Bavarian_Geographer\" title=\"Bavarian Geographer\">Bavarian Geographer</a>), they were numerous people and had not a custom to build castles clearly describes (according to him) situation in the Bulgar Khaganate and not present-day Slovakia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199688_106-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199688-106\">&#91;100&#93;</a></sup> In the case of Bohemia, Eggers conceals mention about an occupation of Bohemia by Svatopluk by force which could pose several problems for his theory, according to T\u0159e\u0161t\u00edk.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199691_113-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199691-113\">&#91;107&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-114\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-114\">&#91;note 7&#93;</a></sup> Eggers' view on early relationship between Bohemia and Moravia is unusual, especially for a German historian. Bohemia should control Moravia, but none comparable power centers have been found in Bohemia at the time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009263_115-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009263-115\">&#91;108&#93;</a></sup> The archaeological research suggests that the earliest Bohemian hillforts were inspired by Moravian and not the other way around.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009263_115-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009263-115\">&#91;108&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-116\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-116\">&#91;note 8&#93;</a></sup>\n</p><p>On the other hand, Eggers's work received some support from <a href=\"/wiki/Horace_Lunt\" title=\"Horace Lunt\">Horace Lunt</a> who was not a historian, but a linguist and philologist.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELunt1996947_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELunt1996947-117\">&#91;109&#93;</a></sup> He writes that \"Close and open minded study of the remarkably limited primary sources inevitably reveals that crucial structural elements of the intricate traditional construct are pure guesswork. What held it all together was the dogmatic authority of generations of scholars; to accept the dogma is to demonstrate \"right\" thinking\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELunt1996946_118-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELunt1996946-118\">&#91;110&#93;</a></sup> Likewise, John B. Freed says that he is inclined to accept Egger's (and Bowlus's) \"arguments for a southern Moravia because such a location provides a better explanation for the East Frankish military structure and the Cyrillo-Methodian mission\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFreed199792_119-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFreed199792-119\">&#91;111&#93;</a></sup> However, he also admits that he is not a specialist of the history of the late Carolingian period.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEFreed199792_119-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEFreed199792-119\">&#91;111&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Historical_revisionism\" title=\"Historical revisionism\">Historical revisionism</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Mach\u00e1\u010dek associates rejection of these theories by the scientific community with their poor quality. Mach\u00e1\u010dek as a director of research laboratory of the Masaryk University at B\u0159eclav-Pohansko notices also regular participation of international teams on archeological research, in the last years mainly experts from USA, Germany and Austria.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">For instance, <i>regnum Marahensium</i> (Latin), and <i>Moravskaia oblast</i> (Old Church Slavonic).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Including, <i>Sclavi Marahenses</i> (Latin), and <i>Moravliene</i> (Old Church Slavonic).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">That is, <a href=\"/wiki/Svatopluk_I_of_Moravia\" title=\"Svatopluk I of Moravia\">Svatopluk I of Moravia</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-76\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pope John VIII referred to Methodius as <i>archiepiscopus sanctae ecclesiae Marabensis</i> in 880. The <i>Life of Methodius</i> mentioned him as <i>arkhiepiskoup Moravska</i>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-96\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See also \"Karte 18: Die Gro\u00dfreichsbildung unter Sventopulk und seine Entwicklung 870\u2013894\".</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-114\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to T\u0159e\u0161t\u00edk, the conquest of Bohemia by Svatopluk could open several unwanted issues. Eggers has to explain how did Svatopluk conquer Bohemia, what was his goal and how could he keep the territory from the south. Instead of addressing these issues, Eggers assumed that Bohemia was donated to Svatopluk by Arnulf. T\u0159e\u0161t\u00edk claims that such voluntary donation is absurd, because Arnulf would open the way to his own Bavaria and leave the eastern territories unprotected. He also states that it is absurd to believe that Bohemians would agree with such \"gift\". Arnulf could donate only what he really held - a formal, hegemonic claim on the territory and not the real ownership. In such case, Bohemia should be controlled with the help of Frankish dukes as it is known from Carathania and Moravia. So, Eggers cites only <a href=\"/wiki/Regino_of_Pr%C3%BCm\" title=\"Regino of Pr\u00fcm\">Regino</a>'s chronicle and conceals a mention from <a href=\"/wiki/Annales_Fuldenses\" title=\"Annales Fuldenses\">Annales Fuldenses</a> about a conquest by force. Another problem is <a href=\"/wiki/Bo%C5%99ivoj_I,_Duke_of_Bohemia\" title=\"Bo\u0159ivoj I, Duke of Bohemia\">Bo\u0159ivoj</a>'s baptism during Svatopluk's rule in Bohemia, because in 890 he was already dead.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-116\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Compare also: <i>\"The idea that Bo\u0159ivoj ruled rich and prestigious Moravian centers and their inhabitants worn in silk and gold from his primitive stronghold in Lev\u00fd Hradec seems to be a little bit funny for me.\"</i>  T\u0159e\u0161t\u00edk 1996 , p. 91</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 25em; -webkit-column-width: 25em; column-width: 25em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESzymczak2010293-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzymczak2010293_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzymczak2010293_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzymczak2010293_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSzymczak2010\">Szymczak 2010</a>, p.&#160;293.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160tih201099,_131-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih201099,_131_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160tih2010\">\u0160tih 2010</a>, pp.&#160;99, 131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160tih2010131-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih2010131_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160tih2010\">\u0160tih 2010</a>, p.&#160;131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201357_4-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendUrba\u0144czykWiszewski2013\">Berend, Urba\u0144czyk &amp; Wiszewski 2013</a>, p.&#160;57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261_5-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261_5-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261_5-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMach\u00e1\u010dek2009\">Mach\u00e1\u010dek 2009</a>, p.&#160;261.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201358_6-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendUrba\u0144czykWiszewski2013\">Berend, Urba\u0144czyk &amp; Wiszewski 2013</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201360-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201360_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201360_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201360_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendUrba\u0144czykWiszewski2013\">Berend, Urba\u0144czyk &amp; Wiszewski 2013</a>, p.&#160;60.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMcCornick2001189-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001189_8-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001189_8-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001189_8-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001189_8-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001189_8-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMcCornick2001\">McCornick 2001</a>, p.&#160;189.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2006125-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006125_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2006\">Curta 2006</a>, p.&#160;125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201361-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201361_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendUrba\u0144czykWiszewski2013\">Berend, Urba\u0144czyk &amp; Wiszewski 2013</a>, p.&#160;61.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201359-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBerendUrba\u0144czykWiszewski201359_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBerendUrba\u0144czykWiszewski2013\">Berend, Urba\u0144czyk &amp; Wiszewski 2013</a>, p.&#160;59.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBarford2001110-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarford2001110_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarford2001110_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBarford2001\">Barford 2001</a>, p.&#160;110.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMcCornick2001193-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001193_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMcCornick2001\">McCornick 2001</a>, p.&#160;193.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMcCornick2001195\u2013196-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMcCornick2001195\u2013196_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMcCornick2001\">McCornick 2001</a>, pp.&#160;195\u2013196.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBarford2001111-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarford2001111_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarford2001111_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBarford2001111_15-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBarford2001\">Barford 2001</a>, p.&#160;111.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20127-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20127_16-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20127_16-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMach\u00e1\u010dek2012\">Mach\u00e1\u010dek 2012</a>, p.&#160;7.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20126-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20126_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20126_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMach\u00e1\u010dek2012\">Mach\u00e1\u010dek 2012</a>, p.&#160;6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2009239-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2009239_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2009239_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2009239_18-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2009\">Curta 2009</a>, p.&#160;239.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20125-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20125_19-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMach\u00e1\u010dek2012\">Mach\u00e1\u010dek 2012</a>, p.&#160;5.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20129\u201311-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek20129\u201311_20-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMach\u00e1\u010dek2012\">Mach\u00e1\u010dek 2012</a>, pp.&#160;9\u201311.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2006127\u2013128-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006127\u2013128_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006127\u2013128_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2006\">Curta 2006</a>, pp.&#160;127\u2013128.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMarsina2000156-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMarsina2000156_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMarsina2000\">Marsina 2000</a>, p.&#160;156.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261\u2013262-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009261\u2013262_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMach\u00e1\u010dek2009\">Mach\u00e1\u010dek 2009</a>, pp.&#160;261\u2013262.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTET\u00f3th199925-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTET\u00f3th199925_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFT\u00f3th1999\">T\u00f3th 1999</a>, p.&#160;25.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2006128_(note_40)-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006128_(note_40)_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2006\">Curta 2006</a>, p.&#160;128 (note 40).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2009132\u2013133-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2009132\u2013133_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2009\">Curta 2009</a>, pp.&#160;132\u2013133.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009264-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009264_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009264_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMach\u00e1\u010dek2009\">Mach\u00e1\u010dek 2009</a>, p.&#160;264.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2009130\u2013131-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2009130\u2013131_28-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2009\">Curta 2009</a>, pp.&#160;130\u2013131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2009244-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2009244_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2009\">Curta 2009</a>, p.&#160;244.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2009240-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2009240_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2009\">Curta 2009</a>, p.&#160;240.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009265-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009265_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMach\u00e1\u010dek2009\">Mach\u00e1\u010dek 2009</a>, p.&#160;265.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2014-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2014_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMach\u00e1\u010dek2014\">Mach\u00e1\u010dek 2014</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECollins2010402-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECollins2010402_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCollins2010\">Collins 2010</a>, p.&#160;402.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMe\u0159\u00ednsk\u00fd2006743-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMe\u0159\u00ednsk\u00fd2006743_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMe\u0159\u00ednsk\u00fd2006743_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMe\u0159\u00ednsk\u00fd2006\">Me\u0159\u00ednsk\u00fd 2006</a>, p.&#160;743.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETibensk\u00fd1958100,_103-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETibensk\u00fd1958100,_103_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTibensk\u00fd1958\">Tibensk\u00fd 1958</a>, pp.&#160;100, 103.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETibensk\u00fd1958-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETibensk\u00fd1958_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTibensk\u00fd1958\">Tibensk\u00fd 1958</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETibensk\u00fd1958100-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETibensk\u00fd1958100_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTibensk\u00fd1958\">Tibensk\u00fd 1958</a>, p.&#160;100.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u015eincai1969255-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u015eincai1969255_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u015eincai1969\">\u015eincai 1969</a>, p.&#160;255.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160afa\u0159\u00edk1863507-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160afa\u0159\u00edk1863507_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160afa\u0159\u00edk1863\">\u0160afa\u0159\u00edk 1863</a>, p.&#160;507.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197126-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197126_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba19716-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba19716_42-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197135-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197135_45-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;35.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBowlus1994183-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994183_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBowlus1994\">Bowlus 1994</a>, p.&#160;183.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBowlus199492-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus199492_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBowlus1994\">Bowlus 1994</a>, p.&#160;92.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197162-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197162_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2006128-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006128_49-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006128_49-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2006\">Curta 2006</a>, p.&#160;128.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197142\u201343-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197142\u201343_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, pp.&#160;42\u201343.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197149-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197149_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;49.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBowlus1994176\u2013177-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994176\u2013177_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBowlus1994\">Bowlus 1994</a>, pp.&#160;176\u2013177.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197166-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197166_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197166_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197166_53-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;66.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Annals of Fulda</i> (year 894), p. 129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-55\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The</i> Chronicle <i>of Regino of Pr\u00fcm</i> (year 894), p. 418.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTET\u00f3th199926-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTET\u00f3th199926_56-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTET\u00f3th199926_56-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFT\u00f3th1999\">T\u00f3th 1999</a>, p.&#160;26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Constantine Porphyrogenitus: De Administrando Imperio</i> (ch. 13), p. 65.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197176-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197176_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;76.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-60\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Constantine Porphyrogenitus: De Administrando Imperio</i> (ch. 40), p. 177.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197179-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197179_61-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197179_61-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;79.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTET\u00f3th199926-27-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTET\u00f3th199926-27_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFT\u00f3th1999\">T\u00f3th 1999</a>, pp.&#160;26-27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECurta2006129-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006129_63-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006129_63-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006129_63-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECurta2006129_63-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCurta2006\">Curta 2006</a>, p.&#160;129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Life of Methodius</i> (ch. 16.), p. 125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBowlus1994214\u2013215-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994214\u2013215_65-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994214\u2013215_65-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBowlus1994\">Bowlus 1994</a>, pp.&#160;214\u2013215.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197188-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197188_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;88.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBetti2013149-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti2013149_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBetti2013\">Betti 2013</a>, p.&#160;149.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-68\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Life of Methodius</i> (ch. 8.), p. 117.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197192-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197192_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;92.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBetti201369-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti201369_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBetti2013\">Betti 2013</a>, p.&#160;69.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197187-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197187_71-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197187_71-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;87.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBetti201330-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti201330_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBetti2013\">Betti 2013</a>, p.&#160;30.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBetti2013172\u2013173-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti2013172\u2013173_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBetti2013\">Betti 2013</a>, pp.&#160;172\u2013173.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBetti2013153,_174\u2013175,_178\u2013179-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti2013153,_174\u2013175,_178\u2013179_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBetti2013\">Betti 2013</a>, pp.&#160;153, 174\u2013175, 178\u2013179.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBetti2013171\u2013173-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti2013171\u2013173_75-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBetti2013\">Betti 2013</a>, pp.&#160;171\u2013173.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197191\u201392,_95-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197191\u201392,_95_77-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197191\u201392,_95_77-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, pp.&#160;91\u201392, 95.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBetti201332-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti201332_78-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti201332_78-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBetti2013\">Betti 2013</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba197110-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197110_79-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba197110_79-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBowlus19948-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus19948_80-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBowlus1994\">Bowlus 1994</a>, p.&#160;8.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMadgearu201398-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMadgearu201398_81-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMadgearu2013\">Madgearu 2013</a>, p.&#160;98.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBetti2013145-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti2013145_82-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti2013145_82-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBetti2013\">Betti 2013</a>, p.&#160;145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBetti2013144\u2013145-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti2013144\u2013145_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBetti2013\">Betti 2013</a>, pp.&#160;144\u2013145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba1971107-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba1971107_84-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba1971107_84-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba1971107_84-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;107.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBowlus1994189\u2013190-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994189\u2013190_85-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBowlus1994\">Bowlus 1994</a>, pp.&#160;189\u2013190.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBowlus1994189-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994189_86-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994189_86-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994189_86-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994189_86-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBowlus1994\">Bowlus 1994</a>, p.&#160;189.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBoba1971105-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba1971105_87-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba1971105_87-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba1971105_87-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBoba1971105_87-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBoba1971\">Boba 1971</a>, p.&#160;105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBowlus1994190-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994190_88-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994190_88-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus1994190_88-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBowlus1994\">Bowlus 1994</a>, p.&#160;190.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEOsterrieder1997117-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOsterrieder1997117_89-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOsterrieder1997\">Osterrieder 1997</a>, p.&#160;117.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBetti201329-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBetti201329_90-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBetti2013\">Betti 2013</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEP\u00fcsp\u00f6ki-Nagy197860\u201382-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEP\u00fcsp\u00f6ki-Nagy197860\u201382_91-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFP\u00fcsp\u00f6ki-Nagy1978\">P\u00fcsp\u00f6ki-Nagy 1978</a>, pp.&#160;60\u201382.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESenga1983307\u2013345-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESenga1983307\u2013345_92-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSenga1983\">Senga 1983</a>, pp.&#160;307\u2013345.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESenga1982535-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESenga1982535_93-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSenga1982\">Senga 1982</a>, p.&#160;535.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMarsina19959-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMarsina19959_94-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMarsina1995\">Marsina 1995</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160tefanovi\u010dov\u00e120006-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160tefanovi\u010dov\u00e120006_95-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160tefanovi\u010dov\u00e12000\">\u0160tefanovi\u010dov\u00e1 2000</a>, p.&#160;6.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEggers1995-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEggers1995_97-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEggers1995_97-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEggers1995_97-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEggers1995\">Eggers 1995</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBowlus2009313-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBowlus2009313_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBowlus2009\">Bowlus 2009</a>, p.&#160;313.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009262-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009262_99-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMach\u00e1\u010dek2009\">Mach\u00e1\u010dek 2009</a>, p.&#160;262.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEEggers1995286-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEEggers1995286_100-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFEggers1995\">Eggers 1995</a>, p.&#160;286.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWolfram1995-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfram1995_101-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWolfram1995\">Wolfram 1995</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fchle1997-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fchle1997_102-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fchle1997\">M\u00fchle 1997</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk1996-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk1996_103-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFT\u0159e\u0161t\u00edk1996\">T\u0159e\u0161t\u00edk 1996</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBl\u00e1hov\u00e11996-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBl\u00e1hov\u00e11996_104-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBl\u00e1hov\u00e11996\">Bl\u00e1hov\u00e1 1996</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWolfram19953\u201315-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWolfram19953\u201315_105-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWolfram1995\">Wolfram 1995</a>, pp.&#160;3\u201315.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199688-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199688_106-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199688_106-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFT\u0159e\u0161t\u00edk1996\">T\u0159e\u0161t\u00edk 1996</a>, p.&#160;88.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMarsina199932-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMarsina199932_107-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMarsina1999\">Marsina 1999</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEM\u00fchle1997218-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEM\u00fchle1997218_108-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFM\u00fchle1997\">M\u00fchle 1997</a>, p.&#160;218.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199687-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199687_109-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFT\u0159e\u0161t\u00edk1996\">T\u0159e\u0161t\u00edk 1996</a>, p.&#160;87.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMarsina2000163-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMarsina2000163_110-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMarsina2000163_110-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMarsina2000\">Marsina 2000</a>, p.&#160;163.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEZ\u00e1bojn\u00edk200410-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZ\u00e1bojn\u00edk200410_111-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFZ\u00e1bojn\u00edk2004\">Z\u00e1bojn\u00edk 2004</a>, p.&#160;10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEOdler201250-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEOdler201250_112-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFOdler2012\">Odler 2012</a>, p.&#160;50.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199691-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTET\u0159e\u0161t\u00edk199691_113-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFT\u0159e\u0161t\u00edk1996\">T\u0159e\u0161t\u00edk 1996</a>, p.&#160;91.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009263-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009263_115-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMach\u00e1\u010dek2009263_115-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMach\u00e1\u010dek2009\">Mach\u00e1\u010dek 2009</a>, p.&#160;263.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELunt1996947-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELunt1996947_117-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLunt1996\">Lunt 1996</a>, p.&#160;947.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELunt1996946-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELunt1996946_118-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLunt1996\">Lunt 1996</a>, p.&#160;946.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEFreed199792-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFreed199792_119-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEFreed199792_119-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFFreed1997\">Freed 1997</a>, p.&#160;92.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Primary_sources\">Primary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Primary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><i>Constantine Porphyrogenitus: De Administrando Imperio</i> (Greek text edited by Gyula Moravcsik, English translation by Romillyi J. H. Jenkins) (1967). Dumbarton Oaks Center for Byzantine Studies. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-88402-021-5\" title=\"Special:BookSources/0-88402-021-5\">0-88402-021-5</a>.</li>\n<li><i>The Annals of Fulda (Ninth-Century Histories, Volume II)</i> (Translated and annotated by Timothy Reuter) (1992). Manchaster University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-7190-3458-2\" title=\"Special:BookSources/0-7190-3458-2\">0-7190-3458-2</a>.</li>\n<li><i>The</i> Chronicle <i>of Regino of Pr\u00fcm</i> (2009). In: <i>History and Politics in Late Carolingian and Ottonian Europe: The</i> Chronicle <i>of Regino of Pr\u00fcm and Adalbert of Magdeburg</i> (Translated and annotated by Simon MacLean); Manchester University Press; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7190-7135-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-7190-7135-5\">978-0-7190-7135-5</a>.</li>\n<li>\"The Life of Methodius\" (1983). In <i>Medieval Slavic Lives of Saints and Princes</i> (Marvin Kantor) [Michigan Slavic Translation 5]. University of Michigan. pp.&#160;97\u2013138. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-930042-44-1\" title=\"Special:BookSources/0-930042-44-1\">0-930042-44-1</a>.</li></ul>\n</div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Secondary_sources\">Secondary sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Secondary sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBarford2001\" class=\"citation book\">Barford, P. M. (2001). <i>The Early Slavs: Culture and Society in Early Medieval Eastern Europe</i>. Cornell University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8014-3977-9\" title=\"Special:BookSources/0-8014-3977-9\">0-8014-3977-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Early+Slavs%3A+Culture+and+Society+in+Early+Medieval+Eastern+Europe&amp;rft.pub=Cornell+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=0-8014-3977-9&amp;rft.aulast=Barford&amp;rft.aufirst=P.+M.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBerendUrba\u0144czykWiszewski2013\" class=\"citation book\">Berend, Nora; Urba\u0144czyk, Przemys\u0142aw; Wiszewski, Przemys\u0142aw (2013). <i>Central Europe in the High Middle Ages: Bohemia, Hungary and Poland, c. 900-c. 1300</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-78156-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-78156-5\">978-0-521-78156-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Central+Europe+in+the+High+Middle+Ages%3A+Bohemia%2C+Hungary+and+Poland%2C+c.+900-c.+1300&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-0-521-78156-5&amp;rft.aulast=Berend&amp;rft.aufirst=Nora&amp;rft.au=Urba%C5%84czyk%2C+Przemys%C5%82aw&amp;rft.au=Wiszewski%2C+Przemys%C5%82aw&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBetti2013\" class=\"citation book\">Betti, Maddalena (2013). <i>The Making of Christian Moravia (858\u2013882): Papal Power and Political Reality</i>. Brill. pp.&#160;27\u201334. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-26008-5\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-26008-5\">978-90-04-26008-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Making+of+Christian+Moravia+%28858%E2%80%93882%29%3A+Papal+Power+and+Political+Reality&amp;rft.pages=27-34&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-90-04-26008-5&amp;rft.aulast=Betti&amp;rft.aufirst=Maddalena&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">Bl\u00e1hov\u00e1, Marie (1996). \"Das Gro\u00dfm\u00e4hrische Reich - Realit\u00e4t oder Fiction? [recension]\". <i>Ostbairische Grenzmarken</i>. <b>38</b> (1).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Ostbairische+Grenzmarken&amp;rft.atitle=Das+Gro%C3%9Fm%C3%A4hrische+Reich+-+Realit%C3%A4t+oder+Fiction%3F+%5Brecension%5D&amp;rft.volume=38&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=1996&amp;rft.aulast=Bl%C3%A1hov%C3%A1&amp;rft.aufirst=Marie&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBoba1971\" class=\"citation book\">Boba, Imre (1971). <i>Moravia's History Reconsidered: A Reinterpretation of Medieval Sources</i>. Martinus Nijhoff. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-247-5041-2\" title=\"Special:BookSources/978-90-247-5041-2\">978-90-247-5041-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Moravia%27s+History+Reconsidered%3A+A+Reinterpretation+of+Medieval+Sources&amp;rft.pub=Martinus+Nijhoff&amp;rft.date=1971&amp;rft.isbn=978-90-247-5041-2&amp;rft.aulast=Boba&amp;rft.aufirst=Imre&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBowlus1994\" class=\"citation book\">Bowlus, Charles R. (1994). <i>Franks, Moravians and Magyars: The Struggle for the Middle Danube, 788\u2013907</i>. University of Pennsylvania Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8122-3276-3\" title=\"Special:BookSources/0-8122-3276-3\">0-8122-3276-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Franks%2C+Moravians+and+Magyars%3A+The+Struggle+for+the+Middle+Danube%2C+788%E2%80%93907&amp;rft.pub=University+of+Pennsylvania+Press&amp;rft.date=1994&amp;rft.isbn=0-8122-3276-3&amp;rft.aulast=Bowlus&amp;rft.aufirst=Charles+R.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBowlus2009\" class=\"citation journal\">Bowlus, Charles R. (2009). \"Nitra: when did it become a part of the Moravian realm? Evidence in the Frankish sources\". <i>Early Medieval Europe</i>. Blackwell Publishing Ltd. <b>17</b> (3): 311\u2013328. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1111/j.1468-0254.2009.00279.x\">10.1111/j.1468-0254.2009.00279.x</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Early+Medieval+Europe&amp;rft.atitle=Nitra%3A+when+did+it+become+a+part+of+the+Moravian+realm%3F+Evidence+in+the+Frankish+sources&amp;rft.volume=17&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=311-328&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1111%2Fj.1468-0254.2009.00279.x&amp;rft.aulast=Bowlus&amp;rft.aufirst=Charles+R.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCollins2010\" class=\"citation book\">Collins, Roger (2010). <i>Early Medieval Europe, 300\u20131000</i>. Palgrave Macmillan. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-137-01428-3\" title=\"Special:BookSources/978-1-137-01428-3\">978-1-137-01428-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Early+Medieval+Europe%2C+300%E2%80%931000&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-1-137-01428-3&amp;rft.aulast=Collins&amp;rft.aufirst=Roger&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCurta2006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Florin_Curta\" title=\"Florin Curta\">Curta, Florin</a> (2006). <i>Southeastern Europe in the Middle Ages, 500\u20131250</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-89452-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-89452-4\">978-0-521-89452-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Southeastern+Europe+in+the+Middle+Ages%2C+500%E2%80%931250&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=978-0-521-89452-4&amp;rft.aulast=Curta&amp;rft.aufirst=Florin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFCurta2009\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Florin_Curta\" title=\"Florin Curta\">Curta, Florin</a> (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/227715/The_history_and_archaeology_of_Great_Moravia_an_introduction\">\"The history and archaeology of Great Moravia: an introduction\"</a>. <i>Early Medieval Europe</i>. Blackwell Publishing Ltd. <b>17</b> (3): 248\u2013267. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1111/j.1468-0254.2009.00275.x\">10.1111/j.1468-0254.2009.00275.x</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-09-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Early+Medieval+Europe&amp;rft.atitle=The+history+and+archaeology+of+Great+Moravia%3A+an+introduction&amp;rft.volume=17&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=248-267&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1111%2Fj.1468-0254.2009.00275.x&amp;rft.aulast=Curta&amp;rft.aufirst=Florin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F227715%2FThe_history_and_archaeology_of_Great_Moravia_an_introduction&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFFreed1997\" class=\"citation journal\">Freed, John B. (1997). \"Review: <i>Das Gro\u00dfm\u00e4hrische Reich\" \u2013 Realit\u00e4t oder Fiktion?: eine Neuinterpretation der Quellen zur Geschichte des mittleren Donauraumes im 9. Jahrhundert, Stuttgart</i> by Martin Eggers\". <i>Central European History</i>. Cambridge University Press. <b>30</b> (1): 89\u201392. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1017/s0008938900013388\">10.1017/s0008938900013388</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0008-9389\">0008-9389</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Central+European+History&amp;rft.atitle=Review%3A+Das+Gro%C3%9Fm%C3%A4hrische+Reich%22+%E2%80%93+Realit%C3%A4t+oder+Fiktion%3F%3A+eine+Neuinterpretation+der+Quellen+zur+Geschichte+des+mittleren+Donauraumes+im+9.+Jahrhundert%2C+Stuttgart+by+Martin+Eggers&amp;rft.volume=30&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=89-92&amp;rft.date=1997&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1017%2Fs0008938900013388&amp;rft.issn=0008-9389&amp;rft.aulast=Freed&amp;rft.aufirst=John+B.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFLunt1996\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Horace_Lunt\" title=\"Horace Lunt\">Lunt, Horace G.</a> (1996). \"Review: <i>Das Gro\u00dfm\u00e4hrische Reich\" \u2013 Realit\u00e4t oder Fiktion?: eine Neuinterpretation der Quellen zur Geschichte des mittleren Donauraumes im 9. Jahrhundert, Stuttgart</i> by Martin Eggers\". <i>Speculum</i>. Medieval Academy of America. <b>71</b> (4). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0038-7134\">0038-7134</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Speculum&amp;rft.atitle=Review%3A+Das+Gro%C3%9Fm%C3%A4hrische+Reich%22+%E2%80%93+Realit%C3%A4t+oder+Fiktion%3F%3A+eine+Neuinterpretation+der+Quellen+zur+Geschichte+des+mittleren+Donauraumes+im+9.+Jahrhundert%2C+Stuttgart+by+Martin+Eggers&amp;rft.volume=71&amp;rft.issue=4&amp;rft.date=1996&amp;rft.issn=0038-7134&amp;rft.aulast=Lunt&amp;rft.aufirst=Horace+G.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMach\u00e1\u010dek2009\" class=\"citation journal\">Mach\u00e1\u010dek, Ji\u0159\u00ed (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/1510799/Disputes_over_Great_Moravia_chiefdom_or_state_the_Morava_or_the_Tisza_River\">\"Disputes over Great Moravia: chiefdom or state? the Morava or the Tisza River?\"</a>. <i>Early Medieval Europe</i>. Blackwell Publishing Ltd. <b>17</b> (3): 248\u2013267. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1111/j.1468-0254.2009.00276.x\">10.1111/j.1468-0254.2009.00276.x</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2013-08-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Early+Medieval+Europe&amp;rft.atitle=Disputes+over+Great+Moravia%3A+chiefdom+or+state%3F+the+Morava+or+the+Tisza+River%3F&amp;rft.volume=17&amp;rft.issue=3&amp;rft.pages=248-267&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1111%2Fj.1468-0254.2009.00276.x&amp;rft.aulast=Mach%C3%A1%C4%8Dek&amp;rft.aufirst=Ji%C5%99%C3%AD&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F1510799%2FDisputes_over_Great_Moravia_chiefdom_or_state_the_Morava_or_the_Tisza_River&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMach\u00e1\u010dek2012\" class=\"citation journal\">Mach\u00e1\u010dek, Ji\u0159\u00ed (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ceeol.com/aspx/issuedetails.aspx?issueid=76f95861-a935-4376-b759-fe8e8c8970b8&amp;articleid=94adf0da-86a3-4740-9763-19d628c35fbb#a94adf0da-86a3-4740-9763-19d628c35fbb\">\"<span style=\"padding-left:0.2em;\">\"</span>Great Moravian state\"\u2013a controversy in Central European medieval studies\"</a>. <i>Studia Slavica et Balcanica Petropolitana</i>. Publishing House of the History Department of the Saint-Petersburg State University. <b>11</b> (1): 5\u201326<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-09-08</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Studia+Slavica+et+Balcanica+Petropolitana&amp;rft.atitle=%22Great+Moravian+state%22%E2%80%93a+controversy+in+Central+European+medieval+studies&amp;rft.volume=11&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=5-26&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Mach%C3%A1%C4%8Dek&amp;rft.aufirst=Ji%C5%99%C3%AD&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ceeol.com%2Faspx%2Fissuedetails.aspx%3Fissueid%3D76f95861-a935-4376-b759-fe8e8c8970b8%26articleid%3D94adf0da-86a3-4740-9763-19d628c35fbb%23a94adf0da-86a3-4740-9763-19d628c35fbb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMach\u00e1\u010dek2014\" class=\"citation web\">Mach\u00e1\u010dek, Ji\u0159\u00ed (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.veda-pro-zivot.cz/sd/novinky/hlavni-stranka/141219-velka-morava-otroci.html\">\"Vystav\u011bla si Velk\u00e1 Morava sv\u016fj v\u011bhlas na obchodu s otroky?\"</a>. <i>V\u011bda pro \u017eivot</i> (in Czech)<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-10-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=V%C4%9Bda+pro+%C5%BEivot&amp;rft.atitle=Vystav%C4%9Bla+si+Velk%C3%A1+Morava+sv%C5%AFj+v%C4%9Bhlas+na+obchodu+s+otroky%3F&amp;rft.date=2014&amp;rft.aulast=Mach%C3%A1%C4%8Dek&amp;rft.aufirst=Ji%C5%99%C3%AD&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.veda-pro-zivot.cz%2Fsd%2Fnovinky%2Fhlavni-stranka%2F141219-velka-morava-otroci.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMadgearu2013\" class=\"citation book\">Madgearu, Alexandru (2013). <i>Byzantine Military Organization on the Danube, 10th\u201312th Centuries</i>. Brill. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-21243-5\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-21243-5\">978-90-04-21243-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Byzantine+Military+Organization+on+the+Danube%2C+10th%E2%80%9312th+Centuries&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-90-04-21243-5&amp;rft.aulast=Madgearu&amp;rft.aufirst=Alexandru&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMarsina1995\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Richard_Marsina\" title=\"Richard Marsina\">Marsina, Richard</a> (1995). <i>Nov\u00e9 poh\u013eady historickej vedy na Slovensk\u00e9 dejiny. 1. Najstar\u0161ie obdobie slovensk\u00fdch dej\u00edn (do prelomu 9.-10. storo\u010dia)</i> (in Slovak). Bratislava: Metodick\u00e9 centrum mesta Bratislavy. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7164-069-7\" title=\"Special:BookSources/80-7164-069-7\">80-7164-069-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Nov%C3%A9+poh%C4%BEady+historickej+vedy+na+Slovensk%C3%A9+dejiny.+1.+Najstar%C5%A1ie+obdobie+slovensk%C3%BDch+dej%C3%ADn+%28do+prelomu+9.-10.+storo%C4%8Dia%29&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Metodick%C3%A9+centrum+mesta+Bratislavy&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=80-7164-069-7&amp;rft.aulast=Marsina&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMarsina2000\" class=\"citation book\">Marsina, Richard (2000). \"Where was Great Moravia?\".  In Kov\u00e1\u010d, Du\u0161an. <i>Slovak Contributions to 19th International Congress of Historical Sciences</i>. VEDA, Vydavate\u013estvo Slovenskej akad\u00e9mie vied. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-224-0665-1\" title=\"Special:BookSources/80-224-0665-1\">80-224-0665-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Where+was+Great+Moravia%3F&amp;rft.btitle=Slovak+Contributions+to+19th+International+Congress+of+Historical+Sciences&amp;rft.pub=VEDA%2C+Vydavate%C4%BEstvo+Slovenskej+akad%C3%A9mie+vied&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=80-224-0665-1&amp;rft.aulast=Marsina&amp;rft.aufirst=Richard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMe\u0159\u00ednsk\u00fd2006\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Zden%C4%9Bk_M%C4%9B%C5%99%C3%ADnsk%C3%BD\" title=\"Zden\u011bk M\u011b\u0159\u00ednsk\u00fd\">Me\u0159\u00ednsk\u00fd, Zden\u011bk</a> (2006). <i>\u010cesk\u00e9 zem\u011b od p\u0159\u00edchodu Slovan\u016f po Velkou Moravu II</i> &#91;<i>The Czech Lands since the arrival of the Slavs to Great Moravia</i>&#93; (in Czech). Libry. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7277-105-1\" title=\"Special:BookSources/80-7277-105-1\">80-7277-105-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%C4%8Cesk%C3%A9+zem%C4%9B+od+p%C5%99%C3%ADchodu+Slovan%C5%AF+po+Velkou+Moravu+II.&amp;rft.pub=Libry&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=80-7277-105-1&amp;rft.aulast=Me%C5%99%C3%ADnsk%C3%BD&amp;rft.aufirst=Zden%C4%9Bk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMcCornick2001\" class=\"citation book\">McCornick, Michael (2001). <i>Origins of the European Economy: Communications and Commerce, AD 300\u2013900</i>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-66102-1\" title=\"Special:BookSources/0-521-66102-1\">0-521-66102-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Origins+of+the+European+Economy%3A+Communications+and+Commerce%2C+AD+300%E2%80%93900&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=0-521-66102-1&amp;rft.aulast=McCornick&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFM\u00fchle1997\" class=\"citation journal\">M\u00fchle, Eduard (1997). \"Altm\u00e4hren oder Moravia?\". <i>Zeitschrift f\u00fcr Ostmitteleuropa-Forschung</i> (in German). Marburg: Herder-Institut f\u00fcr historische Ostmitteleuropaforschung. <b>47</b> (2). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0948-8294\">0948-8294</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zeitschrift+f%C3%BCr+Ostmitteleuropa-Forschung&amp;rft.atitle=Altm%C3%A4hren+oder+Moravia%3F&amp;rft.volume=47&amp;rft.issue=2&amp;rft.date=1997&amp;rft.issn=0948-8294&amp;rft.aulast=M%C3%BChle&amp;rft.aufirst=Eduard&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOdler2012\" class=\"citation book\">Odler, Martin (2012). \"Avarsk\u00e9 s\u00eddlisk\u00e1 v strednej Eur\u00f3pe: probl\u00e9mov\u00e1 bilancia\" &#91;Avar Settlements in Central Europe: the Balance of the Problem&#93;.  In Kl\u00e1p\u0161t\u011b, Jan. <i>Studia mediaevalia Pragensia 11</i> (in Slovak). Praha: Univerzita Karlova v Praze \u2013 Nakladatelstv\u00ed Karolinum. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-246-2107-4\" title=\"Special:BookSources/978-80-246-2107-4\">978-80-246-2107-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Avarsk%C3%A9+s%C3%ADdlisk%C3%A1+v+strednej+Eur%C3%B3pe%3A+probl%C3%A9mov%C3%A1+bilancia&amp;rft.btitle=Studia+mediaevalia+Pragensia+11&amp;rft.place=Praha&amp;rft.pub=Univerzita+Karlova+v+Praze+%E2%80%93+Nakladatelstv%C3%AD+Karolinum&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-80-246-2107-4&amp;rft.aulast=Odler&amp;rft.aufirst=Martin&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFOsterrieder1997\" class=\"citation journal\">Osterrieder, Markus (1997). \"Das Grossm\u00e4hrische Reich: Zwei Neue Studien\". <i>Bohemia</i>. <b>37</b>: 112\u2013119.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Bohemia&amp;rft.atitle=Das+Grossm%C3%A4hrische+Reich%3A+Zwei+Neue+Studien&amp;rft.volume=37&amp;rft.pages=112-119&amp;rft.date=1997&amp;rft.aulast=Osterrieder&amp;rft.aufirst=Markus&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFP\u00fcsp\u00f6ki-Nagy1978\" class=\"citation journal\">P\u00fcsp\u00f6ki-Nagy, P\u00e9ter (1978). \"Nagymor\u00e1via fekv\u00e9s\u00e9r\u0151l\" &#91;On the location of Great Moravia&#93;. <i>Val\u00f3s\u00e1g</i> (in Hungarian). Tudom\u00e1nyos Ismeretterjeszt\u0151 T\u00e1rsulat. <b>XXI</b> (11): 60\u201382.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Val%C3%B3s%C3%A1g&amp;rft.atitle=Nagymor%C3%A1via+fekv%C3%A9s%C3%A9r%C5%91l&amp;rft.volume=XXI&amp;rft.issue=11&amp;rft.pages=60-82&amp;rft.date=1978&amp;rft.aulast=P%C3%BCsp%C3%B6ki-Nagy&amp;rft.aufirst=P%C3%A9ter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160afa\u0159\u00edk1863\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Pavel_Josef_%C5%A0afa%C5%99%C3%ADk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pavel Josef \u0160afa\u0159\u00edk\">\u0160afa\u0159\u00edk, Pavel Josef</a> (1863). <i>Sebran\u00e9 spisy Pavla Jos. \u0160afa\u0159\u00edka, D\u00edl II. Staro\u017eitnosti slovansk\u00e9 okresu druh\u00e9ho</i> (in Czech). Praha: Temsk\u00fd.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Sebran%C3%A9+spisy+Pavla+Jos.+%C5%A0afa%C5%99%C3%ADka%2C+D%C3%ADl+II.+Staro%C5%BEitnosti+slovansk%C3%A9+okresu+druh%C3%A9ho&amp;rft.place=Praha&amp;rft.pub=Temsk%C3%BD&amp;rft.date=1863&amp;rft.aulast=%C5%A0afa%C5%99%C3%ADk&amp;rft.aufirst=Pavel+Josef&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSenga1982\" class=\"citation journal\">Senga, Toru (1982). \"La situation g\u00e9ographique de la Grande-Moravie et les Hongrois conqu\u00e9rants\" &#91;The geographical location of Great Moravia and the Hungarian conquerors&#93;. <i>Jahrb\u00fccher f\u00fcr Geschichte Osteuropas</i> (in French). Franz Steiner Verlag. <b>30</b> (4). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0021-4019\">0021-4019</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Jahrb%C3%BCcher+f%C3%BCr+Geschichte+Osteuropas&amp;rft.atitle=La+situation+g%C3%A9ographique+de+la+Grande-Moravie+et+les+Hongrois+conqu%C3%A9rants&amp;rft.volume=30&amp;rft.issue=4&amp;rft.date=1982&amp;rft.issn=0021-4019&amp;rft.aulast=Senga&amp;rft.aufirst=Toru&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSenga1983\" class=\"citation journal\">Senga, Toru (1983). \"Mor\u00e1via buk\u00e1sa \u00e9s a honfoglal\u00f3 magyarok\" &#91;The fall of Moravia and the Hungarians occupying the Carpathian Basin&#93;. <i>Sz\u00e1zadok</i> (in Hungarian). Magyar T\u00f6rt\u00e9nelmi T\u00e1rsulat (2): 307\u2013345.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Sz%C3%A1zadok&amp;rft.atitle=Mor%C3%A1via+buk%C3%A1sa+%C3%A9s+a+honfoglal%C3%B3+magyarok&amp;rft.issue=2&amp;rft.pages=307-345&amp;rft.date=1983&amp;rft.aulast=Senga&amp;rft.aufirst=Toru&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u015eincai1969\" class=\"citation journal\">\u015eincai, Gheorghe (1969). \"Hronica rom\u00e2nilor\" &#91;Romanian's Chronicle&#93; (in Romanian). Editura pentru literatur\u0103, Bucure\u015fti: 255\u2013256.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=Hronica+rom%C3%A2nilor&amp;rft.pages=255-256&amp;rft.date=1969&amp;rft.aulast=%C5%9Eincai&amp;rft.aufirst=Gheorghe&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160tefanovi\u010dov\u00e12000\" class=\"citation web\"><a href=\"/wiki/Tatiana_%C5%A0tefanovi%C4%8Dov%C3%A1\" title=\"Tatiana \u0160tefanovi\u010dov\u00e1\">\u0160tefanovi\u010dov\u00e1, Tatiana</a> (2000). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://uniba.sk/fileadmin/ruk/veda/profesorske_prednasky/prof_prednaska_Stefanovicova.pdf\">\"K niektor\u00fdm m\u00fdtom o po\u010diatkch na\u0161ich n\u00e1rodn\u00fdch dej\u00edn\"</a> &#91;To some myths about the beginnings of our national history&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Slovak). Bratislava: Univerzita Komensk\u00e9ho.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=K+niektor%C3%BDm+m%C3%BDtom+o+po%C4%8Diatkch+na%C5%A1ich+n%C3%A1rodn%C3%BDch+dej%C3%ADn&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Univerzita+Komensk%C3%A9ho&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=%C5%A0tefanovi%C4%8Dov%C3%A1&amp;rft.aufirst=Tatiana&amp;rft_id=https%3A%2F%2Funiba.sk%2Ffileadmin%2Fruk%2Fveda%2Fprofesorske_prednasky%2Fprof_prednaska_Stefanovicova.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160tih2010\" class=\"citation book\">\u0160tih, Peter (2010). <i>The Middle Ages between the Eastern Alps and the Northern Adriatic: Select Papers on Slovene Historiography and Medieval History</i>. BRILL. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-90-04-18591-3\" title=\"Special:BookSources/978-90-04-18591-3\">978-90-04-18591-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Middle+Ages+between+the+Eastern+Alps+and+the+Northern+Adriatic%3A+Select+Papers+on+Slovene+Historiography+and+Medieval+History&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-90-04-18591-3&amp;rft.aulast=%C5%A0tih&amp;rft.aufirst=Peter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSzymczak2010\" class=\"citation book\">Szymczak, Jan (2010). \"Slavic Lands: Historiography (500\u20131000)\".  In Rogers, Clifford J. <i>The Oxford Encyclopedia of Medieval Warfare and Military Technology, Volume 3: Mercenaries-Z\u00fcrich, Siege of</i>. Oxford University Press. pp.&#160;293\u2013295. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-19-533403-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-19-533403-6\">978-0-19-533403-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Slavic+Lands%3A+Historiography+%28500%E2%80%931000%29&amp;rft.btitle=The+Oxford+Encyclopedia+of+Medieval+Warfare+and+Military+Technology%2C+Volume+3%3A+Mercenaries-Z%C3%BCrich%2C+Siege+of&amp;rft.pages=293-295&amp;rft.pub=Oxford+University+Press&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=978-0-19-533403-6&amp;rft.aulast=Szymczak&amp;rft.aufirst=Jan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTibensk\u00fd1958\" class=\"citation book\">Tibensk\u00fd, J\u00e1n (1958). <i>J. Pap\u00e1nek&#160;\u2014 J. Sklen\u00e1r. Obrancovia slovenskej n\u00e1rodnosti v XVIII. storo\u010d\u00ed</i> (in Slovak). Martin: Osveta.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=J.+Pap%C3%A1nek+%E2%80%94+J.+Sklen%C3%A1r.+Obrancovia+slovenskej+n%C3%A1rodnosti+v+XVIII.+storo%C4%8D%C3%AD&amp;rft.place=Martin&amp;rft.pub=Osveta&amp;rft.date=1958&amp;rft.aulast=Tibensk%C3%BD&amp;rft.aufirst=J%C3%A1n&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFT\u00f3th1999\" class=\"citation book\">T\u00f3th, S\u00e1ndor L\u00e1szl\u00f3 (1999). \"The territories of the Hungarian Tribal Federation\".  In Prinzing, G\u00fcnter; Salamon, Maciej. <i>Byzanz und Ostmitteleuropa 950\u20131453: Beitr\u00e4ge zu einer table-ronde des XIX. International Congress of Byzantine Studies, Copenhagen 1996</i>. Otto Harrassowitz Verlag. pp.&#160;22\u201333. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-447-04146-1\" title=\"Special:BookSources/978-3-447-04146-1\">978-3-447-04146-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=The+territories+of+the+Hungarian+Tribal+Federation&amp;rft.btitle=Byzanz+und+Ostmitteleuropa+950%E2%80%931453%3A+Beitr%C3%A4ge+zu+einer+table-ronde+des+XIX.+International+Congress+of+Byzantine+Studies%2C+Copenhagen+1996&amp;rft.pages=22-33&amp;rft.pub=Otto+Harrassowitz+Verlag&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=978-3-447-04146-1&amp;rft.aulast=T%C3%B3th&amp;rft.aufirst=S%C3%A1ndor+L%C3%A1szl%C3%B3&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFT\u0159e\u0161t\u00edk1996\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_T%C5%99e%C5%A1t%C3%ADk\" title=\"Du\u0161an T\u0159e\u0161t\u00edk\">T\u0159e\u0161t\u00edk, Du\u0161an</a> (1996). \"Das Gro\u00dfm\u00e4hrische Reich\" \u2013 Realit\u00e4t oder Fiktion?: eine Neuinterpretation der Quellen zur Geschichte des mittleren Donauraumes im 9. Jahrhundert, Stuttgart, 1995 [recenze]\". <i>\u010cesk\u00fd \u010dasopis historick\u00fd</i> (in Czech). Praha: Historick\u00fd \u00fastav Akademie v\u011bd \u010cR. <b>94</b>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0862-6111\">0862-6111</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=%C4%8Cesk%C3%BD+%C4%8Dasopis+historick%C3%BD&amp;rft.atitle=Das+Gro%C3%9Fm%C3%A4hrische+Reich%22+%E2%80%93+Realit%C3%A4t+oder+Fiktion%3F%3A+eine+Neuinterpretation+der+Quellen+zur+Geschichte+des+mittleren+Donauraumes+im+9.+Jahrhundert%2C+Stuttgart%2C+1995+%5Brecenze%5D&amp;rft.volume=94&amp;rft.date=1996&amp;rft.issn=0862-6111&amp;rft.aulast=T%C5%99e%C5%A1t%C3%ADk&amp;rft.aufirst=Du%C5%A1an&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWolfram1995\" class=\"citation journal\"><a href=\"/wiki/Herwig_Wolfram\" title=\"Herwig Wolfram\">Wolfram, Herwig</a> (1995). \"Historick\u00e9 pramene a poloha (Ve\u013ekej) Moravy\" &#91;Historical sources and the location of Great Moravia&#93;. <i>Historick\u00fd \u010dasopis</i> (in Slovak). Bratislava: Historick\u00fd \u00fastav Slovenskej akad\u00e9mie vied. <b>43</b> (1). <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0018-2575\">0018-2575</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Historick%C3%BD+%C4%8Dasopis&amp;rft.atitle=Historick%C3%A9+pramene+a+poloha+%28Ve%C4%BEkej%29+Moravy&amp;rft.volume=43&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=1995&amp;rft.issn=0018-2575&amp;rft.aulast=Wolfram&amp;rft.aufirst=Herwig&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWolfram1997\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Herwig_Wolfram\" title=\"Herwig Wolfram\">Wolfram, Herwig</a> (1997). \"Moravien-M\u00e4hren oder nicht?\".  In Marsina, Richard; Ruttkay, Alexander. <i>Sv\u00e4topluk 894\u20131994</i> (in German). Nitra: Archeologick\u00fd \u00fastav Slovenskej akad\u00e9mie vied. <a href=\"/wiki/International_Standard_Serial_Number\" title=\"International Standard Serial Number\">ISSN</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/issn/0018-2575\">0018-2575</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Moravien-M%C3%A4hren+oder+nicht%3F&amp;rft.btitle=Sv%C3%A4topluk+894%E2%80%931994&amp;rft.place=Nitra&amp;rft.pub=Archeologick%C3%BD+%C3%BAstav+Slovenskej+akad%C3%A9mie+vied&amp;rft.date=1997&amp;rft.issn=0018-2575&amp;rft.aulast=Wolfram&amp;rft.aufirst=Herwig&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFZ\u00e1bojn\u00edk2004\" class=\"citation book\">Z\u00e1bojn\u00edk, Jozef (2004). <i>Slovensko a avarsk\u00fd kagan\u00e1t</i> &#91;<i>Slovakia and the Avar Khaganate]</i>&#93; (in Slovak). Bratislava: Univerzita Komensk\u00e9ho. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-88982-83-8\" title=\"Special:BookSources/978-80-88982-83-8\">978-80-88982-83-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Slovensko+a+avarsk%C3%BD+kagan%C3%A1t&amp;rft.place=Bratislava&amp;rft.pub=Univerzita+Komensk%C3%A9ho&amp;rft.date=2004&amp;rft.isbn=978-80-88982-83-8&amp;rft.aulast=Z%C3%A1bojn%C3%ADk&amp;rft.aufirst=Jozef&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AAlternative+theories+of+the+location+of+Great+Moravia\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2198\nCached time: 20180921225804\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.964 seconds\nReal time usage: 1.061 seconds\nPreprocessor visited node count: 5721/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 86640/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2606/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 62306/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.575/10.000 seconds\nLua memory usage: 17.88 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  857.214      1 -total\n 33.58%  287.889    172 Template:Sfn\n 15.44%  132.334     20 Template:Cite_book\n 13.72%  117.637      1 Template:Lang-en\n 10.20%   87.464     15 Template:Cite_journal\n  8.75%   74.999      2 Template:Reflist\n  5.03%   43.132      1 Template:Citation_needed\n  4.53%   38.857      1 Template:Fix\n  4.35%   37.331      4 Template:ISBN\n  3.16%   27.076      2 Template:Category_handler\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:47745480-0!canonical and timestamp 20180921225803 and revision id 838711545\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Alternat%C3%ADvne_te%C3%B3rie_o_polohe_Ve%C4%BEkej_Moravy","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Alternat\u00edvne te\u00f3rie o polohe Ve\u013ekej Moravy"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_explicitly_cited_English-language_text"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_unsourced_statements"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_unsourced_statements_from_December_2015"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Czech-language_sources_(cs)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Slovak-language_sources_(sk)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Hungarian-language_sources_(hu)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Romanian-language_sources_(ro)"},{"sortkey":"","*":"Great_Moravia"},{"sortkey":"","*":"Historical_controversies"},{"sortkey":"","*":"Controversies"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with unsourced statements from December 2015"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andronicus of Pannonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales Fuldenses"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annals of Fulda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeological evidence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishop"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishopric of Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archbishopric of Salzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archetype"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arn (bishop of W\u00fcrzburg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnulf of Carinthia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avar Khaganate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkan Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavarian Geographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgrade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bijelo Brdo culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of Passau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishop of W\u00fcrzburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bishopric of Passau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bo\u0159ivoj I, Duke of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Byzantine Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canon law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolingian minuscule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cenad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Central Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles the Fat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of the Priest of Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clement of Ohrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine Porphyrogenitus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council of Chalcedon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"De administrando imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demetrius Zvonimir of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drava River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drobeta-Turnu Severin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dubrovnik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an T\u0159e\u0161t\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Francia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Episcopal see"},{"ns":0,"exists":"","*":"Florin Curta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forgeries of Lorch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frankish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fulda Abbey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gheorghe \u015eincai"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gy\u00f6rgy Gy\u00f6rffy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herwig Wolfram"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historical revisionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horace Lunt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humanist Library of S\u00e9lestat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian conquest of the Carpathian Basin"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Serial Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Dobrovsk\u00fd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juraj Sklen\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"King of East Francia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koce\u013e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladislaus I of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljudevit Posavski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis the German"},{"ns":0,"exists":"","*":"March of Pannonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Margus (city)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ma\u010dvanska Mitrovica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michael III"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mikul\u010dice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mojmir I of Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morava (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravians (tribe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mure\u0219 River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nestor the Chronicler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ninth-of-May Constitution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nitra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nora Berend"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Church Slavonic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orosius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pallium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonia Secunda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Avars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Josef \u0160afa\u0159\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavel Jozef \u0160af\u00e1rik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Photius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piligrim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pohansko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Hadrian II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope John VIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pribina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Nitra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priscus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rastislav of Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ratimir, Duke of Lower Pannonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regino of Pr\u00fcm"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Ragusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Richard Marsina"},{"ns":0,"exists":"","*":"River Rhine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roger Collins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman province"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Frankish Annals"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Boniface"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Naum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saints Cyril and Methodius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seventy disciples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sirmium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sremska Mitrovica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suffragan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supetar Cartulary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svatopluk I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svatopluk I of Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Synod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatiana \u0160tefanovi\u010dov\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theophylact of Ohrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tisza"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trajan's Bridge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistulans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Willibrord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zden\u011bk M\u011b\u0159\u00ednsk\u00fd"},{"ns":0,"*":"Power center (politics)"},{"ns":0,"*":"Josef Poul\u00edk"},{"ns":0,"*":"Istv\u00e1n B\u00f3na"},{"ns":0,"*":"Charles Bowlus"},{"ns":0,"*":"Martin Eggers"},{"ns":0,"*":"Przemyslaw Urba\u0144czyk"},{"ns":0,"*":"Przemyslaw Wiszewski"},{"ns":0,"*":"Csan\u00e1d B\u00e1lint"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citation needed"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further information"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Great_Moravia_Svatopluk.jpg","Czechoslovakia01.png","Vetustissimus_Magnae_Moraviae_situs.png","Annales_Fuldenses_-_Gesta_quorundam_francorum_regum_715-882.jpg","GoldSolidusConstantinVIIPorphyrogenetos913-959.jpg","Prievidza_bronzova_plastika_sv._Cyril_a_sv_Metod_1998.jpg","Great_Moravia_Puspoki's_Theory.jpg"],"externallinks":["//doi.org/10.1111/j.1468-0254.2009.00279.x","https://www.academia.edu/227715/The_history_and_archaeology_of_Great_Moravia_an_introduction","//doi.org/10.1111/j.1468-0254.2009.00275.x","//doi.org/10.1017/s0008938900013388","//www.worldcat.org/issn/0008-9389","//www.worldcat.org/issn/0038-7134","https://www.academia.edu/1510799/Disputes_over_Great_Moravia_chiefdom_or_state_the_Morava_or_the_Tisza_River","//doi.org/10.1111/j.1468-0254.2009.00276.x","http://www.ceeol.com/aspx/issuedetails.aspx?issueid=76f95861-a935-4376-b759-fe8e8c8970b8&articleid=94adf0da-86a3-4740-9763-19d628c35fbb#a94adf0da-86a3-4740-9763-19d628c35fbb","http://www.veda-pro-zivot.cz/sd/novinky/hlavni-stranka/141219-velka-morava-otroci.html","//www.worldcat.org/issn/0948-8294","//www.worldcat.org/issn/0021-4019","https://uniba.sk/fileadmin/ruk/veda/profesorske_prednasky/prof_prednaska_Stefanovicova.pdf","//www.worldcat.org/issn/0862-6111","//www.worldcat.org/issn/0018-2575"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Great Moravia","number":"1","index":"1","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":2206,"anchor":"Great_Moravia"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Development of alternative theories","number":"2","index":"2","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":5937,"anchor":"Development_of_alternative_theories"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Southern Moravia of Juraj Sklen\u00e1r","number":"3","index":"3","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":11953,"anchor":"Southern_Moravia_of_Juraj_Sklen\u00e1r"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Southern Moravia of Imre Boba","number":"4","index":"4","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":15278,"anchor":"Southern_Moravia_of_Imre_Boba"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Frankish sources","number":"4.1","index":"5","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":16982,"anchor":"Frankish_sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Byzantine texts","number":"4.2","index":"6","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":20375,"anchor":"Byzantine_texts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Methodius's see","number":"4.3","index":"7","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":23543,"anchor":"Methodius's_see"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Medieval chronicles","number":"4.4","index":"8","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":28116,"anchor":"Medieval_chronicles"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Two Moravias","number":"5","index":"9","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":29973,"anchor":"Two_Moravias"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Moravia east of the Tisza","number":"6","index":"10","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":31216,"anchor":"Moravia_east_of_the_Tisza"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"11","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":38852,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"8","index":"12","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":38896,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"13","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":38934,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"10","index":"14","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":38966,"anchor":"Sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Primary sources","number":"10.1","index":"15","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":38981,"anchor":"Primary_sources"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Secondary sources","number":"10.2","index":"16","fromtitle":"Alternative_theories_of_the_location_of_Great_Moravia","byteoffset":39902,"anchor":"Secondary_sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Alternative theories of the location of Great Moravia","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q21076672"}]}}