{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Ram\u00f3n Mass\u00f3 Tarruella","pageid":43087289,"revid":856777068,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Ram\u00f3n Mass\u00f3 Tarruella</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">Ram\u00f3n Mass\u00f3 Tarruella</span><br />1928<br /><span class=\"birthplace\"><a href=\"/wiki/Palleja\" class=\"mw-redirect\" title=\"Palleja\">Pallej\u00e0</a>, Spain</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n14 November 2017</td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nSpanish</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nscholar, businessman</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nmedia expert, politician</td></tr><tr><th scope=\"row\">Political party</th><td class=\"org\">\nComuni\u00f3n Tradicionalista</td></tr></tbody></table>\n<p><b>Ram\u00f3n Mass\u00f3 Tarruella</b> (1928 - 2017) was a Spanish <a href=\"/wiki/Communication\" title=\"Communication\">media and communications</a> expert and a former <a href=\"/wiki/Carlist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlist\">Carlist</a> politician.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Aspiring_Carlist\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Aspiring Carlist</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Protagonist_Carlist\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Protagonist Carlist</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Media_pundit_and_academic\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Media pundit and academic</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Communication_expert\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Communication expert</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Reception\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Reception</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mass%C3%B3_Tarruella&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:192px;\"><a href=\"/wiki/File:Antiga_Fabrica_Borras_i_Masso.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Antiga_Fabrica_Borras_i_Masso.jpg/190px-Antiga_Fabrica_Borras_i_Masso.jpg\" width=\"190\" height=\"253\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Antiga_Fabrica_Borras_i_Masso.jpg/285px-Antiga_Fabrica_Borras_i_Masso.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/69/Antiga_Fabrica_Borras_i_Masso.jpg/380px-Antiga_Fabrica_Borras_i_Masso.jpg 2x\" data-file-width=\"3240\" data-file-height=\"4320\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Antiga_Fabrica_Borras_i_Masso.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Borr\u00e0s &amp; Mass\u00f3 manufacture, <a href=\"/wiki/Matar%C3%B3\" title=\"Matar\u00f3\">Matar\u00f3</a></div></div></div>\n<p>Ram\u00f3n Mass\u00f3 Tarruella was born to an established, much branched and well-to-do <a href=\"/wiki/Catalan_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catalan people\">Catalan</a> <a href=\"/wiki/Bourgeoisie\" title=\"Bourgeoisie\">bourgeoisie</a> family. His grandfather, <a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mass%C3%B3_Marcer&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Mass\u00f3 Marcer (page does not exist)\">Ram\u00f3n Mass\u00f3 Marcer</a>, originated from the small seaside town of <a href=\"/wiki/Sant_Pere_de_Ribes\" title=\"Sant Pere de Ribes\">Sant Pere de Ribes</a>. In 1885, during rapid expansion of the Catalan <a href=\"/wiki/Clothing\" title=\"Clothing\">clothing</a> manufacturing, he moved to Barcelona to set up his own business; he started a company specializing in <a href=\"/wiki/Dye\" title=\"Dye\">dyes</a> for the <a href=\"/wiki/Textile_industry\" title=\"Textile industry\">textile industry</a> (his cousin, <a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Oliveras_Mass%C3%B3&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ram\u00f3n Oliveras Mass\u00f3 (page does not exist)\">Ram\u00f3n Oliveras Mass\u00f3</a>, became an academic and taught <a href=\"/wiki/Chemistry\" title=\"Chemistry\">chemistry</a> in the Barcelona-based <a href=\"/w/index.php?title=Escuela_de_Ingenieros_Industriales&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escuela de Ingenieros Industriales (page does not exist)\">Escuela de Ingenieros Industriales</a> until 1936). His son, <a href=\"/w/index.php?title=Juan_Mass%C3%B3_Soler&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Juan Mass\u00f3 Soler (page does not exist)\">Juan Mass\u00f3 Soler</a>, entered the family business in 1912 and developed it into a successful chemical company. Member of many Catalan commercial and trade institutions, he married Nuria Tarruella Riu.\n</p><p>The couple had 8 children, 3 sons (Jos\u00e9 Luis, Ram\u00f3n, Juan Antonio) and 5 daughters (Montserrat, Isabel, Maria Amelia, Pilar and Nuria), all raised in a profoundly <a href=\"/wiki/Catholic\" class=\"mw-redirect\" title=\"Catholic\">Catholic</a> and traditional ambience. In the 1950s Jos\u00e9 Luis and Juan Antonio got engaged in the family company and later turned it into <a href=\"/w/index.php?title=Comercial_Qu%C3%ADmica_Mass%C3%B3_Sociedad_An%C3%B3nima&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Comercial Qu\u00edmica Mass\u00f3 Sociedad An\u00f3nima (page does not exist)\">Comercial Qu\u00edmica Mass\u00f3 Sociedad An\u00f3nima</a>, which expanded into new market sectors and remains active until today. In the early 1960s <a href=\"/wiki/John_Masso\" title=\"John Masso\">Juan Antonio</a> left the family enterprise and commenced studying <a href=\"/wiki/Canon_law\" title=\"Canon law\">canon law</a>, ordained as a <a href=\"/wiki/Priest\" title=\"Priest\">priest</a> in 1965; following his transfer to Australia he later became head (<a href=\"/wiki/Vicar\" title=\"Vicar\">Regional Vicar</a>) of <a href=\"/wiki/Opus_Dei\" title=\"Opus Dei\">Opus Dei</a> there, the position retained until his death.\n</p><p>As a child Ram\u00f3n together with his family fled Barcelona, the city which fell under the <a href=\"/wiki/CNT-FAI\" class=\"mw-redirect\" title=\"CNT-FAI\">anarchist</a> control during the first months of the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Civil War</a>. The family settled in <a href=\"/wiki/San_Sebasti%C3%A1n\" title=\"San Sebasti\u00e1n\">San Sebasti\u00e1n</a> in the <a href=\"/wiki/Nationalist_faction_(Spanish_Civil_War)\" title=\"Nationalist faction (Spanish Civil War)\">nationalist zone</a>. The Mass\u00f3 boys joined <a href=\"/w/index.php?title=Pelayos_(Carlist_Youth_Organisation)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Pelayos (Carlist Youth Organisation) (page does not exist)\">Pelayos</a>, the Carlist organization for older children animated mostly by the Catalan emigrees, but terminated their engagement following <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Decreto_de_Unificaci%C3%B3n\" class=\"extiw\" title=\"es:Decreto de Unificaci\u00f3n\">amalgamation</a> of the Carlist and <a href=\"/wiki/Falangist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Falangist\">Falangist</a> juvenile organizations; as a kid Mass\u00f3 took part in the 1937 anti-unification demonstrations, allegedly shouting \"death to Franco\" and \"death to Falange\". Following the end of hostilities the family returned to Barcelona, where Ram\u00f3n together with his brothers became a teenage member of the Catalan Opus Dei.\n</p><p>In late 1940s Mass\u00f3 moved to <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a> studying Filosofia y Letras to graduate in Philosophy (later he became also T\u00e9cnico en Publicidad). During his university years he joined <a href=\"/w/index.php?title=Agrupaci%C3%B3n_de_Estudiantes_Tradicionalistas&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Agrupaci\u00f3n de Estudiantes Tradicionalistas (page does not exist)\">Agrupaci\u00f3n de Estudiantes Tradicionalistas</a>, a technically illegal though tolerated Carlist student organization. Enraged by increasing marginalization of Carlism within the political realm of the <a href=\"/wiki/Francoist_Spain\" title=\"Francoist Spain\">regime</a> he developed his childish anti-Falangist sentiments into a firm anti-Francoist outlook. Engaged in leafleting campaigns and skirmishes against the official <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Sindicato_Espa%C3%B1ol_Universitario\" class=\"extiw\" title=\"es:Sindicato Espa\u00f1ol Universitario\">SEU</a> organization, in 1954 Mass\u00f3 (recommended by the Carlist political leader <a href=\"/wiki/Manuel_Fal_Conde\" title=\"Manuel Fal Conde\">Manuel Fal Conde</a>) grew to the position of Delegado Nacional of AET.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Aspiring_Carlist\">Aspiring Carlist</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mass%C3%B3_Tarruella&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Aspiring Carlist\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:172px;\"><a href=\"/wiki/File:Don_Javier_1960.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Don_Javier_1960.jpg/170px-Don_Javier_1960.jpg\" width=\"170\" height=\"272\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/81/Don_Javier_1960.jpg/255px-Don_Javier_1960.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/81/Don_Javier_1960.jpg 2x\" data-file-width=\"276\" data-file-height=\"442\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Don_Javier_1960.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Don Javier, 1960</div></div></div>\n<p>Mass\u00f3 was increasingly disappointed by the perceived somnolent atmosphere of the movement's circulos, with the older generation trapped in recollections of the long gone days of glory. Highly emotional semi-clandestine 1956 attempts to dissuade the Carlist <a href=\"/wiki/Prince_Xavier_of_Bourbon-Parma\" title=\"Prince Xavier of Bourbon-Parma\">claimant</a> from a would-be dynastical union with the <i><a href=\"/wiki/Alfonsism\" title=\"Alfonsism\">Alfonsinos</a></i> and to inspire him towards a decisive policy proved unsuccessful. The Mass\u00f3-led <i>aetistas</i>, upset with the diffident Don Javier, decided to focus on his eldest son <a href=\"/wiki/Carlos_Hugo,_Duke_of_Parma\" title=\"Carlos Hugo, Duke of Parma\">Carlos Hugo</a>, with whom the group found common ground during his brief stay in Madrid en route to Portugal in 1955.\n</p><p>Carlos Hugo, at that time a <a href=\"/wiki/French_citizen\" class=\"mw-redirect\" title=\"French citizen\">French citizen</a> completing PhD in economics in <a href=\"/wiki/Oxford\" title=\"Oxford\">Oxford</a>, threw himself into the Spanish politics in liaison with Mass\u00f3 and his team. Following half a year spent quietly in <a href=\"/wiki/Bilbao\" title=\"Bilbao\">Bilbao</a> on improving his <a href=\"/wiki/Castellano_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castellano language\">castellano</a> and learning Spanish politics (his key tutor Mass\u00f3 just commenced teaching at the local <a href=\"/w/index.php?title=Colegio_Gaztelueta&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Colegio Gaztelueta (page does not exist)\">Colegio Gaztelueta</a>), the prince made a public debut during the annual Carlist amassment at <a href=\"/wiki/Montejurra\" title=\"Montejurra\">Montejurra</a> in May 1957. The entry, repeatedly rehearsed, meticulously planned and pre-agreed with the Carlist leadership, turned out to be a masterpiece of public appearance. The unexpected prince's presentation generated exploding enthusiasm of the crowd, excited by youth, optimism and royal firmness of the speaker (though the lecture contained only one reference to God and included phrases sounding like an offer to <a href=\"/wiki/Francisco_Franco\" title=\"Francisco Franco\">Franco</a>). Mass\u00f3 and his team ensured that <i>La Proclama de Montejurra</i> gets propagated in the Carlist circulos across Spain. In 1958 Carlos Hugo's speech \u2013 again carefully crafted by the prince, Mass\u00f3 and the team \u2013 called for profound change, put social issues on the forefront and contained a positive reference to Franco. During the following years the snowballing attendance at Montejurra transformed it from a Carlist-flavored local <i><a href=\"/wiki/Via_Crucis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Via Crucis\">Via Crucis</a></i> to the largest (save official, religious and football gatherings) public amassment in Francoist Spain. \n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Charles-Hugues_de_Bourbon-Parme.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Charles-Hugues_de_Bourbon-Parme.jpg/180px-Charles-Hugues_de_Bourbon-Parme.jpg\" width=\"180\" height=\"225\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Charles-Hugues_de_Bourbon-Parme.jpg/270px-Charles-Hugues_de_Bourbon-Parme.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a4/Charles-Hugues_de_Bourbon-Parme.jpg/360px-Charles-Hugues_de_Bourbon-Parme.jpg 2x\" data-file-width=\"523\" data-file-height=\"655\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Charles-Hugues_de_Bourbon-Parme.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Carlos Hugo, 1964</div></div></div>\n<p>The emergence of Carlos Hugo and the <i>hugocarlistas</i> coincided with the overall change in the Carlist strategy towards Francoism; in 1955 the intransigent Fal Conde was replaced as the movement's leader by a collective governing body, which initiated a new collaborative policy. Tactically Mass\u00f3 also opted for limited collaboration with Francoism (which cost him AET leadership in 1957), judging that gaining room for action is vital for his further aims.  However, while the new Carlist leader <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_Valiente_Soriano\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda Valiente Soriano\">Jos\u00e9 Mar\u00eda Valiente</a> sincerely hoped for some sort of prudent partnership between Francoism and Carlism, Mass\u00f3 aimed at dismantling the regime from within. Moreover, while Valiente oriented himself towards the army and bureaucracy, the hugocarlistas approached the hardcore <a href=\"/wiki/Syndicalist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syndicalist\">syndicalist</a> Falange sector, likewise promoting new social order and disdainful towards greedy capitalism.\n</p><p>The collaborative approach appeared to work: in the early 1960s the Carlists were granted a few media and organizational concessions. The <i>hugocarlistas</i> benefited the most, opening a number of new periodicals turned into their ideological tribunes (mostly <i>Azada y asta</i> and <i>Montejurra</i>), galvanizing the chain of <a href=\"/w/index.php?title=C%C3%ADrculos_Culturales_V%C3%A1zquez_de_Mella&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"C\u00edrculos Culturales V\u00e1zquez de Mella (page does not exist)\">C\u00edrculos Culturales V\u00e1zquez de Mella</a> and launching their own workers' organization, <a href=\"/w/index.php?title=Movimiento_Obrero_Tradicionalista&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Movimiento Obrero Tradicionalista (page does not exist)\">MOT</a>, all of them becoming later dissemination channels of their political vision.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Protagonist_Carlist\">Protagonist Carlist</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mass%C3%B3_Tarruella&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Protagonist Carlist\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:212px;\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/210px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png\" width=\"210\" height=\"140\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/315px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f5/Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg/420px-Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg.png 2x\" data-file-width=\"750\" data-file-height=\"500\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>the Carlist standard</div></div></div>\n<p>As Carlos Hugo moved to Madrid he organized the young collaborators, dubbed <i>camarilla</i> and headed by Mass\u00f3, into his <a href=\"/w/index.php?title=Secretar%C3%ADa_Politica_(of_Carlos_Hugo)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Secretar\u00eda Politica (of Carlos Hugo) (page does not exist)\">Secretar\u00eda Pol\u00edtica</a>. The partnership of the old and the young leaders seemed smooth, though some of the former started suspecting the latter of dangerously Leftist ideas. Backed by the aging claimant the <i>hugocarlistas</i> assumed more powers as the newly established <a href=\"/w/index.php?title=Junta_de_Gobierno_(Carlist_body)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Junta de Gobierno (Carlist body) (page does not exist)\">Junta de Gobierno</a> diluted the authority of Valiente. Mass\u00f3 outplayed the chief opponent, <a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Luis_Zamanillo_Gonz%C3%A1lez-Camino\" title=\"Jos\u00e9 Luis Zamanillo Gonz\u00e1lez-Camino\">Jos\u00e9 Luis Zamanillo</a>, marginalized him in 1962\u20131963 and finally got him expelled early 1964. From this moment on the <i>hugocarlistas</i> spelled out their vision of Carlism more openly; the same year they published <i>Esquema doctrinal</i>, a lecture which avoided open challenge to Francoism and presented a monarchist <a href=\"/wiki/Corporativism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Corporativism\">corporative</a> political organization combined with <a href=\"/wiki/Anti-capitalism\" title=\"Anti-capitalism\">anti-capitalist</a> and <a href=\"/wiki/Democracy\" title=\"Democracy\">democratic</a> principles. During the 1965 Montejurra the <i>hugocarlistas</i> voiced their praise of <a href=\"/wiki/Socialism\" title=\"Socialism\">socialism</a> and even <a href=\"/wiki/Marxism\" title=\"Marxism\">Marxism</a> at unprecedented levels.\n</p><p>It is not clear whether Mass\u00f3 intended to instaurate the Carlist dynasty by means of new social mobilization or he tried to promote profound transformation using Carlos Hugo as an agent of change; anyway, the two threads became intertwined. The immediate political objective of Mass\u00f3 was to prevent the Alfonsist restoration. The young Carlists dogged the <i>juanista ni\u00f1o</i>, boycotting or jeering <a href=\"/wiki/Juan_Carlos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Juan Carlos\">Juan Carlos</a>; they publicly humiliated the royal prince and <a href=\"/wiki/Sofia_de_Grecia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sofia de Grecia\">his wife</a> a few times. At the same time, Mass\u00f3 engineered a campaign to promote Carlos Hugo across the country. The operation revealed much understanding of the media role in the <a href=\"/wiki/Consumer_society\" class=\"mw-redirect\" title=\"Consumer society\">consumer society</a>, as it exploited common <a href=\"/wiki/Tabloid_(newspaper_format)\" title=\"Tabloid (newspaper format)\">tabloid</a> threads and kept feeding the press with new <a href=\"/wiki/Scoop_(term)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scoop (term)\">scoops</a> (the prince as a miner in <a href=\"/wiki/Asturias\" title=\"Asturias\">Asturias</a>, at a <a href=\"/wiki/Parachute\" title=\"Parachute\">parachute</a> course, at <a href=\"/wiki/Sanfermines\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sanfermines\">Sanfermines</a>) and taking advantage of charm and youth of the prince's three sisters. The efforts proved fairly successful, as in the tightly <a href=\"/wiki/Censorship\" title=\"Censorship\">censured</a> media the Borbon-Parmas gained sort of nationwide positive recognition.\n</p><p>The greatest scoop came in 1964, when Carlos Hugo married <a href=\"/wiki/Princess_Irene_of_the_Netherlands\" title=\"Princess Irene of the Netherlands\">princess Irene of the Netherlands</a>. At this point, however, the regime propaganda machine was firmly ordered to backtrack. Franco, though personally delighted that the <a href=\"/wiki/House_of_Orange-Nassau\" title=\"House of Orange-Nassau\">Dutch royal family</a> (one of the harshest critics of his regime) was publicly humiliated by a Spanish royal hopeful, grew increasingly anxious that the popularity of Carlos Hugo might get him cornered when it comes to an inescapable dynastical decision. Despite wide TV coverage across Western Europe the Spanish media played down the event, which marked hard limits of Mass\u00f3's strategy and got him bitterly disappointed.\n</p><p>In mid-1960s Mass\u00f3 realized that his strategy had failed; moreover, he realized that Leftist phraseology (with <i>socialismo</i> and <i>autogesti\u00f3n</i> most prominent catchwords) had divided and debilitated Carlism. In 1965 he loosened his ties with Carlos Hugo by moving from Madrid to <a href=\"/wiki/Pamplona\" title=\"Pamplona\">Pamplona</a>, where he commenced teaching at the Opus Dei university. As opposition against his influence mounted from the orthodox <a href=\"/wiki/Traditionalism_(Spain)\" title=\"Traditionalism (Spain)\">Traditionalist</a> camp of Valiente and from the militantly Leftist group of <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Mar%C3%ADa_de_Zavala_y_Castella&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Mar\u00eda de Zavala y Castella (page does not exist)\">Jos\u00e9 de Zavala</a>, in 1966 Mass\u00f3 ceased as head of Secretar\u00eda Pol\u00edtica; in 1967 he and some of his collaborators handed their resignations and withdrew from politics. He remained loosely related to Carlism, e.g. shortly before death taking part in historical conference,\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Media_pundit_and_academic\">Media pundit and academic</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mass%C3%B3_Tarruella&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Media pundit and academic\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:IESE_Campus.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/IESE_Campus.jpg/220px-IESE_Campus.jpg\" width=\"220\" height=\"139\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/IESE_Campus.jpg/330px-IESE_Campus.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d4/IESE_Campus.jpg/440px-IESE_Campus.jpg 2x\" data-file-width=\"1107\" data-file-height=\"699\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:IESE_Campus.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>IESE (contemporary view)</div></div></div>\n<p>In late 1960s Mass\u00f3 settled in Pamplona, working as an academic teacher at <a href=\"/wiki/IESE_Business_School\" title=\"IESE Business School\">Instituto de Estudios Superiores de la Empresa</a> (IESE), a prestigious business school founded by Opus Dei back in 1958. It was there that he completed the Alta Direcci\u00f3n curriculum himself, a holistic leadership program offered to top corporate managers. Finally disillusioned with Opus Dei and with its role during the process of installing Juan Carlos as the future king of Spain, Mass\u00f3 broke with the organization and moved to Barcelona. In his native city he joined <a href=\"/wiki/Universidad_Aut%C3%B3noma_de_Barcelona\" class=\"mw-redirect\" title=\"Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona\">Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona</a> (UAB), where he became <i>catedratico</i> in Departamento de publicidad at the Facultad de Ciencias de la Informaci\u00f3n.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Biblioteca_Comunicacio_UAB.JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Biblioteca_Comunicacio_UAB.JPG/220px-Biblioteca_Comunicacio_UAB.JPG\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Biblioteca_Comunicacio_UAB.JPG/330px-Biblioteca_Comunicacio_UAB.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Biblioteca_Comunicacio_UAB.JPG/440px-Biblioteca_Comunicacio_UAB.JPG 2x\" data-file-width=\"2560\" data-file-height=\"1920\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Biblioteca_Comunicacio_UAB.JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>UAB library</div></div></div>\n<p>Mass\u00f3's small booklet <i>Estrategia para unas extra\u00f1as elecciones</i> (1977) earned him local media recognition  and triggered co-operation with <i><a href=\"/wiki/La_Vanguardia\" title=\"La Vanguardia\">La Vanguardia</a></i>; he became its key politics and public affairs commentator (until 1984). Mass\u00f3 experienced most of the Spanish <a href=\"/wiki/Transition_to_democracy_(Spain)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Transition to democracy (Spain)\">transition to democracy</a> not as a protagonist but as a witness, periodically having a regular column in the Sunday issue. As a press pundit he was careful to remain within the limits of political science and styled himself as an unbiased scholarly observer, though his hostility to Francoism and support for reforms remained evident. In general opposed to <a href=\"/wiki/Sectarian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sectarian\">sectarian</a> politics, he occasionally kept referring to <a href=\"/wiki/Lenin\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lenin\">Lenin</a> as a political authority. His commentary suggested also that Mass\u00f3 sort of put up with the royal function of Juan Carlos and with his role in the Spanish transition. In late 1970s together with his former Carlist collaborator <a href=\"/w/index.php?title=Jos%C3%A9_Antonio_Parilla&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Parilla (page does not exist)\">Jos\u00e9 Antonio Parilla</a> he engaged in the Nono Art publishing house and co-ordinated work on a popular series <i>Breu Hist\u00f3ria de Catalunya</i> (1979\u201381).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Communication_expert\">Communication expert</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mass%C3%B3_Tarruella&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Communication expert\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Sede_La_Caixa.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Sede_La_Caixa.png/220px-Sede_La_Caixa.png\" width=\"220\" height=\"165\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Sede_La_Caixa.png/330px-Sede_La_Caixa.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Sede_La_Caixa.png/440px-Sede_La_Caixa.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Sede_La_Caixa.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>la Caixa</i> brand</div></div></div>\n<p>In mid-1970s Mass\u00f3 co-founded Alas, one of the first media agencies in Spain and became head of its Barcelona branch. About the same time he launched the term \"politing\", intended as a merger of \"politics\" and \"marketing\" and meant as a specialized knowledge (if not a science itself) on the crossroads of <a href=\"/wiki/Social_sciences\" class=\"mw-redirect\" title=\"Social sciences\">social sciences</a>, <a href=\"/wiki/Public_relations\" title=\"Public relations\">public relations</a> and <a href=\"/wiki/Politics\" title=\"Politics\">politics</a>. His work <i>Introducci\u00f3n al \u201cpoliting\u201d. Lanzamiento de un aspirante</i> (1976), apart from gaining official prizes (Premio Markedit, Premio Instituto Nacional de Publicidad), generated also significant interest among the academics, politicians and commentators.  The book was formatted as a systematic theoretical lecture on the basics of <a href=\"/wiki/Political_marketing\" class=\"mw-redirect\" title=\"Political marketing\">political marketing</a>, though it contained many explicit and implicit references to the 1957\u20131967 political experiences of the author. Relative success of launching Carlos Hugo became one of Masso's key credentials as a scholar in public relations and as a businessman running commercial (he claims authorship of <a href=\"/wiki/La_Caixa\" title=\"La Caixa\">La Caixa</a> brand) and social (e.g. cancer awareness) media campaigns. He followed with another book, <i>De la magia a la artesan\u00eda: el politing del cambio espa\u00f1ol</i>  (1980), becoming a nationwide recognised scholar and giving courses organised by <a href=\"/w/index.php?title=Sociedad_Espa%C3%B1ola_de_Anunciantes&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sociedad Espa\u00f1ola de Anunciantes (page does not exist)\">Sociedad Espa\u00f1ola de Anunciantes</a>, I<a href=\"/w/index.php?title=Nstituto_Nacional_de_Publicidad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nstituto Nacional de Publicidad (page does not exist)\">nstituto Nacional de Publicidad</a> or <a href=\"/w/index.php?title=Escuela_Oficial_de_Radio_y_Television&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Escuela Oficial de Radio y Television (page does not exist)\">Escuela Oficial de Radio y Television</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Alblog5.png\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Alblog5.png/220px-Alblog5.png\" width=\"220\" height=\"191\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d2/Alblog5.png/330px-Alblog5.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/d/d2/Alblog5.png 2x\" data-file-width=\"337\" data-file-height=\"293\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alblog5.png\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>communication model (sample)</div></div></div>\n<p>In the 1990s Mass\u00f3 switched his focus to media with <i>El exito de la cultura light: Anuncios y noticias</i> (1993) and <i>Noticias frente a hechos: Entender la realidad despues de leer los periodicos</i> (1997). Later on he broadened his interest into the wider realm of public communication, focusing on combined multidimensional holistic forms and channels of information exchange named \"integral communication\". He co-founded the Barcelona-based <a href=\"/w/index.php?title=Institut_de_Comunicaci%C3%B3_Integral&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Institut de Comunicaci\u00f3 Integral (page does not exist)\">Institut de Comunicaci\u00f3 Integral</a>, an independent college specializing in <a href=\"/wiki/Marketing\" title=\"Marketing\">marketing</a>, <a href=\"/wiki/Brand\" title=\"Brand\">brand communications</a> and <a href=\"/wiki/Public_relations\" title=\"Public relations\">public relations</a>, and became its president. ICOMI turned out to be a commercial (though not necessarily scientific) success and became a fashionable educational institute (incorporated into <a href=\"/wiki/Abat_Oliba_CEU_University\" title=\"Abat Oliba CEU University\">Universidad Abad Oliva CEU</a> in 2003). During the last decade Mass\u00f3 published successive books on culture, communications and politics: <i>Otro rey para Espa\u00f1a: cr\u00f3nica del lanzamiento y fracaso de Carlos Hugo</i> (2004), <i>Los \u00faltimos d\u00edas de la Telecracia</i> (with Enrique Nebot, 2009), <i>Nacimiento y muerte de las marcas</i> (with Joaqu\u00edn Garc\u00eda-Lavernia Gil, 2010), <i>Navegando por el cachondeo de la historia</i> (2012) and even a children's book, <i>La segunda vida de Don Jos Kintana</i> (1999). He maintaied <a href=\"/wiki/Twitter\" title=\"Twitter\">Twitter</a> and <a href=\"/wiki/Facebook\" title=\"Facebook\">Facebook</a> accounts, scarcely active during last years of his life.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Reception\">Reception</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mass%C3%B3_Tarruella&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Reception\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:182px;\"><a href=\"/wiki/File:Formal_dinner_in_honour_of_King_Juan_Carlos_2_(crop).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Formal_dinner_in_honour_of_King_Juan_Carlos_2_%28crop%29.jpg/180px-Formal_dinner_in_honour_of_King_Juan_Carlos_2_%28crop%29.jpg\" width=\"180\" height=\"260\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Formal_dinner_in_honour_of_King_Juan_Carlos_2_%28crop%29.jpg/270px-Formal_dinner_in_honour_of_King_Juan_Carlos_2_%28crop%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/7f/Formal_dinner_in_honour_of_King_Juan_Carlos_2_%28crop%29.jpg/360px-Formal_dinner_in_honour_of_King_Juan_Carlos_2_%28crop%29.jpg 2x\" data-file-width=\"456\" data-file-height=\"658\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Formal_dinner_in_honour_of_King_Juan_Carlos_2_(crop).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Juan Carlos de Borb\u00f3n</div></div></div>\n<p>In the 1990s, looking back on his political past, Mass\u00f3 admitted defeat at the hands of a competitive group of <a href=\"/wiki/Machiavellian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Machiavellian\">Machiavellian</a> players coming from the same Opus Dei hotbed (especially <a href=\"/wiki/Laureano_L%C3%B3pez_Rod%C3%B3\" title=\"Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3\">L\u00f3pez Rod\u00f3</a>), who outplayed him by dismantling Francoism with technocratic strategy and with Juan Carlos as a better marketed and better designed version of Carlos Hugo. He denied charges that he had implanted Marxism within the Carlist realm; he rather pointed to the Juan V\u00e1zquez de Mella heritage, based on <i>sociedalismo</i> and the concept of <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Democracia_org%C3%A1nica\" class=\"extiw\" title=\"es:Democracia org\u00e1nica\">organic society</a>.\n</p><p>In historiography Mass\u00f3 remains a rather divisive and ambiguous figure, with little agreement as to his role and intentions. Some historians (Payne, Bartyzel) maintain that he unleashed forces which either destroyed Carlism or turned it into its own <a href=\"/wiki/Antinomy\" title=\"Antinomy\">antinomy</a>. Some historians (Clemente, Martorell P\u00e9rez) claim that he helped to safeguard Carlist identity or at least contributed to emphasizing genuine Carlism and sidetracking its accidental threads.  Some historians (MacClancy, Caspistegui Gorasurreta) suggest that he commenced the process of redirecting Carlism from traditional and orthodox path to a new formula. Some historians (Perez-Nievas) do not consider Mass\u00f3 worth mentioning and present de Zavala as the leader of the group.\n</p><p>According to one group of studies (Martorell P\u00e9rez, MacClancy) Mass\u00f3 was primarily motivated by dynastical objectives, according to another (Clemente) he was not a monarchist at all. There are scholars (Bartyzel) who consider him a radical Leftist approximate to Marxism, there are others (Clemente) who consider him a \"neocapitalist technocrat\". Certain works (Martorell P\u00e9rez, in line with Masso's own later narration) present Carlos Hugo as a politician invented and created by Mass\u00f3, certain works (Clemente) present Mass\u00f3 as Carlos Hugo's sidekick, useful at one political phase and to be replaced at the following one. Mass\u00f3's departure from politics is explained by failure of his policy (Martorell P\u00e9rez), by Carlos Hugo's decision to replace him (Clemente), by his alleged falling in love with one of Carlos Hugo's sisters (Fraga), by pressure from Opus Dei (Lavard\u00edn), by combined efforts of enemies from the Right like Valiente and from the Left like de Zavala (P\u00e9rez Madrigal) or by pure greed (Zabala).\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Carlism,_Concepts,_Context_and_Time.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Carlism%2C_Concepts%2C_Context_and_Time.jpg/220px-Carlism%2C_Concepts%2C_Context_and_Time.jpg\" width=\"220\" height=\"150\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Carlism%2C_Concepts%2C_Context_and_Time.jpg/330px-Carlism%2C_Concepts%2C_Context_and_Time.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f3/Carlism%2C_Concepts%2C_Context_and_Time.jpg/440px-Carlism%2C_Concepts%2C_Context_and_Time.jpg 2x\" data-file-width=\"1280\" data-file-height=\"870\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Carlism,_Concepts,_Context_and_Time.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Carlist concepts over time</div></div></div>\n<p>One thing most historians agree on is that Mass\u00f3 proved instrumental in dismantling Traditionalist Carlism (though they do not agree whether a non-Traditionalist Carlism can actually exist). None of the currently operating Carlist grouplets admits deference to Mass\u00f3. Traditionalists (<a href=\"/wiki/Carloctavismo\" title=\"Carloctavismo\">carloctavistas</a>, <a href=\"/wiki/Prince_Sixtus_Henry_of_Bourbon-Parma\" title=\"Prince Sixtus Henry of Bourbon-Parma\">sixtinos</a>, <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Comuni%C3%B3n_Tradicionalista_Carlista\" class=\"extiw\" title=\"es:Comuni\u00f3n Tradicionalista Carlista\">CTC</a>) tend to view him as a turncoat, the progressives (<a href=\"/wiki/Carlist_Party_(1970)\" title=\"Carlist Party (1970)\">Partido Carlista</a>, <a href=\"/wiki/Carlos,_Duke_of_Parma\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carlos, Duke of Parma\">javierocarlistas</a>) tend to view him as merely a former <a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BF%D1%83%D1%82%D1%87%D0%B8%D0%BA_(%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD)\" class=\"extiw\" title=\"ru:\u041f\u043e\u043f\u0443\u0442\u0447\u0438\u043a (\u0436\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d)\">fellow-traveller</a>.\n</p><p>Before death he dedicated his future corpse to scientific research, and hence there was no funeral arranged and there is no grave. His death was acknowledged on few websites related to Partido Carlista, though not by major Spanish media.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mass%C3%B3_Tarruella&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Carlism\" title=\"Carlism\">Carlism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Hugo,_Duke_of_Parma\" title=\"Carlos Hugo, Duke of Parma\">Carlos Hugo, Duke of Parma</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francoism\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francoism\">Francoism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Communication\" title=\"Communication\">Communication</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mass_media\" title=\"Mass media\">Mass media</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Models_of_communication\" title=\"Models of communication\">Models of communication</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Popular_culture_studies\" title=\"Popular culture studies\">Popular culture studies</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mass%C3%B3_Tarruella&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Jacek Bartyzel, Don Carlos Marx, Wroclaw 2011, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788393274116\" title=\"Special:BookSources/9788393274116\">9788393274116</a></li>\n<li>Josep Carles Clemente, Joaqu\u00edn Cubero S\u00e1nchez, Don Javier: una vida al servicio de la libertad, Barcelona 1997, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8401530180\" title=\"Special:BookSources/8401530180\">8401530180</a>, 9788401530180</li>\n<li>Josep Carles Clemente, Historia del Carlismo contemporaneo 1935\u20131972, Barcelona 1977, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8425307597\" title=\"Special:BookSources/8425307597\">8425307597</a>, 9788425307591</li>\n<li>Francisco Javier Caspistegui Garasurreta, El naufragio de las ortodoxias. El carlismo, 1962\u20131977, Pamplona 1997; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788431315641\" title=\"Special:BookSources/9788431315641\">9788431315641</a>,  9788431315641</li>\n<li>Javier Lavard\u00edn [Jos\u00e9 Antonio Parilla], Historia del ultimo pretendiente a la corona de Espa\u00f1a, Paris 1976</li>\n<li>Jeremy MacClancy, The Decline of Carlism, Reno 2000, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0874173444\" title=\"Special:BookSources/978-0874173444\">978-0874173444</a></li>\n<li>Jeremy MacClancy, Aspectos de la evoluci\u00f3n carlista durante el franquismo, [in:] Mito y realidad en la historia de Navarra&#160;: ponencias del IV Congreso de Historia de Navarra Congreso de Historia de Navarra, Pamplona 1998, vol. pp.&#160;205\u2013216</li>\n<li>Jeremy MacClancy, An anthropological approach to carlist ritual: Montejurra during francoism, [in:] Violencias fraticidas. Jornadas de Estudio del Carlismo, Estella 2009, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788423531653\" title=\"Special:BookSources/9788423531653\">9788423531653</a>, pp.&#160;299\u2013322</li>\n<li>Jeremy MacClancy, GAC, Militant Carlist Activism, 1968\u20131972, [in:] Essays in Basque social Anthropology and History Reno 1989, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1877802026\" title=\"Special:BookSources/1877802026\">1877802026</a>, 9781877802027, pp.&#160;177\u2013185</li>\n<li>Manuel Martorell P\u00e9rez, La continuidad ideol\u00f3gica del carlismo tras la Guerra Civil [PhD thesis], Valencia 2009</li>\n<li>Stanley G. Payne, Historia del carlismo, Madrid 1995</li>\n<li>Ferm\u00edn P\u00e9rez-Nievas Borderas, Contra viento y marea. Historia de la evoluci\u00f3n ideol\u00f3gica del carlismo a trav\u00e9s de dos siglos de lucha, Pamplona 1999; <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/8460589323\" title=\"Special:BookSources/8460589323\">8460589323</a>, 9788460589327</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Ram%C3%B3n_Mass%C3%B3_Tarruella&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.cqmasso.com/en/\">Quimica Mass\u00f3 site</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.massofoundation.org.au/frjohn.html\">John Masso foundation</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.iese.edu/es/executive-education/programas-perfeccionamiento-directivo/pade/\">IESE site</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sylmpedia.fr/index.php/Fichier:Les_filles_de_Xavier_de_Parme.png\">sisters of Carlos Hugo (late 1950s photo)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.lavanguardia.com/preview/1978/04/29/pagina-6/33764109/pdf.html?search=Ram%C3%B3n%20Mass%C3%B3\">a sample of Mass\u00f3's press commentary (1978)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=LakAbsByOgU\">1964: Irene, Carlos, romance and the fascist country video</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=rzpfabfbSCo\">Irene and Carlos Hugo wedding video</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=0Ig_OkZzS20C&amp;pg=PA67&amp;dq=masso+tarruella&amp;hl=pl&amp;sa=X&amp;ei=REKfU7XwGoi6ygPZm4KACQ&amp;ved=0CCAQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=masso%20tarruella&amp;f=false\">a book on \"politing\" on books.google</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mediafire.com/view/?cfzvird3facdoqg\"><i>Los \u00daltimos d\u00edas de la telecracia</i> at mediafire</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hemeroteca.lavanguardia.com/preview/2010/08/19/pagina-12/33933487/pdf.html?search=Ram%C3%B3n%20Mass%C3%B3%20carlista\">Mass\u00f3 on Carlos Hugo and Falange in 2002</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=6s2OhwAqZ4c\"><span class=\"plainlinks\">Ter\u00e7 de Montserrat roll of the dead video (in Catalan)</span></a> on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=FB_SJsrIMtA\"><span class=\"plainlinks\">Quo Vadis, carlistas? 1976-7</span></a> on <a href=\"/wiki/YouTube\" title=\"YouTube\">YouTube</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q17306246&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q17306246&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q17306246\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000059213829\">0000 0000 5921 3829</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1233\nCached time: 20180909185157\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.444 seconds\nReal time usage: 0.547 seconds\nPreprocessor visited node count: 3108/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16270/2097152 bytes\nTemplate argument size: 3908/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.132/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.23 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  380.957      1 -total\n 45.00%  171.426      1 Template:Infobox_person\n 30.34%  115.568      1 Template:Infobox\n 29.59%  112.716      8 Template:ISBN\n 15.94%   60.722      1 Template:Authority_control\n 12.00%   45.702      8 Template:Catalog_lookup_link\n  9.07%   34.571      2 Template:YouTube\n  5.91%   22.497      8 Template:Error-small\n  5.78%   22.004      5 Template:Br_separated_entries\n  5.53%   21.072     10 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:43087289-0!canonical and timestamp 20180909185156 and revision id 856777068\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","hidden":"","*":"Pages_to_import_images_to_Wikidata"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"1928_births"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"2017_deaths"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Advertising_people"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Autonomous_University_of_Barcelona_faculty"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Businesspeople_in_advertising"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Carlists"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Catalan_businesspeople"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Catalan_philosophers"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Catalan_politicians"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Critical_theorists"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Catalan_writers"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Communication_scholars"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Communication_theorists"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Marketing_theorists"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Media_scholars"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Opus_Dei_members"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"People_from_Barcelona"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Spanish_academics"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Spanish_businesspeople"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Spanish_essayists"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Spanish_historians"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Spanish_media_people"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Spanish_monarchists"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Spanish_male_writers"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Spanish_refugees"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Spanish_Roman_Catholics"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Theorists_on_Western_civilization"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Writers_about_globalization"},{"sortkey":"Masso Tarruella, Ramon","*":"Male_essayists"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abat Oliba CEU University"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfonsism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-capitalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antinomy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asturias"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bilbao"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourgeoisie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brand"},{"ns":0,"exists":"","*":"CNT-FAI"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canon law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlist Party (1970)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carloctavismo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos, Duke of Parma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Hugo, Duke of Parma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castellano language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Censorship"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chemistry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Clothing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communication"},{"ns":0,"exists":"","*":"Consumer society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corporativism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democracy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dye"},{"ns":0,"exists":"","*":"Facebook"},{"ns":0,"exists":"","*":"Falangist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francisco Franco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francoist Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"French citizen"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Orange-Nassau"},{"ns":0,"exists":"","*":"IESE Business School"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Masso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Luis Zamanillo Gonz\u00e1lez-Camino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Valiente Soriano"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juan Carlos"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Caixa"},{"ns":0,"exists":"","*":"La Vanguardia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laureano L\u00f3pez Rod\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lenin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Machiavellian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manuel Fal Conde"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marketing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mass media"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matar\u00f3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Models of communication"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montejurra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalist faction (Spanish Civil War)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Opus Dei"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oxford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palleja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pamplona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parachute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Political marketing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular culture studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priest"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Sixtus Henry of Bourbon-Parma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prince Xavier of Bourbon-Parma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Princess Irene of the Netherlands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"San Sebasti\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanfermines"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Pere de Ribes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scoop (term)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sectarian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social sciences"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sofia de Grecia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syndicalist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tabloid (newspaper format)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Textile industry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Traditionalism (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transition to democracy (Spain)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Twitter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Via Crucis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vicar"},{"ns":0,"exists":"","*":"YouTube"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Mass\u00f3 Marcer"},{"ns":0,"*":"Ram\u00f3n Oliveras Mass\u00f3"},{"ns":0,"*":"Escuela de Ingenieros Industriales"},{"ns":0,"*":"Juan Mass\u00f3 Soler"},{"ns":0,"*":"Comercial Qu\u00edmica Mass\u00f3 Sociedad An\u00f3nima"},{"ns":0,"*":"Pelayos (Carlist Youth Organisation)"},{"ns":0,"*":"Agrupaci\u00f3n de Estudiantes Tradicionalistas"},{"ns":0,"*":"Colegio Gaztelueta"},{"ns":0,"*":"C\u00edrculos Culturales V\u00e1zquez de Mella"},{"ns":0,"*":"Movimiento Obrero Tradicionalista"},{"ns":0,"*":"Secretar\u00eda Politica (of Carlos Hugo)"},{"ns":0,"*":"Junta de Gobierno (Carlist body)"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Mar\u00eda de Zavala y Castella"},{"ns":0,"*":"Jos\u00e9 Antonio Parilla"},{"ns":0,"*":"Sociedad Espa\u00f1ola de Anunciantes"},{"ns":0,"*":"Nstituto Nacional de Publicidad"},{"ns":0,"*":"Escuela Oficial de Radio y Television"},{"ns":0,"*":"Institut de Comunicaci\u00f3 Integral"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:YouTube"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Namespace detect"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Antiga_Fabrica_Borras_i_Masso.jpg","Don_Javier_1960.jpg","Charles-Hugues_de_Bourbon-Parme.jpg","Flag_of_Cross_of_Burgundy.svg","IESE_Campus.jpg","Biblioteca_Comunicacio_UAB.JPG","Sede_La_Caixa.png","Alblog5.png","Formal_dinner_in_honour_of_King_Juan_Carlos_2_(crop).jpg","Carlism,_Concepts,_Context_and_Time.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q17306246","http://www.cqmasso.com/en/","http://www.massofoundation.org.au/frjohn.html","http://www.iese.edu/es/executive-education/programas-perfeccionamiento-directivo/pade/","http://www.sylmpedia.fr/index.php/Fichier:Les_filles_de_Xavier_de_Parme.png","http://hemeroteca.lavanguardia.com/preview/1978/04/29/pagina-6/33764109/pdf.html?search=Ram%C3%B3n%20Mass%C3%B3","https://www.youtube.com/watch?v=LakAbsByOgU","https://www.youtube.com/watch?v=rzpfabfbSCo","https://books.google.com/books?id=0Ig_OkZzS20C&pg=PA67&dq=masso+tarruella&hl=pl&sa=X&ei=REKfU7XwGoi6ygPZm4KACQ&ved=0CCAQ6AEwAA#v=onepage&q=masso%20tarruella&f=false","http://www.mediafire.com/view/?cfzvird3facdoqg","http://hemeroteca.lavanguardia.com/preview/2010/08/19/pagina-12/33933487/pdf.html?search=Ram%C3%B3n%20Mass%C3%B3%20carlista","https://www.youtube.com/watch?v=6s2OhwAqZ4c","https://www.youtube.com/watch?v=FB_SJsrIMtA","http://isni.org/isni/0000000059213829"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life and education","number":"1","index":"1","fromtitle":"Ram\u00f3n_Mass\u00f3_Tarruella","byteoffset":1936,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Aspiring Carlist","number":"2","index":"2","fromtitle":"Ram\u00f3n_Mass\u00f3_Tarruella","byteoffset":5214,"anchor":"Aspiring_Carlist"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Protagonist Carlist","number":"3","index":"3","fromtitle":"Ram\u00f3n_Mass\u00f3_Tarruella","byteoffset":8970,"anchor":"Protagonist_Carlist"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Media pundit and academic","number":"4","index":"4","fromtitle":"Ram\u00f3n_Mass\u00f3_Tarruella","byteoffset":12876,"anchor":"Media_pundit_and_academic"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Communication expert","number":"5","index":"5","fromtitle":"Ram\u00f3n_Mass\u00f3_Tarruella","byteoffset":14870,"anchor":"Communication_expert"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Reception","number":"6","index":"6","fromtitle":"Ram\u00f3n_Mass\u00f3_Tarruella","byteoffset":17788,"anchor":"Reception"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"7","index":"7","fromtitle":"Ram\u00f3n_Mass\u00f3_Tarruella","byteoffset":21233,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"8","index":"8","fromtitle":"Ram\u00f3n_Mass\u00f3_Tarruella","byteoffset":21408,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"9","fromtitle":"Ram\u00f3n_Mass\u00f3_Tarruella","byteoffset":23109,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Ram\u00f3n Mass\u00f3 Tarruella","iwlinks":[{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Decreto_de_Unificaci%C3%B3n","*":"es:Decreto de Unificaci\u00f3n"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Sindicato_Espa%C3%B1ol_Universitario","*":"es:Sindicato Espa\u00f1ol Universitario"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Democracia_org%C3%A1nica","*":"es:Democracia org\u00e1nica"},{"prefix":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Comuni%C3%B3n_Tradicionalista_Carlista","*":"es:Comuni\u00f3n Tradicionalista Carlista"},{"prefix":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9F%D0%BE%D0%BF%D1%83%D1%82%D1%87%D0%B8%D0%BA_(%D0%B6%D0%B0%D1%80%D0%B3%D0%BE%D0%BD)","*":"ru:\u041f\u043e\u043f\u0443\u0442\u0447\u0438\u043a (\u0436\u0430\u0440\u0433\u043e\u043d)"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Masso Tarruella, Ramon"},{"name":"wikibase_item","*":"Q17306246"}]}}