{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"V\u00e4gm\u00e4rken","pageid":24422978,"revid":850637830,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><i><b>V\u00e4gm\u00e4rken</b></i> (<i><b>Markings</b></i>, or more literally <i><b>Waymarks</b></i>), published in 1963, is the only book by former <a href=\"/wiki/UN_secretary_general\" class=\"mw-redirect\" title=\"UN secretary general\">UN secretary general</a>, <a href=\"/wiki/Dag_Hammarskj%C3%B6ld\" title=\"Dag Hammarskj\u00f6ld\">Dag Hammarskj\u00f6ld</a>. The journal was discovered after his death, with a covering letter to his literary executor, \"a sort of White Book concerning my negotiations with myself - and with God.\"<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> After the original Swedish version was published in 1963, the English translation came out in 1964,<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  The translation was done by noted Swedish scholar Leif Sj\u00f6berg,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>  and was refined by the poet <a href=\"/wiki/W._H._Auden\" title=\"W. H. Auden\">W. H. Auden</a>, who also wrote a foreword. This brought the book immediate literary notice, and even a front-page rave in <i><a href=\"/wiki/The_New_York_Times_Book_Review\" title=\"The New York Times Book Review\">The New York Times Book Review</a></i>.<sup id=\"cite_ref-nyt_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nyt-4\">&#91;4&#93;</a></sup> It is highly regarded as a classic of contemporary <a href=\"/wiki/Spirituality\" title=\"Spirituality\">spiritual</a> literature.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Personal_significance\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Personal significance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Spiritual_significance\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Spiritual significance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Literary_significance\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Literary significance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#First_translations\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">First translations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Personal_significance\">Personal significance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A4gm%C3%A4rken&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Personal significance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Dag-hammarskjold_2.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Dag-hammarskjold_2.jpg/220px-Dag-hammarskjold_2.jpg\" width=\"220\" height=\"294\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Dag-hammarskjold_2.jpg/330px-Dag-hammarskjold_2.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/30/Dag-hammarskjold_2.jpg/440px-Dag-hammarskjold_2.jpg 2x\" data-file-width=\"1210\" data-file-height=\"1616\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Dag-hammarskjold_2.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Dag_Hammarskj%C3%B6ld\" title=\"Dag Hammarskj\u00f6ld\">Dag Hammarskj\u00f6ld</a>, author of <i>Markings</i></div></div></div><p>A collection of his diary reflections, the book starts in 1925, when he was 20 years old, and ends at his death in 1961. The typewritten manuscript was found in the bedside table of his New York apartment after Hammarskj\u00f6ld's death in the Congo.<sup id=\"cite_ref-nyt_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-nyt-4\">&#91;4&#93;</a></sup> As van Dusen writes: \"His last night had been spent in the residency of Sture Linner (<a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/Sture_Linner\" class=\"extiw\" title=\"sv:Sture Linner\">sv</a>), head of the <a href=\"/wiki/Congo_Crisis\" title=\"Congo Crisis\">United Nations mission to the Congo</a>. He left there the copy of the German original of <a href=\"/wiki/Ich_und_Du\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ich und Du\">Ich und Du</a> (I and Thou) presented to him by <a href=\"/wiki/Martin_Buber\" title=\"Martin Buber\">Martin Buber</a> and the first dozen pages of his translation into Swedish...Beside the bed was the cherished copy of <a href=\"/wiki/Thomas_a_Kempis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Thomas a Kempis\">Thomas a Kempis</a>' <i><a href=\"/wiki/The_Imitation_of_Christ\" title=\"The Imitation of Christ\">The Imitation of Christ</a></i> which was always on the table of his <a href=\"/wiki/New_York_City\" title=\"New York City\">New York City</a> apartment next to his bed where the manuscript of <i>Markings</i> was found.\"<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Many of the entries in <i>Markings</i> describe Hammarskj\u00f6ld's struggles to view his professional duty as a spiritual responsibility. The entry on June 11, 1961, for example, reads: \"Summoned/To carry it,/Aloned/To assay it,/Chosen/To suffer it,/And free/To deny it,/I saw/For one moment/The sail/In the sun-storm,/Far off/On a wave-crest,/Alone,/Bearing from land./For one moment/I saw.\"<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>Hammarskj\u00f6ld died in a plane crash in <a href=\"/wiki/Zambia\" title=\"Zambia\">Zambia</a>, near midnight, on September 17\u201318, 1961. The last entry of <i>Markings</i> is dated 24 August 1961: \"Is it a new country/In another world of reality/Than Day's?/Or did I live there/Before Day was?/ I awoke/To an ordinary morning with grey light/Reflected from the street,/But still remembered/The dark-blue night/Above the tree line,/The open moor in moonlight,/The crest in shadow,/Remembered other dreams/Of the same mountain country:/Twice I stood on its summits,/I stayed by its remotest lake,/And followed the river/Towards its source./The seasons have changed/And the light/And the weather/And the hour./But it is the same land./And I begin to know the map/And to get my bearings.\"<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Spiritual_significance\">Spiritual significance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A4gm%C3%A4rken&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Spiritual significance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Markings</i> was described by the late theologian Henry P. Van Dusen as \"the noblest self-disclosure of spiritual struggle and triumph, perhaps the greatest testament of personal faith written ... in the heat of professional life and amidst the most exacting responsibilities for <a href=\"/wiki/World_peace\" title=\"World peace\">world peace</a> and order.\"<sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> He notes that \"among the approximately six hundred 'Road Marks' staked down along the \"Way' of Dag Hammarskj\u00f6ld's pilgrimage, almost exactly a hundred are concerned in greater or lesser measure with God.\"<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p>Hammarskj\u00f6ld writes, for example, \"We are not permitted to choose the frame of our destiny. But what we put into it is ours. He who wills adventure will experience it\u2014according to the measure of his courage. He who wills sacrifice will be sacrificed\u2014according to the measure of his purity of heart.\" <sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>The entry of 4 August 1959 reads: \"To have humility is to experience reality, not <i>in relation to ourselves</i>, but in its sacred independence. It is to see, judge, and act from the point of rest in ourselves. Then, how much disappears, and all that remains falls into place. In the point of rest at the centre of our being, we encounter a world where all things are at rest in the same way. Then a tree becomes a mystery, a cloud, a revelation, each man a cosmos of whose riches we can only catch glimpses. The life of simplicity is simple, but it opens to us a book in which we never get beyond the first syllable.\"<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Literary_significance\">Literary significance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A4gm%C3%A4rken&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Literary significance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p><i>Markings</i> is characterised by Hammarskj\u00f6ld's intermingling of prose and <a href=\"/wiki/Haiku\" title=\"Haiku\">haiku</a> poetry in a manner exemplified by the 17th-century Japanese poet <a href=\"/wiki/Matsuo_Bash%C5%8D\" title=\"Matsuo Bash\u014d\">Basho</a> in his <i><a href=\"/wiki/Narrow_Roads_to_the_Deep_North\" class=\"mw-redirect\" title=\"Narrow Roads to the Deep North\">Narrow Roads to the Deep North</a></i>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Representative examples include:\n</p><p>The Easter-lily's dew-wet calyx.<br />\nDrops pausing<br />\nBetween earth and sky.<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p><p>They laid the blame on him.<br />\nHe didn't know what it was,<br />\nBut he confessed it.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>Trees quiver in the wind,<br />\nSailing on a sea of mist<br />\nOut of earshot.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p><p>In his foreword to <i>Markings</i>, the English poet <a href=\"/wiki/W._H._Auden\" title=\"W. H. Auden\">W. H. Auden</a> states: \"<i>Markings</i>, however, was not intended to be read simply as a work of literature. It is also an historical document of the first importance as an account\u2014and I cannot myself recall another\u2014of the attempt by a professional man of action to unite in one life the <i>Via Activa</i> and the <i>Via Contemplativa</i>.\" <sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Auden quotes Hammarskj\u00f6ld as stating \"In our age, the road to holiness necessarily passes through the world of action.\"<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"First_translations\">First translations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A4gm%C3%A4rken&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: First translations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Markings</i>, English translation, Faber &amp; Faber, 1964 (Translators: Leif Sj\u00f6berg and W.H. Auden)</li></ul>\n<ul><li><i>Vejm\u00e6rker</i>, Danish translation, Gyldendal, 1964 (Translator: Asta Hoff-J\u00f8rgensen)</li></ul>\n<ul><li><i>Veimerker</i>, Norwegian translation, Cappelen, 1964 (Translators: Karin Bang and Aasmund Brynildsen)</li></ul>\n<ul><li><i>Kiinnekohtia</i>, Finnish translation, Otava, 1964 (Translator: Sinikka Kallio)</li></ul>\n<ul><li><i>Zeichen am Weg</i>, German translation, Droemer Knaur, 1965 (Translator: Anton Graf Knyphausen)</li></ul>\n<ul><li><i>Marcas en el camino</i>, Spanish translation, Seix Barral, 1965 (Translator: Miguel Hern\u00e1ndez Cuspinera)</li></ul>\n<ul><li><i>Merkstenen</i>, Dutch translation, Brouwer, 1965 (Translator: Richard Boshouwers)</li></ul>\n<ul><li><i>Jalons</i>, French translation, Plon, 1966 (Translators: Carl Gustaf Bjurstr\u00f6m and Philippe Dumaine)</li></ul>\n<ul><li><i>Linea della vita</i>, Italian translation, Rizzoli, 1966 (Translators: Louise \u00c5kerstein and Gian Antonio De Toni)</li></ul>\n<ul><li><i>Pensamentos</i>, Portuguese translation, Vecchi, 1967 (Translator: Paulo Nasser)</li></ul>\n<ul><li><i>Michishirube [\u9053\u3057\u308b\u3079]</i>, Japanese translation, Misuzushob\u014d [\u307f\u3059\u305a\u66f8\u623f], 1967 (Translator: Nobushige Ukai [\u9d5c\u98fc\u4fe1\u6210])</li></ul>\n<ul><li><i>Drogowskazy</i>, Polish translation, Znak, 1967 (Translator: Jan Zieja)</li></ul>\n<ul><li><i>Deichtes poreias [\u0394\u03b5\u03af\u03c7\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03b1\u03c2]</i>, Greek translation, T\u014dn phil\u014dn [\u03c4\u03c9\u03bd \u03a6\u03af\u03bb\u03c9\u03bd], 1969 (Translator: Eysevios N. Vitt\u0113s [\u0395\u03c5\u03c3\u03ad\u03b2\u03b9\u03bf\u03c2 \u039d. \u0392\u03af\u03c4\u03c4\u03b7\u03c2])</li></ul>\n<ul><li><i>Smerovn\u00edky \u017eivotom</i>, Slovak translation, Tranoscius, 1998 (Translator: Milan Richter)</li></ul>\n<ul><li><i>H\u00e9n j\u00ec [\u75d5\u8ff9]</i>, Chinese translation, Logos [\u57fa\u9053], 2000 (Translator: Yau-Yuk Chong [\u838a\u67d4\u7389])</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=V%C3%A4gm%C3%A4rken&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Dag_Hammarskj%C3%B6ld\" class=\"extiw\" title=\"q:Dag Hammarskj\u00f6ld\">Dag Hammarskj\u00f6ld</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nobelprize.org/nobel_prizes/peace/laureates/1961/hammarskjold-bio.html\">\"Dag Hammarskj\u00f6ld - Biographical\"</a>. Nobel Prize<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dag+Hammarskj%C3%B6ld+-+Biographical&amp;rft.pub=Nobel+Prize&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nobelprize.org%2Fnobel_prizes%2Fpeace%2Flaureates%2F1961%2Fhammarskjold-bio.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A4gm%C3%A4rken\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muse.jhu.edu/login?auth=0&amp;type=summary&amp;url=/journals/spiritus/v011/11.1.lipsey.html\">\"Dag Hammarskj\u00f6ld and <i>Markings</i>: A Reconsideration\"</a>. Spiritus: A Journal of Christian Spirituality. Spring 2011. pp.&#160;84\u2013103<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dag+Hammarskj%C3%B6ld+and+Markings%3A+A+Reconsideration&amp;rft.pages=84-103&amp;rft.pub=Spiritus%3A+A+Journal+of+Christian+Spirituality&amp;rft.date=2011&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmuse.jhu.edu%2Flogin%3Fauth%3D0%26type%3Dsummary%26url%3D%2Fjournals%2Fspiritus%2Fv011%2F11.1.lipsey.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A4gm%C3%A4rken\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.columbia.edu/cu/swedish/news/sjoberg.html\">\"Distinguished Swedish scholar dies: Leif Sj\u00f6berg (1925-2000)\"</a>. New York: Columbia University<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Distinguished+Swedish+scholar+dies%3A+Leif+Sj%C3%B6berg+%281925-2000%29&amp;rft.place=New+York&amp;rft.pub=Columbia+University&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.columbia.edu%2Fcu%2Fswedish%2Fnews%2Fsjoberg.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A4gm%C3%A4rken\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-nyt-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-nyt_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-nyt_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.nytimes.com/2005/05/22/international/europe/22dag.html?pagewanted=all\">\"Swedes Dispute Translation of a U.N. Legend's Book\"</a>. <a href=\"/wiki/The_New_York_Times\" title=\"The New York Times\">The New York Times</a>. May 22, 2005<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Swedes+Dispute+Translation+of+a+U.N.+Legend%27s+Book&amp;rft.pub=The+New+York+Times&amp;rft.date=2005-05-22&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.nytimes.com%2F2005%2F05%2F22%2Finternational%2Feurope%2F22dag.html%3Fpagewanted%3Dall&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A4gm%C3%A4rken\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Andrew Gilmour (September 9, 2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.thenation.com/article/176085/dag-hammarskjold-statesman-century\">\"Dag Hammarskjold: Statesman of the Century\"</a>. The Nation<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Dag+Hammarskjold%3A+Statesman+of+the+Century&amp;rft.pub=The+Nation&amp;rft.date=2013-09-09&amp;rft.au=Andrew+Gilmour&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.thenation.com%2Farticle%2F176085%2Fdag-hammarskjold-statesman-century&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A4gm%C3%A4rken\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://shambhalasun.com/index.php?option=com_content&amp;task=view&amp;id=4106&amp;Itemid=0\">\"Stillness in Action: Reflections on Dag Hammarskj\u00f6ld\"</a>. <a href=\"/wiki/Shambhala_Sun\" class=\"mw-redirect\" title=\"Shambhala Sun\">Shambhala Sun</a>. November 2013<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2014-08-02</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Stillness+in+Action%3A+Reflections+on+Dag+Hammarskj%C3%B6ld&amp;rft.pub=Shambhala+Sun&amp;rft.date=2013-11&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fshambhalasun.com%2Findex.php%3Foption%3Dcom_content%26task%3Dview%26id%3D4106%26Itemid%3D0&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A4gm%C3%A4rken\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Henry P Van Dusen. Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>A Biographical Interpretation of Markings</i> Faber and Faber London 1967 p 169</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>Markings</i> Leif Sj\u00f6berg and WH Auden (trans) <a href=\"/wiki/Faber_and_Faber\" title=\"Faber and Faber\">Faber and Faber</a> London 1964 p175</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>Markings</i> Leif Sj\u00f6berg and WH Auden (trans) Faber and Faber London 1964 p 181</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Henry P Van Dusen. Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>A Biographical Interpretation of Markings</i> Faber and Faber London 1967 p 5</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Henry P Van Dusen. Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>A Biographical Interpretation of Markings</i> Faber and Faber London 1967 p200</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>Markings</i> Leif Sj\u00f6berg and WH Auden (trans) Faber and Faber London 1964 p 63.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>Markings</i> Leif Sj\u00f6berg and WH Auden (trans) Faber and Faber London 1964 p 148</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>Markings</i> Leif Sj\u00f6berg and WH Auden (trans) Faber and Faber London 1964 p149</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>Markings</i> Leif Sj\u00f6berg and WH Auden (trans) Faber and Faber London 1964 p150</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>Markings</i> Leif Sj\u00f6berg and WH Auden (trans) Faber and Faber London 1964 p 152</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>Markings</i> Leif Sj\u00f6berg and WH Auden (trans) Faber and Faber London 1964 p 157</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">WH Auden Foreword to Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>Markings</i> Leif Sj\u00f6berg and WH Auden (trans) Faber and Faber London 1964 p 23</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">WH Auden Foreword to Dag Hammarskj\u00f6ld. <i>Markings</i> Leif Sj\u00f6berg and WH Auden (trans) Faber and Faber London 1964 p 23.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<ul><li><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://chippit.tripod.com/markings.html\">\"Markings by Dag Hammarskj\u00f6ld (Excerpts)\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Markings+by+Dag+Hammarskj%C3%B6ld+%28Excerpts%29&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fchippit.tripod.com%2Fmarkings.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AV%C3%A4gm%C3%A4rken\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1269\nCached time: 20180830161120\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.136 seconds\nReal time usage: 0.174 seconds\nPreprocessor visited node count: 521/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 12100/2097152 bytes\nTemplate argument size: 238/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 10784/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.055/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.5 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  138.449      1 -total\n 62.80%   86.948      1 Template:Reflist\n 48.18%   66.709      7 Template:Cite_web\n 18.57%   25.708      1 Template:Italic_title\n  8.37%   11.587      1 Template:Wikiquote\n  7.00%    9.693      1 Template:Sister_project\n  4.80%    6.648      1 Template:Side_box\n  1.57%    2.175      1 Template:Main_other\n  1.31%    1.817      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:24422978-0!canonical and timestamp 20180830161119 and revision id 850637830\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Vagmarken","*":"1963_books"},{"sortkey":"Vagmarken","*":"History_of_the_United_Nations"},{"sortkey":"Vagmarken","*":"Religious_studies_books"},{"sortkey":"Vagmarken","*":"Swedish_books"},{"sortkey":"Vagmarken","*":"Diaries"},{"sortkey":"Vagmarken","*":"Books_published_posthumously"},{"sortkey":"Vagmarken","*":"Books_about_spirituality"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Congo Crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dag Hammarskj\u00f6ld"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faber and Faber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haiku"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ich und Du"},{"ns":0,"exists":"","*":"Martin Buber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matsuo Bash\u014d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narrow Roads to the Deep North"},{"ns":0,"exists":"","*":"New York City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Shambhala Sun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spirituality"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Imitation of Christ"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times"},{"ns":0,"exists":"","*":"The New York Times Book Review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas a Kempis"},{"ns":0,"exists":"","*":"UN secretary general"},{"ns":0,"exists":"","*":"W. H. Auden"},{"ns":0,"exists":"","*":"World peace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zambia"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Dag-hammarskjold_2.jpg","Wikiquote-logo.svg"],"externallinks":["https://www.nobelprize.org/nobel_prizes/peace/laureates/1961/hammarskjold-bio.html","http://muse.jhu.edu/login?auth=0&type=summary&url=/journals/spiritus/v011/11.1.lipsey.html","http://www.columbia.edu/cu/swedish/news/sjoberg.html","https://www.nytimes.com/2005/05/22/international/europe/22dag.html?pagewanted=all","http://www.thenation.com/article/176085/dag-hammarskjold-statesman-century","http://shambhalasun.com/index.php?option=com_content&task=view&id=4106&Itemid=0","http://chippit.tripod.com/markings.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Personal significance","number":"1","index":"1","fromtitle":"V\u00e4gm\u00e4rken","byteoffset":2346,"anchor":"Personal_significance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Spiritual significance","number":"2","index":"2","fromtitle":"V\u00e4gm\u00e4rken","byteoffset":4771,"anchor":"Spiritual_significance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Literary significance","number":"3","index":"3","fromtitle":"V\u00e4gm\u00e4rken","byteoffset":6704,"anchor":"Literary_significance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"First translations","number":"4","index":"4","fromtitle":"V\u00e4gm\u00e4rken","byteoffset":8438,"anchor":"First_translations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"V\u00e4gm\u00e4rken","byteoffset":9952,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>V\u00e4gm\u00e4rken</i>","iwlinks":[{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Sture_Linner","*":"sv:Sture Linner"},{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Dag_Hammarskj%C3%B6ld","*":"q:Dag Hammarskj\u00f6ld"}],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>V\u00e4gm\u00e4rken</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Vagmarken"},{"name":"wikibase_item","*":"Q7944306"}]}}