{"parse":{"title":"Origin hypotheses of the Croats","pageid":7407819,"revid":857092810,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"vertical-navbox vcard\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><div style=\"margin: -0.2em 0; font-size:65%; font-weight:normal;\">Part of <a href=\"/wiki/Category:History_of_Croatia\" title=\"Category:History of Croatia\"><b>a series</b></a> on the</div></th>\n</tr><tr>\n<th class=\"vcard navbox-title\" style=\"background: none; font-size: 145%;padding: 0.15em 0.1em;line-height: 1.2em;\"><a href=\"/wiki/History_of_Croatia\" title=\"History of Croatia\">History of <span class=\"fn org label\">Croatia</span></a></th>\n</tr><tr><td style=\"padding: 0.2em; border-bottom: 1px solid #ccc;\"><a href=\"/wiki/File:Coat_of_arms_of_Croatia.svg\" class=\"image\" title=\"Coat of arms of Croatia\"><img alt=\"Coat of arms of Croatia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Coat_of_arms_of_Croatia.svg/50px-Coat_of_arms_of_Croatia.svg.png\" width=\"50\" height=\"66\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Coat_of_arms_of_Croatia.svg/75px-Coat_of_arms_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c9/Coat_of_arms_of_Croatia.svg/100px-Coat_of_arms_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"604\" data-file-height=\"800\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Early history</div><div class=\"NavContent plainlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prehistoric_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Prehistoric Croatia\">Prehistoric Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pannonia\" title=\"Pannonia\">Roman Pannonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dalmatia_(Roman_province)\" title=\"Dalmatia (Roman province)\">Roman Dalmatia</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Origins of the Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Croats\" title=\"White Croats\">White Croats</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Middle Ages</div><div class=\"NavContent plainlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Avar_Khaganate\" title=\"Avar Khaganate\">Avar Khaganate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Croatia\" title=\"Duchy of Croatia\">Duchy of Dalmatian Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Pannonian_Croatia\" title=\"Duchy of Pannonian Croatia\">Duchy of Pannonian Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Medieval_principalities_in_southern_Dalmatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Medieval principalities in southern Dalmatia\">Southern Dalmatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/March_of_Istria\" title=\"March of Istria\">March of Istria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia_(medieval)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Croatia (medieval)\">Kingdom of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatia_in_the_union_with_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatia in the union with Hungary\">Union with Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Republic of Dubrovnik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Poljica\" title=\"Republic of Poljica\">Republic of Poljica</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Modernity</div><div class=\"NavContent plainlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ottoman_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ottoman Croatia\">Ottoman Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">Republic of Venice</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia_(Habsburg)\" title=\"Kingdom of Croatia (Habsburg)\">Kingdom of Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Military_Frontier\" title=\"Croatian Military Frontier\">Croatian Military Frontier</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Illyrian_Provinces\" title=\"Illyrian Provinces\">Illyrian Provinces</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Illyria_(1816%E2%80%931849)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kingdom of Illyria (1816\u20131849)\">Kingdom of Illyria</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Slavonia\" title=\"Kingdom of Slavonia\">Kingdom of Slavonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Dalmatia\" title=\"Kingdom of Dalmatia\">Kingdom of Dalmatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia-Slavonia\" title=\"Kingdom of Croatia-Slavonia\">Kingdom of Croatia-Slavonia</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">20th century</div><div class=\"NavContent plainlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatia_during_World_War_I\" title=\"Croatia during World War I\">World War I</a></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/State_of_Slovenes,_Croats_and_Serbs\" title=\"State of Slovenes, Croats and Serbs\">State of Slovenes,<br />Croats and Serbs</a></div></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Banovina_of_Croatia\" title=\"Banovina of Croatia\">Banovina of Croatia</a></span></li></ul>\n<hr />\n<ul><li><a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">World War II</a></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State of Croatia</a></span><br /><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Croatia#Names\" title=\"Socialist Republic of Croatia\">Federal State of Croatia</a></span></div></li></ul>\n<hr />\n<ul><li><a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Croatia\" title=\"Socialist Republic of Croatia\">Socialist Republic of Croatia</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Contemporary Croatia</div><div class=\"NavContent plainlist\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Independence_of_Croatia\" title=\"Independence of Croatia\">Independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_War_of_Independence\" title=\"Croatian War of Independence\">War of independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Croatia_since_1995\" title=\"History of Croatia since 1995\">Croatia since 1995</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><th style=\"padding:0.1em;border-top:1px solid #aaa\">\n<a href=\"/wiki/Timeline_of_Croatian_history\" title=\"Timeline of Croatian history\">Timeline</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.3em 0.4em 0.3em;font-weight:bold;border-top: 1px solid #aaa; border-bottom: 1px solid #aaa;\">\n<a href=\"/wiki/File:Flag_of_Croatia.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of Croatia.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/16px-Flag_of_Croatia.svg.png\" width=\"16\" height=\"8\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/24px-Flag_of_Croatia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1b/Flag_of_Croatia.svg/32px-Flag_of_Croatia.svg.png 2x\" data-file-width=\"1200\" data-file-height=\"600\" /></a> <a href=\"/wiki/Portal:Croatia\" title=\"Portal:Croatia\">Croatia&#32;portal</a></td></tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:History_of_Croatia\" title=\"Template:History of Croatia\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:History_of_Croatia\" title=\"Template talk:History of Croatia\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:History_of_Croatia&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The origin of the <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a> before the <a href=\"/wiki/Migration_Period\" title=\"Migration Period\">great migration</a> of the Slavs is uncertain. The modern Croats are undoubtedly a <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavic</a> people, but the archaeological and other historic evidence on the migration of the Slavic settlers, the character of native population on present-day territory of Croatia, and their mutual relationship show diverse historical influences.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Croatian_ethnogenesis\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Croatian ethnogenesis</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Old_historical_sources\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Old historical sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Research_history\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Research history</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Slavic_theory\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Slavic theory</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Gothic_theory\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Gothic theory</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Avar_theory\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Avar theory</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Iranian_theory\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Iranian theory</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Anthropological_and_genetic_studies\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Anthropological and genetic studies</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Anthropology\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Anthropology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#Population_genetics\"><span class=\"tocnumber\">3.2</span> <span class=\"toctext\">Population genetics</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-13\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-14\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Croatian_ethnogenesis\">Croatian ethnogenesis</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Croatian ethnogenesis\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The definition of Croatian <a href=\"/wiki/Ethnogenesis\" title=\"Ethnogenesis\">ethnogenesis</a> begins with the definition of <a href=\"/wiki/Ethnic_group\" title=\"Ethnic group\">ethnicity</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007251_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007251-1\">&#91;1&#93;</a></sup> according to which an ethnic group is a socially defined category of people who identify with each other based on common ancestral, social, cultural or other experience, and which shows a certain durability over the long period term of time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007251-252_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007251-252-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In the Croatian case, there's no doubt that in the <a href=\"/wiki/Early_Middle_Ages\" title=\"Early Middle Ages\">Early Middle Ages</a> a certain group identified themselves by ethnonym <i>Hrvati</i> (Croats), and was identified as such by the others.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007252_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007252-3\">&#91;3&#93;</a></sup> It also had a political connotation, it continued to expand, and since the <a href=\"/wiki/Late_Middle_Ages\" title=\"Late Middle Ages\">Late Middle Ages</a> explicitly identified with the <a href=\"/wiki/Nation\" title=\"Nation\">nation</a>, although not in the exact meaning as of the contemporary modern nation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007252_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007252-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>In the case of the present-day Croatian nation it could be said that several components or phases influenced its ethnogenesis:\n</p>\n<ul><li>the indigenous <a href=\"/wiki/Prehistory\" title=\"Prehistory\">prehistoric</a> component which dates from Stone Age, before 40,000 years, and the younger <a href=\"/wiki/Neolithic\" title=\"Neolithic\">Neolithic</a> culture like <a href=\"/wiki/Danilo_culture\" title=\"Danilo culture\">Danilo</a> dated 4700-3900 BC, and <a href=\"/wiki/Chalcolithic\" title=\"Chalcolithic\">Eneolithic</a> culture like <a href=\"/wiki/Vu%C4%8Dedol_culture\" title=\"Vu\u010dedol culture\">Vu\u010dedol</a> dated 3000 and 2200 BC.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>the <a href=\"/wiki/Protohistory\" title=\"Protohistory\">protohistoric</a> component, which includes ancient people like <a href=\"/wiki/Illyrians\" title=\"Illyrians\">Illyrians</a> (including the <a href=\"/wiki/Dalmatae\" title=\"Dalmatae\">Dalmatae</a> and <a href=\"/wiki/Liburnians\" title=\"Liburnians\">Liburnians</a> in coastal Croatia, and the <a href=\"/wiki/List_of_ancient_tribes_in_Illyria#Pannonian_tribes\" title=\"List of ancient tribes in Illyria\">Pannonii</a> in continental Croatia); <a href=\"/wiki/Celts#Eastward_expansion\" title=\"Celts\">Celtic</a> or mixed Celtic-Illyrian people, such as the <a href=\"/wiki/Iapydes\" title=\"Iapydes\">Iapydes</a>, <a href=\"/wiki/Taurisci\" title=\"Taurisci\">Taurisci</a> and <a href=\"/wiki/Scordisci\" title=\"Scordisci\">Scordisci</a> also existed for a time in continental Croatia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In the 4th century BCE there also existed a few Greek colonies on the Adriatic islands and coast.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253-4\">&#91;4&#93;</a></sup></li>\n<li>the <a href=\"/wiki/Classical_antiquity#Roman_Republic_(5th_to_1st_centuries_BC)\" title=\"Classical antiquity\">classical antiquity</a> component caused by the Roman conquest, which included a mixture of ancient <a href=\"/wiki/Illyrian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illyrian people\">Illyrian people</a> and Rome's <a href=\"/wiki/Colonia_(Roman)\" title=\"Colonia (Roman)\">colonists</a> and <a href=\"/wiki/Legionary\" title=\"Legionary\">legionaries</a>;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253-254_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253-254-5\">&#91;5&#93;</a></sup> there was also a temporary presence of Iranian-speaking <a href=\"/wiki/Iazyges\" title=\"Iazyges\">Iazyges</a> on the border of Roman <a href=\"/wiki/Dalmatia_(Roman_province)\" title=\"Dalmatia (Roman province)\">Dalmatia</a> at this time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007256_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007256-6\">&#91;6&#93;</a></sup></li>\n<li>the <a href=\"/wiki/Late_Antiquity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Late Antiquity\">Late Antiquity</a>-<a href=\"/wiki/Early_Middle_Ages\" title=\"Early Middle Ages\">Early Middle Ages</a> component from the <a href=\"/wiki/Migration_Period\" title=\"Migration Period\">Migration Period</a>, started by the <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a>, and which in Croatia included in the first phase <a href=\"/wiki/Visigoths\" title=\"Visigoths\">Visigoths</a> and <a href=\"/wiki/Suebi\" title=\"Suebi\">Suebi</a>, who didn't stay for a long period of time, and <a href=\"/wiki/Ostrogoths\" title=\"Ostrogoths\">Ostrogoths</a>, <a href=\"/wiki/Gepids\" title=\"Gepids\">Gepids</a> and <a href=\"/wiki/Lombards\" title=\"Lombards\">Langobards</a>, who formed the brief <a href=\"/wiki/Ostrogothic_Kingdom\" title=\"Ostrogothic Kingdom\">Ostrogothic Kingdom</a> (493-553 AD).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-7\">&#91;7&#93;</a></sup> In the second phase occurred the great <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slav</a> migration, often associated with the <a href=\"/wiki/Avars_(Carpathians)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avars (Carpathians)\">Avars</a>' activity.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-7\">&#91;7&#93;</a></sup> A large part of the agricultural population of Dalmatia at the time was descendent from Vlachs or Morlachs, a formerly Latin-speaking population.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup></li>\n<li>the final <a href=\"/wiki/Middle_Ages\" title=\"Middle Ages\">Middle Ages</a>-<a href=\"/wiki/Early_modern_Europe\" title=\"Early modern Europe\">Modern Age</a> component, which included the presence of <a href=\"/wiki/Magyars\" class=\"mw-redirect\" title=\"Magyars\">Magyars</a>/<a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Hungarians</a>, <a href=\"/wiki/Italians\" title=\"Italians\">Italians</a>/<a href=\"/wiki/Republic_of_Venice\" title=\"Republic of Venice\">Venetians</a>, and <a href=\"/wiki/Germans\" title=\"Germans\">Germans</a>/<a href=\"/wiki/Saxons\" title=\"Saxons\">Saxons</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-7\">&#91;7&#93;</a></sup> After the 14th century, because of the <a href=\"/wiki/Black_death\" class=\"mw-redirect\" title=\"Black death\">black death</a>, and the late 15th century, because of <a href=\"/wiki/Hundred_Years%27_Croatian%E2%80%93Ottoman_War\" title=\"Hundred Years&#39; Croatian\u2013Ottoman War\">Ottoman invasion</a>, the Croatian ethnonym expanded from the historic Croatian lands to Western Slavonia, which caused <a href=\"/wiki/Zagreb\" title=\"Zagreb\">Zagreb</a> to become capital city of the Croatian Kingdom, and to become incorporated with the population ethnogenesis of that territory.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The Ottoman invasion caused many migrations of the people in the Balkans and in Croatia, like those of the <a href=\"/wiki/Vlachs_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vlachs of Croatia\">Vlachs</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-255_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-255-9\">&#91;9&#93;</a></sup> but the upcoming world wars and social events also influenced the Croatian ethnogenesis.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-255_9-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-255-9\">&#91;9&#93;</a></sup></li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Old_historical_sources\">Old historical sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Old historical sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Oton_Ivekovic,_Dolazak_Hrvata_na_Jadran.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Oton_Ivekovic%2C_Dolazak_Hrvata_na_Jadran.jpg/220px-Oton_Ivekovic%2C_Dolazak_Hrvata_na_Jadran.jpg\" width=\"220\" height=\"149\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Oton_Ivekovic%2C_Dolazak_Hrvata_na_Jadran.jpg/330px-Oton_Ivekovic%2C_Dolazak_Hrvata_na_Jadran.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9b/Oton_Ivekovic%2C_Dolazak_Hrvata_na_Jadran.jpg/440px-Oton_Ivekovic%2C_Dolazak_Hrvata_na_Jadran.jpg 2x\" data-file-width=\"1099\" data-file-height=\"743\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Oton_Ivekovic,_Dolazak_Hrvata_na_Jadran.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>The Coming of the Croats to the Adriatic</i> (1905) by <a href=\"/wiki/Oton_Ivekovi%C4%87\" title=\"Oton Ivekovi\u0107\">Oton Ivekovi\u0107</a></div></div></div>\n<p>The mention of the <a href=\"/wiki/Name_of_Croatia#Etymology\" title=\"Name of Croatia\">Croatian ethnonym</a> <i>Hrvat</i> for a specific tribe before the 9th century is not yet completely confirmed. According to <a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII</a>'s work <i><a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a></i> (10th century), a group of Croats separated from the <a href=\"/wiki/White_Croats\" title=\"White Croats\">White Croats</a> who lived in <a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a> and arrived by their own will, or were called by the Byzantine Emperor <a href=\"/wiki/Heraclius\" title=\"Heraclius\">Heraclius</a> (610-641), to <a href=\"/wiki/Dalmatia_(Roman_province)\" title=\"Dalmatia (Roman province)\">Dalmatia</a> where they fought and defeated the Avars, and eventually organized their own <a href=\"/wiki/Duchy_of_Croatia\" title=\"Duchy of Croatia\">principality</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007258_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007258-10\">&#91;10&#93;</a></sup> According to the legend preserved in the work, they were led by five brothers <i>\u039a\u03bb\u03bf\u03c5\u03ba\u03b1\u03c2</i> (Kloukas), <i>\u039b\u03cc\u03b2\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2</i> (Lobelos), <i>\u039a\u03bf\u03c3\u03ad\u03bd\u03c4\u03b6\u03b7\u03c2</i> (Kosentzis), <i>\u039c\u03bf\u03c5\u03c7\u03bb\u03ce</i> (Mouchlo), <i>\u03a7\u03c1\u03c9\u03b2\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2</i> (Chrobatos), and two sisters <i>\u03a4\u03bf\u03c5\u03b3\u03ac</i> (Touga) and <i>\u0392\u03bf\u03c5\u03b3\u03ac</i> (Bouga),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007258_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007258-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012113_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012113-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and their archon at the time was <i>father</i> of <a href=\"/wiki/Porga_of_Croatia\" title=\"Porga of Croatia\">Porga</a>, and they were baptized during the rule of Porga in the 7th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254-56,_140_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254-56,_140-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>The old historical sources do not give an exact indication of the ethnogenesis of these early Croats. Constantine VII does not identify Croats with Slavs, nor does he point to differences between them.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/John_Skylitzes\" title=\"John Skylitzes\">John Skylitzes</a> in his work <i><a href=\"/wiki/Madrid_Skylitzes\" title=\"Madrid Skylitzes\">Madrid Skylitzes</a></i> <a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Delegation_of_Croats_and_Serbs_to_Emperor_Basil_I,_Skylitzes.jpg\" class=\"extiw\" title=\"c:File:Delegation of Croats and Serbs to Emperor Basil I, Skylitzes.jpg\">identified</a> Croats and Serbs as <a href=\"/wiki/Scythians\" title=\"Scythians\">Scythians</a>. <a href=\"/wiki/Nestor_the_Chronicler\" title=\"Nestor the Chronicler\">Nestor the Chronicler</a> in his <i><a href=\"/wiki/Primary_Chronicle\" title=\"Primary Chronicle\">Primary Chronicle</a></i> identified White Croats with West Slavs along <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a> river, with other Croats included in the East Slavic tribal union. The <i><a href=\"/wiki/Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja\" title=\"Chronicle of the Priest of Duklja\">Chronicle of the Priest of Duklja</a></i> identifies Croats with the Goths who remained after king <a href=\"/wiki/Totila\" title=\"Totila\">Totila</a> occupied the province of Dalmatia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Similarly, <a href=\"/wiki/Thomas_the_Archdeacon\" title=\"Thomas the Archdeacon\">Thomas the Archdeacon</a> in his work <i><a href=\"/wiki/Historia_Salonitana\" title=\"Historia Salonitana\">Historia Salonitana</a></i> mentions that seven or eight tribes of nobles, which he called \"Lingones\", arrived from present-day <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a> and settled in Croatia under Totila's leadership.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Research_history\">Research history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Research history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Croatian ethnonym <i>Hrvat</i>, as well of those five brothers and sisters and the early ruler Porga, are not considered to be of Slavic origin, yet again, are quite original to be a pure fabrication of Constantine VII.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199920_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199920-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254-55,_114-115_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254-55,_114-115-16\">&#91;16&#93;</a></sup> As such, the origin of the early Croats before and at the time of arrival to the present day Croatia, as well their ethnonym, were an eternal topic of historiography, linguistics and archeology.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199920_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199920-15\">&#91;15&#93;</a></sup> However, the theories were often elaborated in non-scientific terms, supported by specific ideological intentions, and often by political and cultural intentions of the time.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-262_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-262-17\">&#91;17&#93;</a></sup> This kind of interpretations caused a lot of damage to certain theories and actual scientific community.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-262_17-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-262-17\">&#91;17&#93;</a></sup> It should be taken into serious consideration whether the origin of the early Croatian tribes can be regarded also as the origin of Croatian nation, and can only be asserted that the Croats as are known today as a nation became only when Croatian tribes arrived in the territory of present-day Croatia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199915-16_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199915-16-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Slavic_theory\">Slavic theory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Slavic theory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Slavic, also known as Pan-Slavic and Autochthonous-Slavic theory, dates back to the <a href=\"/wiki/Renaissance_in_Croatia\" title=\"Renaissance in Croatia\">Croatian Renaissance</a>, when was supported by <a href=\"/wiki/Vinko_Pribojevi%C4%87\" title=\"Vinko Pribojevi\u0107\">Vinko Pribojevi\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Juraj_%C5%A0i%C5%BEgori%C4%87\" title=\"Juraj \u0160i\u017egori\u0107\">Juraj \u0160i\u017egori\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-14\">&#91;14&#93;</a></sup> There's no doubt that <a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian language</a> belongs to the Slavic languages, but they considered that Slavs were autochthonous in <a href=\"/wiki/Illyricum_(Roman_province)\" title=\"Illyricum (Roman province)\">Illyricum</a> and their ancestors were old Illyrians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-14\">&#91;14&#93;</a></sup> It developed among the Dalmatian humanists,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201017_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201017-19\">&#91;19&#93;</a></sup> and was also considered by early modern writers, like <a href=\"/wiki/Matija_Petar_Katan%C4%8Di%C4%87\" title=\"Matija Petar Katan\u010di\u0107\">Matija Petar Katan\u010di\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Mavro_Orbini\" title=\"Mavro Orbini\">Mavro Orbini</a> and <a href=\"/wiki/Pavao_Ritter_Vitezovi%C4%87\" title=\"Pavao Ritter Vitezovi\u0107\">Pavao Ritter Vitezovi\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201017_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201017-19\">&#91;19&#93;</a></sup> This cultural and <a href=\"/wiki/Croatian_literature#Age_of_Enlightenment,_Humanism,_Romanticism_and_the_Croatian_National_Revival\" title=\"Croatian literature\">romanticist</a> idea was especially promoted by the national <a href=\"/wiki/Illyrian_Movement\" class=\"mw-redirect\" title=\"Illyrian Movement\">Illyrian Movement</a> and their leader <a href=\"/wiki/Ljudevit_Gaj\" title=\"Ljudevit Gaj\">Ljudevit Gaj</a> in the 19th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201017_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201017-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>With the development of Croatian historiography, since the 17th century, the Slavic theory was elaborated in more realistic terms, and considered Croats as one of the Slavic groups which settled in their modern-day homeland during the migration period.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Constantine the VII's work was particularly researched by the 17th century historian <a href=\"/wiki/Johannes_Lucius\" title=\"Johannes Lucius\">Ivan Lu\u010di\u0107</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-14\">&#91;14&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201018_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201018-20\">&#91;20&#93;</a></sup> who concluded that the Croats came from White Croatia on the other side of the <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathian mountains</a>, in \"<a href=\"/wiki/Sarmatism\" title=\"Sarmatism\">Sarmatia</a>\" (Poland), with which historians today agree upon.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-14\">&#91;14&#93;</a></sup> The autochthonous idea, that the Slavs came to Illyricum from Poland is of even older origin (12th century).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201017_19-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201017-19\">&#91;19&#93;</a></sup>\n</p><p>In the late 19th century, the most significant impact on the future historiography had <a href=\"/wiki/Franjo_Ra%C4%8Dki\" title=\"Franjo Ra\u010dki\">Franjo Ra\u010dki</a>, and the intellectual and political circle around <a href=\"/wiki/Josip_Juraj_Strossmayer\" title=\"Josip Juraj Strossmayer\">Josip Juraj Strossmayer</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201018_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201018-20\">&#91;20&#93;</a></sup> Ra\u010dki's view of the unified arrival of the Croats and Serbs to the \"partially empty house\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201018\u201319_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201018\u201319-21\">&#91;21&#93;</a></sup> fit the ideological <a href=\"/wiki/Yugoslavism\" title=\"Yugoslavism\">Yugoslavism</a> and <a href=\"/wiki/Pan-Slavism\" title=\"Pan-Slavism\">Pan-Slavism</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201018\u201319_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201018\u201319-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The ideas by Ra\u010dki were furtherly developed by historian <a href=\"/wiki/Ferdo_%C5%A0i%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ferdo \u0160i\u0161i\u0107\">Ferdo \u0160i\u0161i\u0107</a> in his seminal work <i>History of the Croats in the Age of the Croat Rulers</i> (1925).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201019_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201019-22\">&#91;22&#93;</a></sup> The work is considered as the foundation stone for later historiography.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201019_22-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201019-22\">&#91;22&#93;</a></sup> However, in the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">first</a> and <a href=\"/wiki/Socialist_Federal_Republic_of_Yugoslavia\" title=\"Socialist Federal Republic of Yugoslavia\">second</a> <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a>, the Pan-Slavic (pure-Slavic) theory was particularly emphasized because of the political context and was the only officially accepted theory by the regime,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259,_261_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259,_261-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartulin2013224_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartulin2013224-25\">&#91;25&#93;</a></sup> while others which attributed non-Slavic origin and components were ignored and not accepted,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartulin2013224_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartulin2013224-25\">&#91;25&#93;</a></sup> and even their supporters, because of also political reasons, were persecuted (<a href=\"/wiki/Milan_%C5%A0ufflay\" title=\"Milan \u0160ufflay\">Milan \u0160ufflay</a>, Kerubin \u0160egvi\u0107, <a href=\"/wiki/Ivo_Pilar\" title=\"Ivo Pilar\">Ivo Pilar</a> and Mihovil Lovri\u0107).<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartulin2013224_25-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartulin2013224-25\">&#91;25&#93;</a></sup> The official theory also ignored some historical sources, like the account of Constantine VII, and considered that the Croats and Serbs were the same Slavic people who arrived in one and the same migration, and unwilling to consider foreign elements in those separate societies.<sup id=\"cite_ref-Fine_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Fine-27\">&#91;27&#93;</a></sup> There were Yugoslavian scholars like Ferdo \u0160i\u0161i\u0107 and <a href=\"/wiki/Nada_Klai%C4%87\" title=\"Nada Klai\u0107\">Nada Klai\u0107</a> who allowed limited non-Slavic origin of certain elements in Croatian ethnogenesis, and they were usually connected with the Avars and Bulgars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261-28\">&#91;28&#93;</a></sup> One of the main difficulties with the Pan-Slavic theory was the Croatian (and Serbian) ethnonym which could not be derived from the Slavic language.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>According to the <i>autochthonous model</i>, the Slavs homeland was in the area of former Yugoslavia, and they spread northwards and westwards rather than the other way round.<sup id=\"cite_ref-Kati\u010di\u0107_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kati\u010di\u0107-29\">&#91;29&#93;</a></sup> A revision of the theory, developed by Ivan Mu\u017ei\u0107, argues that Slavic migration from the north did happen, but the actual number of Slavic settlers was small and that the autochthonous ethnic substratum was prevalent in the formation of the Croats, but that contradicts and doesn't answer the presence of predominant Slavic language.<sup id=\"cite_ref-Kati\u010di\u0107_29-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kati\u010di\u0107-29\">&#91;29&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201017_19-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201017-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The social and linguistical situation that made the pre-Slavic population is hard to reconstruct, especially if is accepted the theory that the autochthonous population was dominant at the time of arrival of the Slavs yet accepted the language and culture of Slavic newcomers who were in the minority.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMatasovi\u0107200846_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMatasovi\u0107200846-30\">&#91;30&#93;</a></sup> This scenario can only be explained with the possible distortion of the cultural and ethnic identity of the native Romanized population that happened after the fall of West Roman Empire, and that the new Slavic language and culture was seen as a prestigious idiom they had to, or wanted to accept.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMatasovi\u0107200846_30-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMatasovi\u0107200846-30\">&#91;30&#93;</a></sup> The assumptions that the Illyrians were an ethnolinguistic homogeneous entity were rejected in the 20th century, and according to the scholars who support the <i>Danube basin hypothesis</i> of the <a href=\"/wiki/Slavs#Homeland\" title=\"Slavs\">Slavic homeland</a>, it is considered that some proto-Slavic tribes existed even before the Slavic migration in the Balkans.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESzabo20027\u201336_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESzabo20027\u201336-31\">&#91;31&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Gothic_theory\">Gothic theory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Gothic theory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Gothic theory, which dates back to the late 12th and 13th century work by <a href=\"/wiki/Chronicle_of_the_Priest_of_Duklja\" title=\"Chronicle of the Priest of Duklja\">Priest of Duklja</a> and <a href=\"/wiki/Thomas_the_Archdeacon\" title=\"Thomas the Archdeacon\">Thomas the Archdeacon</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201020_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201020-32\">&#91;32&#93;</a></sup> without excluding that some Gothic segments could survive the collapse of <a href=\"/wiki/Ostrogothic_Kingdom\" title=\"Ostrogothic Kingdom\">Gothic Kingdom</a> and were included in Croatian ethnogenesis, is based on almost none concrete evidence to identify Croats with the <a href=\"/wiki/Goths\" title=\"Goths\">Goths</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261_28-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201020_32-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201020-32\">&#91;32&#93;</a></sup> In 1102, Croatian Kingdom entered a <a href=\"/wiki/Croatia_in_the_union_with_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatia in the union with Hungary\">personal union</a> with <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a>. It is considered that this identification of Croats with Goths is based on a local Croatian <a href=\"/wiki/Trpimirovi%C4%87_dynasty\" title=\"Trpimirovi\u0107 dynasty\">Trpimirovi\u0107</a> dynastic myth from the 11th century, paralleling Hungarian <a href=\"/wiki/%C3%81rp%C3%A1d_dynasty\" title=\"\u00c1rp\u00e1d dynasty\">\u00c1rp\u00e1d dynasty</a>'s myth of originating from the Hunnic leader <a href=\"/wiki/Attila\" title=\"Attila\">Attila</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261_28-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199922_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199922-33\">&#91;33&#93;</a></sup>\n</p><p>Some scholars like Nada Klai\u0107 considered that Thomas the Archdeacon despised Slavs/Croats and that wanted to depreciate them as barbarians with Goths identification, however, until the time of Renaissance the Goths were seen as noble barbarians compared to Huns, Avars, Vandals, Langobards, Magyars and Slavs, and as such he would not identify them with the Goths.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199921-22_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199921-22-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Also, in the Thomas the Archdeacon's work the starting emphasis is on the decadence of people from <a href=\"/wiki/Salona\" title=\"Salona\">Salona</a>, and as such scholars consider the emergence of newcomers Goths/Croats was actually seen as a kind of God's scourge for sinful Romans.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-261_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-261-36\">&#91;36&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199921-22_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199921-22-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p><p>Scholars like <a href=\"/wiki/Ludwig_Gumplowicz\" title=\"Ludwig Gumplowicz\">Ludwig Gumplowicz</a> and Kerubin \u0160egvi\u0107 literally read the medieval works and considered Croats as Goths who were eventually Slavicized, and that the ruling caste was formed from the foreign warrior element.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartulin2013117\u2013118_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartulin2013117\u2013118-37\">&#91;37&#93;</a></sup> The idea was argued with the Gothic suffix <i><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/m%C3%A6re\" class=\"extiw\" title=\"wikt:m\u00e6re\">m\u00e6re</a></i> (<i>mer</i>, famous) found among the names of Croatian dukes on stone and written inscriptions, as well Slavic suffix <i>slav</i> (famous), and that <i>mer</i> eventually was changed with <i>mir</i> (peace) because the Slavs twisted the interpretation of the names according their language.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETafra200316-18_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETafra200316-18-38\">&#91;38&#93;</a></sup> The ethnonym <i>Hrvat</i> was derived from the Germanic-Gothic <i>Hr\u00f4thgutans</i>, the <i><a href=\"/wiki/Hr%C5%8D%C3%BE\" title=\"Hr\u014d\u00fe\">hr\u014d\u00fe</a></i> (victory, glory) and <i><a href=\"/wiki/Gaut\" title=\"Gaut\">gutans</a></i> (common historical name for the <a href=\"/wiki/Goths\" title=\"Goths\">Goths</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBartulin2013118_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBartulin2013118-39\">&#91;39&#93;</a></sup> The Gothic theory, as well as Pan-Slavic during Yugoslavia, was the only supported theory by the regime of <a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">NDH</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201020_32-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201020-32\">&#91;32&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Avar_theory\">Avar theory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Avar theory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Avar, also known as Avar-Bulgarian, Bulgarian or Turkic theory, dates to the late 19th and early 20th century when <a href=\"/wiki/J._B._Bury\" title=\"J. B. Bury\">John Bagnell Bury</a> noted the similarity between Croatian legend of five brothers (and two sisters) with Bulgarian legend of <a href=\"/wiki/Kubrat\" title=\"Kubrat\">Kubrat</a>'s five sons.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-14\">&#91;14&#93;</a></sup> He considered that the White Croats' <i>Chrobatos</i> and <a href=\"/wiki/Bulgars\" title=\"Bulgars\">Bulgars</a>' <i>Kubrat</i> were the same person from the Bulgars ethnic group, as well derived the Croatian title <a href=\"/wiki/Ban_(title)\" title=\"Ban (title)\">Ban</a> from the personal name of Avar khagan <a href=\"/wiki/Bayan_I\" title=\"Bayan I\">Bayan I</a> and Kubrat's son <a href=\"/wiki/Batbayan\" title=\"Batbayan\">Batbayan</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p><p>The theory was initially developed by Otto Kronsteiner in 1978.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201021_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201021-40\">&#91;40&#93;</a></sup> He tried to prove that early Croats were an upper caste of <a href=\"/wiki/Avars_(Carpathians)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Avars (Carpathians)\">Avar</a> origin, which blended with Slavic nobility during the 7th and 8th century and abandoned their Avar language.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-41\">&#91;41&#93;</a></sup> As arguments for his thesis he considered the <a href=\"/wiki/Tatar_language\" title=\"Tatar language\">Tatar</a>-<a href=\"/wiki/Bashkir_language\" title=\"Bashkir language\">Bashkir</a> derivation of Croatian ethnonym;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-41\">&#91;41&#93;</a></sup> that Croats and Avars are almost always mentioned together;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-41\">&#91;41&#93;</a></sup> distribution of Avarian type of settlements where the Croatian ethnonym was as toponym, <i>pagus Crouuati</i> in <a href=\"/wiki/Carinthia_(state)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Carinthia (state)\">Carinthia</a> and <i>Kraubath</i> in <a href=\"/wiki/Styria\" title=\"Styria\">Styria</a>;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-41\">&#91;41&#93;</a></sup> this settlements had Avarian names with suffix <i>*-iki</i> (<i>-itji</i>);<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-41\">&#91;41&#93;</a></sup> the commander of those settlements was Avarian <i>Ban</i> which name is located in the center of those settlements, <i>Faning/Bani\u010de</i> &lt; <i>Baniki</i> in Carinthia, and <i>Fahnsdorf &lt; Bansdorf</i> in Styria;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-41\">&#91;41&#93;</a></sup> the Avarian officers titles, besides Mong.-Turk. <a href=\"/wiki/Khagan\" title=\"Khagan\">Khagan</a>, the Kosezes/Kasazes, Ban and <a href=\"/wiki/%C5%BDupan\" title=\"\u017dupan\">\u017dupan</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-41\">&#91;41&#93;</a></sup> Previously, by some Yugoslavian historians the toponym <i>Obrov(ac)</i> was also considered of Avar origin,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007257_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007257-42\">&#91;42&#93;</a></sup> and according to Kronsteiner's claims, which many Nada Klai\u0107 accepted, Klai\u0107 moved the ancient homeland of White Croats to <a href=\"/wiki/Carantania\" title=\"Carantania\">Carantania</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p><p>However, according to <a href=\"/wiki/Peter_%C5%A0tih\" title=\"Peter \u0160tih\">Peter \u0160tih</a> and modern scholars, Kronsteiner arguments were plain assumptions which historians can not objectively accept as evidence.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih1995127_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160tih1995127-43\">&#91;43&#93;</a></sup> Actually, the etymology derivation is one of many, and is not generally accepted;<sup id=\"cite_ref-Gluhak_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gluhak-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Matasovic_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Matasovic-45\">&#91;45&#93;</a></sup> the Croats are mentioned along the Avars only in the Constantine VII's work, but always as enemies of the Avars, who destroyed and expelled their authority from Dalmatia;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih1995128_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160tih1995128-46\">&#91;46&#93;</a></sup> those settlements had widespread Slavic suffix <i>i\u0107i</i>, the settlements do not have the semicircular Avar type arrangement, and the <i>Ban's</i> settlements could not be his seat as are very small and are not found on any important crossroad or geographical location;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih1995130_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160tih1995130-47\">&#91;47&#93;</a></sup> the titles origin and derivation are unsolved, and they are not found among Avars and Avar language;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih1995130_47-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160tih1995130-47\">&#91;47&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012144,_145_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012144,_145-48\">&#91;48&#93;</a></sup> toponyms with root <i>Obrov</i> derive from South Slavic verb \"obrovati\" (to dig a <a href=\"/wiki/Trench\" title=\"Trench\">trench</a>) and are mostly of later date (from the 14th century).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007257_42-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007257-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>The theory was further developed by <a href=\"/wiki/Walter_Pohl\" title=\"Walter Pohl\">Walter Pohl</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201020\u201321,_47_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201020\u201321,_47-49\">&#91;49&#93;</a></sup> He noted the difference between infantry-agricultural (Slavic) and cavalry-nomadic (Avar) tradition, but did not negate that sometimes the situation was exactly the opposite, and often sources did not differentiate Slavs and Avars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-29_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-29-50\">&#91;50&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPohl199588-90_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPohl199588-90-51\">&#91;51&#93;</a></sup> He initially shared the Bury's opinion on the Kubrat's and Chrobatos' name and legends, and the mention of two sisters interpreted as additional elements which joined the alliance \"by the maternal line\", and noted that the symbolism of the number seven is often encountered in the <a href=\"/wiki/Eurasian_nomads\" title=\"Eurasian nomads\">steppe peoples</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Pohl noted that the Kronsteiner's merit was that, instead of the previously usual \"ethnic\" ethnogenesis, he proposed a \"social\" one.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929-52\">&#91;52&#93;</a></sup> As such, Croatian name would not be an ethnonym, but a social designation for a group of elite warriors of diverse origin which ruled over the conquered Slavic population on the <a href=\"/wiki/Avar_Khaganate\" title=\"Avar Khaganate\">Avar Khaganate</a>'s boundary,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929-52\">&#91;52&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201020\u201321,_47_49-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201020\u201321,_47-49\">&#91;49&#93;</a></sup> the designation eventually becoming an ethnonym<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929-52\">&#91;52&#93;</a></sup> imposed to the Slavic groups.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201021,_47_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201021,_47-53\">&#91;53&#93;</a></sup> The assertation about the boundary is only partly true because although the Croats were mentioned on the line of Khaganate they were mostly outside and not inside the boundaries.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak2018101_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak2018101-54\">&#91;54&#93;</a></sup> He did not support Kronstenier's derivation, nor consider the etymology important as it is impossible to establish the ethnic origin of \"original Croats\", <i>i.e.</i> the social categories which carried the title of \"Hrvat\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p><p>Lately, a more pro-Turkic (as White <a href=\"/wiki/Onogurs\" title=\"Onogurs\">Oghurs</a>) thesis was given by Osman Karatay.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Sili\u01072002213_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Sili\u01072002213-55\">&#91;55&#93;</a></sup> This theory is not taken into consideration, as it frequently disregarded existing historiographical scholarship.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201022_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201022-56\">&#91;56&#93;</a></sup> It also considered the Turkic origin of Bosnian polity, and this was viewed as popularisation of links between <a href=\"/wiki/Bosnian_Muslims\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bosnian Muslims\">Bosnian Muslims</a> with <a href=\"/wiki/Turkey\" title=\"Turkey\">Turkey</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201022_56-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201022-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>However, the origin and ethnogenesis of Eurasian Avars and their language still remains completely unresolved, and probably beside Slavs also included components and influence from other ethnic groups like <a href=\"/wiki/Eurasian_Steppe\" title=\"Eurasian Steppe\">Eurasian Steppe</a>-Iranians, being a heterogeneous tribal community by which both Avar and Iranian theory are not mutually exclusive.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929-52\">&#91;52&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Iranian_theory\">Iranian theory</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Iranian theory\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Iranian, also known as Iranian-Caucasian theory, dates to the 1797 and the doctoral dissertation by <a href=\"/wiki/Josip_Mikoczy-Blumenthal\" title=\"Josip Mikoczy-Blumenthal\">Josip Mikoczy-Blumenthal</a> who, as the dissertation mysteriously disappeared in 1918 and was preserved only a short review, considered that Croats originated from <a href=\"/wiki/Sarmatians\" title=\"Sarmatians\">Sarmatians</a> who were  descending from <a href=\"/wiki/Medes\" title=\"Medes\">Medes</a> in North-Western Iran.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1853 were discovered the two <a href=\"/wiki/Tanais_Tablets\" title=\"Tanais Tablets\">Tanais Tablets</a>.<sup id=\"cite_ref-Tanais_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tanais-58\">&#91;58&#93;</a></sup> They are written in Greek, and were founded in the Greek colony of <a href=\"/wiki/Tanais\" title=\"Tanais\">Tanais</a> in the late 2nd and early 3rd century AD, at the time when the colony was surrounded by Sarmatians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262-59\">&#91;59&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926-60\">&#91;60&#93;</a></sup> On the larger inscription is written <i>the father of the devotional assembly Horouathon</i> and <i>the son of Horoathu</i>, while on the smaller inscription <i>Horoathos, the son of Sandarz, the archons of the Tanaisians</i>,<sup id=\"cite_ref-Tanais_58-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tanais-58\">&#91;58&#93;</a></sup> which resembles the usual variation of Croathian ethnonym <i>Hrvat</i> - <i>Horvat</i>.<sup id=\"cite_ref-Tanais_58-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Tanais-58\">&#91;58&#93;</a></sup> It should be noted that some scholars use these tablets only to explain the etymology, and not necessarily the ethnogenesis.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260_34-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>The Iranian theory entered the historical science from three, initially independent ways, from historical-philological, art history, and religion history, in the first half of the 20th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110-61\">&#91;61&#93;</a></sup> The last two were supported by art historian scholars (Luka Jeli\u0107, <a href=\"/wiki/Josef_Strzygowski\" title=\"Josef Strzygowski\">Josef Strzygowski</a>, Ugo Monneret de Villard),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111-112_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111-112-62\">&#91;62&#93;</a></sup> and religion historian scholars (Johann Peisker, Milan \u0160ufflay, Ivo Pilar).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995112_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995112-63\">&#91;63&#93;</a></sup> The Slavic-Iranian cultural interrelation was pointed out by modern ethnologists, like Marijana Gu\u0161i\u0107 who in the ritual <a href=\"/wiki/Spring_procession_of_Ljelje/Kraljice\" title=\"Spring procession of Ljelje/Kraljice\">Ljelje</a> noticed the influence from <a href=\"/wiki/Pontus_(region)\" title=\"Pontus (region)\">Pontic</a>-<a href=\"/wiki/Caucasus\" title=\"Caucasus\">Caucasian</a>-Iranian sphere,<sup id=\"cite_ref-64\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-64\">&#91;64&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995114_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995114-65\">&#91;65&#93;</a></sup> Branimir Gu\u0161i\u0107,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995114_65-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995114-65\">&#91;65&#93;</a></sup> and archeologists <a href=\"/wiki/Zdenko_Vinski\" title=\"Zdenko Vinski\">Zdenko Vinski</a> and Ksenija Vinski-Gasparini.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995114-115_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995114-115-66\">&#91;66&#93;</a></sup> However, the cultural and artistic indicators of Iranian origin, including indications in the religious sphere, is somehow difficult to determine.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926_60-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926-60\">&#91;60&#93;</a></sup> It is mostly <a href=\"/wiki/Sassanian_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sassanian Empire\">Sassanian</a> (224-651 AD) influences that were felt in the steppe regions.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926_60-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926-60\">&#91;60&#93;</a></sup>\n</p><p>The first scholar who connected the tablets names with Croatian ethnonym was A. L. Pogodin in 1902.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926_60-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926-60\">&#91;60&#93;</a></sup> First who considered such a thesis and Iranian origin was <a href=\"/wiki/Konstantin_Josef_Jire%C4%8Dek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Konstantin Josef Jire\u010dek\">Konstantin Josef Jire\u010dek</a> in 1911.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_61-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110-61\">&#91;61&#93;</a></sup> Ten years later, Al. I. Sobolevski gave the first systematic theory about the Iranian origin which until today did not change in basic lines.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_61-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110-61\">&#91;61&#93;</a></sup> In the same year, independently <a href=\"/wiki/Fran_Ramov%C5%A1\" title=\"Fran Ramov\u0161\">Fran Ramov\u0161</a>, with reference to the Iranian interpretation of the name Horoathos by <a href=\"/wiki/Max_Vasmer\" title=\"Max Vasmer\">Max Vasmer</a>, concluded that the early Croats were one of the Sarmatian tribes which during the great migration advanced along the outer edge of Carpathians (<a href=\"/wiki/Galicia_(Eastern_Europe)\" title=\"Galicia (Eastern Europe)\">Galicia</a>) to the Vistula and <a href=\"/wiki/Elbe\" title=\"Elbe\">Elbe</a> rivers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_61-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110-61\">&#91;61&#93;</a></sup> The almost final, and more in detail picture was given by Slovenian academic Ljudmil Hauptmann in 1935.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_61-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110-61\">&#91;61&#93;</a></sup> He considered that Iranian Croats, after the Huns invasion around 370 when the Huns crossed the <a href=\"/wiki/Volga\" class=\"mw-redirect\" title=\"Volga\">Volga</a> river and attacked the Iranian <a href=\"/wiki/Alans\" title=\"Alans\">Alans</a> at the <a href=\"/wiki/Don_River_(Russia)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Don River (Russia)\">Don</a> river, abandoned their initial Sarmatian lands and arrived among the Slavs at the wast lands north of Carpathians, where they gradually Slavicized.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111-68\">&#91;68&#93;</a></sup> There they belonged to the <a href=\"/wiki/Antes_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Antes people\">Antes</a> tribal polity until the Antes were attacked by the Avars in 560, and the polity was finally destroyed 602 by the same Avars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111_68-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111-68\">&#91;68&#93;</a></sup> The thesis was subsequently supported by <a href=\"/wiki/Francis_Dvornik\" title=\"Francis Dvornik\">Francis Dvornik</a>, <a href=\"/wiki/George_Vernadsky\" title=\"George Vernadsky\">George Vernadsky</a>, <a href=\"/wiki/Roman_Jakobson\" title=\"Roman Jakobson\">Roman Jakobson</a>, <a href=\"/wiki/Tadeusz_Sulimirski\" title=\"Tadeusz Sulimirski\">Tadeusz Sulimirski</a>, and <a href=\"/wiki/Oleg_Trubachyov\" title=\"Oleg Trubachyov\">Oleg Trubachyov</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995112-113_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995112-113-69\">&#91;69&#93;</a></sup> In 1985, <a href=\"/wiki/Omeljan_Pritsak\" title=\"Omeljan Pritsak\">Omeljan Pritsak</a> considered early Croats a clan of Alan-Iranian origin which during the \"Avarian pax\" had frontiersman-merchant social role.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995113_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995113-70\">&#91;70&#93;</a></sup>\n</p><p>The personal names on the Tanais Tablets are considered as a prototype of a certain ethnonym of a Sarmatian tribe those persons did descend from,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262_59-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262-59\">&#91;59&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Gluhak_44-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gluhak-44\">&#91;44&#93;</a></sup> and as well today is generally accepted that the Croatian name is of Iranian origin and that can be traced to the Tanais Tablets.<sup id=\"cite_ref-Gluhak_44-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gluhak-44\">&#91;44&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Matasovic_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Matasovic-45\">&#91;45&#93;</a></sup> However, the etymology itself is not enough strong evidence.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262_59-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262-59\">&#91;59&#93;</a></sup> The theory is further explained with the Avar's destruction of Antes tribal polity in 602, and that the early Croats migration and subsequent war with Avars in Dalmatia (during the reign of Heraclius 610-641) can be seen as a continuation of the war between Antes and Avars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263-67\">&#91;67&#93;</a></sup> That the early Croats marked the <a href=\"/wiki/Cardinal_direction#Cardinal_directions_in_world_cultures\" title=\"Cardinal direction\">cardinal directions</a> with colors, hence White Croats and White Croatia (Western) and <a href=\"/wiki/Red_Croatia\" title=\"Red Croatia\">Red Croatia</a> (Southern),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263-67\">&#91;67&#93;</a></sup> but the cardinal color designation, in general, indicates remnants of the widespread steppe peoples tradition.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKati\u010di\u010719998-16_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKati\u010di\u010719998-16-71\">&#91;71&#93;</a></sup> The heterogeneous composition of the Croatian legend in which are unusually mentioned two women leaders <i>Touga</i> and <i>Bouga</i>, which indicates to what the actual archaeological findings confirmed - the existence of \"warrior women\" known as <a href=\"/wiki/Amazons\" title=\"Amazons\">Amazons</a> among the Sarmatians and Scythians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263-67\">&#91;67&#93;</a></sup> As such, Trubachyov tried to explain the original proto-type of the ethnonym from adjectives <i>*xar-va(n)t</i> (feminine, rich in women), which derives from the etymology of Sarmatians, the <a href=\"/wiki/Indo-Aryan_languages\" title=\"Indo-Aryan languages\">Indo-Aryan</a> <i>*sar-ma(n)t</i> (feminine), in both <a href=\"/wiki/Indo-Iranian_languages\" title=\"Indo-Iranian languages\">Indo-Iran</a> adjective suffix <i>-ma(n)t/wa(n)t</i>, and Indo-Aryan and Indo-Iranian word <i>*sar-</i> (woman), which in Iranian gives <i>*har</i>.<sup id=\"cite_ref-Gluhak_44-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gluhak-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p><p>Another interpretation was given by the scholar Jevgenij Pa\u0161\u010denko; he considered that the Croats were a heterogeneous group of people belonging to the <a href=\"/wiki/Chernyakhov_culture\" title=\"Chernyakhov culture\">Chernyakhov culture</a>, a poly-ethnic cultural m\u00e9lange of mostly Slavs and Sarmatians, but also Goths, <a href=\"/wiki/Getae\" title=\"Getae\">Getae</a> and <a href=\"/wiki/Dacians\" title=\"Dacians\">Dacians</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200646-48_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200646-48-72\">&#91;72&#93;</a></sup> There was happening an interrelation between Slavic and Iranian language and culture, seen for example in the toponymy.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200646-48_72-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200646-48-72\">&#91;72&#93;</a></sup> As such, under the ethnonym <i>Hrvati</i> should not be necessary seen a specific or even homogeneous tribe, yet archaic religion and mythology of a heterogeneous group of people of Iranian origin or influence who worshiped the <a href=\"/wiki/Solar_deity\" title=\"Solar deity\">solar deity</a> <a href=\"/wiki/Hors\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hors\">Hors</a>, from which possibly originates the Croatian ethnonym.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200667-82,_109-111_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200667-82,_109-111-73\">&#91;73&#93;</a></sup>\n</p><p>The another known more radical thesis of the Iranian theory was by <a href=\"/wiki/Stjepan_Krizin_Saka%C4%8D\" title=\"Stjepan Krizin Saka\u010d\">Stjepan Krizin Saka\u010d</a>, who although gave insights on some issues, tried to follow the Croatian ethnonym as far the region <a href=\"/wiki/Arachosia\" title=\"Arachosia\">Arachosia</a> (<i>Harahvaiti</i>, <i>Harauvati\u0161</i>) and its people (<i>Harahuvatiya</i>) of the <a href=\"/wiki/Achaemenid_Empire\" title=\"Achaemenid Empire\">Achaemenid Empire</a> (550\u2013330 BCE).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak201898\u201399_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak201898\u201399-74\">&#91;74&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199911-12_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199911-12-75\">&#91;75&#93;</a></sup> However, although the suggestive similarity, it is etymologically incorrect.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199912_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199912-76\">&#91;76&#93;</a></sup> There were many supporters of the thesis and further tried to develop it, but the actual arguments are considered far-fetched and unscientific.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263-67\">&#91;67&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995112_63-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995112-63\">&#91;63&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199915_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199915-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Anthropological_and_genetic_studies\">Anthropological and genetic studies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Anthropological and genetic studies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Anthropology\">Anthropology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Anthropology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Anthropologically, the <a href=\"/wiki/Craniometry\" title=\"Craniometry\">craniometrical</a> measurements made on the contemporary Croatian population show that <a href=\"/wiki/Cephalic_index#Indices\" title=\"Cephalic index\">mesocephalia</a> and leptoprosopia prevail in South Dalmatia, and <a href=\"/wiki/Brachycephaly\" title=\"Brachycephaly\">brachycephaly</a> and euryprosopy in Central Croatia.<sup id=\"cite_ref-78\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-78\">&#91;78&#93;</a></sup> According to the 1998-2004 craniometric study of medieval Central European archaeological sites, four Dalmatian and two Bosnian sites clustered with <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Polish</a> sites, two Continental Croatia (Avaro-Slav) sites were classified into the cluster of Hungarian sites west of the Danube, while the two sites from the <a href=\"/wiki/Bijelo_Brdo_culture\" title=\"Bijelo Brdo culture\">Bijelo Brdo culture</a> were into the cluster of Slav sites from <a href=\"/wiki/Austria\" title=\"Austria\">Austria</a>, the <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>, and <a href=\"/wiki/Slovenia\" title=\"Slovenia\">Slovenia</a>. Comparison to the Scythian-Sarmatian sites did not reveal significant similarity in cranial morphology, nor was supported the idea of the Avar frontiersmen. The results indicate that the nucleus of the early Croat state in Dalmatia was of Slavic ancestry, which arrived from the area somewhere in Poland probably along the direct route <a href=\"/wiki/Nitra\" title=\"Nitra\">Nitra</a>-<a href=\"/wiki/Zalaszabar\" title=\"Zalaszabar\">Zalaszabar</a>-<a href=\"/wiki/Nin,_Croatia\" title=\"Nin, Croatia\">Nin</a>, and gradually expanded into the continental hinterland of Bosnia and Herzegovina by the 10th century, however, by the end of the 11th century did not in Eastern Slavonia.<sup id=\"cite_ref-79\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-79\">&#91;79&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-80\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-80\">&#91;80&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-81\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-81\">&#91;81&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Population_genetics\">Population genetics</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: Population genetics\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Croats\" title=\"Genetic studies on Croats\">Genetic studies on Croats</a></div>\n<p><a href=\"/wiki/Genetics\" title=\"Genetics\">Genetically</a>, on the <a href=\"/wiki/Y_chromosome\" title=\"Y chromosome\">Y chromosome</a> line, a majority (&gt;85%) of male Croats from Croatia belong to one of the three major European Y-DNA <a href=\"/wiki/Haplogroup\" title=\"Haplogroup\">haplogroups</a> - <a href=\"/wiki/Haplogroup_I_(Y-DNA)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haplogroup I (Y-DNA)\">I</a> (38%<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBara\u0107_et_al.2003_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBara\u0107_et_al.2003-82\">&#91;82&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERootsi_et_al.2004_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERootsi_et_al.2004-83\">&#91;83&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005-84\">&#91;84&#93;</a></sup>-44%<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008-85\">&#91;85&#93;</a></sup>), <a href=\"/wiki/Haplogroup_R1a_(Y-DNA)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haplogroup R1a (Y-DNA)\">R1a</a> (27%<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008-85\">&#91;85&#93;</a></sup>-34%<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBara\u0107_et_al.2003_82-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBara\u0107_et_al.2003-82\">&#91;82&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERootsi_et_al.2004_83-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERootsi_et_al.2004-83\">&#91;83&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005_84-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005-84\">&#91;84&#93;</a></sup>) and <a href=\"/wiki/Haplogroup_R1b_(Y-DNA)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haplogroup R1b (Y-DNA)\">R1b</a> (12.4%<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008-85\">&#91;85&#93;</a></sup>-15%<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBara\u0107_et_al.2003_82-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBara\u0107_et_al.2003-82\">&#91;82&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERootsi_et_al.2004_83-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERootsi_et_al.2004-83\">&#91;83&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005_84-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005-84\">&#91;84&#93;</a></sup>), while a minority (&gt;15%) mostly belongs to haplogroup <a href=\"/wiki/Haplogroup_E_(Y-DNA)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haplogroup E (Y-DNA)\">E</a> (9%<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008-85\">&#91;85&#93;</a></sup>), and others to haplgroups <a href=\"/wiki/Haplogroup_J_(Y-DNA)\" title=\"Haplogroup J (Y-DNA)\">J</a> (4.4%<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008-85\">&#91;85&#93;</a></sup>), <a href=\"/wiki/Haplogroup_N_(Y-DNA)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haplogroup N (Y-DNA)\">N</a> (2%<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008-85\">&#91;85&#93;</a></sup>), and <a href=\"/wiki/Haplogroup_G_(Y-DNA)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Haplogroup G (Y-DNA)\">G</a> (1%<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008-85\">&#91;85&#93;</a></sup>). Genetically, on the maternal <a href=\"/wiki/X_chromosome\" title=\"X chromosome\">X chromosome</a> line, a majority (&gt;65%) of female Croats from Croatia (mainland and coast) belong to three of the eleven major European mtDNA haplogroups - <a href=\"/wiki/Haplogroup_H_(mtDNA)\" title=\"Haplogroup H (mtDNA)\">H</a> (45%), <a href=\"/wiki/Haplogroup_U_(mtDNA)\" title=\"Haplogroup U (mtDNA)\">U</a> (17.8-20.8%), <a href=\"/wiki/Haplogroup_J_(mtDNA)\" title=\"Haplogroup J (mtDNA)\">J</a> (3-11%), while a large minority (&gt;35%) belongs to many other smaller haplogroups.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECvjetan_et_al.2004_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECvjetan_et_al.2004-86\">&#91;86&#93;</a></sup>\n</p><p>The region of modern-day Croatia may have served as a <a href=\"/wiki/Last_Glacial_Maximum_refugia\" title=\"Last Glacial Maximum refugia\">refugium</a> for the northern populations during the <a href=\"/wiki/Last_Glacial_Maximum\" title=\"Last Glacial Maximum\">last glacial maximum</a> (LGM).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008-85\">&#91;85&#93;</a></sup> The eastern Adriatic coast was much further south.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERootsi_et_al.2004_83-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERootsi_et_al.2004-83\">&#91;83&#93;</a></sup> The northern and the western parts of that sea were steppes and plains, while the modern Croatian islands (rich in Paleolithic archeological sites) were hills and mountains.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTERootsi_et_al.2004_83-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTERootsi_et_al.2004-83\">&#91;83&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008-85\">&#91;85&#93;</a></sup> The region had a specific role in the structuring of European, and particularly among Slavic, paternal genetic heritage, characterized by the predominance of R1a and I, and scarcity of E lineages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005_84-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005-84\">&#91;84&#93;</a></sup> However, DNA can not be completely connected and used as the evidence for a specific ethnic component, but only as an indication.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007264_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007264-87\">&#91;87&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Croats\" title=\"Genetic studies on Croats\">Genetic studies on Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Croats\" title=\"White Croats\">White Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Name_of_Croatia\" title=\"Name of Croatia\">Name of Croatia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007251-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007251_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;251.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007251-252-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007251-252_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;251-252.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007252-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007252_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007252_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;252.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;253.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253-254-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007253-254_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;253-254.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007256-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007256_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;256.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;254.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Stanko Guldescu, The Croatian-Slavonian Kingdom: 1526-1792, Walter de Gruyter GmbH &amp; Co KG, 1970, p.70, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783110881622\" title=\"Special:BookSources/9783110881622\">9783110881622</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-255-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-255_9-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007254-255_9-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;254-255.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007258-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007258_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007258_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;258.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012113-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012113_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;113.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254-56,_140-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254-56,_140_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;54-56, 140.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Ivo_Goldstein\" title=\"Ivo Goldstein\">Goldstein, Ivo</a> (1995). <i>Hrvatski rani srednji vijek</i> &#91;<i>Croatian Early Middle Age</i>&#93; (in Croatian). Zagreb: Novi Liber. p.&#160;23. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-6045-02-8\" title=\"Special:BookSources/953-6045-02-8\">953-6045-02-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvatski+rani+srednji+vijek&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pages=23&amp;rft.pub=Novi+Liber&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=953-6045-02-8&amp;rft.aulast=Goldstein&amp;rft.aufirst=Ivo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_14-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;259.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199920-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199920_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199920_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Lazanin1999\">Her\u0161ak, Lazanin 1999</a>, p.&#160;20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254-55,_114-115-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254-55,_114-115_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;54-55, 114-115.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-262-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-262_17-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-262_17-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;260-262.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199915-16-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199915-16_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKati\u010di\u01071999\">Kati\u010di\u0107 1999</a>, p.&#160;15-16.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u017eino201017-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201017_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201017_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201017_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201017_19-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201017_19-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u017eino2010\">D\u017eino 2010</a>, p.&#160;17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u017eino201018-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201018_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201018_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u017eino2010\">D\u017eino 2010</a>, p.&#160;18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u017eino201018\u201319-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201018\u201319_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201018\u201319_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u017eino2010\">D\u017eino 2010</a>, p.&#160;18\u201319.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u017eino201019-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201019_22-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201019_22-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u017eino2010\">D\u017eino 2010</a>, p.&#160;19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259,_261-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259,_261_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;259, 261.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199927_24-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Lazanin1999\">Her\u0161ak, Lazanin 1999</a>, p.&#160;27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartulin2013224-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartulin2013224_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartulin2013224_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartulin2013224_25-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartulin2013\">Bartulin 2013</a>, p.&#160;224.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Stagli\u010di\u0107, Ivan (23 November 2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zadarskilist.hr/clanci/23112010/gdje-su-hrvati-disali-prije-stoljeca-sedmog\">\"Gdje su Hrvati disali prije \"stolje\u0107a sedmog\"?\"</a> &#91;Where did Croats breath before \"seventh century\"?&#93;. <i><a href=\"/wiki/Zadarski_list\" title=\"Zadarski list\">Zadarski list</a></i> (in Croatian). Zadar<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zadarski+list&amp;rft.atitle=Gdje+su+Hrvati+disali+prije+%22stolje%C4%87a+sedmog%22%3F&amp;rft.date=2010-11-23&amp;rft.aulast=Stagli%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Ivan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.zadarskilist.hr%2Fclanci%2F23112010%2Fgdje-su-hrvati-disali-prije-stoljeca-sedmog&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Fine-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Fine_27-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine,_Jr.\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Van Antwerp Fine, Jr.\">John Van Antwerp Fine</a> (1991). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Y0NBxG9Id58C\"><i>The Early Medieval Balkans: A Critical Survey from the Sixth to the Late Twelfth Century</i></a>. University of Michigan Press. pp.&#160;53, 56\u201357. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780472081493\" title=\"Special:BookSources/9780472081493\">9780472081493</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Early+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Sixth+to+the+Late+Twelfth+Century&amp;rft.pages=53%2C+56-57&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=9780472081493&amp;rft.au=John+Van+Antwerp+Fine&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DY0NBxG9Id58C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261_28-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007261_28-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;261.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kati\u010di\u0107-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Kati\u010di\u0107_29-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Kati\u010di\u0107_29-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFKati\u010di\u01071991\" class=\"citation\">Kati\u010di\u0107, Radoslav (1991), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=140541&amp;lang=en\">\"Ivan Mu\u017ei\u0107 o podrijetlu Hrvata\"</a> &#91;Ivan Mu\u017ei\u0107 about origin of Croats&#93;, <i>Starohrvatska prosvjeta</i> (in Croatian), <b>III</b> (19): 250, 255\u2013259</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Starohrvatska+prosvjeta&amp;rft.atitle=Ivan+Mu%C5%BEi%C4%87+o+podrijetlu+Hrvata&amp;rft.volume=III&amp;rft.issue=19&amp;rft.pages=250%2C+255-259&amp;rft.date=1991&amp;rft.aulast=Kati%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Radoslav&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D140541%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMatasovi\u0107200846-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMatasovi\u0107200846_30-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMatasovi\u0107200846_30-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMatasovi\u01072008\">Matasovi\u0107 2008</a>, p.&#160;46.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESzabo20027\u201336-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESzabo20027\u201336_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSzabo2002\">Szabo 2002</a>, p.&#160;7\u201336.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u017eino201020-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201020_32-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201020_32-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201020_32-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u017eino2010\">D\u017eino 2010</a>, p.&#160;20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199922-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199922_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Lazanin1999\">Her\u0161ak, Lazanin 1999</a>, p.&#160;22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260_34-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260_34-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;260.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199921-22-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199921-22_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199921-22_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Lazanin1999\">Her\u0161ak, Lazanin 1999</a>, p.&#160;21-22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-261-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-261_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;260-261.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartulin2013117\u2013118-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartulin2013117\u2013118_37-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartulin2013\">Bartulin 2013</a>, p.&#160;117\u2013118.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETafra200316-18-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETafra200316-18_38-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTafra2003\">Tafra 2003</a>, p.&#160;16-18.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBartulin2013118-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBartulin2013118_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBartulin2013\">Bartulin 2013</a>, p.&#160;118.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u017eino201021-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201021_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u017eino2010\">D\u017eino 2010</a>, p.&#160;21.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928_41-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Lazanin1999\">Her\u0161ak, Lazanin 1999</a>, p.&#160;28.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007257-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007257_42-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007257_42-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;257.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160tih1995127-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih1995127_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160tih1995\">\u0160tih 1995</a>, p.&#160;127.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gluhak-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gluhak_44-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gluhak_44-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gluhak_44-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gluhak_44-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFGluhak1990\" class=\"citation\"><a href=\"/w/index.php?title=Alemko_Gluhak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alemko Gluhak (page does not exist)\">Gluhak, Alemko</a> (1990), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=116509&amp;lang=en\"><i>Podrijetlo imena Hrvat</i></a> &#91;<i>The origin of the ethnonym Hrvat</i>&#93; (in Croatian), Zagreb: <a href=\"/wiki/Jezik\" title=\"Jezik\">Jezik</a> (Croatian Philological Society), pp.&#160;131\u2013133</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Podrijetlo+imena+Hrvat&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pages=131-133&amp;rft.pub=Jezik+%28Croatian+Philological+Society%29&amp;rft.date=1990&amp;rft.aulast=Gluhak&amp;rft.aufirst=Alemko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D116509%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Matasovic-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Matasovic_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Matasovic_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMatasovi\u01072008\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Ranko_Matasovi%C4%87\" title=\"Ranko Matasovi\u0107\">Matasovi\u0107, Ranko</a> (2008), <i>Poredbenopovijesna gramatika hrvatskoga jezika</i> &#91;<i>A Comparative and Historical Grammar of Croatian</i>&#93; (in Croatian), Zagreb: <a href=\"/wiki/Matica_hrvatska\" title=\"Matica hrvatska\">Matica hrvatska</a>, p.&#160;44, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-150-840-7\" title=\"Special:BookSources/978-953-150-840-7\">978-953-150-840-7</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Poredbenopovijesna+gramatika+hrvatskoga+jezika&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pages=44&amp;rft.pub=Matica+hrvatska&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-953-150-840-7&amp;rft.aulast=Matasovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ranko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160tih1995128-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih1995128_46-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160tih1995\">\u0160tih 1995</a>, p.&#160;128.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160tih1995130-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih1995130_47-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160tih1995130_47-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160tih1995\">\u0160tih 1995</a>, p.&#160;130.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012144,_145-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012144,_145_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;144, 145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u017eino201020\u201321,_47-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201020\u201321,_47_49-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201020\u201321,_47_49-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u017eino2010\">D\u017eino 2010</a>, p.&#160;20\u201321, 47.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-29-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199928-29_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Lazanin1999\">Her\u0161ak, Lazanin 1999</a>, p.&#160;28-29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPohl199588-90-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPohl199588-90_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPohl1995\">Pohl 1995</a>, p.&#160;88-90.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199929_52-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Lazanin1999\">Her\u0161ak, Lazanin 1999</a>, p.&#160;29.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u017eino201021,_47-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201021,_47_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u017eino2010\">D\u017eino 2010</a>, p.&#160;21, 47.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudak2018101-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak2018101_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudak2018\">Budak 2018</a>, pp.&#160;101.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Sili\u01072002213-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Sili\u01072002213_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Sili\u01072002\">Her\u0161ak, Sili\u0107 2002</a>, p.&#160;213.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u017eino201022-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201022_56-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201022_56-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u017eino2010\">D\u017eino 2010</a>, p.&#160;22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\">Stagli\u010di\u0107, Ivan (27 November 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.zadarskilist.hr/clanci/27112008/ideja-o-iranskom-podrijetlu-traje-preko-dvjesto-godina\">\"Ideja o iranskom podrijetlu traje preko dvjesto godina\"</a> &#91;Idea about Iranian theory lasts over two hundred years&#93;. <i><a href=\"/wiki/Zadarski_list\" title=\"Zadarski list\">Zadarski list</a></i> (in Croatian). Zadar<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">15 March</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Zadarski+list&amp;rft.atitle=Ideja+o+iranskom+podrijetlu+traje+preko+dvjesto+godina&amp;rft.date=2008-11-27&amp;rft.aulast=Stagli%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Ivan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.zadarskilist.hr%2Fclanci%2F27112008%2Fideja-o-iranskom-podrijetlu-traje-preko-dvjesto-godina&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Tanais-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Tanais_58-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tanais_58-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Tanais_58-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREF\u0160kegro2005\" class=\"citation\">\u0160kegro, Ante (2005), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=35393&amp;lang=en\"><i>Two Public Inscriptions from the Greek Colony of Tanais at the Mouth of the Don River on the Sea of Azov</i></a>, <b>I</b> (1), Review of Croatian History, pp.&#160;9, 15, 21\u201322, 24</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Two+Public+Inscriptions+from+the+Greek+Colony+of+Tanais+at+the+Mouth+of+the+Don+River+on+the+Sea+of+Azov&amp;rft.pages=9%2C+15%2C+21-22%2C+24&amp;rft.pub=Review+of+Croatian+History&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=%C5%A0kegro&amp;rft.aufirst=Ante&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D35393%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262_59-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262_59-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262_59-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;262.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926_60-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926_60-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926_60-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926_60-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Lazanin1999\">Her\u0161ak, Lazanin 1999</a>, p.&#160;26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_61-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_61-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_61-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_61-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_61-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKo\u0161\u0107ak1995\">Ko\u0161\u0107ak 1995</a>, p.&#160;110.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111-112-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111-112_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKo\u0161\u0107ak1995\">Ko\u0161\u0107ak 1995</a>, p.&#160;111-112.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995112-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995112_63-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995112_63-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKo\u0161\u0107ak1995\">Ko\u0161\u0107ak 1995</a>, p.&#160;112.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-64\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFLozica2000\" class=\"citation\">Lozica, Ivan (2000), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=53175&amp;lang=en\"><i>Kraljice u Akademiji</i></a> &#91;<i>Kraljice [Queens] in Academy</i>&#93;, <b>37</b> (2), Narodna umjetnost: Croatian Journal of Ethnology and Folklore Research, p.&#160;69</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Kraljice+u+Akademiji&amp;rft.pages=69&amp;rft.pub=Narodna+umjetnost%3A+Croatian+Journal+of+Ethnology+and+Folklore+Research&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Lozica&amp;rft.aufirst=Ivan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D53175%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995114-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995114_65-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995114_65-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKo\u0161\u0107ak1995\">Ko\u0161\u0107ak 1995</a>, p.&#160;114.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995114-115-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995114-115_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKo\u0161\u0107ak1995\">Ko\u0161\u0107ak 1995</a>, p.&#160;114-115.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_67-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;263.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111_68-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111_68-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKo\u0161\u0107ak1995\">Ko\u0161\u0107ak 1995</a>, p.&#160;111.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995112-113-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995112-113_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKo\u0161\u0107ak1995\">Ko\u0161\u0107ak 1995</a>, p.&#160;112-113.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995113-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995113_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKo\u0161\u0107ak1995\">Ko\u0161\u0107ak 1995</a>, p.&#160;113.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKati\u010di\u010719998-16-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKati\u010di\u010719998-16_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKati\u010di\u01071999\">Kati\u010di\u0107 1999</a>, p.&#160;8-16.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200646-48-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200646-48_72-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200646-48_72-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;46-48.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200667-82,_109-111-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200667-82,_109-111_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;67-82, 109-111.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudak201898\u201399-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak201898\u201399_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudak2018\">Budak 2018</a>, pp.&#160;98\u201399.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199911-12-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199911-12_75-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKati\u010di\u01071999\">Kati\u010di\u0107 1999</a>, p.&#160;11-12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199912-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199912_76-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKati\u010di\u01071999\">Kati\u010di\u0107 1999</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199915-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKati\u010di\u0107199915_77-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKati\u010di\u01071999\">Kati\u010di\u0107 1999</a>, p.&#160;15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-78\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREF\u0110._Grbe\u0161a2007\" class=\"citation\">\u0110. Grbe\u0161a;  et al. (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=42706&amp;lang=en\">\"Craniofacial Characteristics of Croatian and Syrian Populations\"</a>, <i>Collegium Antropologicum</i>, <b>31</b> (4): 1121\u20131125</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Collegium+Antropologicum&amp;rft.atitle=Craniofacial+Characteristics+of+Croatian+and+Syrian+Populations&amp;rft.volume=31&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=1121-1125&amp;rft.date=2007&amp;rft.au=%C4%90.+Grbe%C5%A1a&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D42706%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-79\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFM._\u0160laus1998\" class=\"citation\">M. \u0160laus (1998), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=137261&amp;lang=en\">\"Craniometric relationships of medieval Central European populations: Implications for Croat ethnogenesis\"</a>, <i>Starohrvatska prosvjeta</i>, <b>3</b> (25): 81\u2013107</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Starohrvatska+prosvjeta&amp;rft.atitle=Craniometric+relationships+of+medieval+Central+European+populations%3A+Implications+for+Croat+ethnogenesis&amp;rft.volume=3&amp;rft.issue=25&amp;rft.pages=81-107&amp;rft.date=1998&amp;rft.au=M.+%C5%A0laus&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D137261%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-80\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFM._\u0160laus2000\" class=\"citation\">M. \u0160laus (2000), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://hrcak.srce.hr/5505?lang=en\">\"Kraniometrijska analiza srednjovjekovnih nalazi\u0161ta sredi\u0161nje Europe: Novi dokazi o ekspanziji hrvatskih populacija tijekom 10. do 13. stolje\u0107a\"</a>, <i>Opuscula Archaeologica: Papers of the Department of Archaeology</i>, 23\u201324 (1): 273\u2013284</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Opuscula+Archaeologica%3A+Papers+of+the+Department+of+Archaeology&amp;rft.atitle=Kraniometrijska+analiza+srednjovjekovnih+nalazi%C5%A1ta+sredi%C5%A1nje+Europe%3A+Novi+dokazi+o+ekspanziji+hrvatskih+populacija+tijekom+10.+do+13.+stolje%C4%87a&amp;rft.volume=23%E2%80%9324&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=273-284&amp;rft.date=2000&amp;rft.au=M.+%C5%A0laus&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2F5505%3Flang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-81\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFM._\u0160laus2004\" class=\"citation\">M. \u0160laus;  et al. (2004), \"Craniometric relationships among medieval Central European populations: implications for Croat migration and expansion.\", <i>Croatian medical journal</i>, <b>45</b> (4): 434\u2013444, <a href=\"/wiki/PubMed_Identifier\" class=\"mw-redirect\" title=\"PubMed Identifier\">PMID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/15311416\">15311416</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Croatian+medical+journal&amp;rft.atitle=Craniometric+relationships+among+medieval+Central+European+populations%3A+implications+for+Croat+migration+and+expansion.&amp;rft.volume=45&amp;rft.issue=4&amp;rft.pages=434-444&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=info%3Apmid%2F15311416&amp;rft.au=M.+%C5%A0laus&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBara\u0107_et_al.2003-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBara\u0107_et_al.2003_82-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBara\u0107_et_al.2003_82-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBara\u0107_et_al.2003_82-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBara\u0107_et_al.2003\">Bara\u0107 et al. 2003</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTERootsi_et_al.2004-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERootsi_et_al.2004_83-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERootsi_et_al.2004_83-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERootsi_et_al.2004_83-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERootsi_et_al.2004_83-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTERootsi_et_al.2004_83-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFRootsi_et_al.2004\">Rootsi et al. 2004</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005_84-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005_84-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005_84-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPeri\u010di\u0107_et_al.2005_84-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPeri\u010di\u0107_et_al.2005\">Peri\u010di\u0107 et al. 2005</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBattaglia_et_al.2008_85-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBattaglia_et_al.2008\">Battaglia et al. 2008</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECvjetan_et_al.2004-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECvjetan_et_al.2004_86-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCvjetan_et_al.2004\">Cvjetan et al. 2004</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007264-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007264_87-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;264.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREF\u0160tih1995\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Peter_%C5%A0tih\" title=\"Peter \u0160tih\">\u0160tih, Peter</a> (1995), \"Novi poku\u0161aji rje\u0161avanja problematike Hrvata u Karantaniji\" &#91;New attempts to resolve the problems of Croats in Karantania&#93;,  in Budak, Neven, <i>Etnogeneza Hrvata</i> &#91;<i>Ethnogenesis of Croats</i>&#93; (in Croatian), <a href=\"/wiki/Matica_Hrvatska\" class=\"mw-redirect\" title=\"Matica Hrvatska\">Matica Hrvatska</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-6014-45-9\" title=\"Special:BookSources/953-6014-45-9\">953-6014-45-9</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Novi+poku%C5%A1aji+rje%C5%A1avanja+problematike+Hrvata+u+Karantaniji&amp;rft.btitle=Etnogeneza+Hrvata&amp;rft.pub=Matica+Hrvatska&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=953-6014-45-9&amp;rft.aulast=%C5%A0tih&amp;rft.aufirst=Peter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPohl1995\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Walter_Pohl\" title=\"Walter Pohl\">Pohl, Walter</a> (1995), \"Osnove Hrvatske etnogeneze: Avari i Slaveni\" &#91;Basics of Croatian ethnogenesis: Avars and Slavs&#93;,  in Budak, Neven, <i>Etnogeneza Hrvata</i> &#91;<i>Ethnogenesis of Croats</i>&#93; (in Croatian), Matica Hrvatska, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-6014-45-9\" title=\"Special:BookSources/953-6014-45-9\">953-6014-45-9</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Osnove+Hrvatske+etnogeneze%3A+Avari+i+Slaveni&amp;rft.btitle=Etnogeneza+Hrvata&amp;rft.pub=Matica+Hrvatska&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=953-6014-45-9&amp;rft.aulast=Pohl&amp;rft.aufirst=Walter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVladimir1995\" class=\"citation\">Vladimir, Ko\u0161\u0107ak (1995), \"Iranska teorija o podrijetlu Hrvata\" &#91;Iranian theory on the origin of Croats&#93;,  in Budak, Neven, <i>Etnogeneza Hrvata</i> &#91;<i>Ethnogenesis of Croats</i>&#93; (in Croatian), Matica Hrvatska, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-6014-45-9\" title=\"Special:BookSources/953-6014-45-9\">953-6014-45-9</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Iranska+teorija+o+podrijetlu+Hrvata&amp;rft.btitle=Etnogeneza+Hrvata&amp;rft.pub=Matica+Hrvatska&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=953-6014-45-9&amp;rft.aulast=Vladimir&amp;rft.aufirst=Ko%C5%A1%C4%87ak&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHer\u0161akLazanin1999\" class=\"citation\">Her\u0161ak, Emil; Lazanin, Sanja (1999), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=161169&amp;lang=en\">\"Veze srednjoazijskih prostora s hrvatskim srednjovjekovljem\"</a> &#91;Connections between Central Asia and Medieval Croatia&#93;, <i>Migration and Ethnic Themes</i> (in Croatian), <b>15</b> (1-2)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Migration+and+Ethnic+Themes&amp;rft.atitle=Veze+srednjoazijskih+prostora+s+hrvatskim+srednjovjekovljem&amp;rft.volume=15&amp;rft.issue=1-2&amp;rft.date=1999&amp;rft.aulast=Her%C5%A1ak&amp;rft.aufirst=Emil&amp;rft.au=Lazanin%2C+Sanja&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D161169%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKati\u010di\u01071999\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Radoslav_Kati%C4%8Di%C4%87\" title=\"Radoslav Kati\u010di\u0107\">Kati\u010di\u0107, Radoslav</a> (1999), <i>Na kroatisti\u010dkim raskri\u017ejima</i> &#91;<i>At Croatist intersections</i>&#93; (in Croatian), Zagreb: Hrvatski studiji, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-6682-06-0\" title=\"Special:BookSources/953-6682-06-0\">953-6682-06-0</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Na+kroatisti%C4%8Dkim+raskri%C5%BEjima&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pub=Hrvatski+studiji&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=953-6682-06-0&amp;rft.aulast=Kati%C4%8Di%C4%87&amp;rft.aufirst=Radoslav&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHer\u0161akSili\u01072002\" class=\"citation\">Her\u0161ak, Emil; Sili\u0107, Ana (2002), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=158267&amp;lang=en\">\"Avari: osvrt na njihovu etnogenezu i povijest\"</a> &#91;The Avars: A Review of Their Ethnogenesis and History&#93;, <i>Migration and Ethnic Themes</i> (in Croatian), <b>18</b> (2-3)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Migration+and+Ethnic+Themes&amp;rft.atitle=Avari%3A+osvrt+na+njihovu+etnogenezu+i+povijest&amp;rft.volume=18&amp;rft.issue=2-3&amp;rft.date=2002&amp;rft.aulast=Her%C5%A1ak&amp;rft.aufirst=Emil&amp;rft.au=Sili%C4%87%2C+Ana&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D158267%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSzabo2002\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Gjuro_Szabo\" title=\"Gjuro Szabo\">Szabo, Gjuro</a> (2002),  Ivan Mu\u017ei\u0107, ed., <i>Starosjeditelji i Hrvati</i> &#91;<i>Natives and Croats</i>&#93; (in Croatian), Split: Laus, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-190-118-X\" title=\"Special:BookSources/953-190-118-X\">953-190-118-X</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Starosjeditelji+i+Hrvati&amp;rft.place=Split&amp;rft.pub=Laus&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=953-190-118-X&amp;rft.aulast=Szabo&amp;rft.aufirst=Gjuro&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPa\u0161\u010denko2006\" class=\"citation\">Pa\u0161\u010denko, Jevgenij (2006),  Nosi\u0107, Milan, ed., <i>Podrijetlo Hrvata i Ukrajina</i> &#91;<i>The origin of Croats and Ukraine</i>&#93; (in Croatian), Maveda, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-7029-03-4\" title=\"Special:BookSources/953-7029-03-4\">953-7029-03-4</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Podrijetlo+Hrvata+i+Ukrajina&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=953-7029-03-4&amp;rft.aulast=Pa%C5%A1%C4%8Denko&amp;rft.aufirst=Jevgenij&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHer\u0161akNik\u0161i\u01072007\" class=\"citation\">Her\u0161ak, Emil; Nik\u0161i\u0107, Boris (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=28729&amp;lang=en\">\"Hrvatska etnogeneza: pregled komponentnih etapa i interpretacija (s naglaskom na euroazijske/nomadske sadr\u017eaje)\"</a> &#91;Croatian Ethnogenesis: A Review of Component Stages and Interpretations (with Emphasis on Eurasian/Nomadic Elements)&#93;, <i>Migration and Ethnic Themes</i> (in Croatian), <b>23</b> (3)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Migration+and+Ethnic+Themes&amp;rft.atitle=Hrvatska+etnogeneza%3A+pregled+komponentnih+etapa+i+interpretacija+%28s+naglaskom+na+euroazijske%2Fnomadske+sadr%C5%BEaje%29&amp;rft.volume=23&amp;rft.issue=3&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Her%C5%A1ak&amp;rft.aufirst=Emil&amp;rft.au=Nik%C5%A1i%C4%87%2C+Boris&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D28729%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFD\u017eino2010\" class=\"citation\">D\u017eino, Danijel (2010), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=6UbOtJcF8rQC\"><i>Becoming Slav, Becoming Croat: Identity Transformations in Post-Roman and Early Medieval Dalmatia</i></a>, <a href=\"/wiki/Brill_Publishers\" title=\"Brill Publishers\">Brill</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789004186460\" title=\"Special:BookSources/9789004186460\">9789004186460</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Becoming+Slav%2C+Becoming+Croat%3A+Identity+Transformations+in+Post-Roman+and+Early+Medieval+Dalmatia&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=9789004186460&amp;rft.aulast=D%C5%BEino&amp;rft.aufirst=Danijel&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3D6UbOtJcF8rQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u01072012\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u017divkovi\u0107, Tibor</a> (2012), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/1231887/De_Conversione_Croatorum_et_Serborum\"><i>De Conversione Croatorum et Serborum: A Lost Source</i></a>, Belgrade: Institute of History, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7743-096-2\" title=\"Special:BookSources/978-86-7743-096-2\">978-86-7743-096-2</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=De+Conversione+Croatorum+et+Serborum%3A+A+Lost+Source&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Institute+of+History&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-86-7743-096-2&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Tibor&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F1231887%2FDe_Conversione_Croatorum_et_Serborum&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBartulin2013\" class=\"citation\">Bartulin, Nevenko (2013), <i>The Racial Idea in the Independent State of Croatia: Origins and Theory</i>, <a href=\"/wiki/Brill_Publishers\" title=\"Brill Publishers\">Brill</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789004262829\" title=\"Special:BookSources/9789004262829\">9789004262829</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Racial+Idea+in+the+Independent+State+of+Croatia%3A+Origins+and+Theory&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=9789004262829&amp;rft.aulast=Bartulin&amp;rft.aufirst=Nevenko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBudak2018\" class=\"citation\">Budak, Neven (2018), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leykam-international.hr/publikacija.php?id=167\"><i>Hrvatska povijest od 550. do 1100.</i></a> &#91;<i>Croatian history from 550 until 1100</i>&#93;, Leykam international, pp.&#160;86\u2013118, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-340-061-7\" title=\"Special:BookSources/978-953-340-061-7\">978-953-340-061-7</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvatska+povijest+od+550.+do+1100.&amp;rft.pages=86-118&amp;rft.pub=Leykam+international&amp;rft.date=2018&amp;rft.isbn=978-953-340-061-7&amp;rft.aulast=Budak&amp;rft.aufirst=Neven&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.leykam-international.hr%2Fpublikacija.php%3Fid%3D167&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">L. Bara\u0107;  et al. (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://evolutsioon.ut.ee/publications/Barac2003.pdf\">\"Y chromosomal heritage of Croatian population and its island isolates\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i><a href=\"/wiki/European_Journal_of_Human_Genetics\" title=\"European Journal of Human Genetics\">European Journal of Human Genetics</a></i>. <b>11</b> (7). <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1038/sj.ejhg.5200992\">10.1038/sj.ejhg.5200992</a>. <a href=\"/wiki/PubMed_Identifier\" class=\"mw-redirect\" title=\"PubMed Identifier\">PMID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/12825075\">12825075</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=European+Journal+of+Human+Genetics&amp;rft.atitle=Y+chromosomal+heritage+of+Croatian+population+and+its+island+isolates&amp;rft.volume=11&amp;rft.issue=7&amp;rft.date=2003&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1038%2Fsj.ejhg.5200992&amp;rft_id=info%3Apmid%2F12825075&amp;rft.au=L.+Bara%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fevolutsioon.ut.ee%2Fpublications%2FBarac2003.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">S. Rootsi;  et al. (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://evolutsioon.ut.ee/publications/Rootsi2004.pdf\">\"Phylogeography of Y-Chromosome Haplogroup I Reveals Distinct Domains of Prehistoric Gene Flow in Europe\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>American Journal of Human Genetics</i>. <b>75</b> (1). <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1086/422196\">10.1086/422196</a>. <a href=\"/wiki/PubMed_Central\" title=\"PubMed Central\">PMC</a>&#160;<span class=\"plainlinks\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1181996\">1181996</a>&#8239;<img alt=\"Freely accessible\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\" title=\"Freely accessible\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/14px-Lock-green.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/18px-Lock-green.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"813\" /></span>. <a href=\"/wiki/PubMed_Identifier\" class=\"mw-redirect\" title=\"PubMed Identifier\">PMID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/15162323\">15162323</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=American+Journal+of+Human+Genetics&amp;rft.atitle=Phylogeography+of+Y-Chromosome+Haplogroup+I+Reveals+Distinct+Domains+of+Prehistoric+Gene+Flow+in+Europe&amp;rft.volume=75&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=2004&amp;rft_id=%2F%2Fwww.ncbi.nlm.nih.gov%2Fpmc%2Farticles%2FPMC1181996&amp;rft_id=info%3Apmid%2F15162323&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1086%2F422196&amp;rft.au=S.+Rootsi&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fevolutsioon.ut.ee%2Fpublications%2FRootsi2004.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">M. Peri\u010di\u0107;  et al. (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://mbe.oxfordjournals.org/cgi/pmidlookup?view=long&amp;pmid=15944443\">\"High-resolution phylogenetic analysis of southeastern Europe traces major episodes of paternal gene flow among Slavic populations\"</a>. <i><a href=\"/wiki/Molecular_Biology_and_Evolution\" title=\"Molecular Biology and Evolution\">Molecular Biology and Evolution</a></i>. <b>22</b> (10): 1964\u201375. <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1093/molbev/msi185\">10.1093/molbev/msi185</a>. <a href=\"/wiki/PubMed_Identifier\" class=\"mw-redirect\" title=\"PubMed Identifier\">PMID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/15944443\">15944443</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Molecular+Biology+and+Evolution&amp;rft.atitle=High-resolution+phylogenetic+analysis+of+southeastern+Europe+traces+major+episodes+of+paternal+gene+flow+among+Slavic+populations&amp;rft.volume=22&amp;rft.issue=10&amp;rft.pages=1964-75&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1093%2Fmolbev%2Fmsi185&amp;rft_id=info%3Apmid%2F15944443&amp;rft.au=M.+Peri%C4%8Di%C4%87&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmbe.oxfordjournals.org%2Fcgi%2Fpmidlookup%3Fview%3Dlong%26pmid%3D15944443&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">V. Battaglia;  et al. (2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2947100\">\"Y-chromosomal evidence of the cultural diffusion of agriculture in southeast Europe\"</a>. <i>European Journal of Human Genetics</i>. <b>17</b> (6). <a href=\"/wiki/Digital_object_identifier\" title=\"Digital object identifier\">doi</a>:<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//doi.org/10.1038/ejhg.2008.249\">10.1038/ejhg.2008.249</a>. <a href=\"/wiki/PubMed_Central\" title=\"PubMed Central\">PMC</a>&#160;<span class=\"plainlinks\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2947100\">2947100</a>&#8239;<img alt=\"Freely accessible\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/9px-Lock-green.svg.png\" title=\"Freely accessible\" width=\"9\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/14px-Lock-green.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/65/Lock-green.svg/18px-Lock-green.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"813\" /></span>. <a href=\"/wiki/PubMed_Identifier\" class=\"mw-redirect\" title=\"PubMed Identifier\">PMID</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/19107149\">19107149</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=European+Journal+of+Human+Genetics&amp;rft.atitle=Y-chromosomal+evidence+of+the+cultural+diffusion+of+agriculture+in+southeast+Europe&amp;rft.volume=17&amp;rft.issue=6&amp;rft.date=2008&amp;rft_id=%2F%2Fwww.ncbi.nlm.nih.gov%2Fpmc%2Farticles%2FPMC2947100&amp;rft_id=info%3Apmid%2F19107149&amp;rft_id=info%3Adoi%2F10.1038%2Fejhg.2008.249&amp;rft.au=V.+Battaglia&amp;rft_id=%2F%2Fwww.ncbi.nlm.nih.gov%2Fpmc%2Farticles%2FPMC2947100&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation journal\">S. Cvjetan;  et al. (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.researchgate.net/publication/8095373_Frequencies_of_mtDNA_Haplogroups_in_Southeastern_Europe-Croatians_Bosnians_and_Herzegovinians_Serbians_Macedonians_and_Macedonian_Romani\">\"Frequencies of mtDNA Haplogroups in Southeastern Europe-Croatians, Bosnians and Herzegovinians, Serbians, Macedonians and Macedonian Romani\"</a>. <i>Collegium Antropologicum</i>. <b>28</b> (1).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Collegium+Antropologicum&amp;rft.atitle=Frequencies+of+mtDNA+Haplogroups+in+Southeastern+Europe-Croatians%2C+Bosnians+and+Herzegovinians%2C+Serbians%2C+Macedonians+and+Macedonian+Romani&amp;rft.volume=28&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=2004&amp;rft.au=S.+Cvjetan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.researchgate.net%2Fpublication%2F8095373_Frequencies_of_mtDNA_Haplogroups_in_Southeastern_Europe-Croatians_Bosnians_and_Herzegovinians_Serbians_Macedonians_and_Macedonian_Romani&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Origin_hypotheses_of_the_Croats&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFPohl1988\" class=\"citation\">Pohl, Walter (1988), <i>Die Awaren: Ein Steppenvolk in Mitteleuropa, 567\u2013822 N. Chr.</i> (in German), Munchen: <a href=\"/wiki/C.H._Beck\" title=\"C.H. Beck\">C.H. Beck</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-3-406-48969-3\" title=\"Special:BookSources/978-3-406-48969-3\">978-3-406-48969-3</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Die+Awaren%3A+Ein+Steppenvolk+in+Mitteleuropa%2C+567%E2%80%93822+N.+Chr.&amp;rft.place=Munchen&amp;rft.pub=C.H.+Beck&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=978-3-406-48969-3&amp;rft.aulast=Pohl&amp;rft.aufirst=Walter&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTomi\u010di\u0107Lovri\u01071999\" class=\"citation\">Tomi\u010di\u0107, Zlatko; Lovri\u0107, Andrija-\u017deljko, eds. (1999), <i>Staroiransko podrijetlo Hrvata: Zbornik simpozija Zagreb, 24. Lipnja 1998</i> &#91;<i>The Old-Iranian origin of Croats: Symposium proceedings Zagreb, 24 June 1998</i>&#93; (in Croatian and English), Zagreb: Cultural centre at the Embassy of I. R. Iran in Zagreb, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-6301-07-5\" title=\"Special:BookSources/953-6301-07-5\">953-6301-07-5</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Staroiransko+podrijetlo+Hrvata%3A+Zbornik+simpozija+Zagreb%2C+24.+Lipnja+1998&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pub=Cultural+centre+at+the+Embassy+of+I.+R.+Iran+in+Zagreb&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=953-6301-07-5&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMu\u017ei\u01072001\" class=\"citation\">Mu\u017ei\u0107, Ivan (2001), <i>Hrvati i autohtonost</i> &#91;<i>Croats and autochthony</i>&#93; (in Croatian), Split: Knjigo Tisak, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-213-034-9\" title=\"Special:BookSources/953-213-034-9\">953-213-034-9</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvati+i+autohtonost&amp;rft.place=Split&amp;rft.pub=Knjigo+Tisak&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=953-213-034-9&amp;rft.aulast=Mu%C5%BEi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ivan&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTafra2003\" class=\"citation\">Tafra, Robert (2003), <i>Hrvati i Goti</i> &#91;<i>Croats and Goths</i>&#93; (in Croatian), Split: Marjan Tisak, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-214-037-9\" title=\"Special:BookSources/953-214-037-9\">953-214-037-9</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvati+i+Goti&amp;rft.place=Split&amp;rft.pub=Marjan+Tisak&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=953-214-037-9&amp;rft.aulast=Tafra&amp;rft.aufirst=Robert&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKaratay2003\" class=\"citation\">Karatay, Osman (2003), <i>In Search of the Lost Tribe: The Origins and Making of the Croation Nation</i>, Munchen: Ayse Demiral, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/975-6467-07-X\" title=\"Special:BookSources/975-6467-07-X\">975-6467-07-X</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=In+Search+of+the+Lost+Tribe%3A+The+Origins+and+Making+of+the+Croation+Nation&amp;rft.place=Munchen&amp;rft.pub=Ayse+Demiral&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=975-6467-07-X&amp;rft.aulast=Karatay&amp;rft.aufirst=Osman&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMajorov2012\" class=\"citation\">Majorov, Aleksandr Vja\u010deslavovi\u010d (2012), <i>Velika Hrvatska: etnogeneza i rana povijest Slavena prikarpatskoga podru\u010dja</i> &#91;<i>Great Croatia: ethnogenesis and early history of Slavs in the Carpathian area</i>&#93; (in Croatian), Zagreb, Samobor: <a href=\"/wiki/Brethren_of_the_Croatian_Dragon\" title=\"Brethren of the Croatian Dragon\">Brethren of the Croatian Dragon</a>, Meridijani, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-6928-26-2\" title=\"Special:BookSources/978-953-6928-26-2\">978-953-6928-26-2</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velika+Hrvatska%3A+etnogeneza+i+rana+povijest+Slavena+prikarpatskoga+podru%C4%8Dja&amp;rft.place=Zagreb%2C+Samobor&amp;rft.pub=Brethren+of+the+Croatian+Dragon%2C+Meridijani&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-953-6928-26-2&amp;rft.aulast=Majorov&amp;rft.aufirst=Aleksandr+Vja%C4%8Deslavovi%C4%8D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AOrigin+hypotheses+of+the+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Croatia_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Croatia_topics\" title=\"Template:Croatia topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Croatia_topics\" title=\"Template talk:Croatia topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Croatia_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Croatia_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>&#160;<a href=\"/wiki/Index_of_Croatia-related_articles\" title=\"Index of Croatia-related articles\">articles</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_Croatia\" title=\"History of Croatia\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Croatia_before_the_Croats\" title=\"History of Croatia before the Croats\">Prehistoric</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Origins of Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Red_Croatia\" title=\"Red Croatia\">Red Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Principality_of_Dalmatian_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Principality of Dalmatian Croatia\">Dalmatian Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Pannonian_Croatia\" title=\"Duchy of Pannonian Croatia\">Pannonian Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pagania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pagania\">Pagania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zahumlje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Travunija\" title=\"Travunija\">Travunija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia_(925%E2%80%931102)\" title=\"Kingdom of Croatia (925\u20131102)\">Medieval kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatia_in_the_union_with_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatia in the union with Hungary\">Personal union with Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Republic of Ragusa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia_(Habsburg)\" title=\"Kingdom of Croatia (Habsburg)\">Croatia in the Habsburg Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia-Slavonia\" title=\"Kingdom of Croatia-Slavonia\">Kingdom of Croatia-Slavonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_of_Slovenes,_Croats_and_Serbs\" title=\"State of Slovenes, Croats and Serbs\">State of Slovenes, Croats and Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Banovina_of_Croatia\" title=\"Banovina of Croatia\">Banovina of Croatia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">World War II</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Croatia\" title=\"Socialist Republic of Croatia\">Socialist Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_War_of_Independence\" title=\"Croatian War of Independence\">War of Independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Croatia_since_1995\" title=\"History of Croatia since 1995\">Croatia since 1995</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2013_enlargement_of_the_European_Union\" title=\"2013 enlargement of the European Union\">European Union</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_Croatia\" title=\"Geography of Croatia\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Geography_of_Croatia#Climate\" title=\"Geography of Croatia\">Climate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extreme_points_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Extreme points of Croatia\">Extreme points</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_islands_of_Croatia\" title=\"List of islands of Croatia\">Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_lakes_of_Croatia\" title=\"List of lakes of Croatia\">Lakes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mammals_of_Croatia\" title=\"List of mammals of Croatia\">Mammals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mountains_in_Croatia\" title=\"List of mountains in Croatia\">Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Protected_areas_of_Croatia\" title=\"Protected areas of Croatia\">Protected areas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rivers_of_Croatia\" title=\"List of rivers of Croatia\">Rivers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Topography_of_Croatia\" title=\"Topography of Croatia\">Topography</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Croatia\" title=\"Politics of Croatia\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_Croatia\" title=\"Administrative divisions of Croatia\">Administrative divisions</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_and_towns_in_Croatia\" title=\"List of cities and towns in Croatia\">cities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Counties_of_Croatia\" title=\"Counties of Croatia\">counties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipalities_of_Croatia\" title=\"Municipalities of Croatia\">municipalities</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitution_of_Croatia\" title=\"Constitution of Croatia\">Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elections_in_Croatia\" title=\"Elections in Croatia\">Elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Croatia\" title=\"Foreign relations of Croatia\">Foreign relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian Government\">Government</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Croatia\" title=\"Prime Minister of Croatia\">Prime Minister</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_Croatia\" title=\"Human rights in Croatia\">Human rights</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/LGBT_rights_in_Croatia\" title=\"LGBT rights in Croatia\">LGBT</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/LGBT_history_in_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"LGBT history in Croatia\">LGBT history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_Croatia\" title=\"Law enforcement in Croatia\">Law enforcement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Military of Croatia\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Parliament\" title=\"Croatian Parliament\">Parliament</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Croatia\" title=\"List of political parties in Croatia\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/President_of_Croatia\" title=\"President of Croatia\">President</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_security_and_intelligence_system\" title=\"Croatian security and intelligence system\">Security and intelligence</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Economy_of_Croatia\" title=\"Economy of Croatia\">Economy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_brands\" title=\"Croatian brands\">Brands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_in_Croatia\" title=\"Energy in Croatia\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Croatian_counties_by_GDP\" title=\"List of Croatian counties by GDP\">Gross domestic product (GDP)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Industry_of_Croatia\" title=\"Industry of Croatia\">Industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_kuna\" title=\"Croatian kuna\">Kuna <span style=\"font-size:85%;\">(currency)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_National_Bank\" title=\"Croatian National Bank\">National Bank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Privatization_in_Croatia\" title=\"Privatization in Croatia\">Privatization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zagreb_Stock_Exchange\" title=\"Zagreb Stock Exchange\">Stock Exchange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_Croatia\" title=\"Telecommunications in Croatia\">Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Croatia\" title=\"Tourism in Croatia\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_Croatia\" title=\"Transport in Croatia\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Society</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia\" title=\"Demographics of Croatia\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_in_Croatia\" title=\"Women in Croatia\">Women</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Croatia\" title=\"Education in Croatia\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Ethnic_groups_in_Croatia\" title=\"Category:Ethnic groups in Croatia\">Ethnic groups</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Healthcare_in_Croatia\" title=\"Healthcare in Croatia\">Healthcare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia#Languages\" title=\"Demographics of Croatia\">Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_Croatia\" title=\"Religion in Croatia\">Religion</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Croatia\" title=\"Culture of Croatia\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Croatia\" title=\"Architecture of Croatia\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_art\" title=\"Croatian art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Croatia\" title=\"Cinema of Croatia\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_cuisine\" title=\"Croatian cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_literature\" title=\"Croatian literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Croatia\" title=\"Music of Croatia\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Croatia\" title=\"Public holidays in Croatia\">Public holidays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_radio_stations_in_Croatia\" title=\"List of radio stations in Croatia\">Radio stations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sport_in_Croatia\" title=\"Sport in Croatia\">Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Television_in_Croatia\" title=\"Television in Croatia\">Television</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/National_symbols_of_Croatia\" title=\"National symbols of Croatia\">Symbols</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lijepa_na%C5%A1a_domovino\" title=\"Lijepa na\u0161a domovino\">Anthem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Croatia\" title=\"Coat of arms of Croatia\">Coat of arms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_national_costume\" title=\"Croatian national costume\">Costume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orders,_decorations,_and_medals_of_Croatia\" title=\"Orders, decorations, and medals of Croatia\">Decorations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Croatian_flags\" title=\"List of Croatian flags\">Flags</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Flag_of_Croatia\" title=\"Flag of Croatia\">national flag</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_interlace\" title=\"Croatian interlace\">Interlace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Croatian_mottos\" title=\"List of Croatian mottos\">Motto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Name_of_Croatia\" title=\"Name of Croatia\">Name</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"font-weight:bold;\"><div><div style=\"margin-bottom:-0.4em;\"><ul><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Outline_of_Croatia\" title=\"Outline of Croatia\">Outline</a></span></li><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Index_of_Croatia-related_articles\" title=\"Index of Croatia-related articles\">Index</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Croatia\" title=\"Category:Croatia\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Croatia\" title=\"Portal:Croatia\">Portal</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Human_genetics\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Human_genetics\" title=\"Template:Human genetics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Human_genetics\" title=\"Template talk:Human genetics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Human_genetics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Human_genetics\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Human_genetics\" title=\"Human genetics\">Human genetics</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Sub-topics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Human_genome\" title=\"Human genome\">Human genome</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_evolutionary_genetics\" title=\"Human evolutionary genetics\">Evolutionary genetics</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Human-chimp_MRCA\" class=\"mw-redirect\" title=\"Human-chimp MRCA\">Human-chimp MRCA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Neanderthal_genetics\" title=\"Neanderthal genetics\">Neanderthal genetics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_human_evolution\" title=\"Timeline of human evolution\">Timeline</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_genetic_variation\" title=\"Human genetic variation\">Genetic variation</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Blood_type_distribution_by_country\" title=\"Blood type distribution by country\">Blood type distribution by country</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genealogical_DNA_test\" title=\"Genealogical DNA test\">Genealogical DNA test</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_genealogy\" title=\"Genetic genealogy\">Genetic genealogy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Race_and_genetics\" title=\"Race and genetics\">Race and genetics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Recent_human_evolution\" title=\"Recent human evolution\">Recent evolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Surname_DNA_project\" title=\"Surname DNA project\">Surname DNA project</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_genetic_engineering\" class=\"mw-redirect\" title=\"Human genetic engineering\">Genetic engineering</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Population_genetics\" title=\"Population genetics\">Population genetics</a> by region</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Africa\n<ul><li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_North_Africa\" title=\"Genetic history of North Africa\">North Africa</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/DNA_history_of_Egypt\" title=\"DNA history of Egypt\">Egypt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Moroccans\" title=\"Genetic studies on Moroccans\">Morocco</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sub-Saharan_Africa#Genetic_history\" title=\"Sub-Saharan Africa\">Sub-Saharan Africa</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Genetic history of indigenous peoples of the Americas\">Americas</a></li>\n<li>Asia\n<ul><li><a href=\"/wiki/Archaeogenetics_of_the_Near_East\" title=\"Archaeogenetics of the Near East\">Near East</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_the_Caucasus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genetic history of the Caucasus\">Caucasus</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetics_and_archaeogenetics_of_South_Asia\" title=\"Genetics and archaeogenetics of South Asia\">South Asia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_and_anthropometric_studies_on_Japanese_people\" title=\"Genetic and anthropometric studies on Japanese people\">Japan</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_Europe\" title=\"Genetic history of Europe\">Europe</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/African_admixture_in_Europe\" title=\"African admixture in Europe\">African admixture in Europe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_the_British_Isles\" title=\"Genetic history of the British Isles\">British Isles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_the_Iberian_Peninsula\" title=\"Genetic history of the Iberian Peninsula\">Iberia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_Italy\" title=\"Genetic history of Italy\">Italy</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Population_genetics\" title=\"Population genetics\">Population genetics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Albanians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genetic studies on Albanians\">Albanians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Arabs\" title=\"Genetic studies on Arabs\">Arabs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_of_the_Azerbaijanis\" title=\"Origin of the Azerbaijanis\">Azerbaijanis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_of_the_Basques\" title=\"Origin of the Basques\">Basques</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Bosniaks\" title=\"Genetic studies on Bosniaks\">Bosniaks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Bulgarians\" title=\"Genetic studies on Bulgarians\">Bulgarians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Croats\" title=\"Genetic studies on Croats\">Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Gujarati_people\" title=\"Genetic studies on Gujarati people\">Gujaratis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Hutu_and_Tutsi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genetic studies on Hutu and Tutsi\">Hutu and Tutsi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_and_anthropometric_studies_on_Japanese_people\" title=\"Genetic and anthropometric studies on Japanese people\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Jews\" title=\"Genetic studies on Jews\">Jews</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Romanians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Genetic studies on Romanians\">Romanians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Russians\" title=\"Genetic studies on Russians\">Russians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Sami\" title=\"Genetic studies on Sami\">Sami</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Serbs\" title=\"Genetic studies on Serbs\">Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Sinhalese\" title=\"Genetic studies on Sinhalese\">Sinhalese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Sri_Lankan_Tamils\" title=\"Genetic studies on Sri Lankan Tamils\">Sri Lankan Tamils</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_studies_on_Turkish_people\" title=\"Genetic studies on Turkish people\">Turks</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2185\nCached time: 20180912230943\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.920 seconds\nReal time usage: 0.999 seconds\nPreprocessor visited node count: 5584/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 179443/2097152 bytes\nTemplate argument size: 9028/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 21/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 69373/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.496/10.000 seconds\nLua memory usage: 4.55 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  769.408      1 -total\n 36.83%  283.342    165 Template:Sfn\n 27.07%  208.272      1 Template:Reflist\n 22.78%  175.299     28 Template:Citation\n  7.03%   54.127      6 Template:Navbox\n  6.80%   52.326      1 Template:Croatia_topics\n  6.37%   49.027      1 Template:Country_topics\n  5.71%   43.934      1 Template:History_of_Croatia\n  5.40%   41.553      1 Template:Sidebar_with_collapsible_lists\n  5.01%   38.579      2 Template:Cite_book\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:7407819-0!canonical and timestamp 20180912230942 and revision id 857092810\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ba","url":"https://ba.wikipedia.org/wiki/%D0%A5%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%82%D0%B0%D1%80%D2%99%D1%8B%D2%A3_%D1%8D%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B7%D1%8B","langname":"Bashkir","autonym":"\u0431\u0430\u0448\u04a1\u043e\u0440\u0442\u0441\u0430","*":"\u0425\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0442\u0430\u0440\u0499\u044b\u04a3 \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437\u044b"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Podrijetlo_Hrvata","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Podrijetlo Hrvata"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%AD%D1%82%D0%BD%D0%BE%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B7_%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%B2","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u042d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0437 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u043e\u0432"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Teorije_o_podrijetlu_Hrvata","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Teorije o podrijetlu Hrvata"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Croatian-language_sources_(hr)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_German-language_sources_(de)"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Croats"},{"sortkey":"Croats","*":"Origin_hypotheses_of_ethnic_groups"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of Croatia-related articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Croatia"},{"ns":0,"*":"Governance of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of Croatia"},{"ns":0,"*":"Infrastructure of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of Croatia"},{"ns":0,"*":"Bibliography of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2013 enlargement of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Achaemenid Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"African admixture in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antes people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arachosia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeogenetics of the Near East"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avar Khaganate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Avars (Carpathians)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ban (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banovina of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bashkir language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batbayan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bayan I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bijelo Brdo culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blood type distribution by country"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian Muslims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brachycephaly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brethren of the Croatian Dragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brill Publishers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgars"},{"ns":0,"exists":"","*":"C.H. Beck"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carantania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardinal direction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carinthia (state)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caucasus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cephalic index"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chalcolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chernyakhov culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of the Priest of Duklja"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical antiquity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonia (Roman)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counties of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Craniometry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia during World War I"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia in the union with Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Military Frontier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian National Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian brands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian interlace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian kuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian national costume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian security and intelligence system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"DNA history of Egypt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dacians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatia (Roman province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danilo culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Administrando Imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Digital object identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Don River (Russia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Pannonian Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early modern Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnogenesis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurasian Steppe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eurasian nomads"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Journal of Human Genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extreme points of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdo \u0160i\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran Ramov\u0161"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francis Dvornik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franjo Ra\u010dki"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Eastern Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genealogical DNA test"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic and anthropometric studies on Japanese people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic genealogy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of Italy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of North Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of the British Isles"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of the Caucasus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of the Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Albanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Arabs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Bosniaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Bulgarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Gujarati people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Hutu and Tutsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Moroccans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Romanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Russians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Sami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Sinhalese"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Sri Lankan Tamils"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic studies on Turkish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetics and archaeogenetics of South Asia"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Vernadsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gepids"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Getae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gjuro Szabo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup E (Y-DNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup G (Y-DNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup H (mtDNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup I (Y-DNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup J (Y-DNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup J (mtDNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup N (Y-DNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup R1a (Y-DNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup R1b (Y-DNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haplogroup U (mtDNA)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Healthcare in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heraclius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historia Salonitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Croatia before the Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Croatia since 1995"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hr\u014d\u00fe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human-chimp MRCA"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human evolutionary genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human genetic engineering"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human genetic variation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human genome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hundred Years' Croatian\u2013Ottoman War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iapydes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iazyges"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrian Movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrian Provinces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyrians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Illyricum (Roman province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independence of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-Aryan languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-Iranian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industry of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Goldstein"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivo Pilar"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. B. Bury"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jezik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johannes Lucius"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Skylitzes"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Van Antwerp Fine, Jr."},{"ns":0,"exists":"","*":"Josef Strzygowski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Juraj Strossmayer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josip Mikoczy-Blumenthal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Juraj \u0160i\u017egori\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Khagan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Croatia-Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Croatia (925\u20131102)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Croatia (Habsburg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Croatia (medieval)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Illyria (1816\u20131849)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Josef Jire\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kubrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT history in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT rights in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Last Glacial Maximum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Last Glacial Maximum refugia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late Antiquity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law enforcement in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legionary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Liburnians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lijepa na\u0161a domovino"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Croatian counties by GDP"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Croatian flags"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Croatian mottos"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of ancient tribes in Illyria"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities and towns in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of islands of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of lakes of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mammals of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mountains in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of radio stations in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rivers of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ljudevit Gaj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lombards"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludwig Gumplowicz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid Skylitzes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyars"},{"ns":0,"exists":"","*":"March of Istria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matica Hrvatska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matica hrvatska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matija Petar Katan\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mavro Orbini"},{"ns":0,"exists":"","*":"Max Vasmer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval principalities in southern Dalmatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Ages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Migration Period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Milan \u0160ufflay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Molecular Biology and Evolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nada Klai\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Name of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neanderthal genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Neolithic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nestor the Chronicler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nin, Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nitra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oleg Trubachyov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Omeljan Pritsak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Onogurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orders, decorations, and medals of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of the Azerbaijanis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin of the Basques"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostrogothic Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ostrogoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oton Ivekovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ottoman Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pagania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Slavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pavao Ritter Vitezovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter \u0160tih"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pontus (region)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porga of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistoric Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistory"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primary Chronicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Dalmatian Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Privatization in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected areas of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protohistory"},{"ns":0,"exists":"","*":"PubMed Central"},{"ns":0,"exists":"","*":"PubMed Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Race and genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radoslav Kati\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ranko Matasovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Recent human evolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaissance in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Poljica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Ragusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roman Jakobson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarmatians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarmatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sassanian Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scordisci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scythians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Federal Republic of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solar deity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spring procession of Ljelje/Kraljice"},{"ns":0,"exists":"","*":"State of Slovenes, Croats and Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stjepan Krizin Saka\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Styria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sub-Saharan Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suebi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surname DNA project"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tadeusz Sulimirski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanais Tablets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatar language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taurisci"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas the Archdeacon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor \u017divkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of Croatian history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of human evolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topography of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Travunija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trench"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trpimirovi\u0107 dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vinko Pribojevi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visigoths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vlachs of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vu\u010dedol culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walter Pohl"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II in Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"X chromosome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Y chromosome"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zadarski list"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb Stock Exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zahumlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zalaszabar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zdenko Vinski"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c1rp\u00e1d dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dupan"},{"ns":0,"*":"Alemko Gluhak"},{"ns":14,"*":"Category:Croatia society"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Croatia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Ethnic groups in Croatia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:History of Croatia"},{"ns":108,"*":"Book:Croatia"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatia topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Human genetics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Croatia topics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:History of Croatia"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Human genetics"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:History of Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Region history sidebar title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longlink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal-inline"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatia topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Human genetics"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"}],"images":["Coat_of_arms_of_Croatia.svg","Flag_of_Croatia.svg","Oton_Ivekovic,_Dolazak_Hrvata_na_Jadran.jpg","Lock-green.svg"],"externallinks":["http://www.zadarskilist.hr/clanci/23112010/gdje-su-hrvati-disali-prije-stoljeca-sedmog","https://books.google.com/books?id=Y0NBxG9Id58C","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=140541&lang=en","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=116509&lang=en","http://www.zadarskilist.hr/clanci/27112008/ideja-o-iranskom-podrijetlu-traje-preko-dvjesto-godina","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=35393&lang=en","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=53175&lang=en","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=42706&lang=en","https://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=137261&lang=en","https://hrcak.srce.hr/5505?lang=en","//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/15311416","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=161169&lang=en","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=158267&lang=en","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=28729&lang=en","https://books.google.com/books?id=6UbOtJcF8rQC","https://www.academia.edu/1231887/De_Conversione_Croatorum_et_Serborum","http://www.leykam-international.hr/publikacija.php?id=167","http://evolutsioon.ut.ee/publications/Barac2003.pdf","//doi.org/10.1038/sj.ejhg.5200992","//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/12825075","http://evolutsioon.ut.ee/publications/Rootsi2004.pdf","//doi.org/10.1086/422196","//www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC1181996","//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/15162323","http://mbe.oxfordjournals.org/cgi/pmidlookup?view=long&pmid=15944443","//doi.org/10.1093/molbev/msi185","//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/15944443","//www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2947100","//doi.org/10.1038/ejhg.2008.249","//www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/19107149","https://www.researchgate.net/publication/8095373_Frequencies_of_mtDNA_Haplogroups_in_Southeastern_Europe-Croatians_Bosnians_and_Herzegovinians_Serbians_Macedonians_and_Macedonian_Romani"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Croatian ethnogenesis","number":"1","index":"1","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":419,"anchor":"Croatian_ethnogenesis"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Old historical sources","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":4641,"anchor":"Old_historical_sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Research history","number":"2","index":"3","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":7193,"anchor":"Research_history"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Slavic theory","number":"2.1","index":"4","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":8420,"anchor":"Slavic_theory"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Gothic theory","number":"2.2","index":"5","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":14995,"anchor":"Gothic_theory"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Avar theory","number":"2.3","index":"6","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":17795,"anchor":"Avar_theory"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Iranian theory","number":"2.4","index":"7","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":24362,"anchor":"Iranian_theory"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Anthropological and genetic studies","number":"3","index":"8","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":33124,"anchor":"Anthropological_and_genetic_studies"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Anthropology","number":"3.1","index":"9","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":33164,"anchor":"Anthropology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Population genetics","number":"3.2","index":"10","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":35681,"anchor":"Population_genetics"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"11","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":38000,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"12","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":38107,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"13","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":38132,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"7","index":"14","fromtitle":"Origin_hypotheses_of_the_Croats","byteoffset":43994,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Origin hypotheses of the Croats","iwlinks":[{"prefix":"c","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Delegation_of_Croats_and_Serbs_to_Emperor_Basil_I,_Skylitzes.jpg","*":"c:File:Delegation of Croats and Serbs to Emperor Basil I, Skylitzes.jpg"},{"prefix":"wikt","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/m%C3%A6re","*":"wikt:m\u00e6re"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q1562575"}]}}