{"parse":{"title":"Tanais Tablets","pageid":19963758,"revid":843261590,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Horovathos.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Horovathos.jpg/200px-Horovathos.jpg\" width=\"200\" height=\"284\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Horovathos.jpg/300px-Horovathos.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9e/Horovathos.jpg/400px-Horovathos.jpg 2x\" data-file-width=\"425\" data-file-height=\"603\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Horovathos.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Photo of the Tanais Tablet B containing the word \u03a7\u03bf\u03c1\u03bf\u03ac\u03b8\u03bf\u03c2 (Horo\u00e1thos).</div></div></div>\n<p>The <b>Tanais Tablets</b> are two tablets dated late 2nd-3rd century AD, and written in <a href=\"/wiki/Greek_language\" title=\"Greek language\">Greek</a> from the city of <a href=\"/wiki/Tanais\" title=\"Tanais\">Tanais</a>, in the proximity of modern <a href=\"/wiki/Rostov-on-Don\" title=\"Rostov-on-Don\">Rostov-on-Don</a>, <a href=\"/wiki/Russia\" title=\"Russia\">Russia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200515_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200515-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> At the time, Tanais was composed of a mixed <a href=\"/wiki/Greek_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Greek people\">Greek</a> and <a href=\"/wiki/Sarmatians\" title=\"Sarmatians\">Sarmatian</a> population. The tablets are public inscriptions which commemorate renovation works in the city. One of the tablets, Tanais Tablet A, is damaged and is not fully reconstructed.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200519-20_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200519-20-3\">&#91;3&#93;</a></sup> The other one, Tanais Tablet B, is fully preserved and is dated to 220 AD.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200522_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200522-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>The tablets were discovered by Russian archaeologist Pavel Mikhailovich Leontjev in 1853 and are today kept in the lapidary of the <a href=\"/wiki/Hermitage_Museum\" title=\"Hermitage Museum\">Hermitage Museum</a> in <a href=\"/wiki/Saint_Petersburg\" title=\"Saint Petersburg\">Saint Petersburg</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro20059_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro20059-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The tablets are considered important for the early <a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croatian</a> history.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Significance\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Significance</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Research_history\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Research history</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Tanais_Tablet_A\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Tanais Tablet A</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Tanais_Tablet_B\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Tanais Tablet B</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6.1</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Significance\">Significance</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tanais_Tablets&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Significance\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Among the names on the tablets are those of three men: Horo\u00faathos, Horo\u00e1thos, and Hor\u00f3athos (\u03a7\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03b1\u03b8[\u03bf\u03c2], \u03a7\u03bf\u03c1\u03bf\u03ac\u03b8\u03bf\u03c2, \u03a7\u03bf\u03c1\u03cc\u03b1\u03b8\u03bf\u03c2).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro20059_5-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro20059-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Those names scholars interpret as <a href=\"/wiki/Anthroponym\" class=\"mw-redirect\" title=\"Anthroponym\">anthroponyms</a> of the Croatian ethnonym <i>Hrvat</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200525-27_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200525-27-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The ethnonym <i>Hrvat</i> is generally considered to be of Iranian origin,<sup id=\"cite_ref-Gluhak_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gluhak-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Matasovic_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Matasovic-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and that can be traced to the Tanais Tablets.<sup id=\"cite_ref-Gluhak_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gluhak-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200525-27_6-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200525-27-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The Tanais Tablet B mentions Horoathos as the son of Sandarz which is a <a href=\"/wiki/Scythian_languages\" title=\"Scythian languages\">Scytho-Sarmatian</a> name, and scholars view this as an indication that early Croats could have been at that time <a href=\"/wiki/Sarmatians\" title=\"Sarmatians\">Sarmatians</a> or <a href=\"/wiki/Alans\" title=\"Alans\">Alans</a> who became <a href=\"/wiki/Slavicisation\" title=\"Slavicisation\">Slavicized</a> in the following centuries.<sup id=\"cite_ref-Gluhak_7-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gluhak-7\">&#91;7&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200525-27_6-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200525-27-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Research_history\">Research history</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tanais_Tablets&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Research history\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The tablets were discovered by the Russian archeologist Pavel Mihajlovi\u010d Leontjev (1822-1874) in September 1853. Mostly international scholars wrote about the tablets, while of Croatian scholars <a href=\"/wiki/Stjepan_Krizin_Saka%C4%8D\" title=\"Stjepan Krizin Saka\u010d\">Stjepan Krizin Saka\u010d</a>, <a href=\"/wiki/Dominik_Mandi%C4%87\" title=\"Dominik Mandi\u0107\">Dominik Mandi\u0107</a> and <a href=\"/wiki/Radoslav_Kati%C4%8Di%C4%87\" title=\"Radoslav Kati\u010di\u0107\">Radoslav Kati\u010di\u0107</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200510_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200510-9\">&#91;9&#93;</a></sup> However, during the time of <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a>, Yugoslavian scholars avoided discussing them,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201021_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201021-10\">&#91;10&#93;</a></sup> or mainly wrote about them in a superficial way and misinterpreted (<a href=\"/wiki/Ferdo_%C5%A0i%C5%A1i%C4%87\" title=\"Ferdo \u0160i\u0161i\u0107\">Ferdo \u0160i\u0161i\u0107</a>, <a href=\"/wiki/Trpimir_Macan\" title=\"Trpimir Macan\">Trpimir Macan</a>, Josip Horvat, <a href=\"/wiki/Bogo_Grafenauer\" title=\"Bogo Grafenauer\">Bogo Grafenauer</a>, Jaroslav \u0160idak, Gordan Ravan\u010di\u0107, Ivan Biondi\u0107, Stjepan Panteli\u0107 etc.),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200510-19_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200510-19-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and sometimes malicious manner, for example, <a href=\"/wiki/Miroslav_Krle%C5%BEa\" title=\"Miroslav Krle\u017ea\">Miroslav Krle\u017ea</a> saw the connection as \"historical lunacy\", while <a href=\"/wiki/Nada_Klai%C4%87\" title=\"Nada Klai\u0107\">Nada Klai\u0107</a> ignored and only mentioned them for the criticizing of the Iranian-Caucasian theory of the Croatian ethnogenesis.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200511_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200511-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The open debate only followed after the collapse of Yugoslav Communism.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200511_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200511-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>First who connected the tablets personal names with Croatian ethnonym was A. L. Pogodin in 1902,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926-14\">&#91;14&#93;</a></sup> while first who considered such a thesis and Iranian origin was <a href=\"/wiki/Konstantin_Josef_Jire%C4%8Dek\" class=\"mw-redirect\" title=\"Konstantin Josef Jire\u010dek\">Konstantin Josef Jire\u010dek</a> in 1911.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110-15\">&#91;15&#93;</a></sup> It should be noted that some scholars use this tablets only to explain the etymology, and not necessarily the ethnogenesis.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-16\">&#91;16&#93;</a></sup>\n</p><p>However, whether the early Croats have been Slavs who taken the name of Iranian origin or were ruled by Sarmatian elite caste,<sup id=\"cite_ref-Gluhak_7-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gluhak-7\">&#91;7&#93;</a></sup> or were Slavicized Sarmatians,<sup id=\"cite_ref-Gluhak_7-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gluhak-7\">&#91;7&#93;</a></sup> the remote Irano-Sarmatian elements or influences on the Croatian ethnogenesis cannot be entirely excluded.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200512_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200512-17\">&#91;17&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201021_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201021-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Still, the secure connection of those three personal names with the Croatian ethnonym, or ethnic identity, is rather difficult without more evidence.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201021_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTED\u017eino201021-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Tanais_Tablet_A\">Tanais Tablet A</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tanais_Tablets&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Tanais Tablet A\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:%D0%A2%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D1%81,_%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B5%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-14.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/%D0%A2%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D1%81%2C_%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B5%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-14.jpg/220px-%D0%A2%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D1%81%2C_%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B5%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-14.jpg\" width=\"220\" height=\"293\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/%D0%A2%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D1%81%2C_%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B5%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-14.jpg/330px-%D0%A2%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D1%81%2C_%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B5%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-14.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d1/%D0%A2%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D1%81%2C_%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B5%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-14.jpg/440px-%D0%A2%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D1%81%2C_%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B5%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-14.jpg 2x\" data-file-width=\"2448\" data-file-height=\"3264\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%D0%A2%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D1%81,_%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B5%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9_%D0%BC%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B8%D0%BA-14.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Tanais table A</div></div></div>\n<p>The Tablet A is the larger and older inscription, dated to 175-211 AD, and which originates from the time when king <a href=\"/wiki/Tiberius_Julius_Sauromates_II\" title=\"Tiberius Julius Sauromates II\">Tiberius Julius Sauromates II</a> (175-211 AD) ruled the <a href=\"/wiki/Bosporan_Kingdom\" title=\"Bosporan Kingdom\">Bosporan Kingdom</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200519_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200519-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The marble tablet (0.92 x 0.73 x 0.09) probably sustained heavy damage even before the excavation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200519_18-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200519-18\">&#91;18&#93;</a></sup> Thirty-two lines from thirty fragments were saved from the inscription.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200520_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200520-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The public inscription mentions the king, the synod, or devotional assembly, the leadership of the devotional assembly, and its regular members, which were slightly less than forty.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200520_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200520-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The fourth line ends by mentioning of the father of the devotional assembly, Horo\u00faathos (\u03a7\u03bf\u03c1\u03bf\u03cd\u03b1\u03b8\u03bf\u03c2), who is referred to by name in the fifth line,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200520_19-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200520-19\">&#91;19&#93;</a></sup> and amongst others an unknown male who is said to be the son of Horo\u00e1thos (\u03a7\u03bf\u03c1\u03bf\u03ac\u03b8\u03bf\u03c5) is also cited.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200521_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200521-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The inscription ends with the date, from which is saved only the appellation of the Greek-Macedonian month, which corresponds to either July or August.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200521_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200521-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p><b>Greek original:</b>\n</p>\n<div lang=\"grc\" class=\"poem\">\n<p>\u0398\u0395\u03a9\u03b9 \u03a5\u03a8\u0399\u03a3\u03a4\u03a9\u03b9.  \u0386\u0393\u0391\u0398\u0397\u03b9   \u03a4\u03a5\u03a7\u0397\u03b9.<br />\n<br />\n\u0392\u0391\u03a3\u0399\u039b\u0395\u03a5\u039f\u039d\u03a4\u039f\u03a3 \u0392\u0391\u03a3\u0399\u039b\u0395\u03a9\u03a3 \u03a4\u0399\u0392(\u0395\u03a1\u0399\u039f\u03a5) \u0399\u039f\u03a5\u039b(\u0399\u039f\u03a5) \u03a3\u0391\u03a5\u03a1\u039f\u039c\u0391\u03a4\u039f\u03a5<br />\n\u03a6\u0399\u039b\u039f\u039a\u0391\u0399\u03a3\u0391\u03a1[\u039f\u03a3  \u039a\u0391]\u0399 \u03a6\u0399\u039b\u039f[\u03a1]\u03a9\u039c\u0391\u0399\u039f\u03a5, \u0395\u03a5\u03a3\u0395\u0392\u039f\u03a5\u03a3, \u0397 \u03a3\u03a5\u039d\u039f\u0394\u039f\u03a3<br />\n\u0397 \u03a0\u0395\u03a1\u0399  \u0399[\u0395\u03a1\u0395\u0391 \u0399\u039f\u03a5)\u039b\u0399\u039f\u039d \u03a1\u0391\u039b\u03a7\u0391\u0394\u039f\u03a5 \u039a\u0391\u0399 \u03a0\u0391\u03a4\u0395\u03a1\u0391 \u03a3[\u03a5]\u039d\u039f\u0394\u039f\u03a5<br />\n\u03a7\u039f\u03a1\u039f\u03a5\u0391\u0398[\u039f\u039d]-----\u039f \u2014 \u039a\u0391\u0399  \u03a3\u03a5\u039d\u0391\u0393\u03a9\u0393\u03a9\u039d \u0386\u03a1\u0394\u0391[\u03a1\u0391] \u039a\u039f\u039d<br />\n[\u03a3]\u03a5\u039d\u0395\u0393\u0394\u0397\u039c[\u039f\u03a5 \u039a\u0391\u0399  \u03a6\u0399\u039b]\u0391\u0393[\u0391\u0398]\u039f\u039d \u0394\u0399\u0391\u0399[\u039f]\u039d   \u039a\u0395\u03a1\u0394\u03a9\u039d\u0391\u039a\u039f\u03a5 (?) \u039a\u0391\u0399<br />\n[\u03a0]\u0391\u03a1\u0391\u03a6\u0399\u039b\u0391\u0393\u0391\u0398\u039f[\u039d]------\u0399\u039f\u039d   \u03a6\u039f\u03a1\u0393\u0391\u0392\u0391\u039a[\u039f\u03a5]   \u039a\u0391\u0399 [\u039d\u0395\u0391]\u039d\u0399\u03a3-<br />\n[\u039a]\u0391\u03a1\u03a7\u0397\u039d \u0394\u0397\u039c\u0397\u03a4[\u03a1\u0399\u039f\u039d \u0391\u03a0\u039f]\u039b\u039b\u03a9\u039d\u0399\u039f\u03a5 \u039a\u0391\u0399 \u0393\u03a5\u039c(\u039d]\u0391\u03a3\u0399\u0391[\u03a1\u03a7\u0397\u039d] \u0392\u0391 -<br />\n[\u03a3\u0399]\u039b\u0395\u0399\u0394\u0397\u039d  \u0398\u0395\u039f\u039d[\u0395\u0399\u039a]\u039f[\u03a5 \u039a\u0391\u0399 \u0391]\u03a4\u03a4\u0391\u039d \u0397\u03a1\u0391\u039a\u039b\u0395\u0399\u0394\u039f\u03a5   \u03a6\u0399\u039b\u039f[\u039d]? \u03a4\u0397\u03a3<br />\n[\u03a3\u03a5]\u039d\u039f\u0394\u039f\u03a5 [\u039a\u0391\u0399] \u039f\u0399  \u039b\u039f[\u0399\u03a0\u039f]\u0399 [\u0398\u0399\u0391]\u03a3\u03aa\u03a4\u0391\u0399\u00b7  \u0386\u03a1\u0394\u0391\u03a1\u0391\u039a\u039f\u03a3 \u0396\u0399\u0391---\u039f\u03a5, \u0394\u0397[\u039c\u0397\u03a4]\u03a1\u0399\u039f\u03a3------\u039f\u03a5, \u039b\u0395\u0399\u039c\u0391\u039d\u039f\u03a3 \u03a6\u0399\u0394\u0391,<br />\n[\u039c\u0399]\u0394\u0391\u03a7\u039f\u03a3?-------\u0391\u039d\u039f\u03a5, \u0386[\u03a3\u039a]\u039b\u0397\u03a0\u0399\u0391\u0394\u0397\u03a3 \u039f\u03a5\u0391\u039b\u0395[\u03a1]\u0399\u039f\u03a5<br />\n. .\u0393?\u039f\u0394\u0391\u039d[\u039f]\u03a3  [\u0394\u0397\u039c\u0397\u03a4?]\u03a1\u0399\u039f\u03a5,  [\u039c]\u0395\u039d\u0395\u03a3\u03a4\u03a1\u0391\u03a4\u039f\u03a3 \u039b\u03a5\u039a\u0399\u03a3 [\u039a\u039f]\u03a5 --------\u0399\u039a\u0391\u03a7\u039f[\u03a5], \u0394\u0399\u039f\u03a6\u0391\u039d\u03a4[\u039f\u03a3]   \u0394\u0395\u0399\u039f\u03a5,  \u03a0\u039f\u03a0\u039b[\u0399\u039f]\u03a3 <b>15</b>-----------\u0394\u0391,  \u0397\u03a1\u0391\u039a\u039b\u0395\u0399\u0394[\u0397\u03a3] \u0395\u03a0\u0399\u0393\u039f\u039d\u039f\u03a5, \u038a\u0391\u03a1\u0394\u039f---------------[\u0394] \u0397\u039c\u0397\u03a4\u03a1\u0399\u039f\u03a5,  \u0391[\u03a6]\u03a1\u039f\u0394\u0395\u0399\u03a3\u0399\u039f\u03a3 \u03a7\u03a1\u03a5\u03a3\u0395-<br />\n[\u03a1\u03a9\u03a4\u039f\u03a3, \u03a6\u0391\u039b]\u0394\u0391[\u03a1\u0391]\u039d\u039f\u03a3 \u0391\u03a0\u039f\u039b\u039b\u03a9\u039d\u0399\u039f\u03a5, \u03a6\u0399\u039b\u0399\u03a0-<br />\n[\u03a0\u039f\u03a3]------------\u039d\u039f[\u03a5],  \u039a\u0391\u039b\u039f\u03ab\u03a3 \u0391\u0398\u0397\u039d\u0399\u039f\u03a5, \u039a\u039f\u03a6\u0391\u03a1\u039d\u039f\u03a3 --------------------------------[\u03a4]\u03a1\u03a5\u03a6\u03a9\u039d   \u0391\u039d\u0394\u03a1\u039f\u039c[\u0395\u039d]\u039f\u03a5\u03a3,<b>20</b> \u039f-------------------------\u03a7\u039f\u03a1\u039f\u0391\u0398\u039f\u03a5,  \u0398\u0395\u039f\u03a4\u0395\u0399\u039c\u039f\u03a3  \u03a8\u03a5\u03a7\u0391-<br />\n\u03a1\u0399\u03a9\u039d[\u039f\u03a3]----------\u0394\u0399\u0392\u0391\u039b\u039f\u03a3   \u03a6\u0391\u03a1[\u039d\u0391\u039a\u039f\u03a5],  \u0395\u03ab\u0399\u039f\u03a3 '\u03a1\u039f-<br />\n\u0394\u03a9\u039d[\u039f\u03a3,  \u0397\u03a1\u0391]\u039a\u039b\u0395\u0399\u0394\u0397\u03a3 \"\u0391\u03a4\u03a4[\u0391----------------'\u0391\u03a1\u0399\u03a3]-<br />\n\u03a4\u039f\u0394[\u0397\u039c\u039f\u03a5,  \u03a3]\u03a5\u039c\u039c\u0391\u03a7\u039f\u03a3  \u03a3\u0391---------------<br />\n\u039a\u039f\u03a3----------------------------<br />\n<b>25</b> \u03a6\u0399\u039b\u039f------------------------------<br />\n\u039f\u03a1\u0391\u039d\u03a3 - - - [\u0396\u03a9\u03a1\u0398\u03aa? ]\u039d\u039f\u03a3   \u0392\u0395 [ \u039b\u039b\u0399\u039a\u039f\u03a5?]------<br />\n'\u03a1\u0391\u0394\u0391\u039c[\u0395\u0399\u03a3\u03a4\u039f\u03a3?)------\u03a6\u0391\u0394\u0399\u039d\u0391[\u039c\u039f\u03a5]------<br />\n\u039c\u03a5\u03a1[\u03a9\u039d? ]----------\u039c\u0391\u03a3\u03a4\u039f\u03ab------------<br />\n\u03a0\u039f------------\u039f\u03a3  \u0386\u03a1\u0394\u0391[\u03a1\u0391\u039a\u039f\u03a5?]------<br />\n<b>50</b> \u03a6\u0399\u0394[\u0391]----------\u039d\u039f\u03a3 \u03a7\u0391\u03a1\u0399[\u03a4\u03a9\u039d--------:\u0391]-<br />\n\u03a1\u0391\u0398\u0399--------------------------<br />\n\u0388\u039d \u03a4[\u03a9\u03b9-----\u0395\u03a4\u0395\u0399 \u039a\u0391\u0399  \u039c\u0397]\u039d\u0399  \u039b\u03a9[\u03a9\u03b9]-----\n</p>\n</div>\n<p><b>English translation:</b>\n</p><p>God the Supreme. May it be with fortune!\n</p><p>In the time of the reign of king <a href=\"/wiki/Tiberius_Julius_Sauromates_II\" title=\"Tiberius Julius Sauromates II\">Tiberius Julius Sauromates</a>, Friend of <a href=\"/wiki/Caesar_(title)\" title=\"Caesar (title)\">Caesar</a> and of the people of Rome, Pious. The devotional assembly with the priest Julius, the son of Rhalchades, at the head, and the  father of the devotional assembly  Horuat[a, the son of ---]o[---], and the gathered devotional  assembly,  with Ardarak, the son of [S]ynegdemus, and the noble Diaion, the son of Kerdonak (?) and the very noble [---]ion, the son of Forgabak, and the leader of the youth Demetrius, the son of Apollonius, and the gymnasium instructor Basilides, the son of Theonicus, and Atta, the son of Heraclius, a friend of the devotional assembly.  And the remaining members: Ardarakos, the son of Zia-[---]on, Demetrius, the son of [---]on, Leimanus, the son of Phidas [Mi]dach?, the son of [---]an,  Asklepiades the son of Valerius. [--g?]odan, the son of Demetrius, Menestratus, the son of Lyciscus, [the son of -----]ikachus, Diophantus, the son of Deius, Poplius [the son of -----]din, Heraclius, the son of Epigon,  Iardo[---------], the son of Demetrius, Aphrodisius, the son of Chryserotus, [Phal]da[ra]nos, the son of Apollonius, Philip [the son of \u2013------]n, Kaloys, the son of Athenius, Kopharnos [the son of -------------] [T]ryphon, the son of Andromenes, o [--------------], the son of Horoath, Theotimus, the son of Psycharion, [-----]dibal, the son of Far[nak], Euios, the \nson of Rodon, [Hera]clius, the son of At[i, --------- the son of Aris]-tod [emus, S]ymmachus, the son of Sa[---------], kos[----------------] philo[---------------] orano[--- Zorthi?]n, the son of Be[lik?], Radam[istus?], the son of [---], the son of Phadina[mos] Myr[on?], the son of [-----], the son of Mastoy[s------] po[-------]os, the son of Ardarak, [----] Fid[a, the son of -------]n, Chari[ton, the son of -----], [A]- rathi[----, the son of -----------] in [the year and month] Lo[u] [---]\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Tanais_Tablet_B\">Tanais Tablet B</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tanais_Tablets&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Tanais Tablet B\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Tablet B is the smaller inscription (1.053 x 0.71 x 0.08), dated to 220 AD (517 according to the Bosporan calculation of time).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200522_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200522-4\">&#91;4&#93;</a></sup> This inscription is younger, which is apparent as is mentioned <a href=\"/wiki/Tiberius_Julius_Rhescuporis_II\" title=\"Tiberius Julius Rhescuporis II\">Tiberius Julius Rhescuporis II</a>, the son of Sauromates II.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200522_4-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200522-4\">&#91;4&#93;</a></sup> The inscription sustained less damage, it is broken into four parts, and is relatively readable.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200522_4-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200522-4\">&#91;4&#93;</a></sup> On it are engraved twenty lines in Greek monumental capitals.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200523_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200523-21\">&#91;21&#93;</a></sup> Cited in the sixth, seventh, eighth, and ninth lines, along with the names of their fathers, are the four leaders of the city of Tanais at the time when this monument was erected (Hofarno, Babos, Niblobor, and Horoathos).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200523_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200523-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The monument was erected because of the renovation of the central square in the city of Tanais.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200524_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200524-22\">&#91;22&#93;</a></sup>\n</p><p><b>Greek original:</b>\n</p>\n<div lang=\"grc\" class=\"poem\">\n<p>\u0391\u0393\u0391\u0398\u0397\u0399 \u03a4\u03a5\u03a7\u0397\u0399.<br />\n<br />\n\u0395\u03a0\u0399 \u0392\u0391\u03a3\u0399\u039b\u0395\u0399 \u03a1\u0397\u03a3\u039a\u039f\u03a5\u03a0\u039f\u03a1\u0399\u0394\u0399, \u03a5\u0399\u03a9<br />\n\u039c\u0395\u0393\u0391\u039b\u039f\u03a5 \u0392\u0391\u03a3\u0399\u039b\u0395\u03a9\u03a3 \u03a3\u0391\u03a5\u03a1\u039f\u039c\u0391\u03a4\u039f\u03a5, \u039a\u0391[\u0399]<br />\n\u0396\u0397\u039d\u03a9\u039d  \u03a6\u0391\u039d\u039d\u0395\u03a9\u03a3  \u03a0\u03a1\u0395\u03a3\u0392\u0395\u03a5\u03a4\u0397 \u0392\u0391-<br />\n\u03a3\u0399\u039b\u0395\u03a9\u03a3 \u03a1\u0397\u03a3\u039a\u039f\u03a5\u03a0\u039f\u03a1\u0399\u0394\u039f\u03a3, \u039a\u0391\u0399 \u03a7\u039f-<br />\n\u03a6\u0391\u03a1\u039d\u039f\u03a5 \u03a3\u0391\u039d\u0394\u0391\u03a1\u0396\u0399\u039f\u03a5,  \u0392\u0391\u0392\u039f\u03a3 \u0392\u0391\u0399\u039f-<br />\n\u03a1\u0391\u03a3\u03a0\u039f\u03a5,  \u039d\u0399\u0392\u039b\u039f\u0392\u03a9\u03a1\u039f\u03a3 \u0394\u039f\u03a3\u03a5\u039c\u039f\u039e\u0391\u03a1\u2013<br />\n\u0398\u039f\u03a5, \u03a7\u039f\u03a1\u039f\u0391\u0398\u039f\u03a3  \u03a3\u0391\u039d\u0394\u0391\u03a1\u0396\u0399\u039f\u03a5 \u0391\u03a1\u03a7\u039f\u039d\u2013<br />\n\u03a4\u0395\u03a3 \u03a4\u0391\u039d\u0391\u0395\u0399\u03a4\u03a9\u039d, \u03a7\u039f\u03a6\u03a1\u0391\u0396\u039c\u039f\u03a3 \u03a6\u039f\u03a1\u0393\u0391-<br />\n\u0392\u0391\u039a\u039f\u03a5, \u0392\u0391\u03a3\u0399\u039b\u0395\u0399\u0394\u0397\u03a3 \u0398\u0395\u039f\u039d\u0395\u0399\u039a\u039f\u03a5 \u0395\u039b-<br />\n\u039b\u0397\u039d\u0391\u03a1\u03a7\u0397\u03a3 \u0395\u039e\u0391\u03a1\u03a4\u0399\u03a3\u0391\u03a3 \u03a4\u0397\u039d \u0391\u0393\u039f\u03a1\u0391\u039d<br />\n\u0395\u039a \u03a4\u03a9\u039d  \u0399\u0394\u0399\u03a9\u039d \u0391\u039d\u0391\u039b\u03a9\u039c\u0391\u03a4\u03a9\u039d \u0391\u03a0\u0395\u039a\u0391\u2013<br />\n\u03a4\u0395\u03a3\u03a4\u0397\u03a3\u0391 \u03a4\u0397 \u03a0\u039f\u039b\u0395\u0399 \u039a\u0391\u0399 \u03a4\u039f\u0399\u03a3 \u0395\u039c\u03a0\u039f-<br />\n\u03a1\u039f\u0399\u03a3 \u0394\u0399\u0391 \u0395\u03a0\u0399\u039c\u0395\u039b\u0397\u03a4\u03a9\u039d  \u0396\u0397\u039d\u03a9\u039d\u039f\u03a3 \u03a6\u0391[\u039d-<br />\n\u039d]\u0395\u03a9\u03a3, \u03a6\u0391\u03a1\u039d\u039f\u039e\u0391\u03a1\u0398\u039f\u03a5 \u03a4\u0391\u03a5\u03a1\u0395\u039f\u03a5,<br />\n\u03a6\u0391\u039b\u0394\u0391\u03a1\u0391\u039d\u039f\u03a5  \u0391\u03a0\u039f\u039b\u039b\u03a9\u039d\u0399\u039f\u03a5  \u039a\u0391\u0399<br />\n[\u0391\u03a1]\u03a7\u0399\u03a4\u0395\u039a\u03a4\u039f\u039d\u03a9\u039d \u0394\u0399\u039f\u03a6\u0391\u039d\u03a4\u039f\u03a5 \u039d\u0395-<br />\n\u039f\u03a0\u039f\u039b\u039f\u03a5 \u039a\u0391[\u0399] \u0391\u03a5\u03a1\u0397\u039b\u0399\u039f\u03a5 \u0391\u039d\u03a4\u03a9\u039d\u0395[\u0399]-<br />\n\u039d\u039f\u03a5, \u039d\u0391\u03a5\u0391\u039a\u039f\u03a3 \u039c\u0395\u03a5\u0391\u039a\u039f\u03a5.<br />\n<br />\nE\u039d  \u03a4\u03a9 \u0396\u0399\u03a6'.\n</p>\n</div>\n<p><b>English translation:</b>\n</p><p>May it be with fortune!\n</p><p>In the time of king <a href=\"/wiki/Tiberius_Julius_Rhescuporis_II\" title=\"Tiberius Julius Rhescuporis II\">Rhescuporis</a>, the son of the great king <a href=\"/wiki/Tiberius_Julius_Sauromates_II\" title=\"Tiberius Julius Sauromates II\">Sauromates</a>, and Zenon, the son of Phannes, emissary of king Rhescuporis, and [in the time of] Hopharnas, the son of Sandarzios, Babos, the son of Baioraspes, Nibloboros, the son of Dosymoxarthos, Horoathos, the son of Sandarz, the archons of the Tanaisians, Hophrazmos, the son of Phorgabakos, Basilides, the son of Theoneicus, the hellenarch. Prepared by the council at their own expense once again renovate [the square] for the city and for the merchants, through the supervision of Zenon, the son of Phannes, Pharnoxarthos, the son of Taureus, Phaldaranos, the son of Apollonius, and the architect Diophantus, the son of Neopolus and Aurelius, the son of Antoninus, Nauakos, the son of Meuakos.\n</p><p>The year 517.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tanais_Tablets&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Tanais\" title=\"Tanais\">Tanais</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Croats\" title=\"White Croats\">White Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_hypotheses_of_the_Croats\" title=\"Origin hypotheses of the Croats\">Origin hypotheses of the Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Name_of_Croatia#Etymology\" title=\"Name of Croatia\">Etymology of the Croatian ethnonym</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tanais_Tablets&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200515-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200515_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Ustinova, Yulia (1999). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.cl/books?id=ARyeneZne9gC&amp;pg=PA194&amp;dq=tanais+stone&amp;hl=en&amp;sa=X&amp;ei=2mqmU5ruGIvboASd1ICYDg&amp;ved=0CFgQ6AEwCA#v=onepage&amp;q=tanais%20stone&amp;f=false\"><i>The Supreme Gods of the Bosporan Kingdom: Celestial Aphrodite and the Most High God</i></a>. Brill. p.&#160;194. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9004112316\" title=\"Special:BookSources/9004112316\">9004112316</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">June 22,</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Supreme+Gods+of+the+Bosporan+Kingdom%3A+Celestial+Aphrodite+and+the+Most+High+God&amp;rft.pages=194&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=1999&amp;rft.isbn=9004112316&amp;rft.aulast=Ustinova&amp;rft.aufirst=Yulia&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.cl%2Fbooks%3Fid%3DARyeneZne9gC%26pg%3DPA194%26dq%3Dtanais%2Bstone%26hl%3Den%26sa%3DX%26ei%3D2mqmU5ruGIvboASd1ICYDg%26ved%3D0CFgQ6AEwCA%23v%3Donepage%26q%3Dtanais%2520stone%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATanais+Tablets\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200519-20-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200519-20_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;19-20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200522-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200522_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200522_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200522_4-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200522_4-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;22.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro20059-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro20059_5-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro20059_5-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;9.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200525-27-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200525-27_6-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200525-27_6-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200525-27_6-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;25-27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gluhak-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gluhak_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gluhak_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gluhak_7-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gluhak_7-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gluhak_7-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFGluhak1990\" class=\"citation\"><a href=\"/w/index.php?title=Alemko_Gluhak&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Alemko Gluhak (page does not exist)\">Gluhak, Alemko</a> (1990), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=116509&amp;lang=en\"><i>Podrijetlo imena Hrvat</i></a> &#91;<i>The origin of the ethnonym Hrvat</i>&#93; (in Croatian), Zagreb: <a href=\"/wiki/Jezik\" title=\"Jezik\">Jezik</a> (Croatian Philological Society), pp.&#160;131\u2013133</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Podrijetlo+imena+Hrvat&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pages=131-133&amp;rft.pub=Jezik+%28Croatian+Philological+Society%29&amp;rft.date=1990&amp;rft.aulast=Gluhak&amp;rft.aufirst=Alemko&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D116509%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATanais+Tablets\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Matasovic-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Matasovic_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite id=\"CITEREFMatasovi\u01072008\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Ranko_Matasovi%C4%87\" title=\"Ranko Matasovi\u0107\">Matasovi\u0107, Ranko</a> (2008), <i>Poredbenopovijesna gramatika hrvatskoga jezika</i> &#91;<i>A Comparative and Historical Grammar of Croatian</i>&#93; (in Croatian), Zagreb: <a href=\"/wiki/Matica_hrvatska\" title=\"Matica hrvatska\">Matica hrvatska</a>, p.&#160;44, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-150-840-7\" title=\"Special:BookSources/978-953-150-840-7\">978-953-150-840-7</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Poredbenopovijesna+gramatika+hrvatskoga+jezika&amp;rft.place=Zagreb&amp;rft.pages=44&amp;rft.pub=Matica+hrvatska&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-953-150-840-7&amp;rft.aulast=Matasovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Ranko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATanais+Tablets\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200510-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200510_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;10.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTED\u017eino201021-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201021_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201021_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTED\u017eino201021_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFD\u017eino2010\">D\u017eino 2010</a>, p.&#160;21.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200510-19-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200510-19_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;10-19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200511-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200511_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200511_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;11.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;263.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Lazanin199926_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Lazanin1999\">Her\u0161ak, Lazanin 1999</a>, p.&#160;26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995110_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKo\u0161\u0107ak1995\">Ko\u0161\u0107ak 1995</a>, p.&#160;110.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007260_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;260.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200512-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200512_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200519-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200519_18-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200519_18-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200520-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200520_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200520_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200520_19-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;20.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200521-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200521_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200521_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;21.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200523-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200523_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200523_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;23.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200524-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200524_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;24.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Tanais_Tablets&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFVladimir1995\" class=\"citation\">Vladimir, Ko\u0161\u0107ak (1995), \"Iranska teorija o podrijetlu Hrvata\" &#91;Iranian theory on the origin of Croats&#93;,  in Budak, Neven, <i>Etnogeneza Hrvata</i> &#91;<i>Ethnogenesis of Croats</i>&#93; (in Croatian), Matica Hrvatska, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-6014-45-9\" title=\"Special:BookSources/953-6014-45-9\">953-6014-45-9</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Iranska+teorija+o+podrijetlu+Hrvata&amp;rft.btitle=Etnogeneza+Hrvata&amp;rft.pub=Matica+Hrvatska&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=953-6014-45-9&amp;rft.aulast=Vladimir&amp;rft.aufirst=Ko%C5%A1%C4%87ak&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATanais+Tablets\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHer\u0161akLazanin1999\" class=\"citation\">Her\u0161ak, Emil; Lazanin, Sanja (1999), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=161169&amp;lang=en\">\"Veze srednjoazijskih prostora s hrvatskim srednjovjekovljem\"</a> &#91;Connections between Central Asia and Medieval Croatia&#93;, <i>Migration and Ethnic Themes</i> (in Croatian), <b>15</b> (1-2)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Migration+and+Ethnic+Themes&amp;rft.atitle=Veze+srednjoazijskih+prostora+s+hrvatskim+srednjovjekovljem&amp;rft.volume=15&amp;rft.issue=1-2&amp;rft.date=1999&amp;rft.aulast=Her%C5%A1ak&amp;rft.aufirst=Emil&amp;rft.au=Lazanin%2C+Sanja&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D161169%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATanais+Tablets\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160kegro2005\" class=\"citation\">\u0160kegro, Ante (2005), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=35393&amp;lang=en\">\"Two Public Inscriptions from the Greek Colony of Tanais at the Mouth of the Don River on the Sea of Azov\"</a>, <i>Review of Croatian History</i>, <b>1</b> (1)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Review+of+Croatian+History&amp;rft.atitle=Two+Public+Inscriptions+from+the+Greek+Colony+of+Tanais+at+the+Mouth+of+the+Don+River+on+the+Sea+of+Azov&amp;rft.volume=1&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=%C5%A0kegro&amp;rft.aufirst=Ante&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D35393%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATanais+Tablets\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHer\u0161akNik\u0161i\u01072007\" class=\"citation\">Her\u0161ak, Emil; Nik\u0161i\u0107, Boris (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=28729&amp;lang=en\">\"Hrvatska etnogeneza: pregled komponentnih etapa i interpretacija (s naglaskom na euroazijske/nomadske sadr\u017eaje)\"</a> &#91;Croatian Ethnogenesis: A Review of Component Stages and Interpretations (with Emphasis on Eurasian/Nomadic Elements)&#93;, <i>Migration and Ethnic Themes</i> (in Croatian), <b>23</b> (3)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Migration+and+Ethnic+Themes&amp;rft.atitle=Hrvatska+etnogeneza%3A+pregled+komponentnih+etapa+i+interpretacija+%28s+naglaskom+na+euroazijske%2Fnomadske+sadr%C5%BEaje%29&amp;rft.volume=23&amp;rft.issue=3&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Her%C5%A1ak&amp;rft.aufirst=Emil&amp;rft.au=Nik%C5%A1i%C4%87%2C+Boris&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D28729%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATanais+Tablets\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFD\u017eino2010\" class=\"citation\">D\u017eino, Danijel (2010), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=6UbOtJcF8rQC\"><i>Becoming Slav, Becoming Croat: Identity Transformations in Post-Roman and Early Medieval Dalmatia</i></a>, <a href=\"/wiki/Brill_Publishers\" title=\"Brill Publishers\">Brill</a>, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789004186460\" title=\"Special:BookSources/9789004186460\">9789004186460</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Becoming+Slav%2C+Becoming+Croat%3A+Identity+Transformations+in+Post-Roman+and+Early+Medieval+Dalmatia&amp;rft.pub=Brill&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=9789004186460&amp;rft.aulast=D%C5%BEino&amp;rft.aufirst=Danijel&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3D6UbOtJcF8rQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ATanais+Tablets\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epigraphy.packhum.org/inscriptions/main?url=oi%3Fikey%3D184019%26bookid%3D231%26region%3D6%26subregion%3D0\">N. Black Sea \u2014 Tanais \u2014 173-211 AD \u2014 IosPE II 445</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://epigraphy.packhum.org/inscriptions/main?url=oi%3Fikey%3D183985%26bookid%3D231%26region%3D6%26subregion%3D0\">N. Black Sea \u2014 Tanais \u2014 220 AD \u2014 IosPE II 430</a></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1240\nCached time: 20180908042324\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.216 seconds\nReal time usage: 0.249 seconds\nPreprocessor visited node count: 1071/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 23994/2097152 bytes\nTemplate argument size: 95/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 1/20\nUnstrip post\u2010expand size: 19999/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.114/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.83 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  195.763      1 -total\n 41.87%   81.960      1 Template:Reflist\n 37.42%   73.260     33 Template:Sfn\n 25.39%   49.699      7 Template:Citation\n 17.48%   34.219      1 Template:Cite_book\n  1.52%    2.966      1 Template:Main_other\n  0.66%    1.290      1 Template:Column-width\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:19963758-0!canonical and timestamp 20180908042324 and revision id 843261590\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Tablas_de_Tanais","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Tablas de Tanais"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Tanajske_plo%C4%8De","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Tanajske plo\u010de"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Tanais-steinen","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Tanais-steinen"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD_%D0%B8%D0%B7_%D0%A2%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B8%D1%81%D0%B0","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041a\u0430\u043c\u0435\u043d \u0438\u0437 \u0422\u0430\u043d\u0430\u0438\u0441\u0430"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Croatian-language_sources_(hr)"},{"sortkey":"","*":"Greek_inscriptions"},{"sortkey":"","*":"Bosporan_Kingdom"},{"sortkey":"","*":"Archaeology_of_Russia"},{"sortkey":"","*":"History_of_the_Croats"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"Alans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthroponym"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogo Grafenauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosporan Kingdom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brill Publishers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caesar (title)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominik Mandi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ferdo \u0160i\u0161i\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hermitage Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jezik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konstantin Josef Jire\u010dek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Matica hrvatska"},{"ns":0,"exists":"","*":"Miroslav Krle\u017ea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nada Klai\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Name of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin hypotheses of the Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radoslav Kati\u010di\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ranko Matasovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rostov-on-Don"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Petersburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarmatians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scythian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stjepan Krizin Saka\u010d"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiberius Julius Rhescuporis II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tiberius Julius Sauromates II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trpimir Macan"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia"},{"ns":0,"*":"Alemko Gluhak"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Horovathos.jpg","\u0422\u0430\u043d\u0430\u0438\u0441,_\u0430\u0440\u0445\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439_\u043c\u0443\u0437\u0435\u0439-\u0437\u0430\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a-14.jpg"],"externallinks":["https://books.google.cl/books?id=ARyeneZne9gC&pg=PA194&dq=tanais+stone&hl=en&sa=X&ei=2mqmU5ruGIvboASd1ICYDg&ved=0CFgQ6AEwCA#v=onepage&q=tanais%20stone&f=false","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=116509&lang=en","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=161169&lang=en","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=35393&lang=en","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=28729&lang=en","https://books.google.hr/books?id=6UbOtJcF8rQC","http://epigraphy.packhum.org/inscriptions/main?url=oi?ikey%3D184019%26bookid%3D231%26region%3D6%26subregion%3D0","http://epigraphy.packhum.org/inscriptions/main?url=oi?ikey%3D183985%26bookid%3D231%26region%3D6%26subregion%3D0"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Significance","number":"1","index":"1","fromtitle":"Tanais_Tablets","byteoffset":1417,"anchor":"Significance"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Research history","number":"2","index":"2","fromtitle":"Tanais_Tablets","byteoffset":2899,"anchor":"Research_history"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Tanais Tablet A","number":"3","index":"3","fromtitle":"Tanais_Tablets","byteoffset":4899,"anchor":"Tanais_Tablet_A"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Tanais Tablet B","number":"4","index":"4","fromtitle":"Tanais_Tablets","byteoffset":9721,"anchor":"Tanais_Tablet_B"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"5","fromtitle":"Tanais_Tablets","byteoffset":12145,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"6","fromtitle":"Tanais_Tablets","byteoffset":12311,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Sources","number":"6.1","index":"7","fromtitle":"Tanais_Tablets","byteoffset":12341,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Tanais Tablets","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q3358309"}]}}