{"parse":{"title":"White Croats","pageid":2634825,"revid":856661692,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:East_Slavic_tribes_peoples_8th_9th_century.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/East_Slavic_tribes_peoples_8th_9th_century.jpg/250px-East_Slavic_tribes_peoples_8th_9th_century.jpg\" width=\"250\" height=\"310\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/East_Slavic_tribes_peoples_8th_9th_century.jpg/375px-East_Slavic_tribes_peoples_8th_9th_century.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/East_Slavic_tribes_peoples_8th_9th_century.jpg/500px-East_Slavic_tribes_peoples_8th_9th_century.jpg 2x\" data-file-width=\"767\" data-file-height=\"952\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:East_Slavic_tribes_peoples_8th_9th_century.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>European territory inhabited by <a href=\"/wiki/West_Slavs\" title=\"West Slavs\">West Slavs</a> and <a href=\"/wiki/East_Slavs\" title=\"East Slavs\">East Slavs</a> circa 700-850 AD.</div></div></div>\n<p><b>White Croats</b> (<a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian</a>: <i><span lang=\"hr\">Bijeli Hrvati</span></i>, <a href=\"/wiki/Polish_language\" title=\"Polish language\">Polish</a>: <i><span lang=\"pl\">Biali Chorwaci</span></i>, <a href=\"/wiki/Czech_language\" title=\"Czech language\">Czech</a>: <i><span lang=\"cs\">B\u00edl\u00ed Chorvati</span></i>, <a href=\"/wiki/Ukrainian_language\" title=\"Ukrainian language\">Ukrainian</a>: <span lang=\"uk\">\u0411\u0456\u043b\u0456 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438</span> <a href=\"/wiki/Romanization_of_Ukrainian\" title=\"Romanization of Ukrainian\">tr.</a> <i><span lang=\"uk-Latn\" title=\"Ukrainian language text\">Bili Khorvaty</span></i>) were a group of <a href=\"/wiki/Slavs\" title=\"Slavs\">Slavic</a> tribes who lived among other <a href=\"/wiki/West_Slavs\" title=\"West Slavs\">West</a> and <a href=\"/wiki/East_Slavs\" title=\"East Slavs\">East</a> Slavic tribes in the area of <a href=\"/wiki/Bohemia\" title=\"Bohemia\">Bohemia</a>, <a href=\"/wiki/Lesser_Poland\" title=\"Lesser Poland\">Lesser Poland</a>, <a href=\"/wiki/Galicia_(Eastern_Europe)\" title=\"Galicia (Eastern Europe)\">Galicia</a> (north of <a href=\"/wiki/Carpathian_Mountains\" title=\"Carpathian Mountains\">Carpathian Mountains</a>) and modern-day <a href=\"/wiki/Western_Ukraine\" title=\"Western Ukraine\">Western Ukraine</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESubtelny200957_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESubtelny200957-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMagocsi201049_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMagocsi201049-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDzino2010113,_21_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDzino2010113,_21-3\">&#91;3&#93;</a></sup> They were documented primarily by foreign medieval authors and managed to preserve their ethnic name until the early 20th century. In the 7th century, some White Croats<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> migrated from their homeland <a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a> to the territory of modern-day <a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Origin\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Origin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Middle_Ages\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Middle Ages</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-4\"><a href=\"#Archeology\"><span class=\"tocnumber\">2.1.1</span> <span class=\"toctext\">Archeology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-5\"><a href=\"#Religion\"><span class=\"tocnumber\">2.1.2</span> <span class=\"toctext\">Religion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-3 tocsection-6\"><a href=\"#Origo_gentis_and_etymology\"><span class=\"tocnumber\">2.1.3</span> <span class=\"toctext\">Origo gentis and etymology</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Modern_era\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Modern era</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Legacy_and_legends\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Legacy and legends</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-11\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin\">Origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Croats&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>It is generally believed that the <a href=\"/wiki/Name_of_Croatia\" title=\"Name of Croatia\">Croatian ethnonym</a> - <i>Hrvat</i>/<i>Horvat</i>/<i>Harvat</i> - etymologically is not of Slavic origin, but a borrowing from <a href=\"/wiki/Iranian_languages\" title=\"Iranian languages\">Iranian languages</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak199095_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak199095-5\">&#91;5&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013115,_168,_444_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013115,_168,_444-6\">&#91;6&#93;</a></sup> It is considered that the ethnonym <i>Hrvat</i> is first attested on the two <a href=\"/wiki/Tanais_Tablets\" title=\"Tanais Tablets\">Tanais Tablets</a>, found in the Greek colony of <a href=\"/wiki/Tanais\" title=\"Tanais\">Tanais</a> in the late 2nd and early 3rd century AD, at the time when the colony was surrounded by Iranian-speaking <a href=\"/wiki/Sarmatians\" title=\"Sarmatians\">Sarmatians</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The first Iranian tribes who lived on the shores of the <a href=\"/wiki/Sea_of_Azov\" title=\"Sea of Azov\">Sea of Azov</a> were <a href=\"/wiki/Scythians\" title=\"Scythians\">Scythians</a>, who arrived there c. 7th century BCE.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990100\u2013101_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990100\u2013101-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Around the 6th century BCE the Sarmatians began their migration westwards, gradually subordinating the Scythians by the 2nd-century BCE.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990101\u2013102_9-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990101\u2013102-9\">&#91;9&#93;</a></sup> During this period there was substantial cultural and <a href=\"/wiki/Proto-Slavic_borrowings#Slavic_and_Iranian\" title=\"Proto-Slavic borrowings\">linguistic</a> contact between the <a href=\"/wiki/Early_Slavs\" title=\"Early Slavs\">Early Slavs</a> and <a href=\"/wiki/Iranian_peoples\" title=\"Iranian peoples\">Iranians</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990102_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990102-10\">&#91;10&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200642\u201354_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200642\u201354-11\">&#91;11&#93;</a></sup> and in this environment were formed <a href=\"/wiki/Antes_(people)\" title=\"Antes (people)\">Antes</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013115,_168_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013115,_168-12\">&#91;12&#93;</a></sup>\n</p><p>Antes were Slavic people who lived in that area and to the West between <a href=\"/wiki/Dniester\" title=\"Dniester\">Dniester</a> and <a href=\"/wiki/Dnieper\" title=\"Dnieper\">Dnieper</a> from the 4th until the 7th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990110_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990110-13\">&#91;13&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200684_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200684-14\">&#91;14&#93;</a></sup> It is thought that White Croats were part of the Antes tribal polity who migrated to Galicia in the 3rd-4th century, under pressure by invading <a href=\"/wiki/Huns\" title=\"Huns\">Huns</a> and <a href=\"/wiki/Goths\" title=\"Goths\">Goths</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990115\u2013116_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990115\u2013116-15\">&#91;15&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200684\u201387_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200684\u201387-16\">&#91;16&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013444,_451,_501,_516_17-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013444,_451,_501,_516-17\">&#91;17&#93;</a></sup> They lived there until the Antes were attacked by the <a href=\"/wiki/Pannonian_Avars\" title=\"Pannonian Avars\">Pannonian Avars</a> in 560, and the polity was finally destroyed in 602 by the same Avars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111_18-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111-18\">&#91;18&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006141_19-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006141-19\">&#91;19&#93;</a></sup> This resulted with breaking Croatian tribal unity into several groups, in <a href=\"/wiki/Prykarpattia\" title=\"Prykarpattia\">Prykarpattia</a> (<a href=\"/wiki/Western_Ukraine\" title=\"Western Ukraine\">Western Ukraine</a>), in <a href=\"/wiki/Silesia\" title=\"Silesia\">Silesia</a> and the lower course of the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a> river (<a href=\"/wiki/Lesser_Poland\" title=\"Lesser Poland\">Lesser Poland</a>), and Eastern <a href=\"/wiki/Czech_Republic\" title=\"Czech Republic\">Czech Republic</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013168,_444,_451_20-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013168,_444,_451-20\">&#91;20&#93;</a></sup> The early Croats' migration to <a href=\"/wiki/Dalmatia_(Roman_province)\" title=\"Dalmatia (Roman province)\">Dalmatia</a> (during the reign of <a href=\"/wiki/Heraclius\" title=\"Heraclius\">Heraclius</a> 610-641) can thus be seen as a continuation of the previous war between the Antes and Avars.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263-21\">&#91;21&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006141_19-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006141-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The epithet \"white\" for the Croats and their homeland is related to the use of colors for <a href=\"/wiki/Cardinal_direction#Northern_Eurasia\" title=\"Cardinal direction\">cardinal directions</a> among Eurasian people. That is, it meant \"Western Croats\", in comparison to lands where they lived before. The epithet \"great\" signified an \"old, ancient\" or \"former\" homeland,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201284\u201388_22-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201284\u201388-22\">&#91;22&#93;</a></sup> for the Croats when they were new arrivals in the Roman province of Dalmatia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990122\u2013125_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990122\u2013125-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200627_24-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200627-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKim2013146,_262_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKim2013146,_262-25\">&#91;25&#93;</a></sup>\n</p><p>There is a dispute among Slavic scholars as to whether the White Croats were of Irano-<a href=\"/wiki/Alans\" title=\"Alans\">Alanic</a>, West Slavic, or East Slavic origin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMagocsi198349_26-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMagocsi198349-26\">&#91;26&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMagocsi20024-27\">&#91;27&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56_28-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56-28\">&#91;28&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201258_29-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201258-29\">&#91;29&#93;</a></sup> Some scholars linguistically and archaeologically draw parallels between White Croats and Slavs, and the <a href=\"/wiki/Carpi_(people)\" title=\"Carpi (people)\">Carpi</a>, who previously lived in the territory of Carpathian Mountains.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006115\u2013116_30-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006115\u2013116-30\">&#91;30&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200637_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200637-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201287\u201389_32-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201287\u201389-32\">&#91;32&#93;</a></sup> Whether the early Croats were Slavs who had taken a name of Iranian origin, or whether they were ruled by a Sarmatian elite and/or were slavicized Sarmatians, cannot be resolved. The possibility of Irano-Sarmatian elements among, or influences upon, early Croatian ethnogenesis cannot be entirely excluded.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990305\u2013306_33-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990305\u2013306-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDzino2010113,_21_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDzino2010113,_21-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200512_34-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200512-34\">&#91;34&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTENorris199315_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTENorris199315-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg/250px-Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg/375px-Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c6/Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg/500px-Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg 2x\" data-file-width=\"1600\" data-file-height=\"1200\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Ptolemaic map of Scythia 1598; the <i>Horinei</i> are mentioned below <a href=\"/wiki/Amazons\" title=\"Amazons\">Amazons</a>.</div></div></div>\n<p>Any mention of the Croats before the 9th century is uncertain, and there were several loose attempts at tracing; <i>Struhates</i> and <i>Auhates</i> by <a href=\"/wiki/Herodotus\" title=\"Herodotus\">Herodotus</a>, <a href=\"/wiki/Chatti\" title=\"Chatti\">Chatti</a> and <a href=\"/wiki/Chattuarii\" title=\"Chattuarii\">Chattuarii</a> by <a href=\"/wiki/Strabo\" title=\"Strabo\">Strabo</a>, <i>Choatr\u00e6</i> and <i>Arivates</i> by <a href=\"/wiki/Pliny_the_Elder\" title=\"Pliny the Elder\">Pliny the Elder</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMar\u010dinko2000318\u2013319,_433_36-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMar\u010dinko2000318\u2013319,_433-36\">&#91;36&#93;</a></sup> <i>Horites</i> by <a href=\"/wiki/Orosius\" title=\"Orosius\">Orosius</a> in 418 AD,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990127_37-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990127-37\">&#91;37&#93;</a></sup> and the <i>Harus</i> (original form <i>Hrws</i>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDanylenko20041\u201332_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDanylenko20041\u201332-38\">&#91;38&#93;</a></sup> some read <i>Hrwts</i>;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200513_39-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200513-39\">&#91;39&#93;</a></sup> <i>Hros</i>, <i>Hrus</i>) at the Sea of Azov, near mythical <a href=\"/wiki/Amazons\" title=\"Amazons\">Amazons</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200688,_91\u201392_40-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200688,_91\u201392-40\">&#91;40&#93;</a></sup> mentioned by <a href=\"/wiki/Zacharias_Rhetor\" title=\"Zacharias Rhetor\">Zacharias Rhetor</a> in 550 AD.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDanylenko20041\u201332_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDanylenko20041\u201332-38\">&#91;38&#93;</a></sup> The <i>Hros</i> some relate to the <a href=\"/wiki/Rus_(name)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rus (name)\">ethnonym</a> of the <a href=\"/wiki/Rus%27_people\" title=\"Rus&#39; people\">Rus' people</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEDanylenko20041\u201332_38-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEDanylenko20041\u201332-38\">&#91;38&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200687\u201395_41-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200687\u201395-41\">&#91;41&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Croats&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Middle_Ages\">Middle Ages</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Croats&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Middle Ages\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p><a href=\"/wiki/Nestor_the_Chronicler\" title=\"Nestor the Chronicler\">Nestor the Chronicler</a> in his <i><a href=\"/wiki/Primary_Chronicle\" title=\"Primary Chronicle\">Primary Chronicle</a></i> (12th century) mentions the White Croats, calling them <i>Horvate Belii</i> or <i>Hrovate Belii</i>, the name depending upon which manuscript of his is referred to: \"<i>Over a long period the Slavs settled beside the <a href=\"/wiki/Danube\" title=\"Danube\">Danube</a>, where the <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a> and <a href=\"/wiki/Bulgaria\" title=\"Bulgaria\">Bulgarian</a> lands now lie. From among these Slavs, parties scattered throughout the country and were known by appropriate names, according to the places where they settled. Thus some came and settled by the river <a href=\"/wiki/Morava_(river)\" title=\"Morava (river)\">Morava</a>, and were named <a href=\"/wiki/Moravians_(tribe)\" title=\"Moravians (tribe)\">Moravians</a>, while others were called <a href=\"/wiki/Czechs\" title=\"Czechs\">Czechs</a>. Among these same Slavs are included the White Croats, the <a href=\"/wiki/White_Serbia\" title=\"White Serbia\">Serbs</a>, and the <a href=\"/wiki/Carantanians\" title=\"Carantanians\">Carinthians</a>. For when the Vlakhs (Romans) attacked the Danubian Slavs, settled among them, and did them violence, the latter came and made their homes by the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a>, and were then called Lyakhs (<a href=\"/wiki/Lendians\" title=\"Lendians\">Lendians</a> or <a href=\"/wiki/Lechites\" title=\"Lechites\">Lechites</a>). Of these same Lyakhs some were called <a href=\"/wiki/Polans_(western)\" title=\"Polans (western)\">Polyanians</a>, some Lutichians, some <a href=\"/wiki/Masovians\" title=\"Masovians\">Mazovians</a>, and still others <a href=\"/wiki/Pomeranians_(Slavic_tribe)\" title=\"Pomeranians (Slavic tribe)\">Pomorians</a></i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195353_42-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195353-42\">&#91;42&#93;</a></sup>\n</p><p>\nMost what is known about the early history of White Croats comes from the work by the Byzantine emperor <a href=\"/wiki/Constantine_VII\" title=\"Constantine VII\">Constantine VII</a>, <i><a href=\"/wiki/De_Administrando_Imperio\" title=\"De Administrando Imperio\">De Administrando Imperio</a></i> (10th century).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990116\u2013117_43-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990116\u2013117-43\">&#91;43&#93;</a></sup> In the 30th chapter, \"The Story of the Province of Dalmatia\" Constantine wrote: </p><style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"<i>The Croats at that time were dwelling beyond Bagibareia (usually considered to be <a href=\"/wiki/Bavaria\" title=\"Bavaria\">Bavaria</a>), where the Belocroats are now. From them split off a family, namely of five brothers, Kloukas and Lobelos and Kosentzis and Mouchlo and Chrobatos, and two sisters, Touga and Bouga, who came with their folk to Dalmatia and found this land under the rule of the Avars. After they had fought one another for some years, the Croats prevailed and killed some of the Avars and the remainder they compelled to be subject to them... The rest of the Croats stayed over near Francia, and are now called the Belocroats, that is, the White Croats, and have their own archon; they are subject to <a href=\"/wiki/Otto_I,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Otto I, Holy Roman Emperor\">Otto</a>, the great king of Francia, which is also Saxony, and are unbaptized, and intermarry and are friendly with the Turks. From the Croats who came to Dalmatia, a part split off and took rule of <a href=\"/wiki/Praetorian_prefecture_of_Illyricum\" title=\"Praetorian prefecture of Illyricum\">Illyricum</a> and <a href=\"/wiki/Pannonia\" title=\"Pannonia\">Pannonia</a>. They too had an independent archon, who would maintain friendly contact, though through envoys only, with the archon of Croatia... From that time they remained independent and autonomous, and they requested holy baptism from Rome, and bishops were sent and baptized them in the time of their Archon <a href=\"/wiki/Porga_of_Croatia\" title=\"Porga of Croatia\">Porinos</a></i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012111\u2013122_44-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012111\u2013122-44\">&#91;44&#93;</a></sup>\n</p></blockquote><p>\nThe migration probably happened in the period of the Slavic uprising led by <a href=\"/wiki/Samo\" title=\"Samo\">Samo</a> against the Pannonian Avars in 632,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990217_45-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990217-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201262_46-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201262-46\">&#91;46&#93;</a></sup> and 635-641 when were defeated by <a href=\"/wiki/Kubrat\" title=\"Kubrat\">Kubrat</a> of the <a href=\"/wiki/Bulgars\" title=\"Bulgars\">Bulgars</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013182_47-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013182-47\">&#91;47&#93;</a></sup> The White Croats could have been the neighbors of the Franks as early as 846 or 869 when Bohemia was under the control of Eastern Francia. Otto I ruled the <a href=\"/wiki/Moravians_(tribe)\" title=\"Moravians (tribe)\">Moravians</a> only from 950, and the White Croats were also part of the Moravian state, at least from 929.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012120_48-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012120-48\">&#91;48&#93;</a></sup> In the 31st chapter, \"Of the Croats and of the Country They Now Dwell in\" Constantine wrote: </p><link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>\"<i>These same Croats arrived as refugees to the emperor of the Romaioi Heraclius before the Serbs came as refugees to the same Emperor Heraclius, at that time when the Avars had fought and expelled from those parts the Romani... Now, by the command of the Emperor Heraclius, these same Croats fought and expelled the Avars from those parts, and, by mandate of Heraclius the emperor they settled down in that same country of the Avars, where they now dwell. These same Croats had the father of <a href=\"/wiki/Porga_of_Croatia\" title=\"Porga of Croatia\">Porga</a> for their archon at that time... (It should be known) that ancient Croatia, also called \"white\", is still unbaptized to this day, as are also its neighboring Serbs. They muster fewer horsemen as well as fewer foot than baptized Croatia, because they are constantly plundered by the <a href=\"/wiki/Franks\" title=\"Franks\">Franks</a> and <a href=\"/wiki/Hungarians\" title=\"Hungarians\">Turks</a> and <a href=\"/wiki/Pechenegs\" title=\"Pechenegs\">Pechenegs</a>. Nor do they have either sag\u0113nai or <a href=\"/wiki/Kondura_(ship)\" title=\"Kondura (ship)\">kondourai</a> or merchant ships, because they live far away from sea; it takes 30 days of travel from the place where they live to the sea. The sea to which they come down to after 30 days, is that which is called <a href=\"/wiki/Black_Sea\" title=\"Black Sea\">dark</a></i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201249,_54,_83,_88_49-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201249,_54,_83,_88-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>According to this chapter, the Pechenegs and Hungarians were neighbours of the White Croats to the east in the second half of the 9th century. In that time Franks plundered Moravia, and White Croatia was probably a part of the <a href=\"/wiki/Great_Moravia\" title=\"Great Moravia\">Moravian kingdom</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201289_50-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201289-50\">&#91;50&#93;</a></sup> A similar story to the 30th chapter is mentioned in the work by <a href=\"/wiki/Thomas_the_Archdeacon\" title=\"Thomas the Archdeacon\">Thomas the Archdeacon</a>, <i><a href=\"/wiki/Historia_Salonitana\" title=\"Historia Salonitana\">Historia Salonitana</a></i> (13th century), where he recounts how seven or eight tribes of nobles, which he called <i>Lingones</i>, arrived from present-day <a href=\"/wiki/Poland\" title=\"Poland\">Poland</a> and settled in Croatia under Totila's leadership.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-51\">&#91;51&#93;</a></sup> According to the Archdeacon, they were called Goths, but also Slavs, depending on the personal names of those who came from Poland or the Czech lands.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990129\u2013130_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990129\u2013130-52\">&#91;52&#93;</a></sup> Some scholars consider <i>Lingones</i> to be a distortion of the name for the Polish tribe of Lendians.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990130_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990130-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Alfred_the_Great\" title=\"Alfred the Great\">Alfred the Great</a> in his <i>Geography of Europe</i> (888\u2013893) relying on <a href=\"/wiki/Paulus_Orosius\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paulus Orosius\">Orosius</a>, recorded that, \"<i>To the north-east of the Moravians are the Dalamensae; east of the Dalamensians are the Horithi (Choroti, Choriti;<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201252_54-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201252-54\">&#91;54&#93;</a></sup> Croats), and north of the Dalamensians are the Servians (Serbs); to the west also are the <a href=\"/wiki/Silesians\" title=\"Silesians\">Silesians</a>. To the north of the Horiti is <a href=\"/wiki/Mazovia\" title=\"Mazovia\">Mazovia</a>, and north of Mazovia are the Sarmatians, as far as the <a href=\"/wiki/Riphean_Mountains\" title=\"Riphean Mountains\">Riphean Mountains</a></i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEIngram180772_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEIngram180772-55\">&#91;55&#93;</a></sup> The initial north-east position was probably wrongly transcribed, as a north-west position agrees with other sources on the location of the Croats on the <a href=\"/wiki/Oder\" title=\"Oder\">Oder</a> and Vistula Rivers.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990210_56-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990210-56\">&#91;56&#93;</a></sup>\n</p><p>Nestor described how many East Slavic tribes of \"<i>...the <a href=\"/wiki/Polans_(eastern)\" title=\"Polans (eastern)\">Polyanians</a>, the <a href=\"/wiki/Drevlians\" title=\"Drevlians\">Derevlians</a>, the <a href=\"/wiki/Severians\" title=\"Severians\">Severians</a>, the <a href=\"/wiki/Radimichs\" title=\"Radimichs\">Radimichians</a>, and the Croats lived at peace</i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195356_57-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195356-57\">&#91;57&#93;</a></sup> In 904-907, \"<i>Leaving <a href=\"/wiki/Igor_of_Kiev\" title=\"Igor of Kiev\">Igor</a> (914\u2013945) in <a href=\"/wiki/Kiev\" title=\"Kiev\">Kiev</a>, <a href=\"/wiki/Oleg_of_Novgorod\" title=\"Oleg of Novgorod\">Oleg</a> (879\u2013912) attacked the Greeks. He took with him a multitude of Varangians, Slavs, Chuds, <a href=\"/wiki/Krivichs\" title=\"Krivichs\">Krivichians</a>, Merians, Polyanians, Severians, Derevlians, Radimichians, Croats, <a href=\"/wiki/Dulebes\" title=\"Dulebes\">Dulebians</a>, and <a href=\"/wiki/Tivertsi\" title=\"Tivertsi\">Tivercians</a>, who are pagans. All these tribes are known as Great <a href=\"/wiki/Scythia\" title=\"Scythia\">Scythia</a> by the Greeks. With this entire force, Oleg sallied forth by horse and by ship, and the number of his vessels was two thousand</i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195364_58-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195364-58\">&#91;58&#93;</a></sup> The list indicates that the closest tribal neighbours were Tivertsti and Dulebes-<a href=\"/wiki/Volhynians\" title=\"Volhynians\">Volhynians</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201269_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201269-59\">&#91;59&#93;</a></sup> After <a href=\"/wiki/Vladimir_the_Great\" title=\"Vladimir the Great\">Vladimir the Great</a> (980\u20131015) conquered several Slavic tribes and cities to the West,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMagocsi20024-27\">&#91;27&#93;</a></sup> in 992 he \"<i>attacked the Croats. When he had returned from the Croatian War, the Pechenegs arrived on the opposite side of the Dnieper</i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor1953119_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor1953119-60\">&#91;60&#93;</a></sup> Since then those Croats became part of <a href=\"/wiki/Kievan_Rus\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kievan Rus\">Kievan Rus</a>, and aren't mentioned anymore in Russian Chronicles.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990144_61-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990144-61\">&#91;61&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMagocsi20024-27\">&#91;27&#93;</a></sup> It seems that Croatian tribes who lived in the area of <a href=\"/wiki/Bukovina\" title=\"Bukovina\">Bukovina</a> and Galicia were conquered because inhibited Kievan Rus free access to the Vistula river,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHanak201332_62-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHanak201332-62\">&#91;62&#93;</a></sup> did not want to submit to Kievan centralism and accept Christianity.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006123_63-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006123-63\">&#91;63&#93;</a></sup> After the attack, since 1124 the territory became part of <a href=\"/wiki/Principality_of_Halych\" title=\"Principality of Halych\">Principality of Halych</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000113_64-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000113-64\">&#91;64&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200639_65-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200639-65\">&#91;65&#93;</a></sup>\n</p><p>Polish chronicler <a href=\"/wiki/Wincenty_Kad%C5%82ubek\" title=\"Wincenty Kad\u0142ubek\">Wincenty Kad\u0142ubek</a> in his <i><a href=\"/wiki/Chronica_seu_originale_regum_et_principum_Poloniae\" title=\"Chronica seu originale regum et principum Poloniae\">Chronica Polonorum</a></i> (12-13th century) recounted that <a href=\"/wiki/Boles%C5%82aw_I_the_Brave\" title=\"Boles\u0142aw I the Brave\">Boles\u0142aw I the Brave</a> (992 to 1025) conquered some \"<i>Hunnos seu Hungaros, Cravatios et Mardos, gentem validam, suo mancipavit imperio</i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990144_61-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990144-61\">&#91;61&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201274_66-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201274-66\">&#91;66&#93;</a></sup> The occurrence of the Croatian name among the toponyms, indicates that the Croatia near the Vistula river corresponded with the later territory of <a href=\"/wiki/Lesser_Poland\" title=\"Lesser Poland\">Lesser Poland</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990147_67-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990147-67\">&#91;67&#93;</a></sup>\n</p><p>Many Croats also lived in the territory of Bohemia. The Prague Charter from 1086 AD (actually with data from 973) mentions that on the northeastern frontier of the Prague diocese lived \"<i>Psouane, Chrouati et altera Chrowati, Zlasane...</i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990148_68-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990148-68\">&#91;68&#93;</a></sup> They were also probably settled east of <a href=\"/wiki/Zlicans\" title=\"Zlicans\">Zlicans</a> and west of <a href=\"/wiki/Moravians_(tribe)\" title=\"Moravians (tribe)\">Moravians</a> having significant territory around the <a href=\"/wiki/Elbe\" title=\"Elbe\">Elbe</a> river,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013428_69-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013428-69\">&#91;69&#93;</a></sup> while the others were present along the upper Vistula in Poland.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990149_70-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990149-70\">&#91;70&#93;</a></sup> Some scholars located these Czech Croats within the territory of present-day <a href=\"/wiki/Chrudim\" title=\"Chrudim\">Chrudim</a>, <a href=\"/wiki/Hradec_Kr%C3%A1lov%C3%A9\" title=\"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9\">Hradec Kr\u00e1lov\u00e9</a>, <a href=\"/wiki/Libice_nad_Cidlinou\" title=\"Libice nad Cidlinou\">Libice</a> and <a href=\"/wiki/K%C5%82odzko\" title=\"K\u0142odzko\">K\u0142odzko</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVach2006_(1949)239_71-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVach2006_(1949)239-71\">&#91;71&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEWidajewicz2006_(1949)267\u2013268_72-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEWidajewicz2006_(1949)267\u2013268-72\">&#91;72&#93;</a></sup> Vach argued that they had the most developed techniques of building fortifications among the Czech Slavs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVach2006_(1949)240\u2013242_73-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVach2006_(1949)240\u2013242-73\">&#91;73&#93;</a></sup> Many scholars consider that the <a href=\"/wiki/Slavn%C3%ADk_dynasty\" title=\"Slavn\u00edk dynasty\">Slavn\u00edk dynasty</a>, which competed with the <a href=\"/wiki/P%C5%99emyslid_dynasty\" title=\"P\u0159emyslid dynasty\">P\u0159emyslid dynasty</a> for control over Bohemia (and eventually succumbed to them) and partly controlled Croats territory,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013431_74-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013431-74\">&#91;74&#93;</a></sup> was of White Croat origin. According to a legend about <a href=\"/wiki/Wenceslaus_I,_Duke_of_Bohemia\" title=\"Wenceslaus I, Duke of Bohemia\">Wenceslaus I</a>, his mother <a href=\"/wiki/Drahom%C3%ADra\" title=\"Drahom\u00edra\">Drahom\u00edra</a> fled in exile to <i>Xorvaty</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990150_75-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990150-75\">&#91;75&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVach2006_(1949)255\u2013256_76-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVach2006_(1949)255\u2013256-76\">&#91;76&#93;</a></sup> After the Slavn\u00edk dynasty's main Gord (fortified settlement) Libice was destroyed in 995, the White Croats aren't mentioned anymore in that territory.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990151_77-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990151-77\">&#91;77&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Thietmar_of_Merseburg\" title=\"Thietmar of Merseburg\">Thietmar of Merseburg</a> recorded in 981 toponym <i>Chrvuati vicus</i> (also later recorded in 11th-14th century), which is present-day <a href=\"/wiki/Gro%C3%9Fkorbetha\" title=\"Gro\u00dfkorbetha\">Gro\u00dfkorbetha</a>, between <a href=\"/wiki/Halle_(Saale)\" title=\"Halle (Saale)\">Halle</a> and <a href=\"/wiki/Merseburg\" title=\"Merseburg\">Merseburg</a> in <a href=\"/wiki/Saxony-Anhalt\" title=\"Saxony-Anhalt\">Saxony-Anhalt</a>, Germany.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990158_78-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990158-78\">&#91;78&#93;</a></sup> The <i>Chruuati</i> (901) and <i>Chruuati</i> (981) near Halle.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMar\u010dinko2000183_79-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMar\u010dinko2000183-79\">&#91;79&#93;</a></sup> In charter by <a href=\"/wiki/Henry_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Henry II, Holy Roman Emperor\">Henry II</a> is recorded <i>Chruazzis</i> (1012), by <a href=\"/wiki/Henry_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Henry III, Holy Roman Emperor\">Henry III</a> as <i>Churbate</i> (1055), by <a href=\"/wiki/Henry_IV,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Henry IV, Holy Roman Emperor\">Henry IV</a> as <i>Grawat</i> (also <i>Curewate</i>, 1086). This settlement today is Korbetha on river <a href=\"/wiki/Saale\" title=\"Saale\">Saale</a>, near <a href=\"/wiki/Wei%C3%9Fenfels\" title=\"Wei\u00dfenfels\">Wei\u00dfenfels</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990158_78-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990158-78\">&#91;78&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 10th-12th centuries Croatian name can be often found in the territory of <a href=\"/wiki/March_of_Carinthia\" title=\"March of Carinthia\">March</a> and <a href=\"/wiki/Duchy_of_Carinthia\" title=\"Duchy of Carinthia\">Duchy</a> of Carinthia, as well <a href=\"/wiki/March_of_Styria\" title=\"March of Styria\">March</a> and <a href=\"/wiki/Duchy_of_Styria\" title=\"Duchy of Styria\">Duchy</a> of Styria.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990161\u2013167_80-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990161\u2013167-80\">&#91;80&#93;</a></sup> In 954, Otto I in his charter mentions <a href=\"/wiki/%C5%BDupa\" title=\"\u017dupa\">\u017eupa</a> <i>Croat</i> - \"<i>hobas duas proorietatis nostrae in loco Zuric as in pago Crouuati et in ministerio Hartuuigi</i>\",<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990161_81-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990161-81\">&#91;81&#93;</a></sup> and again in 961 <i>pago Crauuati</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990161\u2013162_82-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990161\u2013162-82\">&#91;82&#93;</a></sup> The <i>pago Chruuat</i> is also mentioned by <a href=\"/wiki/Otto_II,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Otto II, Holy Roman Emperor\">Otto II</a> (979), and <i>pago Croudi</i> by <a href=\"/wiki/Otto_III,_Holy_Roman_Emperor\" title=\"Otto III, Holy Roman Emperor\">Otto III</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990162_83-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990162-83\">&#91;83&#93;</a></sup>\n</p><p>In the 10th century, Arab historian <a href=\"/wiki/Al-Masudi\" title=\"Al-Masudi\">Al-Masudi</a> in his work <i><a href=\"/wiki/The_Meadows_of_Gold\" title=\"The Meadows of Gold\">The Meadows of Gold</a></i> mentioned <i>Harw\u0101tin</i> or <i>Khurw\u0101t\u012bn</i>, between Moravians, Chezchs and <a href=\"/wiki/Saxons\" title=\"Saxons\">Saxons</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990211_84-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990211-84\">&#91;84&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEZimonyi2015295,_319_85-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZimonyi2015295,_319-85\">&#91;85&#93;</a></sup> In the geography book <i><a href=\"/wiki/Hudud_al-%27Alam\" title=\"Hudud al-&#39;Alam\">Hudud al-'Alam</a></i> in the area of Slavs is mentioned their two capital cities, <i>Wabnit</i> (actually <i>W\u0101ntit</i>, considered Antes<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990212\u2013213_86-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990212\u2013213-86\">&#91;86&#93;</a></sup>), the first city East of Slavs, and <i>Hurd\u0101b</i>, a big city where rulers reside on river <i>R\u016bt\u0101</i> (probably <a href=\"/wiki/Prut\" title=\"Prut\">Prut</a>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990211\u2013212_87-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990211\u2013212-87\">&#91;87&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov2012161_88-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov2012161-88\">&#91;88&#93;</a></sup> In the chronicles of the time word <i>\u0161ahr</i> meant \"country, state, city\" - thus <i>Hurd\u0101b</i> represented Croats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990212_89-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990212-89\">&#91;89&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200632_90-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200632-90\">&#91;90&#93;</a></sup> In work by <a href=\"/wiki/Abu_Sa%CA%BF%C4%ABd_Gard%C4%93z%C4%AB\" class=\"mw-redirect\" title=\"Abu Sa\u02bf\u012bd Gard\u0113z\u012b\">Abu Sa\u02bf\u012bd Gard\u0113z\u012b</a> it is mentioned as <i>\u0292(h)-r\u0101wat</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990212_89-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990212-89\">&#91;89&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Ahmad_ibn_Rustah\" title=\"Ahmad ibn Rustah\">Ahmad ibn Rustah</a> recounts that the land of Pechenegs is ten days away from the Slavs, and that the city in which lives <i>Swntblk</i> (<a href=\"/wiki/Svatopluk_I_of_Moravia\" title=\"Svatopluk I of Moravia\">Svatopluk</a>) is called <i>\u0292-r-w\u0101b</i> (<i>D\u017eervab</i> &gt; <i>Hrwat</i>), where every month Slavs do three-day long trade fair.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990212\u2013213_86-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990212\u2013213-86\">&#91;86&#93;</a></sup> <i>Swntblk</i> is called \"king of kings\", has riding horses, sturdy armor, eats mare's milk, and is more important than <i>Subanj</i> (considered Slavic title <a href=\"/wiki/%C5%BDupan\" title=\"\u017dupan\">\u017eupan</a>), who is his deputy.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVernadsky2008_(1935)262\u2013263_91-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVernadsky2008_(1935)262\u2013263-91\">&#91;91&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/George_Vernadsky\" title=\"George Vernadsky\">George Vernadsky</a> considered these details as evidence of Alanic and Eurasian nomadic origin of the ruling caste among those Slavs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVernadsky2008_(1935)262\u2013263_91-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVernadsky2008_(1935)262\u2013263-91\">&#91;91&#93;</a></sup> In the Hebrew book <i><a href=\"/wiki/Josippon\" title=\"Josippon\">Josippon</a></i> are listed four Slavic ethnic names from <a href=\"/wiki/Venice\" title=\"Venice\">Venice</a> to <a href=\"/wiki/Saxony\" title=\"Saxony\">Saxony</a>; <i>Mwr.wh</i> (Moravians), <i>Krw.tj</i> (Croats), <i>Swrbjn</i> (<a href=\"/wiki/Sorbs_(tribe)\" title=\"Sorbs (tribe)\">Sorbs</a>), <i>Lwcnj</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990214_92-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990214-92\">&#91;92&#93;</a></sup> Those Croats are probably those who were located in Bohemia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990214_92-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990214-92\">&#91;92&#93;</a></sup>\n</p><p>White Croats seemingly were not recorded by the <a href=\"/wiki/Bavarian_Geographer\" title=\"Bavarian Geographer\">Bavarian Geographer</a>, however, some scholars assumed that the unknown <i>Sittici</i> (\"a region with many peoples and heavily fortified cities\") and <i>Stadici</i> (\"an infinite population with 516 gords\") were part of the Carpathian Croats tribal polity,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKoncha201217_93-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKoncha201217-93\">&#91;93&#93;</a></sup> or the Croats were part of this unknown tribal designation in <a href=\"/wiki/Prykarpattia\" title=\"Prykarpattia\">Prykarpattia</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKugutjak201726_94-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKugutjak201726-94\">&#91;94&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTETomen\u010duk201732_95-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTETomen\u010duk201732-95\">&#91;95&#93;</a></sup> Others in unknown <i>Lupiglaa</i> (with 30 gords) saw Czech Croats and Zlicans.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u0141owmia\u0144ski2013_(1958)120_96-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u0141owmia\u0144ski2013_(1958)120-96\">&#91;96&#93;</a></sup>\n</p><p>It is considered that the Czech-Polish Croatian tribes were related to the Croatian tribes from <a href=\"/wiki/Carpathian_Ruthenia\" title=\"Carpathian Ruthenia\">Zakarpattia</a> and Prykarpattia in Ukraine.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013168,_444,_451_20-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013168,_444,_451-20\">&#91;20&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak201893_97-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak201893-97\">&#91;97&#93;</a></sup> They became separated during the <a href=\"/wiki/Migration_period\" class=\"mw-redirect\" title=\"Migration period\">migration period</a> and seemingly formed one large Proto-Slavic tribe.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013168,_444,_451,_501,_516_98-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013168,_444,_451,_501,_516-98\">&#91;98&#93;</a></sup> It is theorized that the migration of those (White) Croatian tribes in the 7th century was the second and final Slavic migratory wave to the <a href=\"/wiki/Balkans\" title=\"Balkans\">Balkans</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990217_45-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990217-45\">&#91;45&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201262_46-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201262-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56_28-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56-28\">&#91;28&#93;</a></sup> which is related to the thesis by <a href=\"/wiki/Bogo_Grafenauer\" title=\"Bogo Grafenauer\">Bogo Grafenauer</a> about the double migration of Slavs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak201897_99-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak201897-99\">&#91;99&#93;</a></sup> According to this thesis, although it is possible that some Croatian tribes were present among Slavs in the first Slavic-Avar wave in the 6th century, it is argued that the Croatian migration in the second wave probably was not equally numerous to make a significant common-linguistical influence,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201262_46-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201262-46\">&#91;46&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56_28-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56-28\">&#91;28&#93;</a></sup> while others considered they arrived in a significantly larger number.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013176,_446,_460_100-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013176,_446,_460-100\">&#91;100&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Zdenko_Vinski\" title=\"Zdenko Vinski\">Zdenko Vinski</a> and <a href=\"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2,_%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD_%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87\" class=\"extiw\" title=\"ru:\u0421\u0435\u0434\u043e\u0432, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447\">V. V. Sedov</a> argued that the double migration thesis is supported by the rare findings of objects and ceramics of <a href=\"/wiki/Prague-Korchak_culture\" title=\"Prague-Korchak culture\">Prague-Korchak culture</a> on the territory of Croatia, Bosnia and Herzegovina, and Serbia which were dated to the end of 6th and beginning of the 7th century (indicating first wave Slavs), and did not make a continuity with Slavic archaeological findings from the 8th-9th century, indicating assimilation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013169,_175\u2013176,_444,_460_101-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013169,_175\u2013176,_444,_460-101\">&#91;101&#93;</a></sup> The Croatian tribes are also seen as a warrior group who assimilated into already present Slavs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201262_46-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201262-46\">&#91;46&#93;</a></sup> In the territory of present-day Croatia they also gradually assimilated with the Pre-Slavic population because archaeology indicates a significant continuity of <a href=\"/wiki/Late_antiquity\" title=\"Late antiquity\">late antiquity</a> population which have partially withdrawn to the mountains, coastal cities and islands.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak2018104\u2013105_102-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak2018104\u2013105-102\">&#91;102&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013446_103-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013446-103\">&#91;103&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Archeology\">Archeology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Croats&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Archeology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>By the 7th century White Croats had established and fortified <a href=\"/wiki/Horod\" title=\"Horod\">Horods</a> (<a href=\"/wiki/Gord_(archaeology)\" title=\"Gord (archaeology)\">Gord</a>), which became a commerce and trade centres.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMagocsi20024-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Galicia was an important geographical location because it connected via an overland route Kiev in the East with <a href=\"/wiki/Krakow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Krakow\">Krakow</a>, <a href=\"/wiki/Buda\" title=\"Buda\">Buda</a>, <a href=\"/wiki/Prague\" title=\"Prague\">Prague</a> and other cities in the West, as well as northwest to the <a href=\"/wiki/Baltic_Sea\" title=\"Baltic Sea\">Baltic Sea</a> and southeast to the <a href=\"/wiki/Black_Sea\" title=\"Black Sea\">Black Sea</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMagocsi20024-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Along these routes were founded the settlements of <a href=\"/wiki/Przemy%C5%9Bl\" title=\"Przemy\u015bl\">Przemy\u015bl</a>, <a href=\"/wiki/Zvenyhorod\" title=\"Zvenyhorod\">Zvenyhorod</a>, <a href=\"/wiki/Terebovlia\" title=\"Terebovlia\">Terebovlia</a>, and <a href=\"/wiki/Halych\" title=\"Halych\">Halych</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMagocsi20024-27\">&#91;27&#93;</a></sup> According to research by Sedov in 1979, all early mentions of Croatian ethnonym are in the areas where ceramics of <a href=\"/wiki/Penkovka_culture\" title=\"Penkovka culture\">Prague-Penkovka culture</a> were found. It originated in the area between <a href=\"/wiki/Dniester\" title=\"Dniester\">Dniester</a> and <a href=\"/wiki/Dnieper\" title=\"Dnieper\">Dnieper</a>, and later expanded to the West, and its bearers were the Antes tribes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990130\u2013134_104-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990130\u2013134-104\">&#91;104&#93;</a></sup> A. V. Majorov criticized Sedov's consideration, which almost exclusively related White Croats with Penkovka culture and the Antes, because the territory White Croats inhabited in the middle and upper Dniester and the upper Vistula was part of <a href=\"/wiki/Prague-Korchak_culture\" title=\"Prague-Korchak culture\">Prague-Korchak culture</a> related to <a href=\"/wiki/Sclaveni\" title=\"Sclaveni\">Sclaveni</a> which was characteristic for the <a href=\"/wiki/Kurgan\" title=\"Kurgan\">Kurgan</a>-type of burial which was also found in the upper Elbe territory where lived the Czech Croats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201285,_131,_168_105-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201285,_131,_168-105\">&#91;105&#93;</a></sup> They were representatives of both these archaeological cultures and possibly formed before them at the least late 4th or during the 5th century in the area of the intertwining of these cultures around the Dniester basin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201285\u201386,_168_106-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201285\u201386,_168-106\">&#91;106&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%89%D0%B5_%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8C%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B5..JPG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%89%D0%B5_%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8C%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B5..JPG/250px-%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%89%D0%B5_%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8C%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B5..JPG\" width=\"250\" height=\"188\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%89%D0%B5_%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8C%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B5..JPG/375px-%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%89%D0%B5_%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8C%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B5..JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/95/%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%89%D0%B5_%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8C%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B5..JPG/500px-%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%89%D0%B5_%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8C%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B5..JPG 2x\" data-file-width=\"4000\" data-file-height=\"3000\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:%D0%93%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%89%D0%B5_%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D1%8C%D0%BE%D1%80%D1%83%D1%81%D1%8C%D0%BA%D0%B5..JPG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Mound of the <a href=\"/wiki/Grad_(Slavic_settlement)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Grad (Slavic settlement)\">gord</a> <a href=\"/w/index.php?title=Stilsko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stilsko (page does not exist)\">Stilsko</a>.</div></div></div>\n<p>Archaeological excavations held between 1981-1995 by Ukrainian archaeologist and historian Orest Kor\u010dinski and others who researched Early Middle Age Gords in <a href=\"/wiki/Prykarpattia\" title=\"Prykarpattia\">Prykarpattia</a> and Western <a href=\"/wiki/Podolia\" title=\"Podolia\">Podolia</a> dated between 9th-11th century found that fortified Gords with a range of 0.2 ha made 65%, those of 2 ha 20%, and more than 2 ha 15% in that region.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200634\u201335_107-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200634\u201335-107\">&#91;107&#93;</a></sup> There were 35 Gords, including big Gords like Revno, Stilsko, <a href=\"/wiki/Zhydachiv\" title=\"Zhydachiv\">Zhydachiv</a>, Kotorin complex, Klyuchi, Stuponica, <a href=\"/wiki/Krylos\" title=\"Krylos\">Krylos</a>, Pidhorodyshche, Terebovlia, Ganachivka, Solonsko among others.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000113\u2013120_108-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000113\u2013120-108\">&#91;108&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200638\u201339_109-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200638\u201339-109\">&#91;109&#93;</a></sup> Only 12 of them survived until the 14th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000120_110-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000120-110\">&#91;110&#93;</a></sup> Kor\u010dinski's excavation revealed a Gord (since 2008 dated in between 8th-9th century<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)210\u2013212_111-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)210\u2013212-111\">&#91;111&#93;</a></sup>) of unusually big dimension with a surface of 250 ha, including a fortress of 15 ha, defensive line of 10 km,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij20042_112-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij20042-112\">&#91;112&#93;</a></sup> located on river Kolodnitsa (connected to most important river in the region, Dniester<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)212_113-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)212-113\">&#91;113&#93;</a></sup>) between current village <a href=\"/w/index.php?title=Stilsko&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Stilsko (page does not exist)\">Stilsko</a> and <a href=\"/wiki/Lviv\" title=\"Lviv\">Lviv</a> which Ukrainian archaeologists attribute to the White Croats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200637_31-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200637-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)68\u201371_114-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)68\u201371-114\">&#91;114&#93;</a></sup> In its vicinity were also found some of the only examples of a pre-Christian period cult building among Slavs,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij20042\u20137_115-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij20042\u20137-115\">&#91;115&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)220\u2013221_116-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)220\u2013221-116\">&#91;116&#93;</a></sup> for one of which Kor\u010dinski assumed a possible connection with the medieval descriptions of a temple dedicated to the deity <a href=\"/wiki/Deities_of_Slavic_religion#Sun-god_and_moon-god\" title=\"Deities of Slavic religion\">Hors</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200637_31-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200637-31\">&#91;31&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)71_117-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)71-117\">&#91;117&#93;</a></sup> Until 2008 near Stilsko have been found more than 50 settlements of open type dated between 8th-10th century,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)212_113-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)212-113\">&#91;113&#93;</a></sup> as well around 200 <a href=\"/wiki/Tumulus\" title=\"Tumulus\">burial mounds</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)221_118-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)221-118\">&#91;118&#93;</a></sup> It indicates a high economic, demographic, defense and political organization,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)70_119-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)70-119\">&#91;119&#93;</a></sup> and is argued to have been a capital of Eastern (Carpathian) Croats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)212_113-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)212-113\">&#91;113&#93;</a></sup> According to archaeological material, by the end of 10th and beginning of 11th century it ceased to exist for now unknown reasons and the fire traces of possible enemy invasion are not considered as sufficient consequence.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2007)264_120-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2007)264-120\">&#91;120&#93;</a></sup> Excavations of many Slavic <a href=\"/wiki/Kurgan\" title=\"Kurgan\">Kurgans</a> and tombs in the Carpathian Mountains in the 1930s and 1960s were also attributed to the White Croats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006113_121-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006113-121\">&#91;121&#93;</a></sup> Compared to other East Slavic tribes, the area of the Croats stands out because of very present tiled tombs,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013502_122-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013502-122\">&#91;122&#93;</a></sup> and in the 11th and 13th century their appearance in Western Dnieper region is attributed to the Croats, and sometimes <a href=\"/wiki/Tivertsi\" title=\"Tivertsi\">Tivertsi</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006118_123-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006118-123\">&#91;123&#93;</a></sup> Scholars attribute to the Croats also the forts West and North of river <a href=\"/wiki/Prut\" title=\"Prut\">Prut</a> and in Northern <a href=\"/wiki/Bukovina\" title=\"Bukovina\">Bukovina</a>; the Revno, \u010cervona Dibrova, Kodin, Bila, \u0160iroka Poljana, Kloku\u010dka, Grobnica, \u010cervenovo, Orosijevo, \u010cervone, <a href=\"/wiki/Ungv%C3%A1r\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ungv\u00e1r\">Ungv\u00e1r</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006119_124-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006119-124\">&#91;124&#93;</a></sup> In the territory of Czech Republic, a significant number of graves with kurgans dated 8th-10th century have been found around the Elbe river where was the presumed territory by the White Croats and Zlicans, as well among Dulebes in the South, and Moravians in the East.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013430,_435\u2013437_125-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013430,_435\u2013437-125\">&#91;125&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Religion\">Religion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Croats&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Religion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>Croatian tribes were like other Slavs <a href=\"/wiki/Slavic_mythology\" class=\"mw-redirect\" title=\"Slavic mythology\">polytheists</a> - <a href=\"/wiki/Paganism\" title=\"Paganism\">pagans</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006143_126-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006143-126\">&#91;126&#93;</a></sup> Their worldview intertwined with worship of power and war, to which raised places of worship, and demolished those of others.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006144,_146_127-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006144,_146-127\">&#91;127&#93;</a></sup> These worships were in contrast to <a href=\"/wiki/Christianity\" title=\"Christianity\">Christianity</a>, and conflict when Christianism became official ideology among the Slavs.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006144_128-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006144-128\">&#91;128&#93;</a></sup> The White Croats at the earliest historical sources are mentioned as pagans, and they were similar to the inhabitants of <a href=\"/wiki/Kievan_Rus%27\" title=\"Kievan Rus&#39;\">Kievan Rus'</a> who also received Christianity late (988).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006145,_147_129-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006145,_147-129\">&#91;129&#93;</a></sup> Slavs often related places of worship with natural environment, like hills, forests and water.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006145_130-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006145-130\">&#91;130&#93;</a></sup> According to Nestor, <a href=\"/wiki/Vladimir_the_Great\" title=\"Vladimir the Great\">Vladimir the Great</a> in 980 raised on a hill near his fort <a href=\"/wiki/Pantheon_(religion)\" title=\"Pantheon (religion)\">pantheon</a> of Slavic gods; <a href=\"/wiki/Perun\" title=\"Perun\">Perun</a>, <a href=\"/wiki/Deities_of_Slavic_religion#Sun-god_and_moon-god\" title=\"Deities of Slavic religion\">Hors</a>, <a href=\"/wiki/Da%C5%BEbog\" title=\"Da\u017ebog\">Da\u017ebog</a>, <a href=\"/wiki/Stribog\" class=\"mw-redirect\" title=\"Stribog\">Stribog</a>, <a href=\"/wiki/Simargl\" title=\"Simargl\">Simargl</a>, and <a href=\"/wiki/Mokosh\" title=\"Mokosh\">Mokosh</a>,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006123_63-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006123-63\">&#91;63&#93;</a></sup> but as he converted to Christianity in 988 one of the probable reasons Vladimir attacked Croats in 992 was because they didn't want to abandon their old beliefs and accept Christianity.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006123_63-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006123-63\">&#91;63&#93;</a></sup> Some scholars derived Croatian ethnonym from the Iranian word for Sun - <i><a href=\"/wiki/Hvare-khshaeta\" title=\"Hvare-khshaeta\">hvar</a></i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200659_131-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200659-131\">&#91;131&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201292_132-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201292-132\">&#91;132&#93;</a></sup> Pa\u0161\u010denko argued possibility that in the ethnonym of the Croats could be seen archaic religion and mythology - the worship of the Slavic <a href=\"/wiki/Solar_deity\" title=\"Solar deity\">solar deity</a> Hors (Sun, heavenly fire, force, war<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200679_133-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200679-133\">&#91;133&#93;</a></sup>), which is of Iranian origin.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200667\u201382,_109\u2013111_134-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200667\u201382,_109\u2013111-134\">&#91;134&#93;</a></sup>\n</p>\n<h4><span class=\"mw-headline\" id=\"Origo_gentis_and_etymology\">Origo gentis and etymology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Croats&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Origo gentis and etymology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h4>\n<p>The legend about five brothers and two sisters recorded in Constantine VII's work <i>De Administrando Imperio</i> was probably part of an oral tradition,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56_28-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56-28\">&#91;28&#93;</a></sup> which contradicts the role of <a href=\"/wiki/Heraclius\" title=\"Heraclius\">Heraclius</a> in the arrival of Croats to Dalmatia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak201895_135-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak201895-135\">&#91;135&#93;</a></sup> It is similar to other medieval <i>origo gentis</i> stories (see for e.g. <i><a href=\"/wiki/Origo_Gentis_Langobardorum\" title=\"Origo Gentis Langobardorum\">Origo Gentis Langobardorum</a></i>),<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak201895_135-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak201895-135\">&#91;135&#93;</a></sup> and some consider it has the same source as the story of <a href=\"/wiki/Bulgars\" title=\"Bulgars\">Bulgars</a> recorded by <a href=\"/wiki/Theophanes_the_Confessor\" title=\"Theophanes the Confessor\">Theophanes the Confessor</a> in which the Bulgars subjugated <a href=\"/wiki/Seven_Slavic_tribes\" title=\"Seven Slavic tribes\">Seven Slavic tribes</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak201889_136-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak201889-136\">&#91;136&#93;</a></sup> In this legend is also possibly reflected a migration of seven tribes.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990222_137-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990222-137\">&#91;137&#93;</a></sup> Curiously, Croats are seemingly the only Slavic people who had a <a href=\"/wiki/Saga\" title=\"Saga\">saga</a> about the period of their migration.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlimov2015142_138-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlimov2015142-138\">&#91;138&#93;</a></sup> Also, compared to other medieval stories none of them mentions female personalities, which could indicate a different social organization or different tribes who joined the Croats.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak201897_99-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak201897-99\">&#91;99&#93;</a></sup> For example, <a href=\"/wiki/Henryk_%C5%81owmia%C5%84ski\" title=\"Henryk \u0141owmia\u0144ski\">Henryk \u0141owmia\u0144ski</a> considered the <a href=\"/wiki/Mazovians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mazovians\">Mazovians</a>, Dulebes, Croats and <a href=\"/wiki/Veleti\" title=\"Veleti\">Veleti</a> among the oldest Slavic tribes because Mazovians ethnonym was often related to <a href=\"/wiki/Amazons\" title=\"Amazons\">Amazons</a> (<i>-maz-</i>) while the land of women in North Europe was mentioned by <a href=\"/wiki/Paul_the_Deacon\" title=\"Paul the Deacon\">Paul the Deacon</a>, <a href=\"/wiki/Alfred_the_Great\" title=\"Alfred the Great\">Alfred the Great</a>, as well women's city West of Russian lands by <a href=\"/wiki/Ibrahim_ibn_Yaqub\" title=\"Ibrahim ibn Yaqub\">Ibrahim ibn Yaqub</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov2013481_139-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov2013481-139\">&#91;139&#93;</a></sup> Another vagueness is a reason and meaning that one of the brothers had a Croatian ethnonym as a name, perhaps indicating he was more important than the other brothers or that the Croats were only one identity among others with which the Adriatic Croats tried to bring legitimacy to the Croatian Kingdom.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak201897_99-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak201897-99\">&#91;99&#93;</a></sup>\n</p><p>The origin of the names of five brothers and two sisters are a matter of dispute. They are often considered to be of non-Slavic origin,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56_28-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56-28\">&#91;28&#93;</a></sup> and genuine names, as the anonymous Slavic narrator (probably a Croat) couldn't invent the non-Slavic names of their ancestors in the 9th century.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012114_140-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012114-140\">&#91;140&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/J.J._Mikkola\" class=\"mw-redirect\" title=\"J.J. Mikkola\">J.J. Mikkola</a> considered them to be of <a href=\"/wiki/Turkic_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Turkic language\">Turkic</a> origin,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126\u2013127_141-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990126\u2013127-141\">&#91;141&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMargeti\u0107200132_142-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMargeti\u0107200132-142\">&#91;142&#93;</a></sup> Vladimir Ko\u0161\u0107ak of possible Iranian-Alanic origin,<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126,_218_143-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990126,_218-143\">&#91;143&#93;</a></sup> while Alemko Gluhak saw parallels in <a href=\"/wiki/Old_Prussian_language\" title=\"Old Prussian language\">Old Prussian</a> and <a href=\"/wiki/Baltic_languages\" title=\"Baltic languages\">Baltic</a> languages.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990218\u2013221_144-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990218\u2013221-144\">&#91;144&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Henri_Gr%C3%A9goire_(historian)\" title=\"Henri Gr\u00e9goire (historian)\">Henri Gr\u00e9goire</a> rejected Turkic origin, and related them to Slavic place names which previously were part of White Croatia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKaratay200393_145-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKaratay200393-145\">&#91;145&#93;</a></sup> According to Gluhak, names Kloukas, Lobelos, Kosentzes and possibly Mouchlo don't seem to be part of Scythian or Alanic name directory.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990218_146-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990218-146\">&#91;146&#93;</a></sup> Josip Modestin connected their names to toponyms from <a href=\"/wiki/Lika\" title=\"Lika\">Lika</a>, where early Croats settled.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak200021-147\">&#91;147&#93;</a></sup>\n</p><p>Kloukas; has Greek suffix \"-as\", thus the root <i>Klouk-</i> has several derivations; Mikkola considered Turkic <i>K\u00fcl\u00fck</i>, while Tadeusz Lewicki Slavic <i>Kuluk</i> and <i>Kluka</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126_148-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990126-148\">&#91;148&#93;</a></sup> Gr\u00e9goire related it with cities <a href=\"/wiki/Cracow\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cracow\">Cracow</a> or <a href=\"/wiki/G%C5%82og%C3%B3w\" title=\"G\u0142og\u00f3w\">G\u0142og\u00f3w</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKaratay200393_145-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKaratay200393-145\">&#91;145&#93;</a></sup> Modestin related it to village Kuklji\u0107.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak200021-147\">&#91;147&#93;</a></sup> Gluhak noted several Prussian and <a href=\"/wiki/Latvian_language\" title=\"Latvian language\">Latvian</a> personal names and toponyms with root *<i>klauk-</i>, which relates to sound-writing verbs *<i>klukati</i> (peck) and *<i>klokotati</i> (gurgle).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990218_146-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990218-146\">&#91;146&#93;</a></sup> The first mentioned king of the Alans was named Kuluk (c. 51-78 AD).<sup id=\"cite_ref-149\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-149\">&#91;149&#93;</a></sup>\n</p><p>Lobelos; Mikkola considered it a name of uncertain Avar ruler.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126_148-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990126-148\">&#91;148&#93;</a></sup> Osman Karatay considered common Slavic shift <i>Lobel</i> &lt; <i>Alpel</i> (as in <i>Lab</i> &lt; <i>Elbe</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKaratay200392_150-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKaratay200392-150\">&#91;150&#93;</a></sup> Gr\u00e9goire related it with city <a href=\"/wiki/Lublin\" title=\"Lublin\">Lublin</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKaratay200393_145-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKaratay200393-145\">&#91;145&#93;</a></sup> Modestin related it to <a href=\"/wiki/Lovinac\" title=\"Lovinac\">Lovinac</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak200021-147\">&#91;147&#93;</a></sup> Gluhak noted many Baltic personal names with root *<i>lab-</i> and *<i>lob-</i> e.g. Labelle, Labulis, Labal, Lobal, which derive from *<i>lab-</i> (good) or <i>lobas</i> (bays, ravine, valley).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990219_151-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990219-151\">&#91;151&#93;</a></sup>\n</p><p>Kosentzis; Mikkola considered Turkic suffix \"-\u010di\", and derived it from Turkic <i>ko\u0161</i> (camp), <i>ko\u0161un</i> (army).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126_148-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990126-148\">&#91;148&#93;</a></sup> Gr\u00e9goire related it with city <a href=\"/wiki/Ko%C5%A1ice\" title=\"Ko\u0161ice\">Ko\u0161ice</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKaratay200393_145-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKaratay200393-145\">&#91;145&#93;</a></sup> Modestin related it to <a href=\"/wiki/Kosinj\" title=\"Kosinj\">Kosinj</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak200021-147\">&#91;147&#93;</a></sup> Many scholars consider relation with Old-Slavic title word *<i>kosez</i> or *<i>kasez</i>, that meant social class members who freely elected the <a href=\"/wiki/Knyaz\" title=\"Knyaz\">knez</a> of Carantania (658\u2013828). In the 9th century they became nobles, and their tradition preserved until the 16th century. There were many toponyms with the title in Slovenia, but also in <a href=\"/wiki/Lika\" title=\"Lika\">Lika</a> in Croatia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990127_37-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990127-37\">&#91;37&#93;</a></sup> Gluhak also noted Baltic names with root *<i>kas-</i> which probably derives from <i>k\u00e0sti</i> (dig), and <a href=\"/wiki/Thracian_language\" title=\"Thracian language\">Thracian</a> <i>Kossintes</i>, <i>Cosintos</i>, <i>Cositon</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990128\u2013129_152-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990128\u2013129-152\">&#91;152&#93;</a></sup>\n</p><p>Mouchlo; Mikkola related it to the name of 6th century Hunnic (<a href=\"/wiki/Bulgar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bulgar\">Bulgar</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKaratay200392_150-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKaratay200392-150\">&#91;150&#93;</a></sup> or <a href=\"/wiki/Kutrigurs\" title=\"Kutrigurs\">Kutrigur</a><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGolden199099_153-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGolden199099-153\">&#91;153&#93;</a></sup>) ruler Mougel/Mou\u00e2geris.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126_148-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990126-148\">&#91;148&#93;</a></sup> Modestin related it to Mohlji\u0107.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak200021-147\">&#91;147&#93;</a></sup> Gluhak noted <a href=\"/wiki/Lithuanian_language\" title=\"Lithuanian language\">Lithuanian</a> <i>muklus</i> and Latvian <i>muka</i> which refer to the mud and marshes, and Prussian names e.g. Mokil, Mokyne.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990220_154-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990220-154\">&#91;154&#93;</a></sup> There existed Antes king with similar name <a href=\"/wiki/Musokios\" title=\"Musokios\">Musokios/Musocius</a>.\n</p><p>Chrobatos; read as Hrovatos, is generally considered to represent Croatian ethnonym <i>Hrvat/Horvat</i>, and the Croatian tribe.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990222_137-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990222-137\">&#91;137&#93;</a></sup> Some scholars like <a href=\"/wiki/J._B._Bury\" title=\"J. B. Bury\">J. B. Bury</a> related it with the Turkic name of the Bulgars khan <a href=\"/wiki/Kubrat\" title=\"Kubrat\">Kubrat</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_51-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-51\">&#91;51&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKaratay200386\u201391_155-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKaratay200386\u201391-155\">&#91;155&#93;</a></sup> This etymology is problematic, beside from historical viewpont, as in all forms of Kubrat's name, the letter \"r\" is third consonant.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKaratay200386\u201391_155-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKaratay200386\u201391-155\">&#91;155&#93;</a></sup>\n</p><p>Touga; Mikkola related it with male Turkic name <i>Tugai</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126_148-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990126-148\">&#91;148&#93;</a></sup> Modestin related it to the Tugomiri\u0107i, one of the Croatian \"twelve noble tribes\" described in the <a href=\"/wiki/Pacta_conventa_(Croatia)\" title=\"Pacta conventa (Croatia)\">Pacta conventa</a> and <a href=\"/wiki/Supetar_Cartulary\" title=\"Supetar Cartulary\">Supetar Cartulary</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak200021-147\">&#91;147&#93;</a></sup> Gluhak noted <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>-<a href=\"/wiki/Germanic_languages\" title=\"Germanic languages\">Germanic</a> *<i>touga</i> (fog, darkness), which meaning wouldn't be much different from other names with Baltic derivation.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990221_156-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990221-156\">&#91;156&#93;</a></sup>\n</p><p>Bouga; Mikkola related it with male Turkic name <i>Buga</i>, while Lewicki noted Turkic name of Hun <i>Bokhas</i>, Peceneg <i>Bogas</i>, and two generals of Arabian kalifs, <i>Bogaj</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126\u2013127_141-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990126\u2013127-141\">&#91;141&#93;</a></sup> Gr\u00e9goire related it with the <a href=\"/wiki/Bug_River\" title=\"Bug River\">Bug River</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEKaratay200393_145-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEKaratay200393-145\">&#91;145&#93;</a></sup> Modestin related it to Bu\u017eani (probably related to <a href=\"/wiki/Buzhans\" title=\"Buzhans\">Buzhans</a>), medieval Croatian tribe.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak200021-147\">&#91;147&#93;</a></sup> Gluhak noted Proto-Slavic word *<i>buga</i> which in Slavic languages mean \"swamp\" like places, and the river Bug itself derive from.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990221_156-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990221-156\">&#91;156&#93;</a></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Porga_of_Croatia\" title=\"Porga of Croatia\">Porga</a> from 31st chapter according to \u017divkovi\u0107 derives from Iranian <i>pouru-g\u00e2o</i>, \"rich in cattle\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254_157-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254-157\">&#91;157&#93;</a></sup> However, in the 30th chapter, it is named Porin, and recently Milo\u0161evi\u0107, Alimov, and Budak supported a thesis which considered these names as two variants of the Slavic deity <a href=\"/wiki/Perun\" title=\"Perun\">Perun</a> (as a heavenly ruler) and not an actual secular ruler.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlimov2015141\u2013164_158-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlimov2015141\u2013164-158\">&#91;158&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak201895\u201396_159-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak201895\u201396-159\">&#91;159&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Modern_era\">Modern era</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Croats&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Modern era\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Polish writer Kazimierz W\u0142adys\u0142aw W\u00f3ycicki released work <i>Pie\u015bni ludu Bia\u0142ochrobat\u00f3w, Mazur\u00f3w i Rusi z nad Bugu</i> in 1836.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990121\u2013122_160-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990121\u2013122-160\">&#91;160&#93;</a></sup> In 1861, in the statistical data about population in <a href=\"/wiki/Volhynia\" title=\"Volhynia\">Volhynia</a> governorship released by Mikhail Lebedkin, were counted Horvati with 17,228 people.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990145_161-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990145-161\">&#91;161&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEZimonyi2015295,_319_85-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEZimonyi2015295,_319-85\">&#91;85&#93;</a></sup>\n</p><p>According to some American documents from the beginning of the 20th century, Polish immigrants to the <a href=\"/wiki/US\" class=\"mw-redirect\" title=\"US\">US</a> born in around <a href=\"/wiki/Krak%C3%B3w\" title=\"Krak\u00f3w\">Krak\u00f3w</a> declared themselves as Krakus, Crakowiak, or Bielochrovat (i.e. White Croat) by nationality.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEUnited_States_Immigration_commission191122,_40,_43,_88,_105_162-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEUnited_States_Immigration_commission191122,_40,_43,_88,_105-162\">&#91;162&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Legacy_and_legends\">Legacy and legends</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Croats&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Legacy and legends\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to Chezch and Polish chronicles, the legendary <a href=\"/wiki/Lech,_Czech,_and_Rus\" title=\"Lech, Czech, and Rus\">Lech and Czech</a> came from (White) Croatia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990151_77-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990151-77\">&#91;77&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Chronicle_of_Dalimil\" title=\"Chronicle of Dalimil\">Chronicle of Dalimil</a> (14th century) recounts \"<i>V srbsk\u00e9m jazyku jest zem\u011b, jie\u017eto Charvaty jest im\u011b; v t\u00e9j zemi bie\u0161e Lech, jemu\u017eto jm\u011b bie\u0161e \u010cech</i>\".<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990151_77-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGluhak1990151-77\">&#91;77&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Alois_Jir%C3%A1sek\" title=\"Alois Jir\u00e1sek\">Alois Jir\u00e1sek</a> recounted as \"<i>Za Tatrami, v rovin\u00e1ch p\u0159i \u0159ece Visle rozkl\u00e1dala se od nepam\u011bti charv\u00e1tsk\u00e1 zem\u011b, \u010d\u00e1st prvotn\u00ed velik\u00e9 vlasti slovansk\u00e9</i>\" (Behind the <a href=\"/wiki/Tatra_Mountains\" title=\"Tatra Mountains\">Tatra Mountains</a>, in the plains of the river <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a>, stretched from immemorial time Charv\u00e1tsk\u00e1 country (<a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a>), the initial part of the great Slavic homeland), and <i>V t\u00e9 charv\u00e1tsk\u00e9 zemi bytovala \u010detn\u00e1 plemena, p\u0159\u00edbuzn\u00e1 jazykem, mravy, zp\u016fsobem \u017eivota</i> (In Charv\u00e1tsk\u00e1 existed numerous tribes, related by language, manners, and way of life).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEJir\u00e1sek2015_163-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEJir\u00e1sek2015-163\">&#91;163&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Du%C5%A1an_T%C5%99e%C5%A1t%C3%ADk\" title=\"Du\u0161an T\u0159e\u0161t\u00edk\">Du\u0161an T\u0159e\u0161t\u00edk</a> noted that the chronicle tells Czech came with six brothers from Croatia which once again indicates seven chiefs/tribes like in the Croatian origo gentis legend from the 30th chapter of <i>De Administrando Imperio</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAlimov2015153_164-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAlimov2015153-164\">&#91;164&#93;</a></sup> It is considered that the chronicle refers to the Carpathian Croatia.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTESedov201215_165-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTESedov201215-165\">&#91;165&#93;</a></sup>\n</p><p>One of the legendary figures <a href=\"/wiki/Kyi,_Shchek_and_Khoryv\" title=\"Kyi, Shchek and Khoryv\">Kyi, Shchek and Khoryv</a> who founded <a href=\"/wiki/Kiev\" title=\"Kiev\">Kiev</a>, brother Khoryv or Horiv, and its oronym Khorevytsia, is often related to the Croatian ethnonym.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalyckij2006_(1990)106\u2013107_166-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalyckij2006_(1990)106\u2013107-166\">&#91;166&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200699\u2013102,_109_167-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200699\u2013102,_109-167\">&#91;167&#93;</a></sup> This legend, recorded by Nestor, has similar Armenian transcript from the 7th-8th century, in which Horiv is mentioned as <i>Horean</i>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMalyckij2006_(1990)107_168-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMalyckij2006_(1990)107-168\">&#91;168&#93;</a></sup> Pa\u0161\u010denko related his name, beside to the Croatian ethnonym, to solar deity <a href=\"/wiki/Deities_of_Slavic_religion#Sun-god_and_moon-god\" title=\"Deities of Slavic religion\">Hors</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200699\u2013102,_109_167-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200699\u2013102,_109-167\">&#91;167&#93;</a></sup> Near Kiev there's a stream where previously existed large homonymous village Horvatka or Hrovatka (destroyed in the time of <a href=\"/wiki/Joseph_Stalin\" title=\"Joseph Stalin\">Joseph Stalin</a>), which flows into <a href=\"/wiki/Stuhna_River\" title=\"Stuhna River\">Stuhna River</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStri\u017eak2006_(1990)106\u2013107_169-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStri\u017eak2006_(1990)106\u2013107-169\">&#91;169&#93;</a></sup> In the vicinity are parts of the <a href=\"/wiki/Serpent%27s_Wall\" title=\"Serpent&#39;s Wall\">Serpent's Wall</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEStri\u017eak2006_(1990)187_170-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEStri\u017eak2006_(1990)187-170\">&#91;170&#93;</a></sup>\n</p><p>Scholars consider that Croats could have been mentioned in the Old English and Nordic epic poems. The verse in Old English poem <i><a href=\"/wiki/Widsith\" title=\"Widsith\">Widsith</a></i> (10th century):\n</p>\n<table style=\"border: 0px\" align=\"center\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\">\n\n<tbody><tr>\n<td><i>Wulfhere sohte ic ond Wyrmhere; ful oft \u00fe\u00e6r wig ne al\u00e6g,</i>\n</td>\n<td>I visited Wulfhere and Wyrmhere; there battle often raged,\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>\u00feonne Hr\u00e6da here heardum sweordum,</i>\n</td>\n<td>when the Hr\u00e6da with their sharp swords,\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>ymb Wistlawudu wergan sceoldon</i>\n</td>\n<td>in the <a href=\"/wiki/Vistula\" title=\"Vistula\">Vistula</a> woods had to defend\n</td></tr>\n<tr>\n<td><i>ealdne e\u00feelstol \u00c6tlan leodum.</i>\n</td>\n<td>their ancestral seat against <a href=\"/wiki/Attila\" title=\"Attila\">Attila</a>'s host.\n</td></tr></tbody></table>\n<p>The Hr\u00e6da is genitive plural of *<i>Hraede</i>, and is usually related with the <a href=\"/wiki/Goths\" title=\"Goths\">Goths</a> (<i>Hred-Gotum</i>, <i>Hreth-Gotan</i>, <i>Hreidhgotar</i>).<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELewicki2006_(1951)95_171-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELewicki2006_(1951)95-171\">&#91;171&#93;</a></sup> However, this verse is similar to the one in <a href=\"/wiki/Hervarar_saga_ok_Hei%C3%B0reks\" title=\"Hervarar saga ok Hei\u00f0reks\">Hervarar saga ok Hei\u00f0reks</a> (13th century), where prior the battle between Goths and Huns, <a href=\"/wiki/Heidrek\" title=\"Heidrek\">Heidrek</a> died in <i>Harva\u00f0a fj\u00f6llum</i> (Carpathian Mountains<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPendergrass201575_172-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPendergrass201575-172\">&#91;172&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEShippey201453_173-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEShippey201453-173\">&#91;173&#93;</a></sup>) which is sometimes translated as \"beneath the mountains of Harvathi\", considered somewhere beneath Carpathian Mountains near river Dnieper.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELewicki2006_(1951)95_171-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELewicki2006_(1951)95-171\">&#91;171&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEAckerLarrington2013245_174-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEAckerLarrington2013245-174\">&#91;174&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEBudak201896_175-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEBudak201896-175\">&#91;175&#93;</a></sup> Lewicki argued that <a href=\"/wiki/Anglo-Saxons\" title=\"Anglo-Saxons\">Anglo-Saxons</a>, as in the case of Alfred the Great where called Croats <i>Horithi</i>, often distorted foreign Slavic names.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTELewicki2006_(1951)95\u201396_176-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTELewicki2006_(1951)95\u201396-176\">&#91;176&#93;</a></sup>\n</p><p>The legendary Czech hermit from the 9th century, Svat\u00fd Ivan, is mentioned as the son of certain king Gestimul or Gostimysl, who according to the Czech chronicles descended from the Croats or <a href=\"/wiki/Obotrites\" title=\"Obotrites\">Obotrites</a>.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEVa\u0161ica2008_(1935)242,_244,_247\u2013248,_250\u2013258_177-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEVa\u0161ica2008_(1935)242,_244,_247\u2013248,_250\u2013258-177\">&#91;177&#93;</a></sup>\n</p><p>The White Croats contributed and assimilated into Czech, Polish and Ukrainian ethnos.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006131_178-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006131-178\">&#91;178&#93;</a></sup> Some historians suppose White Croats as the predecessors of the <a href=\"/wiki/Rusyns\" title=\"Rusyns\">Rusyn</a> people.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMajorov201278_179-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMajorov201278-179\">&#91;179&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEMagocsi1995_180-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEMagocsi1995-180\">&#91;180&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Croats&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_hypotheses_of_the_Croats\" title=\"Origin hypotheses of the Croats\">Origin hypotheses of the Croats</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Croats&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 20em; -webkit-column-width: 20em; column-width: 20em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESubtelny200957-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESubtelny200957_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSubtelny2009\">Subtelny 2009</a>, p.&#160;57.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMagocsi201049-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMagocsi201049_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMagocsi2010\">Magocsi 2010</a>, p.&#160;49.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDzino2010113,_21-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDzino2010113,_21_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDzino2010113,_21_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDzino2010\">Dzino 2010</a>, pp.&#160;113, 21.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">History And Archaeology Through Laboratory Examinations, Tome Egumenoski, &amp; Aleksandar Donski, University of Goce Delchev, p.13</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak199095-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak199095_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;95.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013115,_168,_444-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013115,_168,_444_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;115, 168, 444.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007262_7-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;262.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990100\u2013101-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990100\u2013101_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;100\u2013101.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990101\u2013102-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990101\u2013102_9-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;101\u2013102.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990102-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990102_10-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;102.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200642\u201354-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200642\u201354_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;42\u201354.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013115,_168-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013115,_168_12-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;115, 168.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990110-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990110_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;110.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200684-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200684_14-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;84.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990115\u2013116-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990115\u2013116_15-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;115\u2013116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200684\u201387-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200684\u201387_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;84\u201387.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013444,_451,_501,_516-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013444,_451,_501,_516_17-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;444, 451, 501, 516.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKo\u0161\u0107ak1995111_18-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKo\u0161\u0107ak1995\">Ko\u0161\u0107ak 1995</a>, p.&#160;111.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006141-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006141_19-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006141_19-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;141.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013168,_444,_451-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013168,_444,_451_20-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013168,_444,_451_20-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;168, 444, 451.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007263_21-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;263.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201284\u201388-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201284\u201388_22-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;84\u201388.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990122\u2013125-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990122\u2013125_23-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;122\u2013125.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200627-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200627_24-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;27.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKim2013146,_262-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKim2013146,_262_25-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKim2013\">Kim 2013</a>, pp.&#160;146, 262.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMagocsi198349-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMagocsi198349_26-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMagocsi1983\">Magocsi 1983</a>, p.&#160;49.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMagocsi20024-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMagocsi20024_27-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMagocsi2002\">Magocsi 2002</a>, p.&#160;4.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56_28-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56_28-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56_28-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56_28-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVan_Antwerp_Fine,_Jr.199153,_56_28-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVan_Antwerp_Fine,_Jr.1991\">Van Antwerp Fine, Jr. 1991</a>, pp.&#160;53, 56.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMajorov201258-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201258_29-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMajorov2012\">Majorov 2012</a>, p.&#160;58.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006115\u2013116-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006115\u2013116_30-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;115\u2013116.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200637-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200637_31-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200637_31-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200637_31-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2006\">Kor\u010dinskij 2006</a>, p.&#160;37.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMajorov201287\u201389-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201287\u201389_32-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMajorov2012\">Majorov 2012</a>, p.&#160;87\u201389.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990305\u2013306-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990305\u2013306_33-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;305\u2013306.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200512-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200512_34-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;12.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTENorris199315-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTENorris199315_35-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFNorris1993\">Norris 1993</a>, p.&#160;15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMar\u010dinko2000318\u2013319,_433-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMar\u010dinko2000318\u2013319,_433_36-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMar\u010dinko2000\">Mar\u010dinko 2000</a>, p.&#160;318\u2013319, 433.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990127-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990127_37-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990127_37-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;127.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEDanylenko20041\u201332-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDanylenko20041\u201332_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDanylenko20041\u201332_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEDanylenko20041\u201332_38-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFDanylenko2004\">Danylenko 2004</a>, pp.&#160;1\u201332.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0160kegro200513-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0160kegro200513_39-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0160kegro2005\">\u0160kegro 2005</a>, p.&#160;13.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200688,_91\u201392-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200688,_91\u201392_40-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;88, 91\u201392.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200687\u201395-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200687\u201395_41-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;87\u201395.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195353-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195353_42-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCross,_Sherbowitz-Wetzor1953\">Cross, Sherbowitz-Wetzor 1953</a>, p.&#160;53.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990116\u2013117-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990116\u2013117_43-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;116\u2013117.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012111\u2013122-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012111\u2013122_44-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;111\u2013122.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990217-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990217_45-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990217_45-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;217.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMajorov201262-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201262_46-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201262_46-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201262_46-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201262_46-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMajorov2012\">Majorov 2012</a>, p.&#160;62.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013182-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013182_47-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;182.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012120-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012120_48-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;120.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201249,_54,_83,_88-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201249,_54,_83,_88_49-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;49, 54, 83, 88.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201289-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201289_50-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;89.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_51-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007259_51-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHer\u0161ak,_Nik\u0161i\u01072007\">Her\u0161ak, Nik\u0161i\u0107 2007</a>, p.&#160;259.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990129\u2013130-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990129\u2013130_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;129\u2013130.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990130-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990130_53-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;130.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMajorov201252-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201252_54-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMajorov2012\">Majorov 2012</a>, p.&#160;52.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEIngram180772-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEIngram180772_55-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFIngram1807\">Ingram 1807</a>, p.&#160;72.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990210-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990210_56-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;210.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195356-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195356_57-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCross,_Sherbowitz-Wetzor1953\">Cross, Sherbowitz-Wetzor 1953</a>, p.&#160;56.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195364-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor195364_58-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCross,_Sherbowitz-Wetzor1953\">Cross, Sherbowitz-Wetzor 1953</a>, p.&#160;64.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMajorov201269-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201269_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMajorov2012\">Majorov 2012</a>, p.&#160;69.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor1953119-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTECross,_Sherbowitz-Wetzor1953119_60-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFCross,_Sherbowitz-Wetzor1953\">Cross, Sherbowitz-Wetzor 1953</a>, p.&#160;119.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990144-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990144_61-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990144_61-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;144.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEHanak201332-62\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEHanak201332_62-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFHanak2013\">Hanak 2013</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006123-63\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006123_63-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006123_63-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006123_63-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;123.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000113-64\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000113_64-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2000\">Kor\u010dinskij 2000</a>, p.&#160;113.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200639-65\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200639_65-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2006\">Kor\u010dinskij 2006</a>, p.&#160;39.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMajorov201274-66\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201274_66-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMajorov2012\">Majorov 2012</a>, p.&#160;74.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990147-67\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990147_67-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;147.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990148-68\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990148_68-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;148.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013428-69\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013428_69-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;428.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990149-70\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990149_70-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;149.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVach2006_(1949)239-71\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVach2006_(1949)239_71-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVach2006_(1949)\">Vach &amp; 2006 (1949)</a>, p.&#160;239.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEWidajewicz2006_(1949)267\u2013268-72\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEWidajewicz2006_(1949)267\u2013268_72-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWidajewicz2006_(1949)\">Widajewicz &amp; 2006 (1949)</a>, p.&#160;267\u2013268.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVach2006_(1949)240\u2013242-73\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVach2006_(1949)240\u2013242_73-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVach2006_(1949)\">Vach &amp; 2006 (1949)</a>, p.&#160;240\u2013242.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013431-74\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013431_74-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;431.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990150-75\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990150_75-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;150.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVach2006_(1949)255\u2013256-76\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVach2006_(1949)255\u2013256_76-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVach2006_(1949)\">Vach &amp; 2006 (1949)</a>, p.&#160;255\u2013256.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990151-77\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990151_77-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990151_77-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990151_77-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;151.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990158-78\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990158_78-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990158_78-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;158.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMar\u010dinko2000183-79\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMar\u010dinko2000183_79-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMar\u010dinko2000\">Mar\u010dinko 2000</a>, p.&#160;183.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990161\u2013167-80\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990161\u2013167_80-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;161\u2013167.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990161-81\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990161_81-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;161.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990161\u2013162-82\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990161\u2013162_82-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;161\u2013162.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990162-83\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990162_83-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;162.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990211-84\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990211_84-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;211.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEZimonyi2015295,_319-85\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZimonyi2015295,_319_85-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEZimonyi2015295,_319_85-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFZimonyi2015\">Zimonyi 2015</a>, pp.&#160;295, 319.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990212\u2013213-86\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990212\u2013213_86-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990212\u2013213_86-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;212\u2013213.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990211\u2013212-87\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990211\u2013212_87-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;211\u2013212.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMajorov2012161-88\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov2012161_88-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMajorov2012\">Majorov 2012</a>, p.&#160;161.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990212-89\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990212_89-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990212_89-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;212.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200632-90\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200632_90-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2006\">Kor\u010dinskij 2006</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVernadsky2008_(1935)262\u2013263-91\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVernadsky2008_(1935)262\u2013263_91-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVernadsky2008_(1935)262\u2013263_91-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVernadsky2008_(1935)\">Vernadsky &amp; 2008 (1935)</a>, p.&#160;262\u2013263.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990214-92\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990214_92-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990214_92-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;214.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKoncha201217-93\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKoncha201217_93-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKoncha2012\">Koncha 2012</a>, p.&#160;17.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKugutjak201726-94\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKugutjak201726_94-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKugutjak2017\">Kugutjak 2017</a>, p.&#160;26.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTETomen\u010duk201732-95\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTETomen\u010duk201732_95-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFTomen\u010duk2017\">Tomen\u010duk 2017</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u0141owmia\u0144ski2013_(1958)120-96\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u0141owmia\u0144ski2013_(1958)120_96-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u0141owmia\u0144ski2013_(1958)\">\u0141owmia\u0144ski &amp; 2013 (1958)</a>, p.&#160;120.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudak201893-97\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak201893_97-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudak2018\">Budak 2018</a>, p.&#160;93.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013168,_444,_451,_501,_516-98\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013168,_444,_451,_501,_516_98-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;168, 444, 451, 501, 516.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudak201897-99\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak201897_99-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak201897_99-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak201897_99-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudak2018\">Budak 2018</a>, pp.&#160;97.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013176,_446,_460-100\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013176,_446,_460_100-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;176, 446, 460.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013169,_175\u2013176,_444,_460-101\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013169,_175\u2013176,_444,_460_101-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;169, 175\u2013176, 444, 460.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudak2018104\u2013105-102\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak2018104\u2013105_102-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudak2018\">Budak 2018</a>, pp.&#160;104\u2013105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013446-103\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013446_103-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;446.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990130\u2013134-104\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990130\u2013134_104-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;130\u2013134.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMajorov201285,_131,_168-105\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201285,_131,_168_105-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMajorov2012\">Majorov 2012</a>, p.&#160;85, 131, 168.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMajorov201285\u201386,_168-106\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201285\u201386,_168_106-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMajorov2012\">Majorov 2012</a>, p.&#160;85\u201386, 168.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200634\u201335-107\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200634\u201335_107-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2006\">Kor\u010dinskij 2006</a>, p.&#160;34\u201335.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000113\u2013120-108\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000113\u2013120_108-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2000\">Kor\u010dinskij 2000</a>, p.&#160;113\u2013120.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij200638\u201339-109\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij200638\u201339_109-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2006\">Kor\u010dinskij 2006</a>, p.&#160;38\u201339.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000120-110\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2000120_110-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2000\">Kor\u010dinskij 2000</a>, p.&#160;120.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)210\u2013212-111\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)210\u2013212_111-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2013_(2008)\">Kor\u010dinskij &amp; 2013 (2008)</a>, p.&#160;210\u2013212.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij20042-112\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij20042_112-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2004\">Kor\u010dinskij 2004</a>, p.&#160;2.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)212-113\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)212_113-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)212_113-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)212_113-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2013_(2008)\">Kor\u010dinskij &amp; 2013 (2008)</a>, p.&#160;212.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)68\u201371-114\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)68\u201371_114-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2006_(1991)\">Kor\u010dinskij &amp; 2006 (1991)</a>, p.&#160;68\u201371.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij20042\u20137-115\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij20042\u20137_115-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2004\">Kor\u010dinskij 2004</a>, p.&#160;2\u20137.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)220\u2013221-116\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)220\u2013221_116-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2013_(2008)\">Kor\u010dinskij &amp; 2013 (2008)</a>, p.&#160;220\u2013221.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)71-117\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)71_117-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2006_(1991)\">Kor\u010dinskij &amp; 2006 (1991)</a>, p.&#160;71.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)221-118\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2008)221_118-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2013_(2008)\">Kor\u010dinskij &amp; 2013 (2008)</a>, p.&#160;221.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)70-119\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2006_(1991)70_119-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2006_(1991)\">Kor\u010dinskij &amp; 2006 (1991)</a>, p.&#160;70.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2007)264-120\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKor\u010dinskij2013_(2007)264_120-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKor\u010dinskij2013_(2007)\">Kor\u010dinskij &amp; 2013 (2007)</a>, p.&#160;264.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006113-121\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006113_121-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;113.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013502-122\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013502_122-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;502.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006118-123\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006118_123-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;118.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006119-124\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006119_124-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;119.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013430,_435\u2013437-125\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013430,_435\u2013437_125-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;430, 435\u2013437.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006143-126\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006143_126-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;143.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006144,_146-127\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006144,_146_127-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;144, 146.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006144-128\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006144_128-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;144.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006145,_147-129\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006145,_147_129-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;145, 147.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006145-130\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006145_130-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200659-131\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200659_131-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;59.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMajorov201292-132\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201292_132-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMajorov2012\">Majorov 2012</a>, p.&#160;92.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200679-133\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200679_133-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;79.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200667\u201382,_109\u2013111-134\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200667\u201382,_109\u2013111_134-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;67\u201382, 109\u2013111.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudak201895-135\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak201895_135-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak201895_135-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudak2018\">Budak 2018</a>, pp.&#160;95.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudak201889-136\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak201889_136-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudak2018\">Budak 2018</a>, pp.&#160;89.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990222-137\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990222_137-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990222_137-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;222.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlimov2015142-138\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlimov2015142_138-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlimov2015\">Alimov 2015</a>, pp.&#160;142.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov2013481-139\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov2013481_139-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2013\">Sedov 2013</a>, p.&#160;481.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012114-140\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u01072012114_140-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;114.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990126\u2013127-141\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126\u2013127_141-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126\u2013127_141-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;126\u2013127.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMargeti\u0107200132-142\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMargeti\u0107200132_142-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMargeti\u01072001\">Margeti\u0107 2001</a>, p.&#160;32.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990126,_218-143\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126,_218_143-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;126, 218.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990218\u2013221-144\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990218\u2013221_144-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;218\u2013221.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKaratay200393-145\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKaratay200393_145-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKaratay200393_145-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKaratay200393_145-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKaratay200393_145-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKaratay200393_145-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKaratay2003\">Karatay 2003</a>, p.&#160;93.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990218-146\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990218_146-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990218_146-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;218.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak200021-147\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak200021_147-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak2000\">Gluhak 2000</a>, p.&#160;21.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990126-148\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126_148-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126_148-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126_148-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126_148-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990126_148-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;126.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-149\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-149\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historyfiles.co.uk/KingListsEurope/BarbarianAlans.htm\">Alans (Alani / Geloni)</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKaratay200392-150\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKaratay200392_150-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKaratay200392_150-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKaratay2003\">Karatay 2003</a>, p.&#160;92.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990219-151\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990219_151-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;219.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990128\u2013129-152\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990128\u2013129_152-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;128\u2013129.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGolden199099-153\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGolden199099_153-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGolden1990\">Golden 1990</a>, p.&#160;99.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990220-154\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990220_154-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;220.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEKaratay200386\u201391-155\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKaratay200386\u201391_155-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEKaratay200386\u201391_155-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKaratay2003\">Karatay 2003</a>, p.&#160;86\u201391.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990221-156\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990221_156-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990221_156-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;221.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254-157\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTE\u017divkovi\u0107201254_157-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREF\u017divkovi\u01072012\">\u017divkovi\u0107 2012</a>, p.&#160;54.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlimov2015141\u2013164-158\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlimov2015141\u2013164_158-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlimov2015\">Alimov 2015</a>, pp.&#160;141\u2013164.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudak201895\u201396-159\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak201895\u201396_159-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudak2018\">Budak 2018</a>, pp.&#160;95\u201396.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990121\u2013122-160\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990121\u2013122_160-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;121\u2013122.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGluhak1990145-161\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGluhak1990145_161-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGluhak1990\">Gluhak 1990</a>, p.&#160;145.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEUnited_States_Immigration_commission191122,_40,_43,_88,_105-162\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEUnited_States_Immigration_commission191122,_40,_43,_88,_105_162-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFUnited_States_Immigration_commission1911\">United States Immigration commission 1911</a>, pp.&#160;22, 40, 43, 88, 105.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEJir\u00e1sek2015-163\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEJir\u00e1sek2015_163-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJir\u00e1sek2015\">Jir\u00e1sek 2015</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAlimov2015153-164\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAlimov2015153_164-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAlimov2015\">Alimov 2015</a>, pp.&#160;153.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTESedov201215-165\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTESedov201215_165-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFSedov2012\">Sedov 2012</a>, p.&#160;15.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMalyckij2006_(1990)106\u2013107-166\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalyckij2006_(1990)106\u2013107_166-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMalyckij2006_(1990)\">Malyckij &amp; 2006 (1990)</a>, p.&#160;106\u2013107.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200699\u2013102,_109-167\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200699\u2013102,_109_167-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko200699\u2013102,_109_167-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;99\u2013102, 109.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMalyckij2006_(1990)107-168\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMalyckij2006_(1990)107_168-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMalyckij2006_(1990)\">Malyckij &amp; 2006 (1990)</a>, p.&#160;107.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEStri\u017eak2006_(1990)106\u2013107-169\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStri\u017eak2006_(1990)106\u2013107_169-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFStri\u017eak2006_(1990)\">Stri\u017eak &amp; 2006 (1990)</a>, p.&#160;106\u2013107.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEStri\u017eak2006_(1990)187-170\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEStri\u017eak2006_(1990)187_170-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFStri\u017eak2006_(1990)\">Stri\u017eak &amp; 2006 (1990)</a>, p.&#160;187.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELewicki2006_(1951)95-171\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELewicki2006_(1951)95_171-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELewicki2006_(1951)95_171-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLewicki2006_(1951)\">Lewicki &amp; 2006 (1951)</a>, p.&#160;95.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPendergrass201575-172\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPendergrass201575_172-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPendergrass2015\">Pendergrass 2015</a>, p.&#160;75.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEShippey201453-173\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEShippey201453_173-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFShippey2014\">Shippey 2014</a>, p.&#160;53.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEAckerLarrington2013245-174\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEAckerLarrington2013245_174-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFAckerLarrington2013\">Acker &amp; Larrington 2013</a>, p.&#160;245.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEBudak201896-175\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEBudak201896_175-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFBudak2018\">Budak 2018</a>, pp.&#160;96.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTELewicki2006_(1951)95\u201396-176\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTELewicki2006_(1951)95\u201396_176-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFLewicki2006_(1951)\">Lewicki &amp; 2006 (1951)</a>, p.&#160;95\u201396.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEVa\u0161ica2008_(1935)242,_244,_247\u2013248,_250\u2013258-177\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEVa\u0161ica2008_(1935)242,_244,_247\u2013248,_250\u2013258_177-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFVa\u0161ica2008_(1935)\">Va\u0161ica &amp; 2008 (1935)</a>, p.&#160;242, 244, 247\u2013248, 250\u2013258.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006131-178\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEPa\u0161\u010denko2006131_178-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFPa\u0161\u010denko2006\">Pa\u0161\u010denko 2006</a>, p.&#160;131.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMajorov201278-179\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMajorov201278_179-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMajorov2012\">Majorov 2012</a>, p.&#160;78.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEMagocsi1995-180\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEMagocsi1995_180-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMagocsi1995\">Magocsi 1995</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=White_Croats&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFAckerLarrington2013\" class=\"citation book\">Acker, Paul; Larrington, Carolyne (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=hZXUGvXii4UC\"><i>Revisiting the Poetic Edda: Essays on Old Norse Heroic Legend</i></a>. Routledge. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781136227875\" title=\"Special:BookSources/9781136227875\">9781136227875</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Revisiting+the+Poetic+Edda%3A+Essays+on+Old+Norse+Heroic+Legend&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=9781136227875&amp;rft.aulast=Acker&amp;rft.aufirst=Paul&amp;rft.au=Larrington%2C+Carolyne&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3DhZXUGvXii4UC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDenis_Jevgenjevi\u010d_Alimov2015\" class=\"citation journal\">Denis Jevgenjevi\u010d Alimov (2015). \"Hrvati, kult Peruna i slavenski gentilizam (Komentari na hipotezu Ante Milo\u0161evi\u0107a o identitetu Porina i Peruna)\" &#91;Croats, the cult of Perun and Slavic \u201cgentilism\u201d. (A Comment on the hypothesis of Ante Milo\u0161evic about the identity of Porin and Perun)&#93;. <i>Starohrvatska prosvjeta</i>. <b>III</b> (42): 141\u2013164.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Starohrvatska+prosvjeta&amp;rft.atitle=Hrvati%2C+kult+Peruna+i+slavenski+gentilizam+%28Komentari+na+hipotezu+Ante+Milo%C5%A1evi%C4%87a+o+identitetu+Porina+i+Peruna%29&amp;rft.volume=III&amp;rft.issue=42&amp;rft.pages=141-164&amp;rft.date=2015&amp;rft.au=Denis+Jevgenjevi%C4%8D+Alimov&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFBudak2018\" class=\"citation book\">Budak, Neven (2018). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.leykam-international.hr/publikacija.php?id=167\"><i>Hrvatska povijest od 550. do 1100</i></a> &#91;<i>Croatian history from 550 until 1100</i>&#93;. Leykam international. pp.&#160;86\u2013118. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-340-061-7\" title=\"Special:BookSources/978-953-340-061-7\">978-953-340-061-7</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Hrvatska+povijest+od+550.+do+1100.&amp;rft.pages=86-118&amp;rft.pub=Leykam+international&amp;rft.date=2018&amp;rft.isbn=978-953-340-061-7&amp;rft.aulast=Budak&amp;rft.aufirst=Neven&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.leykam-international.hr%2Fpublikacija.php%3Fid%3D167&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSamuel_Hazzard_CrossOlgerd_P._Sherbowitz-Wetzor1953\" class=\"citation\">Samuel Hazzard Cross; Olgerd P. Sherbowitz-Wetzor, eds. (1953), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mgh-bibliothek.de/dokumente/a/a011458.pdf\"><i>The Russian Primary Chronicle: Laurentian Text</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>, <a href=\"/wiki/Cambridge,_Massachusetts\" title=\"Cambridge, Massachusetts\">Cambridge, Massachusetts</a>: <a href=\"/wiki/Medieval_Academy_of_America\" title=\"Medieval Academy of America\">Medieval Academy of America</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Russian+Primary+Chronicle%3A+Laurentian+Text&amp;rft.place=Cambridge%2C+Massachusetts&amp;rft.pub=Medieval+Academy+of+America&amp;rft.date=1953&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mgh-bibliothek.de%2Fdokumente%2Fa%2Fa011458.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDanylenko2004\" class=\"citation journal\">Danylenko, Andrii (2004). \"The name Rus': In search of a new dimension\". <i>Jahrb\u00fccher f\u00fcr Geschichte Osteuropas</i> (52): 1\u201332. <q>And the tribe which lives near them [the Amazons] is the Harus [Hrus/Hros], tall, big-limbed men, who have no weapons of war, and horses cannot carry them because of the bigness of their limbs.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Jahrb%C3%BCcher+f%C3%BCr+Geschichte+Osteuropas&amp;rft.atitle=The+name+Rus%27%3A+In+search+of+a+new+dimension&amp;rft.issue=52&amp;rft.pages=1-32&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Danylenko&amp;rft.aufirst=Andrii&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFDzino2010\" class=\"citation book\">Dzino, Danijel (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=6UbOtJcF8rQC\"><i>Becoming Slav, Becoming Croat: Identity Transformations in Post-Roman and Early Medieval Dalmatia</i></a>. BRILL. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789004186460\" title=\"Special:BookSources/9789004186460\">9789004186460</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Becoming+Slav%2C+Becoming+Croat%3A+Identity+Transformations+in+Post-Roman+and+Early+Medieval+Dalmatia&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=9789004186460&amp;rft.aulast=Dzino&amp;rft.aufirst=Danijel&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3D6UbOtJcF8rQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFVan_Antwerp_Fine,_Jr.1991\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/John_Van_Antwerp_Fine,_Jr.\" class=\"mw-redirect\" title=\"John Van Antwerp Fine, Jr.\">Van Antwerp Fine, Jr., John</a> (1991). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=Y0NBxG9Id58C\"><i>The Early Medieval Balkans: A Critical Survey from the Sixth to the Late Twelfth Century</i></a>. University of Michigan Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780472081493\" title=\"Special:BookSources/9780472081493\">9780472081493</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Early+Medieval+Balkans%3A+A+Critical+Survey+from+the+Sixth+to+the+Late+Twelfth+Century&amp;rft.pub=University+of+Michigan+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=9780472081493&amp;rft.aulast=Van+Antwerp+Fine%2C+Jr.&amp;rft.aufirst=John&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3DY0NBxG9Id58C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGluhak1990\" class=\"citation\">Gluhak, Alemko (1990), <i>Porijeklo imena Hrvat</i> &#91;<i>Origin of the name Croat</i>&#93; (in Croatian), Zagreb, \u010cakovec: Alemko Gluhak</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Porijeklo+imena+Hrvat&amp;rft.place=Zagreb%2C+%C4%8Cakovec&amp;rft.pub=Alemko+Gluhak&amp;rft.date=1990&amp;rft.aulast=Gluhak&amp;rft.aufirst=Alemko&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGolden1992\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Peter_Benjamin_Golden\" title=\"Peter Benjamin Golden\">Golden, Peter Benjamin</a> (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/12545004/An_Introduction_to_the_History_of_the_Turkic_Peoples\"><i>An introduction to the History of the Turkic peoples: ethnogenesis and state formation in medieval and early modern Eurasia and the Middle East</i></a>. <a href=\"/wiki/Wiesbaden\" title=\"Wiesbaden\">Wiesbaden</a>: <a href=\"/wiki/Harrassowitz_Verlag\" title=\"Harrassowitz Verlag\">Otto Harrassowitz</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9783447032742\" title=\"Special:BookSources/9783447032742\">9783447032742</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+introduction+to+the+History+of+the+Turkic+peoples%3A+ethnogenesis+and+state+formation+in+medieval+and+early+modern+Eurasia+and+the+Middle+East&amp;rft.place=Wiesbaden&amp;rft.pub=Otto+Harrassowitz&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=9783447032742&amp;rft.aulast=Golden&amp;rft.aufirst=Peter+Benjamin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F12545004%2FAn_Introduction_to_the_History_of_the_Turkic_Peoples&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHanak2013\" class=\"citation book\">Hanak, Walter K. (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=WfV0AQAAQBAJ\"><i>The Nature and the Image of Princely Power in Kievan Rus\u2019, 980-1054: A Study of Sources</i></a>. BRILL. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789004260221\" title=\"Special:BookSources/9789004260221\">9789004260221</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Nature+and+the+Image+of+Princely+Power+in+Kievan+Rus%E2%80%99%2C+980-1054%3A+A+Study+of+Sources&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=9789004260221&amp;rft.aulast=Hanak&amp;rft.aufirst=Walter+K.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3DWfV0AQAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFHer\u0161akNik\u0161i\u01072007\" class=\"citation\">Her\u0161ak, Emil; Nik\u0161i\u0107, Boris (2007), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=28729&amp;lang=en\">\"Hrvatska etnogeneza: pregled komponentnih etapa i interpretacija (s naglaskom na euroazijske/nomadske sadr\u017eaje)\"</a> &#91;Croatian Ethnogenesis: A Review of Component Stages and Interpretations (with Emphasis on Eurasian/Nomadic Elements)&#93;, <i>Migration and Ethnic Themes</i> (in Croatian), <b>23</b> (3)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Migration+and+Ethnic+Themes&amp;rft.atitle=Hrvatska+etnogeneza%3A+pregled+komponentnih+etapa+i+interpretacija+%28s+naglaskom+na+euroazijske%2Fnomadske+sadr%C5%BEaje%29&amp;rft.volume=23&amp;rft.issue=3&amp;rft.date=2007&amp;rft.aulast=Her%C5%A1ak&amp;rft.aufirst=Emil&amp;rft.au=Nik%C5%A1i%C4%87%2C+Boris&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D28729%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFIngram1807\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/James_Ingram_(academic)\" title=\"James Ingram (academic)\">Ingram, James</a> (1807). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=la6yJEKOTW0C\"><i>An Inaugural Lecture on the Utility of Anglo-Saxon Literatures to which is Added the Geography of Europe by King Alfred, Including His Account of the Discovery of the North Cape in the Ninth Century</i></a>. University Press.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=An+Inaugural+Lecture+on+the+Utility+of+Anglo-Saxon+Literatures+to+which+is+Added+the+Geography+of+Europe+by+King+Alfred%2C+Including+His+Account+of+the+Discovery+of+the+North+Cape+in+the+Ninth+Century&amp;rft.pub=University+Press&amp;rft.date=1807&amp;rft.aulast=Ingram&amp;rft.aufirst=James&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3Dla6yJEKOTW0C&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFJir\u00e1sek2015\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Alois_Jir%C3%A1sek\" title=\"Alois Jir\u00e1sek\">Jir\u00e1sek, Alois</a> (2015). \"4\". <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.cz/books?id=AjqMBgAAQBAJ&amp;printsec=frontcover&amp;hl=cs#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Star\u00e9 pov\u011bsti \u010desk\u00e9</i></a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9788088061144\" title=\"Special:BookSources/9788088061144\">9788088061144</a><span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">29 August</span> 2015</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=4&amp;rft.btitle=Star%C3%A9+pov%C4%9Bsti+%C4%8Desk%C3%A9&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=9788088061144&amp;rft.aulast=Jir%C3%A1sek&amp;rft.aufirst=Alois&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.cz%2Fbooks%3Fid%3DAjqMBgAAQBAJ%26printsec%3Dfrontcover%26hl%3Dcs%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKaratay2003\" class=\"citation book\">Karatay, Osman (2003). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=h_Qu1ywX0-wC\"><i>In Search of the Lost Tribe: The Origins and Making of the Croation Nation</i></a>. Ayse Demiral. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789756467077\" title=\"Special:BookSources/9789756467077\">9789756467077</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=In+Search+of+the+Lost+Tribe%3A+The+Origins+and+Making+of+the+Croation+Nation&amp;rft.pub=Ayse+Demiral&amp;rft.date=2003&amp;rft.isbn=9789756467077&amp;rft.aulast=Karatay&amp;rft.aufirst=Osman&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3Dh_Qu1ywX0-wC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKim2013\" class=\"citation book\">Kim, Hyun Jin (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=fX8YAAAAQBAJ\"><i>The Huns, Rome and the Birth of Europe</i></a>. Cambridge University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781107009066\" title=\"Special:BookSources/9781107009066\">9781107009066</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Huns%2C+Rome+and+the+Birth+of+Europe&amp;rft.pub=Cambridge+University+Press&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=9781107009066&amp;rft.aulast=Kim&amp;rft.aufirst=Hyun+Jin&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3DfX8YAAAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKoncha2012\" class=\"citation book\">Koncha, S. (2012). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ukrbulletin.univ.kiev.ua/Visnyk-16-en/Koncha.pdf\"><i>Bavarian Geographer On Slavic Tribes From Ukraine</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>Ukrainian Studies</i>. <b>12</b>. Bulletin of Taras Shevchenko National University of Kyiv. pp.&#160;15\u201321.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Bavarian+Geographer+On+Slavic+Tribes+From+Ukraine&amp;rft.pages=15-21&amp;rft.pub=Bulletin+of+Taras+Shevchenko+National+University+of+Kyiv&amp;rft.date=2012&amp;rft.aulast=Koncha&amp;rft.aufirst=S.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fukrbulletin.univ.kiev.ua%2FVisnyk-16-en%2FKoncha.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKor\u010dinskij2000\" class=\"citation\">Kor\u010dinskij, Orest (2000), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.academia.edu/6550266/Prilozi_Instituta_za_arheologiju_u_Zagrebu_Vol._17_Contributions_of_Institute_of_Archaeology_in_Zagreb_Vol._17_2000\">\"Gradi\u0161ta ljetopisnih (isto\u010dnih) Hrvata 9.-14. stolje\u0107a u podru\u010dju Gornjeg Podnestrovlja\"</a>, <i>Contributions of Institute of Archaeology in Zagreb</i>, Institute of arhaeology in Zagreb, <b>17</b> (1): 113\u2013127</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Contributions+of+Institute+of+Archaeology+in+Zagreb&amp;rft.atitle=Gradi%C5%A1ta+ljetopisnih+%28isto%C4%8Dnih%29+Hrvata+9.-14.+stolje%C4%87a+u+podru%C4%8Dju+Gornjeg+Podnestrovlja&amp;rft.volume=17&amp;rft.issue=1&amp;rft.pages=113-127&amp;rft.date=2000&amp;rft.aulast=Kor%C4%8Dinskij&amp;rft.aufirst=Orest&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.academia.edu%2F6550266%2FPrilozi_Instituta_za_arheologiju_u_Zagrebu_Vol._17_Contributions_of_Institute_of_Archaeology_in_Zagreb_Vol._17_2000&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKor\u010dinskij2004\" class=\"citation\">Kor\u010dinskij, Orest (2004), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://hrcak.srce.hr/11469\">\"Cult Centres of Croats from the 9th to the 14th Century in the Environs of the Ruin of Stiljsko, Ukraine\"</a>, <i>Croatica Christiana periodica</i>, The Catholic faculty of theology, <b>28</b> (54)</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Croatica+Christiana+periodica&amp;rft.atitle=Cult+Centres+of+Croats+from+the+9th+to+the+14th+Century+in+the+Environs+of+the+Ruin+of+Stiljsko%2C+Ukraine&amp;rft.volume=28&amp;rft.issue=54&amp;rft.date=2004&amp;rft.aulast=Kor%C4%8Dinskij&amp;rft.aufirst=Orest&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2F11469&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKor\u010dinskij2006\" class=\"citation book\">Kor\u010dinskij, Orest (2006). \"Bijeli Hrvati i problem formiranja dr\u017eave u Prikarpatju\" &#91;Eastern Croats and the problem of forming the state in Prykarpattia&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati I</i> &#91;<i>White Croats I</i>&#93; (in Croatian). Maveda. pp.&#160;31\u201339. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-7029-04-2\" title=\"Special:BookSources/953-7029-04-2\">953-7029-04-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Bijeli+Hrvati+i+problem+formiranja+dr%C5%BEave+u+Prikarpatju&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+I&amp;rft.pages=31-39&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=953-7029-04-2&amp;rft.aulast=Kor%C4%8Dinskij&amp;rft.aufirst=Orest&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKor\u010dinskij2006\" class=\"citation book\">Kor\u010dinskij, Orest (2006). \"Stiljski grad\" &#91;City of Stiljsko&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati I</i> &#91;<i>White Croats I</i>&#93; (in Croatian). Maveda. pp.&#160;68\u201371. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-7029-04-2\" title=\"Special:BookSources/953-7029-04-2\">953-7029-04-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Stiljski+grad&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+I&amp;rft.pages=68-71&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=953-7029-04-2&amp;rft.aulast=Kor%C4%8Dinskij&amp;rft.aufirst=Orest&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKor\u010dinskij2013\" class=\"citation book\">Kor\u010dinskij, Orest (2013). \"O povijesnoj okolici stiljskoga gradi\u0161ta od kraja 8. stolje\u0107a do po\u010detka 11. st.\" &#91;City of Stiljsko&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati III</i> &#91;<i>White Croats III</i>&#93; (in Croatian). Maveda. pp.&#160;210\u2013224. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-7029-27-2\" title=\"Special:BookSources/978-953-7029-27-2\">978-953-7029-27-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=O+povijesnoj+okolici+stiljskoga+gradi%C5%A1ta+od+kraja+8.+stolje%C4%87a+do+po%C4%8Detka+11.+st.&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+III&amp;rft.pages=210-224&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-953-7029-27-2&amp;rft.aulast=Kor%C4%8Dinskij&amp;rft.aufirst=Orest&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"harv6\" class=\"citation book\">Kor\u010dinskij, Orest (2013). \"Stiljsko gradi\u0161te\" &#91;Gord of Stilsko&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati III</i> &#91;<i>White Croats III</i>&#93; (in Croatian). Maveda. pp.&#160;246\u201326. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-7029-27-2\" title=\"Special:BookSources/978-953-7029-27-2\">978-953-7029-27-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Stiljsko+gradi%C5%A1te&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+III&amp;rft.pages=246-26&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-953-7029-27-2&amp;rft.aulast=Kor%C4%8Dinskij&amp;rft.aufirst=Orest&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKo\u0161\u0107ak1995\" class=\"citation\">Ko\u0161\u0107ak, Vladimir (1995), \"Iranska teorija o podrijetlu Hrvata\" &#91;Iranian theory on the origin of Croats&#93;,  in Budak, Neven, <i>Etnogeneza Hrvata</i> &#91;<i>Ethnogenesis of Croats</i>&#93; (in Croatian), Matica Hrvatska, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-6014-45-9\" title=\"Special:BookSources/953-6014-45-9\">953-6014-45-9</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Iranska+teorija+o+podrijetlu+Hrvata&amp;rft.btitle=Etnogeneza+Hrvata&amp;rft.pub=Matica+Hrvatska&amp;rft.date=1995&amp;rft.isbn=953-6014-45-9&amp;rft.aulast=Ko%C5%A1%C4%87ak&amp;rft.aufirst=Vladimir&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKugutjak2017\" class=\"citation book\">Kugutjak, Mykola (2017). \"Spomenici povijesti i kulture: Gradi\u0161ta Pruto-Bystryc'koga podgorja\".  In Pa\u0161\u010denko, Jevgenij; Fuderer, Tetyana. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://bib.irb.hr/datoteka/895289.4xPrikarpatska_Galicija_Prijelom_11_05_2017.pdf\"><i>Prikarpatska Galicija</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Croatian). Department of Ukrainian Language and Literature at the Faculty of Philosophy, University of Zagreb. pp.&#160;20\u201331. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-55390-4-9\" title=\"Special:BookSources/978-953-55390-4-9\">978-953-55390-4-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Spomenici+povijesti+i+kulture%3A+Gradi%C5%A1ta+Pruto-Bystryc%E2%80%99koga+podgorja&amp;rft.btitle=Prikarpatska+Galicija&amp;rft.pages=20-31&amp;rft.pub=Department+of+Ukrainian+Language+and+Literature+at+the+Faculty+of+Philosophy%2C+University+of+Zagreb&amp;rft.date=2017&amp;rft.isbn=978-953-55390-4-9&amp;rft.aulast=Kugutjak&amp;rft.aufirst=Mykola&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F895289.4xPrikarpatska_Galicija_Prijelom_11_05_2017.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0141owmia\u0144ski2013\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Henryk_%C5%81owmia%C5%84ski\" title=\"Henryk \u0141owmia\u0144ski\">\u0141owmia\u0144ski, Henryk</a> (2013). \"O identificiranju naziva Bavarskoga geografa\" &#91;About the identification of names by Bavarian Geographer&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati III</i> &#91;<i>White Croats III</i>&#93; (in Croatian). Maveda. pp.&#160;109\u2013137. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-7029-27-2\" title=\"Special:BookSources/978-953-7029-27-2\">978-953-7029-27-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=O+identificiranju+naziva+Bavarskoga+geografa&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+III&amp;rft.pages=109-137&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-953-7029-27-2&amp;rft.aulast=%C5%81owmia%C5%84ski&amp;rft.aufirst=Henryk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMagocsi1983\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Paul_Robert_Magocsi\" title=\"Paul Robert Magocsi\">Magocsi, Paul Robert</a> (1983). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=qgTrJm85sDQC\"><i>Galicia: A Historical Survey and Bibliographic Guide</i></a>. University of Toronto Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780802024824\" title=\"Special:BookSources/9780802024824\">9780802024824</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Galicia%3A+A+Historical+Survey+and+Bibliographic+Guide&amp;rft.pub=University+of+Toronto+Press&amp;rft.date=1983&amp;rft.isbn=9780802024824&amp;rft.aulast=Magocsi&amp;rft.aufirst=Paul+Robert&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3DqgTrJm85sDQC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMagocsi1995\" class=\"citation journal\">Magocsi, Paul Robert (1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://carpatho-rusyn.org/cra/chap3.html\">\"The Carpatho-Rusyns\"</a>. <i>Carpatho-Rusyn American</i>. Carpatho-Rusyn Research Center. XVIII (4).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Carpatho-Rusyn+American&amp;rft.atitle=The+Carpatho-Rusyns&amp;rft.volume=XVIII&amp;rft.issue=4&amp;rft.date=1995&amp;rft.aulast=Magocsi&amp;rft.aufirst=Paul+Robert&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fcarpatho-rusyn.org%2Fcra%2Fchap3.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMagocsi2002\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Paul_Robert_Magocsi\" title=\"Paul Robert Magocsi\">Magocsi, Paul Robert</a> (2002). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=CdiIa8n7SsgC\"><i>The Roots of Ukrainian Nationalism: Galicia as Ukraine's Piedmont</i></a>. University of Toronto Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780802047380\" title=\"Special:BookSources/9780802047380\">9780802047380</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Roots+of+Ukrainian+Nationalism%3A+Galicia+as+Ukraine%27s+Piedmont&amp;rft.pub=University+of+Toronto+Press&amp;rft.date=2002&amp;rft.isbn=9780802047380&amp;rft.aulast=Magocsi&amp;rft.aufirst=Paul+Robert&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3DCdiIa8n7SsgC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMagocsi2010\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Paul_Robert_Magocsi\" title=\"Paul Robert Magocsi\">Magocsi, Paul Robert</a> (2010). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=TA1zVKTTsXUC\"><i>A History of Ukraine: The Land and Its Peoples</i></a>. University of Toronto Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781442610217\" title=\"Special:BookSources/9781442610217\">9781442610217</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=A+History+of+Ukraine%3A+The+Land+and+Its+Peoples&amp;rft.pub=University+of+Toronto+Press&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=9781442610217&amp;rft.aulast=Magocsi&amp;rft.aufirst=Paul+Robert&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3DTA1zVKTTsXUC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMajorov2012\" class=\"citation\">Majorov, Aleksandr Vja\u010deslavovi\u010d (2012), <i>Velika Hrvatska: etnogeneza i rana povijest Slavena prikarpatskoga podru\u010dja</i> &#91;<i>Great Croatia: ethnogenesis and early history of Slavs in the Carpathian area</i>&#93; (in Croatian), Zagreb, Samobor: <a href=\"/wiki/Brethren_of_the_Croatian_Dragon\" title=\"Brethren of the Croatian Dragon\">Brethren of the Croatian Dragon</a>, Meridijani, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-6928-26-2\" title=\"Special:BookSources/978-953-6928-26-2\">978-953-6928-26-2</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Velika+Hrvatska%3A+etnogeneza+i+rana+povijest+Slavena+prikarpatskoga+podru%C4%8Dja&amp;rft.place=Zagreb%2C+Samobor&amp;rft.pub=Brethren+of+the+Croatian+Dragon%2C+Meridijani&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-953-6928-26-2&amp;rft.aulast=Majorov&amp;rft.aufirst=Aleksandr+Vja%C4%8Deslavovi%C4%8D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Malyckij, Oleksandr (2006). \"Hrvati u uvodnom nedatiranom dijelu Nestorove kronike \"Povijest minulih ljeta<span style=\"padding-right:0.2em;\">\"</span>\" &#91;Croats in the introductory non-dated part of the Nestor's chronicle \"History of the past years\"&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati I</i> &#91;<i>White Croats I</i>&#93; (in Croatian). Maveda. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-7029-04-2\" title=\"Special:BookSources/953-7029-04-2\">953-7029-04-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Hrvati+u+uvodnom+nedatiranom+dijelu+Nestorove+kronike+%22Povijest+minulih+ljeta%22&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+I&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=953-7029-04-2&amp;rft.aulast=Malyckij&amp;rft.aufirst=Oleksandr&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMar\u010dinko2000\" class=\"citation\">Mar\u010dinko, Mato (2000), <i>Indoiransko podrijetlo Hrvata</i> &#91;<i>Indo-Iranian origin of Croats</i>&#93; (in Croatian), Naklada Jur\u010di\u0107, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-6462-33-8\" title=\"Special:BookSources/953-6462-33-8\">953-6462-33-8</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Indoiransko+podrijetlo+Hrvata&amp;rft.pub=Naklada+Jur%C4%8Di%C4%87&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=953-6462-33-8&amp;rft.aulast=Mar%C4%8Dinko&amp;rft.aufirst=Mato&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMargeti\u01072001\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Lujo_Margeti%C4%87\" title=\"Lujo Margeti\u0107\">Margeti\u0107, Lujo</a> (2001). <i>Dolazak Hrvata</i> &#91;<i>Arrival of the Croats</i>&#93;. Split: Knji\u017eevni krug Split. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9531631697\" title=\"Special:BookSources/9531631697\">9531631697</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Dolazak+Hrvata&amp;rft.place=Split&amp;rft.pub=Knji%C5%BEevni+krug+Split&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=9531631697&amp;rft.aulast=Margeti%C4%87&amp;rft.aufirst=Lujo&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFNorris1993\" class=\"citation book\">Norris, H. T. (1993). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=RGmzir-ITtUC\"><i>Islam in the Balkans: Religion and Society Between Europe and the Arab World</i></a>. Univ of South Carolina Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780872499775\" title=\"Special:BookSources/9780872499775\">9780872499775</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Islam+in+the+Balkans%3A+Religion+and+Society+Between+Europe+and+the+Arab+World&amp;rft.pub=Univ+of+South+Carolina+Press&amp;rft.date=1993&amp;rft.isbn=9780872499775&amp;rft.aulast=Norris&amp;rft.aufirst=H.+T.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3DRGmzir-ITtUC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPa\u0161\u010denko2006\" class=\"citation\">Pa\u0161\u010denko, Jevgenij (2006),  Nosi\u0107, Milan, ed., <i>Podrijetlo Hrvata i Ukrajina</i> &#91;<i>The origin of Croats and Ukraine</i>&#93; (in Croatian), Maveda, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-7029-03-4\" title=\"Special:BookSources/953-7029-03-4\">953-7029-03-4</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Podrijetlo+Hrvata+i+Ukrajina&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=953-7029-03-4&amp;rft.aulast=Pa%C5%A1%C4%8Denko&amp;rft.aufirst=Jevgenij&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFPendergrass2015\" class=\"citation book\">Pendergrass, Rocky (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=3twNCgAAQBAJ\"><i>Mythological Swords</i></a>. Lulu.com. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781329242814\" title=\"Special:BookSources/9781329242814\">9781329242814</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Mythological+Swords&amp;rft.pub=Lulu.com&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=9781329242814&amp;rft.aulast=Pendergrass&amp;rft.aufirst=Rocky&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3D3twNCgAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSedov2012\" class=\"citation book\">Sedov, Valentin Vasilyevich (2012) [1994]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=n2goAAAAMAAJ\"><i>\u0421\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0435 \u0432 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438</i></a> &#91;<i>Sloveni u dalekoj pro\u0161losti (Slavs in the distant past)</i>&#93;. Novi Sad: Akademska knjiga. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-6263-022-3\" title=\"Special:BookSources/978-86-6263-022-3\">978-86-6263-022-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A1%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D0%B5+%D0%B2+%D0%B4%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8&amp;rft.place=Novi+Sad&amp;rft.pub=Akademska+knjiga&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-86-6263-022-3&amp;rft.aulast=Sedov&amp;rft.aufirst=Valentin+Vasilyevich&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dn2goAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSedov2013\" class=\"citation book\">Sedov, Valentin Vasilyevich (2013) [1995]. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=HD4oAAAAMAAJ\"><i>\u0421\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0435 \u0432 \u0440\u0430\u043d\u043d\u0435\u043c \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u0435</i></a> &#91;<i>Sloveni u ranom srednjem veku (Slavs in Early Middle Ages)</i>&#93;. Novi Sad: Akademska knjiga. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-6263-026-1\" title=\"Special:BookSources/978-86-6263-026-1\">978-86-6263-026-1</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=%D0%A1%D0%BB%D0%B0%D0%B2%D1%8F%D0%BD%D0%B5+%D0%B2+%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%B5%D0%BC+%D0%A1%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%BD%D0%B5%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D1%8C%D0%B5&amp;rft.place=Novi+Sad&amp;rft.pub=Akademska+knjiga&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-86-6263-026-1&amp;rft.aulast=Sedov&amp;rft.aufirst=Valentin+Vasilyevich&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DHD4oAAAAMAAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFShippey2014\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tom_Shippey\" title=\"Tom Shippey\">Shippey, Tom</a> (2014). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=qGzAAgAAQBAJ\"><i>The Road to Middle-earth: Revised and Expanded Edition</i></a>. Houghton Mifflin Harcourt. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780547524412\" title=\"Special:BookSources/9780547524412\">9780547524412</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Road+to+Middle-earth%3A+Revised+and+Expanded+Edition&amp;rft.pub=Houghton+Mifflin+Harcourt&amp;rft.date=2014&amp;rft.isbn=9780547524412&amp;rft.aulast=Shippey&amp;rft.aufirst=Tom&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3DqGzAAgAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Stri\u017eak, Oleksij (2006). \"Sorbi, Srbi, Hrvati i Ukrajina\" &#91;Sorbs, Serbs, Croats and Ukraine&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati I</i> &#91;<i>White Croats I</i>&#93; (in Croatian). Maveda. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-7029-04-2\" title=\"Special:BookSources/953-7029-04-2\">953-7029-04-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Sorbi%2C+Srbi%2C+Hrvati+i+Ukrajina&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+I&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=953-7029-04-2&amp;rft.aulast=Stri%C5%BEak&amp;rft.aufirst=Oleksij&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSubtelny2009\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Orest_Subtelny\" title=\"Orest Subtelny\">Subtelny, Orest</a> (2009). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=ktyM07I9HXwC\"><i>Ukraine: A History</i></a>. University of Toronto Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9781442697287\" title=\"Special:BookSources/9781442697287\">9781442697287</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Ukraine%3A+A+History&amp;rft.pub=University+of+Toronto+Press&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=9781442697287&amp;rft.aulast=Subtelny&amp;rft.aufirst=Orest&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3DktyM07I9HXwC&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160kegro2005\" class=\"citation journal\">\u0160kegro, Ante (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&amp;id_clanak_jezik=35393&amp;lang=en\">\"Two Public Inscriptions from the Greek Colony of Tanais at the Mouth of the Don River on the Sea of Azov\"</a>. <i>Review of Croatian History</i>. <b>1</b> (1).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Review+of+Croatian+History&amp;rft.atitle=Two+Public+Inscriptions+from+the+Greek+Colony+of+Tanais+at+the+Mouth+of+the+Don+River+on+the+Sea+of+Azov&amp;rft.volume=1&amp;rft.issue=1&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=%C5%A0kegro&amp;rft.aufirst=Ante&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fhrcak.srce.hr%2Findex.php%3Fshow%3Dclanak%26id_clanak_jezik%3D35393%26lang%3Den&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Tadeusz, Lewicki (2006). \"Najstarije spominjanje Vi\u0161ljana u izvorima\" &#91;The earliest mention of the Vistulans in sources&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati I</i> &#91;<i>White Croats I</i>&#93; (in Croatian). Maveda. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-7029-04-2\" title=\"Special:BookSources/953-7029-04-2\">953-7029-04-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Najstarije+spominjanje+Vi%C5%A1ljana+u+izvorima&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+I&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=953-7029-04-2&amp;rft.aulast=Tadeusz&amp;rft.aufirst=Lewicki&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFTomen\u010duk2017\" class=\"citation book\">Tomen\u010duk, B. P. (2017). \"Doba kne\u017eeva (od 9. st. do sredine 14. st.): Davni \u01e6aly\u010d\".  In Pa\u0161\u010denko, Jevgenij; Fuderer, Tetyana. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://bib.irb.hr/datoteka/895289.4xPrikarpatska_Galicija_Prijelom_11_05_2017.pdf\"><i>Prikarpatska Galicija</i></a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Croatian). Department of Ukrainian Language and Literature at the Faculty of Philosophy, University of Zagreb. pp.&#160;32\u201337. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-55390-4-9\" title=\"Special:BookSources/978-953-55390-4-9\">978-953-55390-4-9</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Doba+kne%C5%BEeva+%28od+9.+st.+do+sredine+14.+st.%29%3A+Davni+%C7%A6aly%C4%8D&amp;rft.btitle=Prikarpatska+Galicija&amp;rft.pages=32-37&amp;rft.pub=Department+of+Ukrainian+Language+and+Literature+at+the+Faculty+of+Philosophy%2C+University+of+Zagreb&amp;rft.date=2017&amp;rft.isbn=978-953-55390-4-9&amp;rft.aulast=Tomen%C4%8Duk&amp;rft.aufirst=B.+P.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbib.irb.hr%2Fdatoteka%2F895289.4xPrikarpatska_Galicija_Prijelom_11_05_2017.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Vach, Miloslav (2006). \"\u010ce\u0161ki Hrvati\" &#91;Czech Croats&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati I</i> &#91;<i>White Croats I</i>&#93; (in Croatian). Maveda. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-7029-04-2\" title=\"Special:BookSources/953-7029-04-2\">953-7029-04-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=%C4%8Ce%C5%A1ki+Hrvati&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+I&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=953-7029-04-2&amp;rft.aulast=Vach&amp;rft.aufirst=Miloslav&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/George_Vernadsky\" title=\"George Vernadsky\">Vernadsky, George</a> (2008). \"Velika Moravska i Bijela Hrvatska\" &#91;Great Moravia and White Croatia&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati II</i> &#91;<i>White Croats II</i>&#93; (in Croatian). Maveda. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-7029-12-8\" title=\"Special:BookSources/978-953-7029-12-8\">978-953-7029-12-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Velika+Moravska+i+Bijela+Hrvatska&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+II&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-953-7029-12-8&amp;rft.aulast=Vernadsky&amp;rft.aufirst=George&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Va\u0161ica, Josef (2008). \"Legenda o Svetom Ivanu\" &#91;Legend of Saint John&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati II</i> &#91;<i>White Croats II</i>&#93; (in Croatian). Maveda. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-953-7029-12-8\" title=\"Special:BookSources/978-953-7029-12-8\">978-953-7029-12-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Legenda+o+Svetom+Ivanu&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+II&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-953-7029-12-8&amp;rft.aulast=Va%C5%A1ica&amp;rft.aufirst=Josef&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Widajewicz, J\u00f3zef Widajewicz (2006). \"Velika ili Bijela Hrvatska\" &#91;Great or White Croatia&#93;.  In Nosi\u0107, Milan. <i>Bijeli Hrvati I</i> &#91;<i>White Croats I</i>&#93; (in Croatian). Maveda. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/953-7029-04-2\" title=\"Special:BookSources/953-7029-04-2\">953-7029-04-2</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=bookitem&amp;rft.atitle=Velika+ili+Bijela+Hrvatska&amp;rft.btitle=Bijeli+Hrvati+I&amp;rft.pub=Maveda&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=953-7029-04-2&amp;rft.aulast=Widajewicz&amp;rft.aufirst=J%C3%B3zef+Widajewicz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFZimonyi2015\" class=\"citation book\">Zimonyi, Istvan (2015). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.hr/books?id=ZK68CgAAQBAJ\"><i>Muslim Sources on the Magyars in the Second Half of the 9th Century: The Magyar Chapter of the Jayh\u0101n\u012b Tradition</i></a>. BRILL. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9789004306110\" title=\"Special:BookSources/9789004306110\">9789004306110</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Muslim+Sources+on+the+Magyars+in+the+Second+Half+of+the+9th+Century%3A+The+Magyar+Chapter+of+the+Jayh%C4%81n%C4%AB+Tradition&amp;rft.pub=BRILL&amp;rft.date=2015&amp;rft.isbn=9789004306110&amp;rft.aulast=Zimonyi&amp;rft.aufirst=Istvan&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.hr%2Fbooks%3Fid%3DZK68CgAAQBAJ&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u017divkovi\u01072012\" class=\"citation\"><a href=\"/wiki/Tibor_%C5%BDivkovi%C4%87\" title=\"Tibor \u017divkovi\u0107\">\u017divkovi\u0107, Tibor</a> (2012), <i>De Conversione Croatorum et Serborum: A Lost Source</i>, Belgrade: Institute of History, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-86-7743-096-2\" title=\"Special:BookSources/978-86-7743-096-2\">978-86-7743-096-2</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=De+Conversione+Croatorum+et+Serborum%3A+A+Lost+Source&amp;rft.place=Belgrade&amp;rft.pub=Institute+of+History&amp;rft.date=2012&amp;rft.isbn=978-86-7743-096-2&amp;rft.aulast=%C5%BDivkovi%C4%87&amp;rft.aufirst=Tibor&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFUnited_States_Immigration_commission1911\" class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://name.umdl.umich.edu/AFL0168.0001.001\">\"U.S. Senate, Reports on the Immigration Commission: Dictionary of races or peoples\"</a>. Washington D.C.: <a href=\"/wiki/Making_of_America\" title=\"Making of America\">Making of America</a>. 1911.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=U.S.+Senate%2C+Reports+on+the+Immigration+Commission%3A+Dictionary+of+races+or+peoples&amp;rft.place=Washington+D.C.&amp;rft.pub=Making+of+America&amp;rft.date=1911&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fname.umdl.umich.edu%2FAFL0168.0001.001&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AWhite+Croats\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Croatia_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Croatia_topics\" title=\"Template:Croatia topics\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Croatia_topics\" title=\"Template talk:Croatia topics\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Croatia_topics&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Croatia_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Croatia\" title=\"Croatia\">Croatia</a>&#160;<a href=\"/wiki/Index_of_Croatia-related_articles\" title=\"Index of Croatia-related articles\">articles</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/History_of_Croatia\" title=\"History of Croatia\">History</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_Croatia_before_the_Croats\" title=\"History of Croatia before the Croats\">Prehistoric</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Origin_hypotheses_of_the_Croats\" title=\"Origin hypotheses of the Croats\">Origins of Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/White_Croatia\" title=\"White Croatia\">White Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Red_Croatia\" title=\"Red Croatia\">Red Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Principality_of_Dalmatian_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Principality of Dalmatian Croatia\">Dalmatian Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Duchy_of_Pannonian_Croatia\" title=\"Duchy of Pannonian Croatia\">Pannonian Croatia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pagania\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pagania\">Pagania</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zahumlje\" class=\"mw-redirect\" title=\"Zahumlje\">Zahumlje</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Travunija\" title=\"Travunija\">Travunija</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia_(925%E2%80%931102)\" title=\"Kingdom of Croatia (925\u20131102)\">Medieval kingdom</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatia_in_the_union_with_Hungary\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatia in the union with Hungary\">Personal union with Hungary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Republic_of_Ragusa\" title=\"Republic of Ragusa\">Republic of Ragusa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia_(Habsburg)\" title=\"Kingdom of Croatia (Habsburg)\">Croatia in the Habsburg Empire</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Croatia-Slavonia\" title=\"Kingdom of Croatia-Slavonia\">Kingdom of Croatia-Slavonia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/State_of_Slovenes,_Croats_and_Serbs\" title=\"State of Slovenes, Croats and Serbs\">State of Slovenes, Croats and Serbs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kingdom_of_Yugoslavia\" title=\"Kingdom of Yugoslavia\">Kingdom of Yugoslavia</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Banovina_of_Croatia\" title=\"Banovina of Croatia\">Banovina of Croatia</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/World_War_II_in_Yugoslavia\" title=\"World War II in Yugoslavia\">World War II</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Independent_State_of_Croatia\" title=\"Independent State of Croatia\">Independent State</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Socialist_Republic_of_Croatia\" title=\"Socialist Republic of Croatia\">Socialist Republic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_War_of_Independence\" title=\"Croatian War of Independence\">War of Independence</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Croatia_since_1995\" title=\"History of Croatia since 1995\">Croatia since 1995</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2013_enlargement_of_the_European_Union\" title=\"2013 enlargement of the European Union\">European Union</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Geography_of_Croatia\" title=\"Geography of Croatia\">Geography</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Geography_of_Croatia#Climate\" title=\"Geography of Croatia\">Climate</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Extreme_points_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Extreme points of Croatia\">Extreme points</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_islands_of_Croatia\" title=\"List of islands of Croatia\">Islands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_lakes_of_Croatia\" title=\"List of lakes of Croatia\">Lakes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mammals_of_Croatia\" title=\"List of mammals of Croatia\">Mammals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_mountains_in_Croatia\" title=\"List of mountains in Croatia\">Mountains</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Protected_areas_of_Croatia\" title=\"Protected areas of Croatia\">Protected areas</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_rivers_of_Croatia\" title=\"List of rivers of Croatia\">Rivers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Topography_of_Croatia\" title=\"Topography of Croatia\">Topography</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Politics_of_Croatia\" title=\"Politics of Croatia\">Politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Administrative_divisions_of_Croatia\" title=\"Administrative divisions of Croatia\">Administrative divisions</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_cities_and_towns_in_Croatia\" title=\"List of cities and towns in Croatia\">cities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Counties_of_Croatia\" title=\"Counties of Croatia\">counties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Municipalities_of_Croatia\" title=\"Municipalities of Croatia\">municipalities</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitution_of_Croatia\" title=\"Constitution of Croatia\">Constitution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Elections_in_Croatia\" title=\"Elections in Croatia\">Elections</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Foreign_relations_of_Croatia\" title=\"Foreign relations of Croatia\">Foreign relations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Croatian Government\">Government</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Prime_Minister_of_Croatia\" title=\"Prime Minister of Croatia\">Prime Minister</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Human_rights_in_Croatia\" title=\"Human rights in Croatia\">Human rights</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/LGBT_rights_in_Croatia\" title=\"LGBT rights in Croatia\">LGBT</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/LGBT_history_in_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"LGBT history in Croatia\">LGBT history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_enforcement_in_Croatia\" title=\"Law enforcement in Croatia\">Law enforcement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Military_of_Croatia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Military of Croatia\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Parliament\" title=\"Croatian Parliament\">Parliament</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_political_parties_in_Croatia\" title=\"List of political parties in Croatia\">Political parties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/President_of_Croatia\" title=\"President of Croatia\">President</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_security_and_intelligence_system\" title=\"Croatian security and intelligence system\">Security and intelligence</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Economy_of_Croatia\" title=\"Economy of Croatia\">Economy</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Croatian_brands\" title=\"Croatian brands\">Brands</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Energy_in_Croatia\" title=\"Energy in Croatia\">Energy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Croatian_counties_by_GDP\" title=\"List of Croatian counties by GDP\">Gross domestic product (GDP)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Industry_of_Croatia\" title=\"Industry of Croatia\">Industry</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_kuna\" title=\"Croatian kuna\">Kuna <span style=\"font-size:85%;\">(currency)</span></a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_National_Bank\" title=\"Croatian National Bank\">National Bank</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Privatization_in_Croatia\" title=\"Privatization in Croatia\">Privatization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zagreb_Stock_Exchange\" title=\"Zagreb Stock Exchange\">Stock Exchange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Telecommunications_in_Croatia\" title=\"Telecommunications in Croatia\">Telecommunications</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tourism_in_Croatia\" title=\"Tourism in Croatia\">Tourism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Transport_in_Croatia\" title=\"Transport in Croatia\">Transport</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Society</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia\" title=\"Demographics of Croatia\">Demographics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croats\" title=\"Croats\">Croats</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Women_in_Croatia\" title=\"Women in Croatia\">Women</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Croatia\" title=\"Education in Croatia\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Ethnic_groups_in_Croatia\" title=\"Category:Ethnic groups in Croatia\">Ethnic groups</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Healthcare_in_Croatia\" title=\"Healthcare in Croatia\">Healthcare</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Croatia#Languages\" title=\"Demographics of Croatia\">Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_Croatia\" title=\"Religion in Croatia\">Religion</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Croatia\" title=\"Culture of Croatia\">Culture</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Croatia\" title=\"Architecture of Croatia\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_art\" title=\"Croatian art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Croatia\" title=\"Cinema of Croatia\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_cuisine\" title=\"Croatian cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_language\" title=\"Croatian language\">Croatian language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_literature\" title=\"Croatian literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Croatia\" title=\"Music of Croatia\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Public_holidays_in_Croatia\" title=\"Public holidays in Croatia\">Public holidays</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_radio_stations_in_Croatia\" title=\"List of radio stations in Croatia\">Radio stations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sport_in_Croatia\" title=\"Sport in Croatia\">Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Television_in_Croatia\" title=\"Television in Croatia\">Television</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;padding-left:0.5em;padding-right:0.5em;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/National_symbols_of_Croatia\" title=\"National symbols of Croatia\">Symbols</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Lijepa_na%C5%A1a_domovino\" title=\"Lijepa na\u0161a domovino\">Anthem</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coat_of_arms_of_Croatia\" title=\"Coat of arms of Croatia\">Coat of arms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_national_costume\" title=\"Croatian national costume\">Costume</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Orders,_decorations,_and_medals_of_Croatia\" title=\"Orders, decorations, and medals of Croatia\">Decorations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Croatian_flags\" title=\"List of Croatian flags\">Flags</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Flag_of_Croatia\" title=\"Flag of Croatia\">national flag</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_interlace\" title=\"Croatian interlace\">Interlace</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Croatian_mottos\" title=\"List of Croatian mottos\">Motto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Name_of_Croatia\" title=\"Name of Croatia\">Name</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"font-weight:bold;\"><div><div style=\"margin-bottom:-0.4em;\"><ul><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Outline_of_Croatia\" title=\"Outline of Croatia\">Outline</a></span></li><li><span style=\"font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Index_of_Croatia-related_articles\" title=\"Index of Croatia-related articles\">Index</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Croatia\" title=\"Category:Croatia\">Category</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portal:Croatia\" title=\"Portal:Croatia\">Portal</a></li></ul></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2197\nCached time: 20180921184012\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 1.408 seconds\nReal time usage: 1.501 seconds\nPreprocessor visited node count: 6947/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 163274/2097152 bytes\nTemplate argument size: 10646/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 22/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 87938/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.876/10.000 seconds\nLua memory usage: 17.06 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00% 1225.315      1 -total\n 37.02%  453.643    238 Template:Sfn\n 21.45%  262.864     36 Template:Cite_book\n 13.02%  159.496      1 Template:Lang-hr\n  8.39%  102.773      1 Template:Reflist\n  6.10%   74.774     10 Template:Citation\n  4.93%   60.437      1 Template:Croatia_topics\n  4.77%   58.488      5 Template:Navbox\n  4.69%   57.512      1 Template:Country_topics\n  2.09%   25.607      1 Template:Use_dmy_dates\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2634825-0!canonical and timestamp 20180921184011 and revision id 856661692\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/B%C3%ADl%C3%AD_Chorvati","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"B\u00edl\u00ed Chorvati"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Croatas_blancos","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Croatas blancos"},{"lang":"hr","url":"https://hr.wikipedia.org/wiki/Bijeli_Hrvati","langname":"Croatian","autonym":"hrvatski","*":"Bijeli Hrvati"},{"lang":"lt","url":"https://lt.wikipedia.org/wiki/Baltieji_chorvatai","langname":"Lithuanian","autonym":"lietuvi\u0173","*":"Baltieji chorvatai"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Feh%C3%A9r_horv%C3%A1tok","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Feh\u00e9r horv\u00e1tok"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D1%8B%D0%B5_%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8B","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0411\u0435\u043b\u044b\u0435 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u044b"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Bieli_Chorv%C3%A1ti","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Bieli Chorv\u00e1ti"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D0%B5%D0%BB%D0%B8_%D0%A5%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u0411\u0435\u043b\u0438 \u0425\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%91%D1%96%D0%BB%D1%96_%D1%85%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B0%D1%82%D0%B8","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0411\u0456\u043b\u0456 \u0445\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438"}],"categories":[{"sortkey":"White Croats","hidden":"","*":"Use_dmy_dates_from_February_2012"},{"sortkey":"White Croats","hidden":"","*":"Articles_containing_Croatian-language_text"},{"sortkey":"White Croats","hidden":"","*":"Articles_containing_Polish-language_text"},{"sortkey":"White Croats","hidden":"","*":"Articles_containing_Czech-language_text"},{"sortkey":"White Croats","hidden":"","*":"Articles_containing_Ukrainian-language_text"},{"sortkey":"White Croats","hidden":"","*":"CS1_Croatian-language_sources_(hr)"},{"sortkey":"White Croats","*":"Slavic_ethnic_groups"},{"sortkey":"White Croats","*":"Croatian_people"},{"sortkey":"White Croats","*":"History_of_the_Croats"},{"sortkey":"White Croats","*":"Medieval_Czech_history"},{"sortkey":"White Croats","*":"Early_medieval_Poland"},{"sortkey":"White Croats","*":"Medieval_Ukraine"},{"sortkey":"White Croats","*":"History_of_Galicia_(Eastern_Europe)"},{"sortkey":"White Croats","*":"Migration_Period"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use dmy dates from February 2012"},{"ns":14,"*":"Category:Croatia society"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Croatia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Ethnic groups in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of Croatia-related articles"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geography of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Administrative divisions of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Croatia"},{"ns":0,"*":"Governance of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Military of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economy of Croatia"},{"ns":0,"*":"Infrastructure of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Transport in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Outline of Croatia"},{"ns":0,"*":"Bibliography of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"2013 enlargement of the European Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Abu Sa\u02bf\u012bd Gard\u0113z\u012b"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ahmad ibn Rustah"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al-Masudi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alois Jir\u00e1sek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Amazons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Saxons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antes (people)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attila"},{"ns":0,"exists":"","*":"Balkans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Banovina of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bavarian Geographer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Sea"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bogo Grafenauer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Boles\u0142aw I the Brave"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brethren of the Croatian Dragon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buda"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bug River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bukovina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgaria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buzhans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge, Massachusetts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carantanians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardinal direction"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpathian Ruthenia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carpi (people)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chatti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chattuarii"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronica seu originale regum et principum Poloniae"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle of Dalimil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chrudim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coat of arms of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constantine VII"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Counties of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cracow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatia in the union with Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian National Bank"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Parliament"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian War of Independence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian brands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian interlace"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian kuna"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian national costume"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian security and intelligence system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dalmatia (Roman province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danube"},{"ns":0,"exists":"","*":"Da\u017ebog"},{"ns":0,"exists":"","*":"De Administrando Imperio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Deities of Slavic religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dnieper"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dniester"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drahom\u00edra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drevlians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Carinthia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Pannonian Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duchy of Styria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dulebes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Du\u0161an T\u0159e\u0161t\u00edk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Early Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"East Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elbe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Elections in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Energy in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Extreme points of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flag of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Foreign relations of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galicia (Eastern Europe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Vernadsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gord (archaeology)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Goths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Grad (Slavic settlement)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gro\u00dfkorbetha"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u0142og\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halle (Saale)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Harrassowitz Verlag"},{"ns":0,"exists":"","*":"Healthcare in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heidrek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Gr\u00e9goire (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry III, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry IV, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henryk \u0141owmia\u0144ski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Heraclius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Herodotus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hervarar saga ok Hei\u00f0reks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historia Salonitana"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Croatia before the Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Croatia since 1995"},{"ns":0,"exists":"","*":"Horod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hradec Kr\u00e1lov\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hudud al-'Alam"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human rights in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Huns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hvare-khshaeta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ibrahim ibn Yaqub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igor of Kiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Independent State of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Industry of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"J.J. Mikkola"},{"ns":0,"exists":"","*":"J. B. Bury"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Ingram (academic)"},{"ns":0,"exists":"","*":"John Van Antwerp Fine, Jr."},{"ns":0,"exists":"","*":"Joseph Stalin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Josippon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kiev"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kievan Rus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kievan Rus'"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Croatia-Slavonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Croatia (925\u20131102)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Croatia (Habsburg)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knyaz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kondura (ship)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kosinj"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ko\u0161ice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krakow"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krak\u00f3w"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krivichs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Krylos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kubrat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurgan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kutrigurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kyi, Shchek and Khoryv"},{"ns":0,"exists":"","*":"K\u0142odzko"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT history in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"LGBT rights in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Late antiquity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law enforcement in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lech, Czech, and Rus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lechites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lendians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lesser Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libice nad Cidlinou"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lijepa na\u0161a domovino"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lika"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Croatian counties by GDP"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Croatian flags"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Croatian mottos"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of cities and towns in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of islands of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of lakes of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mammals of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of mountains in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of political parties in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of radio stations in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of rivers of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lovinac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lublin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lujo Margeti\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lviv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Making of America"},{"ns":0,"exists":"","*":"March of Carinthia"},{"ns":0,"exists":"","*":"March of Styria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Masovians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazovia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mazovians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medieval Academy of America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Merseburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Migration period"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mokosh"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morava (river)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moravians (tribe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Municipalities of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Musokios"},{"ns":0,"exists":"","*":"Name of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nestor the Chronicler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Obotrites"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Prussian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oleg of Novgorod"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orders, decorations, and medals of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orest Subtelny"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origin hypotheses of the Croats"},{"ns":0,"exists":"","*":"Origo Gentis Langobardorum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orosius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto I, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto II, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Otto III, Holy Roman Emperor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pacta conventa (Croatia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pagania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paganism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pannonian Avars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pantheon (religion)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Robert Magocsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul the Deacon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulus Orosius"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pechenegs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penkovka culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Perun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Benjamin Golden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pliny the Elder"},{"ns":0,"exists":"","*":"Podolia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polans (eastern)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polans (western)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pomeranians (Slavic tribe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porga of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Praetorian prefecture of Illyricum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prague-Korchak culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"President of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Primary Chronicle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prime Minister of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Dalmatian Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Principality of Halych"},{"ns":0,"exists":"","*":"Privatization in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Protected areas of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Slavic borrowings"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prykarpattia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Przemy\u015bl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public holidays in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"P\u0159emyslid dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Radimichs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republic of Ragusa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riphean Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanization of Ukrainian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rus' people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rus (name)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rusyns"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saale"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saga"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarmatians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxony"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saxony-Anhalt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sclaveni"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scythia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scythians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sea of Azov"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serpent's Wall"},{"ns":0,"exists":"","*":"Seven Slavic tribes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Severians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Silesians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simargl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavic mythology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavn\u00edk dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Socialist Republic of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Solar deity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbs (tribe)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sport in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"State of Slovenes, Croats and Serbs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Strabo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stribog"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stuhna River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supetar Cartulary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svatopluk I of Moravia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tanais Tablets"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatra Mountains"},{"ns":0,"exists":"","*":"Telecommunications in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Television in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terebovlia"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Meadows of Gold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theophanes the Confessor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thietmar of Merseburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thomas the Archdeacon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thracian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibor \u017divkovi\u0107"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tivertsi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tom Shippey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Topography of Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tourism in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Travunija"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tumulus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkic language"},{"ns":0,"exists":"","*":"US"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ungv\u00e1r"},{"ns":0,"exists":"","*":"Veleti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venice"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vistula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vladimir the Great"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volhynia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Volhynians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wei\u00dfenfels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wenceslaus I, Duke of Bohemia"},{"ns":0,"exists":"","*":"West Slavs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Ukraine"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"White Serbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Widsith"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wiesbaden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wincenty Kad\u0142ubek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Women in Croatia"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II in Yugoslavia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zacharias Rhetor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zagreb Stock Exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zahumlje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zdenko Vinski"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zhydachiv"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zlicans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zvenyhorod"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dupa"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u017dupan"},{"ns":0,"*":"Stilsko"},{"ns":108,"*":"Book:Croatia"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Croatia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatia topics"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Croatia topics"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use dmy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-hr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-pl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cz"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-cs"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-ua"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-uk"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Croatia topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country topics"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nobold"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"}],"images":["East_Slavic_tribes_peoples_8th_9th_century.jpg","Ptolemaic_map_Scythia_1598.jpg","\u0413\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0449\u0435_\u0434\u0430\u0432\u043d\u044c\u043e\u0440\u0443\u0441\u044c\u043a\u0435..JPG"],"externallinks":["http://www.historyfiles.co.uk/KingListsEurope/BarbarianAlans.htm","https://books.google.hr/books?id=hZXUGvXii4UC","http://www.leykam-international.hr/publikacija.php?id=167","http://www.mgh-bibliothek.de/dokumente/a/a011458.pdf","https://books.google.hr/books?id=6UbOtJcF8rQC","https://books.google.hr/books?id=Y0NBxG9Id58C","https://www.academia.edu/12545004/An_Introduction_to_the_History_of_the_Turkic_Peoples","https://books.google.hr/books?id=WfV0AQAAQBAJ","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=28729&lang=en","https://books.google.hr/books?id=la6yJEKOTW0C","https://books.google.cz/books?id=AjqMBgAAQBAJ&printsec=frontcover&hl=cs#v=onepage&q&f=false","https://books.google.hr/books?id=h_Qu1ywX0-wC","https://books.google.hr/books?id=fX8YAAAAQBAJ","http://ukrbulletin.univ.kiev.ua/Visnyk-16-en/Koncha.pdf","https://www.academia.edu/6550266/Prilozi_Instituta_za_arheologiju_u_Zagrebu_Vol._17_Contributions_of_Institute_of_Archaeology_in_Zagreb_Vol._17_2000","https://hrcak.srce.hr/11469","https://bib.irb.hr/datoteka/895289.4xPrikarpatska_Galicija_Prijelom_11_05_2017.pdf","https://books.google.hr/books?id=qgTrJm85sDQC","http://carpatho-rusyn.org/cra/chap3.html","https://books.google.hr/books?id=CdiIa8n7SsgC","https://books.google.hr/books?id=TA1zVKTTsXUC","https://books.google.hr/books?id=RGmzir-ITtUC","https://books.google.hr/books?id=3twNCgAAQBAJ","https://books.google.com/books?id=n2goAAAAMAAJ","https://books.google.com/books?id=HD4oAAAAMAAJ","https://books.google.hr/books?id=qGzAAgAAQBAJ","https://books.google.hr/books?id=ktyM07I9HXwC","http://hrcak.srce.hr/index.php?show=clanak&id_clanak_jezik=35393&lang=en","https://books.google.hr/books?id=ZK68CgAAQBAJ","http://name.umdl.umich.edu/AFL0168.0001.001"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Origin","number":"1","index":"1","fromtitle":"White_Croats","byteoffset":1144,"anchor":"Origin"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"White_Croats","byteoffset":5916,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Middle Ages","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"White_Croats","byteoffset":5929,"anchor":"Middle_Ages"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Archeology","number":"2.1.1","index":"4","fromtitle":"White_Croats","byteoffset":22142,"anchor":"Archeology"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Religion","number":"2.1.2","index":"5","fromtitle":"White_Croats","byteoffset":27346,"anchor":"Religion"},{"toclevel":3,"level":"4","line":"Origo gentis and etymology","number":"2.1.3","index":"6","fromtitle":"White_Croats","byteoffset":29059,"anchor":"Origo_gentis_and_etymology"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Modern era","number":"2.2","index":"7","fromtitle":"White_Croats","byteoffset":36628,"anchor":"Modern_era"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Legacy and legends","number":"3","index":"8","fromtitle":"White_Croats","byteoffset":37307,"anchor":"Legacy_and_legends"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"4","index":"9","fromtitle":"White_Croats","byteoffset":41427,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"10","fromtitle":"White_Croats","byteoffset":41497,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"6","index":"11","fromtitle":"White_Croats","byteoffset":41532,"anchor":"Sources"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"White Croats","iwlinks":[{"prefix":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B5%D0%B4%D0%BE%D0%B2,_%D0%92%D0%B0%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D0%BD_%D0%92%D0%B0%D1%81%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87","*":"ru:\u0421\u0435\u0434\u043e\u0432, \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d \u0412\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u0435\u0432\u0438\u0447"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"White Croats"},{"name":"wikibase_item","*":"Q997263"}]}}