{"batchcomplete":"","query":{"categorymembers":[{"pageid":4243394,"ns":0,"title":"Galicians"},{"pageid":48492824,"ns":0,"title":"Alfonso Agra"},{"pageid":22830140,"ns":0,"title":"Mu\u00f1o Alfonso"},{"pageid":53803794,"ns":0,"title":"List of Galician Americans"},{"pageid":14277583,"ns":0,"title":"Ansurius"},{"pageid":24081774,"ns":0,"title":"Arias P\u00e9rez"},{"pageid":39355738,"ns":0,"title":"Marina Baura"},{"pageid":6156295,"ns":0,"title":"Ra\u00fal Cabanas"},{"pageid":57724796,"ns":0,"title":"Nadia Calvi\u00f1o"},{"pageid":45607969,"ns":0,"title":"Eva Carneiro"},{"pageid":353066,"ns":0,"title":"In\u00eas de Castro"},{"pageid":46939982,"ns":0,"title":"Pedro Pardo de Cela"},{"pageid":80020,"ns":0,"title":"Manu Chao"},{"pageid":9882292,"ns":0,"title":"Cresconius (bishop of Iria)"},{"pageid":56871966,"ns":0,"title":"Antonio Erias"},{"pageid":31523520,"ns":0,"title":"Fern\u00e1n P\u00e9rez de Andrade"},{"pageid":57641664,"ns":0,"title":"Florentino L\u00f3pez Cuevillas"},{"pageid":42596617,"ns":0,"title":"Mariano Fern\u00e1ndez de Folgueras"},{"pageid":11466,"ns":0,"title":"Francisco Franco"},{"pageid":767287,"ns":0,"title":"Pedro Sarmiento de Gamboa"},{"pageid":30179933,"ns":0,"title":"John A. Garcia"},{"pageid":19554473,"ns":0,"title":"Julio Iglesias"},{"pageid":8293933,"ns":0,"title":"Carlos Jean"},{"pageid":15167173,"ns":0,"title":"Paloma Lago"},{"pageid":1307622,"ns":0,"title":"Juan de L\u00e1ngara"},{"pageid":26109276,"ns":0,"title":"List of Galician people"},{"pageid":28251854,"ns":0,"title":"Anxo Lorenzo"},{"pageid":48961761,"ns":0,"title":"Domingo Lorenzo"},{"pageid":15681738,"ns":0,"title":"Pedro Mari\u00f1o de Lobera"},{"pageid":1776070,"ns":0,"title":"Marquis of Amboage"},{"pageid":1452234,"ns":0,"title":"Victor Moscoso"},{"pageid":8399339,"ns":0,"title":"Enrique Mui\u00f1o"},{"pageid":22477741,"ns":0,"title":"Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o"},{"pageid":1187590,"ns":0,"title":"Carlos N\u00fa\u00f1ez Mu\u00f1oz"},{"pageid":40440200,"ns":0,"title":"Manuel Maria Puga y Parga"},{"pageid":6058423,"ns":0,"title":"Luis Pasar\u00edn"},{"pageid":7178447,"ns":0,"title":"Cristina Pato"},{"pageid":1776285,"ns":0,"title":"Jenaro P\u00e9rez Villaamil"},{"pageid":26810878,"ns":0,"title":"Jos\u00e9 Antonio Peteiro Freire"},{"pageid":1830058,"ns":0,"title":"Alonso Pita da Veiga"},{"pageid":960335,"ns":0,"title":"Jos\u00e9 Posada"},{"pageid":3597070,"ns":0,"title":"Rodrigo de Quiroga"},{"pageid":512734,"ns":0,"title":"Mariano Rajoy"},{"pageid":26893506,"ns":0,"title":"Fernando Rodr\u00edguez de Castro (died 1304)"},{"pageid":41030947,"ns":0,"title":"Mar\u00eda Hilda Rodr\u00edguez Rodr\u00edguez"},{"pageid":40938720,"ns":0,"title":"Alfonso Rodr\u00edguez (Captain)"},{"pageid":14317325,"ns":0,"title":"Rudesind"},{"pageid":25174422,"ns":0,"title":"Ram\u00f3n de la Sagra"},{"pageid":28062151,"ns":0,"title":"Alfonso S\u00e1nchez Izquierdo"},{"pageid":21068204,"ns":0,"title":"Marta S\u00e1nchez"},{"pageid":2430780,"ns":0,"title":"Susana Seivane"},{"pageid":22933238,"ns":0,"title":"Lu\u00eds Vaz de Torres"},{"pageid":12787249,"ns":0,"title":"Trezenzonio"},{"pageid":1768970,"ns":0,"title":"Daniel Varela Suanzes-Carpegna"},{"pageid":15164239,"ns":0,"title":"Jes\u00fas V\u00e1zquez (television presenter)"},{"pageid":15164566,"ns":0,"title":"Paula V\u00e1zquez"},{"pageid":48781968,"ns":0,"title":"Tito V\u00e1zquez"},{"pageid":1776241,"ns":0,"title":"Benito Vicetto P\u00e9rez"},{"pageid":33614253,"ns":0,"title":"Roberto Vilar"},{"pageid":51443387,"ns":0,"title":"Luis Villares"}]}}