{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Lyc\u00e9e des \u00celes du Nord","pageid":56771677,"revid":836559761,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" class=\"fn org\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: lavender\">Lyc\u00e9e des \u00celes du Nord</th></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Address</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:250px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:250px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:250px\"><a href=\"/wiki/File:Saint-Martin_collectivity_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Lyc\u00e9e des \u00celes du Nord is located in Saint-Martin\"><img alt=\"Lyc\u00e9e des \u00celes du Nord is located in Saint-Martin\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Saint-Martin_collectivity_location_map.svg/250px-Saint-Martin_collectivity_location_map.svg.png\" width=\"250\" height=\"181\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Saint-Martin_collectivity_location_map.svg/375px-Saint-Martin_collectivity_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Saint-Martin_collectivity_location_map.svg/500px-Saint-Martin_collectivity_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1175\" data-file-height=\"849\" /></a><div style=\"position:absolute;top:49.879%;left:41.94%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Lyc\u00e9e des \u00celes du Nord\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/6px-Red_pog.svg.png\" title=\"Lyc\u00e9e des \u00celes du Nord\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/9px-Red_pog.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0c/Red_pog.svg/12px-Red_pog.svg.png 2x\" data-file-width=\"64\" data-file-height=\"64\" /></div><div style=\"font-size:90%;line-height:110%;position:absolute;width:6em;top:-0.75em;left:4px;text-align:left\"><div style=\"display:inline;padding:1px;float:left\">Lyc\u00e9e des \u00celes du Nord</div></div></div></div><div></div></div></div></div></td></tr><tr class=\"adr\"><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"street-address\">Route de Spring BP 178 97052 Saint-Martin</span><br /><span class=\"street-address\"><a href=\"/wiki/Marigot,_Saint_Martin\" title=\"Marigot, Saint Martin\">Marigot</a></span><br /><span class=\"country-name\"><a href=\"/wiki/Collectivity_of_Saint_Martin\" title=\"Collectivity of Saint Martin\">Collectivity of Saint Martin</a></span></td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Lyc%C3%A9e_des_%C3%8Eles_du_Nord&amp;params=18.0689168_N_63.0786198_W_type:edu\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">18\u00b004\u203208\u2033N</span> <span class=\"longitude\">63\u00b004\u203243\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">18.0689168\u00b0N 63.07861980000001\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">18.0689168; -63.07861980000001</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Lyc%C3%A9e_des_%C3%8Eles_du_Nord&amp;params=18.0689168_N_63.0786198_W_type:edu\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">18\u00b004\u203208\u2033N</span> <span class=\"longitude\">63\u00b004\u203243\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">18.0689168\u00b0N 63.07861980000001\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">18.0689168; -63.07861980000001</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background:lavender\">Information</th></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Secondary_school\" title=\"Secondary school\">Secondary school</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Affiliation</th><td>\n<a href=\"/w/index.php?title=Acad%C3%A9mie_de_la_Guadeloupe&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Acad\u00e9mie de la Guadeloupe (page does not exist)\">Acad\u00e9mie de la Guadeloupe</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_de_la_Guadeloupe\" class=\"extiw\" title=\"fr:Acad\u00e9mie de la Guadeloupe\">fr</a>)</span></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Lyc\u00e9e polyvalent des \u00celes du Nord</b> is a senior high school in <a href=\"/wiki/Marigot,_Saint_Martin\" title=\"Marigot, Saint Martin\">Marigot</a>, <a href=\"/wiki/Collectivity_of_Saint_Martin\" title=\"Collectivity of Saint Martin\">Collectivity of Saint Martin</a>.\n</p><p>In September 2016 40 teachers protested their working conditions.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lyc%C3%A9e_des_%C3%8Eles_du_Nord&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20180307031404/http://www.lepelican-journal.com/saint-martin/education/Lycee-des-les-du-Nord-une-quarantaine-de-profs-mobilises-12587.html\">\"Lyc\u00e9e des \u00celes du Nord&#160;: une quarantaine de profs mobilis\u00e9s\"</a>. <i><a href=\"/w/index.php?title=Le_P%C3%A9lican_(newspaper)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Le P\u00e9lican (newspaper) (page does not exist)\">Le P\u00e9lican</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_P%C3%A9lican_(Saint-Martin)\" class=\"extiw\" title=\"fr:Le P\u00e9lican (Saint-Martin)\">fr</a>)</span></i>. 2016-09-27<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-07</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Lyc%C3%A9e+des+%C3%8Eles+du+Nord+%3A+une+quarantaine+de+profs+mobilis%C3%A9s&amp;rft.pub=%27%27Le+P%C3%A9lican%3Cspan+class%3D%22noprint%22+style%3D%22font-size%3A85%25%3B+font-style%3A+normal%3B+%22%3E+%28frA%29%3C%2Fspan%3E%27%27&amp;rft.date=2016-09-27&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fweb.archive.org%2Fweb%2F20180307031404%2Fhttp%3A%2F%2Fwww.lepelican-journal.com%2Fsaint-martin%2Feducation%2FLycee-des-les-du-Nord-une-quarantaine-de-profs-mobilises-12587.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ALyc%C3%A9e+des+%C3%8Eles+du+Nord\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Lyc%C3%A9e_des_%C3%8Eles_du_Nord&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.education.gouv.fr/annuaire/971-guadeloupe/saint-martin/lycee/lycee-professionnel-des-iles-du-nord.html\">Lyc\u00e9e professionnel des Iles du Nord</a> - <a href=\"/wiki/Ministry_of_National_Education_(France)\" title=\"Ministry of National Education (France)\">Ministry of National Education (France)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.lepelican-journal.com/saint-martin/education/Reouverture-du-lycee-professionnel-des-iles-du-Nord-15109.html\">http://www.lepelican-journal.com/saint-martin/education/Reouverture-du-lycee-professionnel-des-iles-du-Nord-15109.html</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.lepelican-journal.com/saint-martin/social/Nouvelle-greve-au-lycee-des-les-du-Nord-12644.html\">http://www.lepelican-journal.com/saint-martin/social/Nouvelle-greve-au-lycee-des-les-du-Nord-12644.html</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.lepelican-journal.com/saint-martin/info-services/Lycee-polyvalent-des-les-du-Nord-dossiers-de-bourses-11226.html\">http://www.lepelican-journal.com/saint-martin/info-services/Lycee-polyvalent-des-les-du-Nord-dossiers-de-bourses-11226.html</a></li></ul>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:School.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/40px-School.svg.png\" width=\"40\" height=\"40\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/60px-School.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/4a/School.svg/80px-School.svg.png 2x\" data-file-width=\"500\" data-file-height=\"500\" /></a></td><td><i>This school-related article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Lyc%C3%A9e_des_%C3%8Eles_du_Nord&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:School-stub\" title=\"Template:School-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:School-stub\" title=\"Template talk:School-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:School-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1269\nCached time: 20180901032652\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.276 seconds\nReal time usage: 0.330 seconds\nPreprocessor visited node count: 2506/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27980/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7851/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 1550/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.134/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.95 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  306.143      1 -total\n 77.88%  238.434      1 Template:Infobox_school\n 65.80%  201.451      1 Template:Infobox\n 17.94%   54.910      1 Template:Reflist\n 17.86%   54.687     54 Template:If_empty\n 15.60%   47.757      1 Template:Cite_web\n 12.65%   38.731      1 Template:Coord\n  8.01%   24.510      2 Template:Br_separated_entries\n  5.64%   17.281      2 Template:Ill\n  3.74%   11.462      1 Template:School-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:56771677-0!canonical and timestamp 20180901032651 and revision id 836559761\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","*":"Collectivity_of_Saint_Martin"},{"sortkey":"","*":"Secondary_schools_in_France"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"School_stubs"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Saint-Martin"},{"ns":0,"*":"Acad\u00e9mie de la Guadeloupe"},{"ns":0,"*":"Le P\u00e9lican (newspaper)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Collectivity of Saint Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marigot, Saint Martin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ministry of National Education (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Secondary school"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:School-stub"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:School-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox school"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ifempty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Getalias"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:School-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/Saint-Martin"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox school tracking"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Saint-Martin_collectivity_location_map.svg","Red_pog.svg","School.svg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20180307031404/http://www.lepelican-journal.com/saint-martin/education/Lycee-des-les-du-Nord-une-quarantaine-de-profs-mobilises-12587.html","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Lyc%C3%A9e_des_%C3%8Eles_du_Nord&params=18.0689168_N_63.0786198_W_type:edu","http://www.education.gouv.fr/annuaire/971-guadeloupe/saint-martin/lycee/lycee-professionnel-des-iles-du-nord.html","http://www.lepelican-journal.com/saint-martin/education/Reouverture-du-lycee-professionnel-des-iles-du-Nord-15109.html","http://www.lepelican-journal.com/saint-martin/social/Nouvelle-greve-au-lycee-des-les-du-Nord-12644.html","http://www.lepelican-journal.com/saint-martin/info-services/Lycee-polyvalent-des-les-du-Nord-dossiers-de-bourses-11226.html"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Lyc\u00e9e_des_\u00celes_du_Nord","byteoffset":1161,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Lyc\u00e9e_des_\u00celes_du_Nord","byteoffset":1189,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Lyc\u00e9e des \u00celes du Nord","iwlinks":[{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Le_P%C3%A9lican_(Saint-Martin)","*":"fr:Le P\u00e9lican (Saint-Martin)"},{"prefix":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Acad%C3%A9mie_de_la_Guadeloupe","*":"fr:Acad\u00e9mie de la Guadeloupe"}],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q55621491"}]}}