{"parse":{"title":"Alexandre Deulofeu","pageid":2014294,"revid":860025184,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:173px;\"><a href=\"/wiki/File:Alexandre_Deulofeu_-_Foto_1.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/17/Alexandre_Deulofeu_-_Foto_1.jpg\" width=\"171\" height=\"221\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"171\" data-file-height=\"221\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Alexandre_Deulofeu_-_Foto_1.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Alexandre Deulofeu Torres</div></div></div>\n<p><b>Alexandre Deulofeu Torres</b> (20 September 1903, in <a href=\"/wiki/L%27Armentera\" title=\"L&#39;Armentera\">L'Armentera</a> &#8211; 27 December 1978, in <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>) was a politician and <a href=\"/wiki/Philosophy_of_history\" title=\"Philosophy of history\">philosopher of history</a>. He wrote about what he called <a href=\"/wiki/Cliodynamics\" title=\"Cliodynamics\">the <i>Mathematics of History</i></a>, a <a href=\"/wiki/Cyclical_theory\" title=\"Cyclical theory\">cyclical theory</a> on the <a href=\"/wiki/Sociocultural_evolution\" title=\"Sociocultural evolution\">evolution</a> of <a href=\"/wiki/Civilization\" title=\"Civilization\">civilizations</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Theories\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Theories</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Deulofeu&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Deulofeu was born at L'Armentera in the province of <a href=\"/wiki/Girona\" title=\"Girona\">Girona</a>, <a href=\"/wiki/Catalonia\" title=\"Catalonia\">Catalonia</a> (<a href=\"/wiki/Spain\" title=\"Spain\">Spain</a>), where his father was a pharmacist. When he was three years old his family moved to <a href=\"/wiki/Sant_Pere_Pescador\" title=\"Sant Pere Pescador\">Sant Pere Pescador</a>, and then to <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a> nine years later.\n</p><p>He attended high school in the Institut Ramon Muntaner of <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>. Later he studied pharmacy and chemistry in <a href=\"/wiki/Madrid\" title=\"Madrid\">Madrid</a>, completing his studies in chemistry in Barcelona. Once back in Figueres, after a competitive examination he was awarded a teaching post at the Institute of Figueres. At the same time, he became strongly involved in politics. First he was a leader of the Republican Nationalist Youth in <a href=\"/wiki/Empord%C3%A0\" title=\"Empord\u00e0\">Empord\u00e0</a> and afterwards he became a town councilor of the independentist party <a href=\"/wiki/Esquerra_Republicana_de_Catalunya\" class=\"mw-redirect\" title=\"Esquerra Republicana de Catalunya\">ERC</a> (<i>Esquerra Republicana de Catalunya</i>). During the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> he became mayor of Figueres by chance, and while serving in this office he tried to keep the peace, and prevent looting and political witch hunts. He also served in the <a href=\"/wiki/Spanish_Republican_Army\" title=\"Spanish Republican Army\">Republican Army</a> as a health officer.\n</p><p>On 5 February 1939, Deulofeu accompanied the defeated republican forces into exile where he followed several trades: working as a teacher of various subjects; experimenting with farming, particularly <a href=\"/wiki/Hydroponics\" title=\"Hydroponics\">hydroponics</a> inventing his own growth solutions; working as a bricklayer, as a factory worker, and as a writer and poet.\n</p><p>He played the violin and the saxophone in several music groups, both modern and classical.\n</p><p>After returning from exile on 22 January 1947 he dedicated himself to pharmacy, carried out research and continued to write, although he died without finishing the extended version of his main work, <i>Mathematics of History</i>.\nDuring his life he was friends with <a href=\"/wiki/Francesc_Pujols\" title=\"Francesc Pujols\">Francesc Pujols</a> and <a href=\"/wiki/Salvador_Dal%C3%AD\" title=\"Salvador Dal\u00ed\">Salvador Dal\u00ed</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Theories\">Theories</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Deulofeu&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Theories\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Deulofeu argued that civilizations and empires go through cycles which correspond to the natural cycles of living beings. Each civilization passes through a minimum of three 1700-year cycles. As part of civilizations, empires have an average lifespan of 550 years. He also stated that by knowing the nature of these cycles, it could be possible to modify the cycles in such a way that change could be peaceful instead of leading to war. He wanted mankind to modify the cycles and bring about a universal confederation of free people.\n</p><p>His mathematical theory related to the evolution of people can be resum\u00e9d as below (Chapter III of <i>Mathematics of History</i> in <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a>, 1967 edition):\n</p>\n<ol><li>All people pass through alternating periods of demographic division and periods of unification or imperialism.</li>\n<li>The periods of great division last six centuries and a half. The periods of great unification last ten centuries and a half. Therefore, the evolutionary cycle comprises seventeen centuries.</li>\n<li>During this evolutionary process people go through clearly defined phases, finding themselves at the end of the cycle in the same position as in the beginning.</li>\n<li>The evolutionary cycle encompasses all types of human activity, besides considering political cycles we must also consider social, artistic, philosophical and scientific cycles.</li>\n<li>All people follow the same evolution more or less rapidly depending on the geographic characteristics of each country.</li>\n<li>Not all people display the same creative impulse. In each cycle there are periods of maximum creativity and these periods continue from one cycle to the next. In <a href=\"/wiki/Europe\" title=\"Europe\">Europe</a>, this passes in the Mediterranean from the East to West and then from the <a href=\"/wiki/Iberian_Peninsula\" title=\"Iberian Peninsula\">Iberian Peninsula</a> to <a href=\"/wiki/Gaul\" title=\"Gaul\">Gaul</a>, then to the British Isles and on to the Germanic people and finally reaching the Northern and Slavic people.</li>\n<li>The imperialist nuclei, which give rise to periods of strong political unification, follow identical organic processes, which last five to six centuries.</li>\n<li>The transformation of sociopolitical regimes does not take place following a constant upward or downward trend, but by means of forward and backward steps, each being alternatively more intense than the others. This results in a broken line, which is an advancement in a given direction. It is what is called <i>The Law of two steps forward and one backwards</i>.</li></ol>\n<p>Deulofeu's thoughts are related to the ideas of <a href=\"/wiki/Oswald_Spengler\" title=\"Oswald Spengler\">Oswald Spengler</a> and <a href=\"/wiki/Arnold_J._Toynbee\" title=\"Arnold J. Toynbee\">Arnold J. Toynbee</a>, who also theoried on the cyclical character of civilizations. \nIn his book he wrotes some predicciones about the future of some nations but most of them failed as the events never happened.\nA lifelong visitor of museums, temples and monuments in different countries, Deulofeu believed he had found the origin of <a href=\"/wiki/Romanesque_art\" title=\"Romanesque art\">Romanesque art</a>, during the 9th century, in an area between <a href=\"/wiki/Empord%C3%A0\" title=\"Empord\u00e0\">Empord\u00e0</a> and <a href=\"/wiki/Roussillon\" title=\"Roussillon\">Roussillon</a>, which he argued was the cradle of the second cycle of western European civilization. But this was proved to be false.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Deulofeu&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Catalunya i l\u2019Europa futura</span></i></i> (<i>Catalonia and future Europe</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Llibreria Catal\u00f2nia, 1934 (Foreword by <a href=\"/wiki/Antoni_Rovira_i_Virgili\" title=\"Antoni Rovira i Virgili\">Antoni Rovira i Virgili</a>. Facsimile edition, 1978).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Catalunya 1932-1934</span></i></i> (<i>Catalonia 1932-1934</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Llibreria Catal\u00f2nia), 1935.</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Qu\u00edmica estructural, primera part</span></i></i> (<i>Structural chemistry, part I</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Edicions de l'Escola del Treball, 1937.</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">L\u2019evoluci\u00f3 social</span></i></i> (<i>Social evolution</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Edicions de l'Escola del Treball, 1937 (there is a second, unpublished, volume).</li>\n<li>Alejandro Deulofeu. <i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">La energ\u00eda at\u00f3mica al servicio de la qu\u00edmica</span></i></i>, and <i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">La energ\u00eda at\u00f3mica y la energ\u00eda i\u00f3nica</span></i></i> (<i>Atomic energy in the service of chemistry</i>, and <i>Atomic energy and ionic energy</i>), cyclostyle editions for Breviata M\u00e9dica (service of medical information of the Leti and Uquita Laboratories), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, 1949.</li>\n<li>Alejandro Deulofeu. <i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">La Matem\u00e1tica de la Historia</span></i></i> (<i>Mathematics of History</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Aym\u00e0 Edicions, 1951.</li>\n<li>Alejandro Deulofeu. <i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">La energ\u00eda at\u00f3mica al servicio de la qu\u00edmica</span></i></i> (<i>Atomic energy in the service of chemistry</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Editorial Emporitana, 1952.</li>\n<li>Alejandro Deulofeu. <i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Europa al desnudo</span></i></i> (<i>Naked Europe</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Editorial Emporitana, 1954.</li>\n<li>Alejandro Deulofeu. <i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Nacimiento, grandeza y muerte de las civilizaciones</span></i></i> (<i>Birth, greatness and death of civilizations</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Casa del Libro, 1956 (volume I in <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a> of <i>Mathematics of History</i>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">La matem\u00e0tica de la Hist\u00f2ria en la cultura occidental</span></i></i> (<i>The mathematics of history in western culture</i>), \"<i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Els Autors de l\u2019Ocell de Paper</span></i>\" (\"The authors of the paper bird\"). <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Editex, 1957.</li>\n<li>Alejandro Deulofeu. <i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Los grandes errores de la Historia. Del servilismo a la democracia</span></i></i> (<i>The great errors of History. From servilism to democracy</i>). <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Aym\u00e0 Edicions, 1958 (volume II in <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a> of <i>Mathematics of History</i>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">L\u2019Empord\u00e0, bressol de l\u2019art rom\u00e0nic</span></i></i> (<i>Empord\u00e0, the cradle of Romanesque art</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Gr\u00e0fiques Diamant, 1961.</li>\n<li>Alejandro Deulofeu. <i>El Ampurd\u00e1n, cuna del arte rom\u00e1nico</i> (<i>Empord\u00e0, the cradle of Romanesque art</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Gr\u00e0fiques Diamant, 1962.</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Catalunya, origen de la pintura medieval</span></i></i> (<i>Catalonia, origin of mediaeval painting</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Ed. Selecta, 1963.</li>\n<li>Alejandro Deulofeu. <i>Catalu\u00f1a, origen de la pintura medieval</i> (<i>Catalonia, origin of mediaeval painting</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Ed.Selecta, 1963.</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">La Matem\u00e0tica de la Hist\u00f2ria</span></i></i> (<i>Mathematics of History</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1967.</li>\n<li>Foreword to the book of <a href=\"/wiki/Carles_Fages_de_Climent\" title=\"Carles Fages de Climent\">Carles Fages de Climent</a> <i>Vilasacra, capital del m\u00f3n</i> (<i>Vilasacra, capital city of the world</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Ed. P\u00e9rgamo, 1st edition 1967, 2nd edition 1977, 3rd edition 1993.</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">L\u2019Empord\u00e0-Rossell\u00f3, bressol de l\u2019escultura rom\u00e0nica</span></i></i> (<i>Empord\u00e0-Rossell\u00f3, the cradle of Romanesque sculpture</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1968 (pictures by <a href=\"/w/index.php?title=Joaquim_Fort_de_Ribot&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Joaquim Fort de Ribot (page does not exist)\">Joaquim Fort de Ribot</a>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Les cultures europees. De la primera onada hist\u00f2rica de gran fragmentaci\u00f3 demogr\u00e0fica</span></i></i> (<i>European cultures. The first historic surge of great demographic fragmentation</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1969 (volume III in <a href=\"/wiki/Catalan_language\" title=\"Catalan language\">Catalan</a> of <i>Mathematics of History</i>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">La pau al m\u00f3n per la Matem\u00e0tica de la Hist\u00f2ria</span></i></i> (<i>Peace in the world through Mathematics of History</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Ed. P\u00f2rtic, 1970.</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Naixen\u00e7a, grandesa i mort de les civilitzacions</span></i></i> (<i>Birth, greatness and death of civilisations</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1970 (volume I in Catalan of <i>Mathematics of History</i>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">El monestir de Sant Pere de Roda. Import\u00e0ncia, hist\u00f2ria i art</span></i></i> (<i>The monastery of Sant Pere de Roda. Its importance, history and art</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1970.</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Els grans errors de la Hist\u00f2ria</span></i></i> (<i>Great errors of History</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1971 (volume II in Catalan of <i>Mathematics of History</i>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Lluita d\u2019imperis, primera part (persa, macedoni, cartagin\u00e8s, rom\u00e0, bizant\u00ed</span></i></i> (<i>Empires at war, part I (Persian, Macedonian, Carthaginian, Roman and Byzantine)</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1972 (volume IV in Catalan of <i>Mathematics of History</i>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">L\u2019Empord\u00e0, bressol de l\u2019art rom\u00e0nic</span></i></i> (<i>Empord\u00e0, the cradle of Romanesque art</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1972.</li>\n<li>Alejandro Deulofeu. <i>La paz mundial por la Matem\u00e1tica de la Historia</i> (<i>World peace through the Mathematics of History</i>), <a href=\"/wiki/Barcelona\" title=\"Barcelona\">Barcelona</a>, Ed. P\u00f2rtic Hisp\u00e0nic, 1973.</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Lluita d\u2019imperis, segona part (teut\u00f2nic, anglosax\u00f3, polon\u00e8s, dan\u00e8s, noruec, v\u00edking, litu\u00e0, suec, moscovita)</span></i></i> (<i>Empires at war, second part (Teutonic, Anglosaxon, Polish, Danish, Norwegian, Viking, Lithuanian, Swedish, Muscovite)</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1973 (volume V in Catalan of <i>Mathematics of History</i>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">El segon cicle europeu. El proc\u00e9s pol\u00edtic i social</span></i></i> (<i>The second European cycle. The political and social process</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1974 (volume VI in Catalan of <i>Mathematics of History</i>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Mem\u00f2ries de la revoluci\u00f3, de la guerra i de l\u2019exili</span></i></i> (<i>Memories of the revolution, of war and of exile</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1975, two volumes.</li>\n<li>Preliminary words in the book by <a href=\"/w/index.php?title=Sebasti%C3%A0_Delclos&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sebasti\u00e0 Delclos (page does not exist)\">Sebasti\u00e0 Delclos</a>, <i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Guia del rom\u00e0nic de l\u2019Alt Empord\u00e0</span></i></i> (<i>Guide to the Romanesque style in Alt Empord\u00e0</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Centre Escursionista Empordan\u00e8s, 1975.</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Catalunya, mare de la cultura europea</span></i></i> (<i>Catalonia, mother of European culture</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1977 (volume VII in Catalan of <i>Mathematics of History</i>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">La segona onada imperial a Europa</span></i></i> (<i>The second imperial surge in Europe</i>), <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, Editorial Emporitana, 1977 (volume VIII in Catalan of <i>Mathematics of History</i>).</li>\n<li>Alejandro Deulofeu. <i><i><span lang=\"es\" title=\"Spanish language text\">Nacimiento, grandeza y muerte de las civilizaciones</span></i></i> (<i>Birth, greatness and death of civilisations</i>), <a href=\"/wiki/Buenos_Aires\" title=\"Buenos Aires\">Buenos Aires</a>, Ed. Plus Ultra, 1978 (special edition for <a href=\"/wiki/South_America\" title=\"South America\">South America</a>, foreword by <a href=\"/w/index.php?title=Abelardo_F._Gabancho&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Abelardo F. Gabancho (page does not exist)\">Abelardo F. Gabancho</a>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Les cultures irano-sum\u00e8ria-caldea, hitita i egipcia</span></i></i> (<i>The Iranian-Sumerian-Chaldaic, Hittite and Egyptian cultures</i>). <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>. Realization: Amics de l'Albera i Cap de Creus, Centre Escursionista Empordan\u00e8s, posthumous edition 2005 (volume IX in Catalan of <i>Mathematics of History</i>).</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Hist\u00f2ria de l'art universal</span></i></i> (<i>History of the universal art</i>). <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>. Realization: Amics de l'Albera i Cap de Creus, Centre Escursionista Empordan\u00e8s, posthumous edition, October 2008.</li>\n<li><i><i><span lang=\"ca\" title=\"Catalan language text\">Articles i altres escrits. Els darrers mots</span></i></i>. (<i>Articles and other writings. The last words</i>). <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>. Realization: Amics de l'Albera i Cap de Creus (APNACC) and Centre Excursionista Empordan\u00e8s (CEE), design and monitoring: Juli Guti\u00e9rrez Deulofeu, posthumous edition, juny 2012.</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Deulofeu&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Alexandre Deulofeu</i>. <a href=\"/wiki/Figueres\" title=\"Figueres\">Figueres</a>, town council of Figueres, Institut d'Estudis Empordanesos, Patronat Francesc Eiximenis, 2003.</li>\n<li>Juli Guti\u00e9rrez Deulofeu. <i>Alexandre Deulofeu, la Matem\u00e0tica de la Hist\u00f2ria</i> (<i>Alexandre Deulofeu, the Mathematics of History</i>). Barcelona, Llibres de l\u2019\u00cdndex / Neop\u00e0tria, 2004.</li>\n<li>Enric Pujol, Jordi Casassas, Francesc Roca, Juli Guti\u00e9rrez Deulofeu. <i>La Matem\u00e0tica de la Hist\u00f2ria. La teoria c\u00edclica d\u2019Alexandre Deulofeu</i> (<i>Mathematics of History. The cyclic theory of Alexandre Deulofeu</i>), Figueres, Brau Edicions, 2005.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Alexandre_Deulofeu&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://deulofeu.org\">Alexandre Deulofeu web</a></li></ul>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Alexandre_Deulofeu\" class=\"extiw\" title=\"q:Alexandre Deulofeu\">Alexandre Deulofeu</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q713227&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q713227&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q713227\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/91882137\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX905154\">XX905154</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16934852k\">cb16934852k</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16934852k\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000066305924\">0000 0000 6630 5924</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n79058885\">n79058885</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/067320163\">067320163</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/91882137\">91882137</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2273\nCached time: 20180922014213\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.300 seconds\nReal time usage: 0.347 seconds\nPreprocessor visited node count: 531/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17612/2097152 bytes\nTemplate argument size: 135/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 464/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.219/10.000 seconds\nLua memory usage: 12.22 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  300.313      1 -total\n 75.74%  227.447     34 Template:Lang\n 14.80%   44.433      1 Template:Authority_control\n  4.43%   13.298      1 Template:Refbegin\n  3.76%   11.286      1 Template:Wikiquote\n  3.10%    9.305      1 Template:Sister_project\n  2.16%    6.491      1 Template:Side_box\n  0.49%    1.458      1 Template:Refend\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2014294-0!canonical and timestamp 20180922014212 and revision id 860025184\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Deulofeu_i_Torres","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Alexandre Deulofeu i Torres"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Deulofeu","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Alexandre Deulofeu"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Deulofeu","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Alexandre Deulofeu"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Deulofeu","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Alexandre Deulofeu"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Deulofeu","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Alexandre Deulofeu"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Deulofeu","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Alexandre Deulofeu"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Deulofeu","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Alexandre Deulofeu"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Deulofeu","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Alexandre Deulofeu"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Deulofeu","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Alexandre Deulofeu"},{"lang":"oc","url":"https://oc.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Deulofeu","langname":"Occitan","autonym":"occitan","*":"Alexandre Deulofeu"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Alexandre_Deulofeu","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Alexandre Deulofeu"}],"categories":[{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","hidden":"","*":"Articles_containing_Catalan-language_text"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","*":"1903_births"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","*":"1978_deaths"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","*":"Spanish_historians"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","*":"Spanish_pacifists"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","*":"Historiographers"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","*":"Historians_of_Europe"},{"sortkey":"Deulofeu, Alexandre","*":"20th-century_historians"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoni Rovira i Virgili"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnold J. Toynbee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barcelona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Buenos Aires"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carles Fages de Climent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catalonia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cliodynamics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyclical theory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Empord\u00e0"},{"ns":0,"exists":"","*":"Esquerra Republicana de Catalunya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figueres"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francesc Pujols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Girona"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hydroponics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iberian Peninsula"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"L'Armentera"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Madrid"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oswald Spengler"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philosophy of history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanesque art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roussillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvador Dal\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sant Pere Pescador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sociocultural evolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"South America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Republican Army"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Joaquim Fort de Ribot"},{"ns":0,"*":"Sebasti\u00e0 Delclos"},{"ns":0,"*":"Abelardo F. Gabancho"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"}],"images":["Alexandre_Deulofeu_-_Foto_1.jpg","Wikiquote-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q713227","http://deulofeu.org","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/91882137","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX905154","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16934852k","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb16934852k","http://isni.org/isni/0000000066305924","http://id.loc.gov/authorities/names/n79058885","https://www.idref.fr/067320163","https://viaf.org/viaf/91882137"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Alexandre_Deulofeu","byteoffset":429,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Theories","number":"2","index":"2","fromtitle":"Alexandre_Deulofeu","byteoffset":2258,"anchor":"Theories"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Alexandre_Deulofeu","byteoffset":5285,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"4","index":"4","fromtitle":"Alexandre_Deulofeu","byteoffset":12662,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"5","index":"5","fromtitle":"Alexandre_Deulofeu","byteoffset":13241,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Alexandre Deulofeu","iwlinks":[{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Alexandre_Deulofeu","*":"q:Alexandre Deulofeu"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Deulofeu, Alexandre"},{"name":"wikibase_item","*":"Q713227"}]}}