{"parse":{"title":"Angel Rios Martinez","pageid":39168495,"revid":789192797,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Angel R\u00edos Mart\u00ednez</b> (<a href=\"/wiki/Blanca,_Murcia\" title=\"Blanca, Murcia\">Blanca, Murcia</a>, 1952) is a Spaniard who, together with <a href=\"/w/index.php?title=Govert_Westerveld&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Govert Westerveld (page does not exist)\">Govert Westerveld</a>,  by the plenary of the municipality of Blanca on January 3, 2002 was unanimously appointed as Official <a href=\"/wiki/Chronicler\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chronicler\">Chronicler</a> of <a href=\"/wiki/Blanca,_Murcia\" title=\"Blanca, Murcia\">Blanca, Murcia</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Angel_Rios_Martinez&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n</div>\n<p>(1)-R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (1997). Blanca, una p\u00e1gina de su historia: La Parroquia. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/84-923424-0-4\" title=\"Special:BookSources/84-923424-0-4\">84-923424-0-4</a>\n</p><p>(2) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel en Govert Westerveld  (1999). Blanca, una p\u00e1gina de su historia: \u00c9poca mora.\n</p><p>(3) Rios Mart\u00ednez, \u00c1ngel (1999). Blanca, una p\u00e1gina de sus historia: El Esparto. 141 pages.\n</p><p>(4) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2006). Las tradiciones de Blanca. 36 pages.\n</p><p>(5) R\u00edos Mart\u00ednez, Angel (2006). Los rosarios de la Aurora.\n</p><p>(6) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2000). Blanca, una p\u00e1gina de su historia: Cr\u00f3nica 2000. 193 pages.\n</p><p>(7) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2001). Blanca, una p\u00e1gina de su historia: Cr\u00f3nica 2001. 291 pages.\n</p><p>(8) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2001). Jos\u00e9 Fuentes Cano (El Padre Pepe). 24 pages.\n</p><p>(9) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2002). Blanca, una p\u00e1gina de su historia: Cr\u00f3nica 2002. 331 pages.\n</p><p>(10) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2003). Blanca, una p\u00e1gina de su historia: Cr\u00f3nica 2003. 136 pages.\n</p><p>(11) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2004). Blanca, una p\u00e1gina de su historia: Cr\u00f3nica 2004. 268 pages.\n</p><p>(12) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2005). Blanca, una p\u00e1gina de su historia: Cr\u00f3nica 2005. 256 pages.\n</p><p>(13) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2006). Blanca, una p\u00e1gina de su historia: Cr\u00f3nica 2006. 224 pages.\n</p><p>(14) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2006). \u00a1Alegr\u00eda!, es Navidad.\n</p><p>(15) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2007). Blanca, una p\u00e1gina de su historia: Cr\u00f3nica 2007. 292 pages.\n</p><p>(16) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2007). Los Rosarios de la Aurora. 32 pages.\n</p><p>(17) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2007). Ba\u00f1o de la Cruz. 15 pages.\n</p><p>(18) R\u00edos Mart\u00ednez, \u00c1ngel (2008). Blanca, una p\u00e1gina de su historia: Cr\u00f3nica 2008. 171 pages.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Angel_Rios_Martinez&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130823170138/http://blanca.es/archivo/351/historiadores\">Webpagina of the municipality of Blanca</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20121219024148/http://www.cronistasoficiales.com/principal.asp\">Real Spanish Associations of Official Chroniclers</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12013164&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q12013164&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q12013164\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/169741441\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/169741441\">169741441</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1246\nCached time: 20180910125721\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.068 seconds\nReal time usage: 0.098 seconds\nPreprocessor visited node count: 339/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 4191/2097152 bytes\nTemplate argument size: 485/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 15/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 0/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.025/10.000 seconds\nLua memory usage: 1,007 KB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%   84.629      1 -total\n 42.35%   35.840      1 Template:Authority_control\n 31.73%   26.851      1 Template:ISBN\n 25.73%   21.776      1 Template:Reflist\n 14.08%   11.913      1 Template:Catalog_lookup_link\n  6.68%    5.652      1 Template:Error-small\n  5.14%    4.348      3 Template:Yesno-no\n  5.12%    4.331      2 Template:Main_other\n  3.19%    2.702      3 Template:Yesno\n  2.82%    2.383      6 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:39168495-0!canonical and timestamp 20180910125721 and revision id 789192797\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"Rios Martinez, Angel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Rios Martinez, Angel","*":"1952_births"},{"sortkey":"Rios Martinez, Angel","*":"Living_people"},{"sortkey":"Rios Martinez, Angel","*":"Historiographers"},{"sortkey":"Rios Martinez, Angel","*":"Spanish_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blanca, Murcia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicler"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Govert Westerveld"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q12013164","https://web.archive.org/web/20130823170138/http://blanca.es/archivo/351/historiadores","https://web.archive.org/web/20121219024148/http://www.cronistasoficiales.com/principal.asp","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/169741441","https://viaf.org/viaf/169741441"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Angel_Rios_Martinez","byteoffset":251,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"2","index":"2","fromtitle":"Angel_Rios_Martinez","byteoffset":1840,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Angel Rios Martinez","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Rios Martinez, Angel"},{"name":"wikibase_item","*":"Q12013164"}]}}