{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Daniel Hal\u00e9vy","pageid":3541495,"revid":815050693,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">Daniel Hal\u00e9vy</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Daniel_Hal%C3%A9vy_vers_1885.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Daniel Hal\u00e9vy vers 1885.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Daniel_Hal%C3%A9vy_vers_1885.jpg/220px-Daniel_Hal%C3%A9vy_vers_1885.jpg\" width=\"220\" height=\"312\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Daniel_Hal%C3%A9vy_vers_1885.jpg/330px-Daniel_Hal%C3%A9vy_vers_1885.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Daniel_Hal%C3%A9vy_vers_1885.jpg/440px-Daniel_Hal%C3%A9vy_vers_1885.jpg 2x\" data-file-width=\"1500\" data-file-height=\"2127\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n12 December 1872<br /><span class=\"birthplace\">Paris, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n4 February 1962<br /><span class=\"deathplace\">Paris, France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\nHistorian</td></tr><tr><th scope=\"row\">Parent(s)</th><td>\n<a href=\"/wiki/Ludovic_Hal%C3%A9vy\" title=\"Ludovic Hal\u00e9vy\">Ludovic Hal\u00e9vy</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Relatives</th><td>\n<a href=\"/wiki/%C3%89lie_Hal%C3%A9vy_(Chalfan)\" title=\"\u00c9lie Hal\u00e9vy (Chalfan)\">\u00c9lie Hal\u00e9vy</a> <small>(paternal great-grandfather)</small><br /><a href=\"/wiki/L%C3%A9on_Hal%C3%A9vy\" title=\"L\u00e9on Hal\u00e9vy\">L\u00e9on Hal\u00e9vy</a> <small>(paternal grandfather)</small><br /><a href=\"/wiki/%C3%89lie_Hal%C3%A9vy\" title=\"\u00c9lie Hal\u00e9vy\">\u00c9lie Hal\u00e9vy</a> <small>(brother)</small></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Daniel Hal\u00e9vy</b> (12 December 1872 \u2013 4 February 1962) was a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> <a href=\"/wiki/Historian\" title=\"Historian\">historian</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Biographies\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Biographies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Life\">Life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Hal%C3%A9vy&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The son of <a href=\"/wiki/Ludovic_Hal%C3%A9vy\" title=\"Ludovic Hal\u00e9vy\">Ludovic Hal\u00e9vy</a>, Daniel was born in and died in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>. His family was of Jewish descent, but his parents were Protestant and he was brought up as a Protestant.  He studied at the <a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Condorcet\" title=\"Lyc\u00e9e Condorcet\">Lyc\u00e9e Condorcet</a>, where he became friends with <a href=\"/wiki/Marcel_Proust\" title=\"Marcel Proust\">Marcel Proust</a>.\n</p><p>Social historians have acknowledged Hal\u00e9vy for his \"Essai sur l'acc\u00e9l\u00e9ration de l'histoire\" <i>(Essay on the Acceleration of History)</i>, while he remains largely overlooked by literary scholars.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>  He wrote a book, <i>Degas parle</i>.... (<i>My Friend Degas</i> in English), based on his journal notes as a teenager and man in his 20s.  The book was revised and finished when he was in his late 80s.  It was published in English in 1964.  <a href=\"/wiki/Edgar_Degas\" title=\"Edgar Degas\">Edgar Degas</a> was a close friend of Ludovic and a family friend too.\n</p><p>With <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Spire\" title=\"Andr\u00e9 Spire\">Andr\u00e9 Spire</a>, whom he had met in the <i>Cooperation des Id\u00e9es</i>, he founded the Universit\u00e9 populaire.\n</p><p>Despite his early stand as a pro-<a href=\"/wiki/Dreyfusard\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dreyfusard\">Dreyfusard</a>, he later became a supporter of the political right.  Following the <a href=\"/wiki/6_February_1934_crisis\" title=\"6 February 1934 crisis\">6 February 1934 crisis</a>, he lost all trust in parliamentary institutions. Despite his Jewish descent, he publicly declared that following 6 February 1934 he was now a \"man of the extreme right\". Although he personally abhorred Italian <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">Fascism</a> and German <a href=\"/wiki/National_Socialism\" class=\"mw-redirect\" title=\"National Socialism\">National Socialism</a>, he went on to support Marshal <a href=\"/wiki/Philippe_P%C3%A9tain\" title=\"Philippe P\u00e9tain\">Philippe P\u00e9tain</a>'s <a href=\"/wiki/Vichy_regime\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vichy regime\">Vichy regime</a>.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  The radicalisation of the right wing would accelerate after the election of the <a href=\"/wiki/Popular_Front_(France)\" title=\"Popular Front (France)\">Popular Front</a> in 1936 and the <a href=\"/wiki/Spanish_Civil_War\" title=\"Spanish Civil War\">Spanish Civil War</a> (1936\u201339).\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Hal%C3%A9vy&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>La vie de Fr\u00e9d\u00e9ric <a href=\"/wiki/Nietzsche\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nietzsche\">Nietzsche</a></i> (1909)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Vauban\" class=\"mw-redirect\" title=\"Vauban\">Vauban</a></i> (1923)</li>\n<li><i>Essai sur l'acceleration de l'histoire</i> (1948)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Michelet\" title=\"Michelet\">Michelet</a></i> (1928)</li>\n<li><i> Pays parisiens</i> (1932), autobiographical writings on his youth</li>\n<li><i>Degas parle....</i> (1960), In English <i>My Friend Degas</i> (1964)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biographies\">Biographies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Hal%C3%A9vy&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Biographies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Silvera, Alain. <i>Daniel Halevy and His Times.</i> Cornell University Press (1966)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Hal%C3%A9vy&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.historyguide.org/europe/sorel.html\">Georges Sorel, Letter to Daniel Halevy (1907)</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Daniel_Hal%C3%A9vy&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/384696\">Daniel Hal\u00e9vy and His Times by Alain Silvera</a>, Robert T. Denomm\u00e9, <i><a href=\"/wiki/The_French_Review\" class=\"mw-redirect\" title=\"The French Review\">The French Review</a></i>, Vol. 40, No. 5 (Apr., 1967), pp. 714-716</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See, inter alia, Mark Hulliung <i>Citizens and citoyens: republicans and liberals in America and France</i> (2002) at p. 158</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q966745&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q966745&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q966745\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/14771013\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX5621615\">XX5621615</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119067216\">cb119067216</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119067216\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/118719971\">118719971</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000110214588\">0000 0001 1021 4588</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n88613711\">n88613711</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Base_L%C3%A9onore\" title=\"Base L\u00e9onore\">L\u00e9onore</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&amp;FIELD_1=COTE&amp;VALUE_1=19800035/1280/47598\">19800035/1280/47598</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Diet_Library\" title=\"National Diet Library\">NDL</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00522323\">00522323</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20000602773&amp;CON_LNG=ENG\">jn20000602773</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_Australia\" title=\"National Library of Australia\">NLA</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nla.gov.au/anbd.aut-an35162625\">35162625</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6m33g1t\">w6m33g1t</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/026912554\">026912554</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/14771013\">14771013</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><span style=\"vertical-align: middle; background:transparent\"><a href=\"/wiki/File:Flag_of_France.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Flag of France\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/30px-Flag_of_France.svg.png\" width=\"30\" height=\"20\" class=\"thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/45px-Flag_of_France.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c3/Flag_of_France.svg/60px-Flag_of_France.svg.png 2x\" data-file-width=\"900\" data-file-height=\"600\" /></a><span style=\"margin-left:-30px;\"><a href=\"/wiki/File:Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" class=\"image\"><img alt=\"Biography icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/30px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png\" width=\"30\" height=\"30\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/45px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/c/c2/Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png/60px-Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png 2x\" data-file-width=\"170\" data-file-height=\"170\" /></a></span></span> <a href=\"/wiki/File:Hourglass_drawing.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Hourglass drawing.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/20px-Hourglass_drawing.svg.png\" width=\"20\" height=\"26\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/30px-Hourglass_drawing.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c2/Hourglass_drawing.svg/40px-Hourglass_drawing.svg.png 2x\" data-file-width=\"546\" data-file-height=\"708\" /></a></td><td><i>This article about a French historian or genealogist is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Daniel_Hal%C3%A9vy&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:France-historian-stub\" title=\"Template:France-historian-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:France-historian-stub\" title=\"Template talk:France-historian-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:France-historian-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2273\nCached time: 20180921153314\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.164 seconds\nReal time usage: 0.221 seconds\nPreprocessor visited node count: 1076/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 15876/2097152 bytes\nTemplate argument size: 828/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 9/40\nExpensive parser function count: 12/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 851/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.060/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.82 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  186.382      1 -total\n 58.71%  109.431      1 Template:Infobox_person\n 34.75%   64.760      1 Template:Infobox\n 27.16%   50.622      1 Template:Authority_control\n 11.66%   21.724      3 Template:Main_other\n 10.49%   19.549      5 Template:Br_separated_entries\n  9.76%   18.189      1 Template:France-historian-stub\n  8.93%   16.648      1 Template:Asbox\n  3.68%    6.867      1 Template:Bio_icon\n  3.19%    5.949      1 Template:Reflist\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3541495-0!canonical and timestamp 20180921153314 and revision id 815050693\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hal%C3%A9vy","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Daniel Hal\u00e9vy"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hal%C3%A9vy","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Daniel Hal\u00e9vy"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hal%C3%A9vy","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Daniel Hal\u00e9vy"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hal%C3%A9vy","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Daniel Hal\u00e9vy"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%80%E3%83%8B%E3%82%A8%E3%83%AB%E3%83%BB%E3%82%A2%E3%83%AC%E3%83%B4%E3%82%A3","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30c0\u30cb\u30a8\u30eb\u30fb\u30a2\u30ec\u30f4\u30a3"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Daniel_Hal%C3%A9vy","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Daniel Hal\u00e9vy"}],"categories":[{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_L\u00e9onore_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NDL_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NLA_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","*":"1872_births"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","*":"1962_deaths"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","*":"French_historians"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","*":"Historiographers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","*":"French_Protestants"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","*":"French_people_of_German-Jewish_descent"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","*":"Jewish_historians"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","*":"French_male_writers"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Halevy, Daniel","*":"French_historian_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with L\u00e9onore identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NDL identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NLA identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-historian-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"6 February 1934 crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Spire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Base L\u00e9onore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dreyfusard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edgar Degas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Historian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludovic Hal\u00e9vy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Condorcet"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9on Hal\u00e9vy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Proust"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michelet"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Diet Library"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of Australia"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Socialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nietzsche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe P\u00e9tain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Popular Front (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Civil War"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The French Review"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vauban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vichy regime"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lie Hal\u00e9vy"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lie Hal\u00e9vy (Chalfan)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:France-historian-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:France-historian-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Country data France"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Bio icon2"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Daniel_Hal\u00e9vy_vers_1885.jpg","Blue_pencil.svg","Flag_of_France.svg","Crystal_Clear_app_Login_Manager_2.png","Hourglass_drawing.svg"],"externallinks":["https://www.jstor.org/stable/384696","https://www.wikidata.org/wiki/Q966745","http://www.historyguide.org/europe/sorel.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/14771013","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX5621615","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119067216","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119067216","https://d-nb.info/gnd/118719971","http://isni.org/isni/0000000110214588","http://id.loc.gov/authorities/names/n88613711","http://www.culture.gouv.fr/public/mistral/leonore_fr?ACTION=CHERCHER&FIELD_1=COTE&VALUE_1=19800035/1280/47598","https://id.ndl.go.jp/auth/ndlna/00522323","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20000602773&CON_LNG=ENG","https://nla.gov.au/anbd.aut-an35162625","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6m33g1t","https://www.idref.fr/026912554","https://viaf.org/viaf/14771013"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Life","number":"1","index":"1","fromtitle":"Daniel_Hal\u00e9vy","byteoffset":904,"anchor":"Life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"2","index":"2","fromtitle":"Daniel_Hal\u00e9vy","byteoffset":2750,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biographies","number":"3","index":"3","fromtitle":"Daniel_Hal\u00e9vy","byteoffset":3048,"anchor":"Biographies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Daniel_Hal\u00e9vy","byteoffset":3150,"anchor":"External_links"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"5","index":"5","fromtitle":"Daniel_Hal\u00e9vy","byteoffset":3267,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Daniel Hal\u00e9vy","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Halevy, Daniel"},{"name":"wikibase_item","*":"Q966745"}]}}