{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Fran\u00e7ois Furet","pageid":1590153,"revid":858793798,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Fran\u00e7ois Furet</b> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[f\u0281\u0251\u0303swa fy\u0281\u025b]</a></span>; 27 March 1927, <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a> \u2013 12 July 1997, <a href=\"/wiki/Figeac\" title=\"Figeac\">Figeac</a>) was a French historian, and president of the <a href=\"/wiki/Saint-Simon_Foundation\" title=\"Saint-Simon Foundation\">Saint-Simon Foundation</a>, well known for his books on the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>.\n</p><p>He was elected to the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> in March 1997, just three months before he died in July.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#French_Revolution\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">French Revolution</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Methodology\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Methodology</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Furet&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Born in Paris on 27 March 1927, into a wealthy family, Fran\u00e7ois Furet was a brilliant student who graduated from the Sorbonne with the highest honors and soon decided on a life of research, teaching and writing.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> He received his education at the <a href=\"/wiki/Lyc%C3%A9e_Janson_de_Sailly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Lyc\u00e9e Janson de Sailly\">Lyc\u00e9e Janson de Sailly</a> and at the faculty of art and law of Paris. In 1949, Furet entered the <a href=\"/wiki/French_Communist_Party\" title=\"French Communist Party\">French Communist Party</a>, and in 1956, he left the party.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> After beginning his studies at the University of Letters and Law in his native Paris, Furet was forced to leave school in 1950 due to a case of <a href=\"/wiki/Tuberculosis\" title=\"Tuberculosis\">tuberculosis</a>. After recovering, he sat for the <i>agr\u00e9gation</i> and passed the highly competitive exams with a focus in History in 1954. After a stint teaching in high schools, he began work on the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a> at the National Center of Scientific Research (CNRS) in France, supporting himself with a job at the <i>France Observateur</i> between 1956\u201364 and <i>Nouvel Observateur</i> between 1964-66. In 1966, he began work at the <a href=\"/wiki/%C3%89cole_des_hautes_%C3%A9tudes_en_sciences_sociales\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales\">\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales</a> (EHESS) in Paris, where he would later be president (from 1977 to 1985).<sup id=\"cite_ref-Watson426_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Watson426-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Furet served as Director of Studies at the EHESS in Paris and as a professor in the Committee on Social Thought at the <a href=\"/wiki/University_of_Chicago\" title=\"University of Chicago\">University of Chicago</a>. In March 1997, he was elected to the <a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a>. He died in July 1997 in a <a href=\"/wiki/Toulouse\" title=\"Toulouse\">Toulouse</a> hospital while being treated for head injuries he incurred in an accident on a tennis court. He was survived by his wife Deborah, daughter Charlotte, and son Antoine from a previous marriage.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> There is now a Fran\u00e7ois Furet school in the suburbs of Paris, as well as a Fran\u00e7ois Furet prize given out every year.\n</p><p>Furet's major interest was the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a>. Furet's early work was a social history of the 18th century <i>bourgeoisie</i> but, after 1961, his focus shifted to the Revolution. While initially a Marxist and supporter of the <i><a href=\"/wiki/Annales_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales School\">Annales School</a></i>, he later separated himself from <i>Les Annales</i> and undertook a critical re-evaluation of the way the <a href=\"/wiki/French_Revolution\" title=\"French Revolution\">French Revolution</a> is interpreted by <a href=\"/wiki/Marxist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marxist\">Marxist</a> historians. He became the leader of the \"revisionist\" school of historians who challenged the Marxist account of the French Revolution as a form of class struggle. As other French historians of his generation like Jacques Godechot or Emmanuel Le Roy Ladurie, Furet was open to ideas of English language historians, especially <a href=\"/wiki/Alfred_Cobban\" title=\"Alfred Cobban\">Alfred Cobban</a>. Likewise, Furet frequently lectured at American universities, from 1985 onwards, taught at the <a href=\"/wiki/University_of_Chicago\" title=\"University of Chicago\">University of Chicago</a>. In his first work on the Revolution, 1966's <i>La R\u00e9volution</i>, Furet argued that the early years of the Revolution had a benign character but, after 1792, the Revolution had \"skidded\" off into the blood lust and cruelty of the <a href=\"/wiki/Reign_of_Terror\" title=\"Reign of Terror\">Reign of Terror</a>. The cause of the Revolution going \"off course\" was the outbreak of war in 1792, which Furet controversially argued was intrinsic to the Revolution itself, rather than being an unrelated event as most French historians had argued until then.\n</p><p>The other major theme of Furet's writings was its focus on the political history of the Revolution, and its relative lack of interest in the Revolution's social and economic history. Other than a study of <i>Lire et \u00e9crire</i> (1977), a study co-edited with Jacques Ozouf concerning the growth of literacy in 18th century France, Furet's writings on the Revolution tended to focus on its historiography. In a 1970 article in <i>Annales</i>, Furet attacked \"the revolutionary catechism\" of Marxist historians. Furet was especially critical of the \"Marxist line\" of <a href=\"/wiki/Albert_Soboul\" title=\"Albert Soboul\">Albert Soboul</a>, which Furet maintained was actually more Jacobin than Marxist. Furet argued that <a href=\"/wiki/Karl_Marx\" title=\"Karl Marx\">Karl Marx</a> was not especially interested in the Revolution and that most of the views credited to him were really the recycling of Jacobinism.<sup id=\"cite_ref-Watson426_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Watson426-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p><p>Furet, following <a href=\"/wiki/Hannah_Arendt\" title=\"Hannah Arendt\">Hannah Arendt</a> and others, considered <a href=\"/wiki/Communism\" title=\"Communism\">Communism</a> and <a href=\"/wiki/Fascism\" title=\"Fascism\">Fascism</a> to be \"<a href=\"/wiki/Totalitarian_twins\" class=\"mw-redirect\" title=\"Totalitarian twins\">totalitarian twins</a>,\" as both had their origins in socialism and anti-liberal sentiments.\n</p><p>From 1995 until his death, Furet\u2019s views about <a href=\"/wiki/Totalitarianism\" title=\"Totalitarianism\">totalitarianism</a> led to a debate via a series of letters with the German philosopher <a href=\"/wiki/Ernst_Nolte\" title=\"Ernst Nolte\">Ernst Nolte</a>. The debate had been started by a footnote in Furet's <i>Le pass\u00e9 d'une illusion</i> criticizing Nolte's views over the relationship between Fascism and Communism, leading Nolte to write a letter of protest. Furet defended his view about \"totalitarian twins\" sharing the same origins while Nolte argued that fascism was a response to Communism.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"French_Revolution\">French Revolution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Furet&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: French Revolution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Furet was the leading figure in the rejection of the \"classic\" or \"Marxist\" interpretation. Desan (2000) concluded he \"seemed to emerge the victor from the bicentennial, both in the media and in historiographic debates.\"<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p><p>Furet, an ex-Communist, published his classic, <i>La R\u00e9volution Fran\u00e7aise</i>, in 1965-66. It marked his transition from revolutionary leftist politics to liberal Left-center position, and reflected his ties to the social-science-oriented <a href=\"/wiki/Annales_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales School\">Annales School</a>.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>Furet then moved to the right, re-examining the Revolution from the perspective of 20th century totalitarianism (as exemplified by Hitler and Stalin). His  <i>Penser la R\u00e9volution Fran\u00e7aise</i> (1978; translated as <i>Interpreting the French Revolution</i> 1981) was a breakthrough book that led many intellectuals to reevaluate Communism and the Revolution as inherently totalitarian and anti-democratic. Looking at modern French Communism he stressed the close resemblance between the 1960s and 1790s, with both favoring the inflexible and rote ideological discourse in party cells where decisions were made unanimously in a manipulated direct democracy.  Furet further suggested that popularity of the Far Left to many French intellectuals was itself a result of their commitment to the ideals of the French Revolution.  Furet set about to imagine the Revolution less as the result of social and class conflict and more a conflict over the meaning and application of egalitarian and democratic ideas. He saw Revolutionary France as located ideologically between two revolutions: the first an egalitarian one that began in 1789, and the second the <a href=\"/wiki/18_Brumaire\" class=\"mw-redirect\" title=\"18 Brumaire\">authoritarian coup</a> that brought about <a href=\"/wiki/Napoleon_I_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Napoleon I of France\">Napoleon</a>'s empire in 1799. The egalitarian origins of the Revolution were not undone by the Empire and were resurrected in the July Revolution of <a href=\"/wiki/July_Revolution\" title=\"July Revolution\">1830</a>, the <a href=\"/wiki/1848_Revolutions_in_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"1848 Revolutions in France\">1848</a> Revolution, and the <a href=\"/wiki/Commune_of_Paris\" class=\"mw-redirect\" title=\"Commune of Paris\">Commune of Paris</a> in 1871.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>Working much of the year at the University of Chicago after 1979, Furet also rejected the <a href=\"/wiki/Annales_School\" class=\"mw-redirect\" title=\"Annales School\">Annales School</a>, with its emphasis on very long-term structural factors, and emphasized intellectual history.  Influenced by Alexis de Tocqueville and Augustin Cochin, Furet argues that Frenchmen must stop seeing the revolution as the key to all aspects of modern French history.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>  His works include <i>Interpreting the French Revolution</i> (1981), a historiographical overview of what has preceded him and <i>A Critical Dictionary of the French Revolution</i> (1989).<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup>\n</p><p>Because of his influence in history and historiography, Furet was granted some of the field's most prestigious awards, among them:\n</p>\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Tocqueville_Award&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tocqueville Award (page does not exist)\">Tocqueville Award</a>, 1990</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=The_European_Award_for_Social_Sciences&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The European Award for Social Sciences (page does not exist)\">The European Award for Social Sciences</a>, 1996</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=The_Hannah_Arendt_Award_for_Political_Thought&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"The Hannah Arendt Award for Political Thought (page does not exist)\">The Hannah Arendt Award for Political Thought</a>, 1996</li>\n<li>An honorary diploma (<i>Honoris Causa</i>) from Harvard University</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Methodology\">Methodology</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Furet&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Methodology\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Furet's concerns were not only historical but also historiographical. He attempted particularly to address distinctions between history as <a href=\"/wiki/Metanarrative\" title=\"Metanarrative\">grand narrative</a> and history as a set of problems that must be dealt with in a purely chronological manner.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Furet&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>La R\u00e9volution fran\u00e7aise, en collaboration avec Denis Richet</i> (<i>The French Revolution</i>, 2 volumes, 1965)</li>\n<li><i>Penser la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i> (<i>Interpreting the French Revolution</i>, 1978)</li>\n<li><i>L'atelier de l'histoire</i> (<i>In the Workshop of History</i>, 1982)</li>\n<li>\"Beyond the Annales,\" <i>The Journal of Modern History</i>  Vol. 55, No. 3, September 1983 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/1878595\">in JSTOR</a></li>\n<li>\"Terrorism and Democracy\". <a href=\"/wiki/TELOS_(journal)\" class=\"mw-redirect\" title=\"TELOS (journal)\"><i>TELOS</i></a> 65 (Fall 1985). New York: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telospress.com\">Telos Press</a></li>\n<li><i>Marx and the French Revolution</i> with Lucien Calvi\u00e9, (University of Chicago Press, 1988)</li>\n<li>\"The Monarchy and the Procedures for the Elections of 1789,\" <i>The Journal of Modern History</i> Vol. 60, No. 3, September 1988 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/1880370\">in JSTOR</a></li>\n<li>\"The French Revolution Revisited\" <i>Government and Opposition</i> (1989) 24#3 pp: 264-282. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/j.1477-7053.1989.tb00721.x/abstract;jsessionid=CA9AD0A21D71EAFABBF49D62D5AE14E3.f02t01?deniedAccessCustomisedMessage=&amp;userIsAuthenticated=false\">online</a></li>\n<li><i>Dictionnaire critique de la R\u00e9volution fran\u00e7aise</i> (coedited with Mona Ozouf, 1992, 2 vol.)\n<ul><li><i>A Critical Dictionary of the French Revolution</i> (Harvard U.P. 1989)</li></ul></li>\n<li><i>Le Si\u00e8cle de l'av\u00e8nement r\u00e9publicain</i> (with Mona Ozouf, 1993)</li>\n<li><i>Le Pass\u00e9 d'une illusion, essai sur l'id\u00e9e communiste au XXe si\u00e8cle</i> (1995)\n<ul><li><i>The Passing of an Illusion: The Idea of Communism in the Twentieth Century</i>, (translated by Deborah Furet, University of Chicago Press, 1999). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-226-27341-5\" title=\"Special:BookSources/0-226-27341-5\">0-226-27341-5</a></li></ul></li>\n<li>co-written with <a href=\"/wiki/Ernst_Nolte\" title=\"Ernst Nolte\">Ernst Nolte</a> <i>Fascisme et Communisme: \u00e9change \u00e9pistolaire avec l'historien allemand Ernst Nolte prolongeant la Historikerstreit</i>, translated into English by Katherine Golsan as <i>Fascism and Communism</i>, with a preface by <a href=\"/wiki/Tzvetan_Todorov\" title=\"Tzvetan Todorov\">Tzvetan Todorov</a>, Lincoln, Nebraska: University of Nebraska Press, 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8032-1995-4\" title=\"Special:BookSources/0-8032-1995-4\">0-8032-1995-4</a>.</li>\n<li><i> La R\u00e9volution, Histoire de France</i>\n<ul><li><i>Revolutionary France, 1770\u20131880</i> (translated by Antonia Nevill) (Oxford U.P., 1995).</li></ul></li>\n<li><i>Reading and Writing: Literacy in France from Calvin to Jules Ferry</i></li>\n<li><i>Lies, Passions, and Illusions: The Democratic Imagination in the Twentieth Century</i>, (translated by Deborah Furet, University of Chicago Press, 2014). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-226-11449-1\" title=\"Special:BookSources/978-0-226-11449-1\">978-0-226-11449-1</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Furet&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"https://www.nytimes.com/1997/07/16/arts/francois-furet-historian-70-studied-the-french-revolution.html\">https://www.nytimes.com/1997/07/16/arts/francois-furet-historian-70-studied-the-french-revolution.html</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Fran\u00e7ois Furet (2004). <i>Francouzsk\u00e1 revoluce, d\u00edl 1.</i>, Prague: Argo <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/80-7203-452-9\" title=\"Special:BookSources/80-7203-452-9\">80-7203-452-9</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Watson426-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Watson426_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Watson426_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">David Robin Watson (1999). \"Furet, Fran\u00e7ois\", <i>The Encyclopedia of Historians and Historical Writing, Volume 1, Chicago Fitzroy Dearborn, p. 426-427.</i></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www-news.uchicago.edu/releases/97/970714.furet.obit.shtml\">http://www-news.uchicago.edu/releases/97/970714.furet.obit.shtml</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Suzanne_Desan\" title=\"Suzanne Desan\">Suzanne Desan</a>, \"What's after Political Culture? Recent French Revolutionary Historiography,\" <i>French Historical Studies,</i> Volume 23, Number 1, Winter 2000, pp. 163-196 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muse.jhu.edu/search/results?search_id=0605592081&amp;action=reload\">in Project MUSE</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michael Scott Christofferson, \"Fran\u00e7ois Furet between History and Journalism, 1958\u20131965.\" <i>French History,</i> Dec 2001, Vol. 15 Issue 4, pp 421-447</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michael Scott Christofferson, \"An Antitotalitarian History of the French Revolution: Francois Furet's Penser la Revolution francaise in the Intellectual Politics of the Late 1970s,\" <i>French Historical Studies</i>, Volume 22, Number 4, Fall 1999, pp. 557-611</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">James Friguglietti and Barry Rothaus, \"Interpreting vs. Understanding the Revolution: Fran\u00e7ois Furet and Albert Soboul,\" <i>Consortium on Revolutionary Europe 1750-1850: Proceedings, 1987,</i> (1987) Vol. 17, pp 23-36</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Claude Langlois, \"Furet's Revolution,\" <i>French Historical Studies</i>, Fall 1990, Vol. 16 Issue 4, pp 766-776</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Donals Sutherland, \"An Assessment of the Writings of Fran\u00e7ois Furet,\" <i>French Historical Studies</i>, Fall 1990, Vol. 16 Issue 4, pp 784-91</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Fran%C3%A7ois_Furet&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Anderson, Perry.  \"D\u00e9gringolade <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.lrb.co.uk/v26/n17/perry-anderson/degringolade\">[1]</a>\" <i>London Review of Books,</i> Vol. 26 No. 17 \u00b7 2 September</li>\n<li>Bien, David D. \"Francois Furet, the Terror, and 1789,\" <i>French Historical Studies</i> Vol. 16, No. 4 (Autumn, 1990), pp.&#160;777\u2013783 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/286320\">in JSTOR</a></li>\n<li>Christofferson, Michael Scott. \"An Antitotalitarian History of the French Revolution: Fran\u00e7ois Furet\u2019s Penser la R\u00e9volution fran\u00e7aise in the Intellectual Politics of the Late 1970s,\" <i>French Historical Studies</i> (1999) 22#4 pp 557\u2013611 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://muse.jhu.edu/journals/french_historical_studies/v022/22.4christofferson.html\">online</a></li>\n<li>Kaplan, Steven. <i>Farewell, Revolution: The Historians\u2019 Feud: France, 1789/1989</i> (Cornell U.P., 1995). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.amazon.com/Farewell-Revolution-Historians-Feud-France/dp/0801482712/\">excerpt and text search</a></li>\n<li>Khilnani, Sunil. <i>Arguing Revolution: The Intellectual Left in Postwar France</i> (Yale U.P. 1993), pp 155\u201378</li>\n<li>Prochasson, Christophe. \"Fran\u00e7ois Furet, the Revolution and the past future of the French Left,\" <i>French History</i> (2012) 26#1 pp 96\u2013117</li>\n<li>Sch\u00f6npflug, Daniel. <i>Histoires crois\u00e9es</i>: Fran\u00e7ois Furet, Ernst Nolte and <i>A Comparative History of Totalitarian Movements</i>, pp.&#160;265\u2013290 from <i><a href=\"/w/index.php?title=European_ginge&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"European ginge (page does not exist)\">European ginge</a></i>, Volume 37, Issue # 2, 2007.</li>\n<li>Scott, William. \"Francois Furet and Democracy in France,\" <i>Historical Journal</i> (1991) 34#1 pp.&#160;147\u2013171 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/2639712\">in JSTOR</a></li>\n<li>Shorten, Richard. <i>Europe\u2019s Twentieth Century In Retrospect? A Cautious Note On The Furet/Nolte Debate</i>, pages 285-304 from <i>European Legacy</i>, Volume 9, Issue #, 2004.</li>\n<li>Sutherland, Donald. \"An Assessment of the Writings of Fran\u00e7ois Furet,\" <i>French Historical Studies</i> (1990) 16#4 pp 784\u201391 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.jstor.org/stable/286321\">in JSTOR</a></li>\n<li>Watson, David Robin <i>Furet, Fran\u00e7ois</i>, pp.&#160;426\u2013427 from <i>The Encyclopedia of Historians and Historical Writing</i>, Volume 1, Chicago: Fitzroy Dearborn, 1999.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_1\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_1\" title=\"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 1\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_1\" title=\"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 1\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_1&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_1\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">seat 1</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Pierre_S%C3%A9guier\" title=\"Pierre S\u00e9guier\">Pierre S\u00e9guier</a> (1635)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Bazin_de_Bezons\" title=\"Claude Bazin de Bezons\">Claude Bazin de Bezons</a> (1643)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nicolas_Boileau-Despr%C3%A9aux\" title=\"Nicolas Boileau-Despr\u00e9aux\">Nicolas Boileau-Despr\u00e9aux</a> (1684)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_d%27Estr%C3%A9es\" title=\"Jean d&#39;Estr\u00e9es\">Jean d'Estr\u00e9es</a> (1711)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Marc-Ren%C3%A9_de_Voyer_de_Paulmy_d%27Argenson_(1652%E2%80%931721)\" title=\"Marc-Ren\u00e9 de Voyer de Paulmy d&#39;Argenson (1652\u20131721)\">Marc-Ren\u00e9 d'Argenson</a> (1718)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Joseph_Languet_de_Gergy\" title=\"Jean-Joseph Languet de Gergy\">Jean-Joseph Languet de Gergy</a> (1721)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Georges-Louis_Leclerc,_Comte_de_Buffon\" title=\"Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon\">George-Louis Leclerc, comte de Buffon</a> (1753)</li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Vicq-d%27Azyr\" title=\"F\u00e9lix Vicq-d&#39;Azyr\">F\u00e9lix Vicq-d'Azyr</a> (1788)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Urbain_Domergue\" title=\"Fran\u00e7ois-Urbain Domergue\">Fran\u00e7ois-Urbain Domergue</a> (1803)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ange-Fran%C3%A7ois_Fariau\" title=\"Ange-Fran\u00e7ois Fariau\">Ange-Fran\u00e7ois Fariau</a> (1810)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois-Auguste_Parseval-Grandmaison\" title=\"Fran\u00e7ois-Auguste Parseval-Grandmaison\">Fran\u00e7ois-Auguste Parseval-Grandmaison</a> (1811)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Narcisse-Achille_de_Salvandy\" title=\"Narcisse-Achille de Salvandy\">Narcisse-Achille de Salvandy</a> (1835)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Augier\" title=\"\u00c9mile Augier\">\u00c9mile Augier</a> (1857)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_de_Freycinet\" title=\"Charles de Freycinet\">Charles de Freycinet</a> (1890)</li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%89mile_Picard\" title=\"\u00c9mile Picard\">\u00c9mile Picard</a> (1924)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_de_Broglie\" title=\"Louis de Broglie\">Louis de Broglie</a> (1944)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michel_Debr%C3%A9\" title=\"Michel Debr\u00e9\">Michel Debr\u00e9</a> (1988)</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Fran\u00e7ois Furet</a> (1997)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_R%C3%A9mond\" title=\"Ren\u00e9 R\u00e9mond\">Ren\u00e9 R\u00e9mond</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Dagens\" title=\"Claude Dagens\">Claude Dagens</a> (2008)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q318667&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q318667&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q318667\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/108782913\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX887313\">XX887313</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11903742f\">cb11903742f</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11903742f\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/119555573\">119555573</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000355690996\">0000 0003 5569 0996</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50016785\">n50016785</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/National_Library_of_the_Czech_Republic\" title=\"National Library of the Czech Republic\">NKC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&amp;local_base=aut&amp;ccl_term=ica=jn20010602712&amp;CON_LNG=ENG\">jn20010602712</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/307191\">307191</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/02687685X\">02687685X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/108782913\">108782913</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1327\nCached time: 20180909183833\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.160 seconds\nReal time usage: 0.205 seconds\nPreprocessor visited node count: 1239/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 17775/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1795/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4507/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.054/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.46 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  158.586      1 -total\n 39.60%   62.799      4 Template:ISBN\n 38.44%   60.968      1 Template:Authority_control\n 11.85%   18.791      4 Template:Catalog_lookup_link\n 10.14%   16.076      1 Template:Reflist\n  8.43%   13.373      1 Template:Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_Seat_1\n  7.28%   11.549      1 Template:Navbox\n  6.08%    9.637      4 Template:Error-small\n  4.47%    7.089     12 Template:Yesno-no\n  3.10%    4.923     24 Template:Trim\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:1590153-0!canonical and timestamp 20180909183832 and revision id 858793798\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"bg","url":"https://bg.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%BE%D0%B0_%D0%A4%D1%8E%D1%80%D0%B5","langname":"Bulgarian","autonym":"\u0431\u044a\u043b\u0433\u0430\u0440\u0441\u043a\u0438","*":"\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u043e\u0430 \u0424\u044e\u0440\u0435"},{"lang":"br","url":"https://br.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Breton","autonym":"brezhoneg","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"eu","url":"https://eu.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Basque","autonym":"euskara","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"gl","url":"https://gl.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Galician","autonym":"galego","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%A4%D7%A8%D7%A0%D7%A1%D7%95%D7%90%D7%94_%D7%A4%D7%99%D7%A8%D7%94","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05e4\u05e8\u05e0\u05e1\u05d5\u05d0\u05d4 \u05e4\u05d9\u05e8\u05d4"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"pms","url":"https://pms.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Piedmontese","autonym":"Piemont\u00e8is","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%8E%D1%80%D0%B5,_%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%B0","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0424\u044e\u0440\u0435, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Furet","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"Fran\u00e7ois Furet"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%A4%D1%80%D0%B0%D0%BD%D1%81%D1%83%D0%B0_%D0%A4%D1%8E%D1%80%D0%B5","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u0424\u044e\u0440\u0435"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%BC%97%E6%9C%97%E7%B4%A2%E7%93%A6%C2%B7%E7%A6%8F%E9%9B%B7","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u5f17\u6717\u7d22\u74e6\u00b7\u798f\u96f7"}],"categories":[{"sortkey":"Furet, Francois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Furet, Francois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Furet, Francois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Furet, Francois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Furet, Francois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Furet, Francois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_NKC_identifiers"},{"sortkey":"Furet, Francois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Furet, Francois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Furet, Francois","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"1927_births"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"1997_deaths"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"Writers_from_Paris"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"French_anti-communists"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"French_communists"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"Historiographers"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"Historians_of_the_French_Revolution"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"Chevaliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"French_Communist_Party_members"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"Lyc\u00e9e_Janson_de_Sailly_alumni"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"20th-century_French_historians"},{"sortkey":"Furet, Francois","*":"French_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with NKC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"1848 Revolutions in France"},{"ns":0,"exists":"","*":"18 Brumaire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Soboul"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Cobban"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ange-Fran\u00e7ois Fariau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annales School"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles de Freycinet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Bazin de Bezons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Dagens"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commune of Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Communism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernst Nolte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fascism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Figeac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Auguste Parseval-Grandmaison"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois-Urbain Domergue"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Communist Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Vicq-d'Azyr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hannah Arendt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Joseph Languet de Gergy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean d'Estr\u00e9es"},{"ns":0,"exists":"","*":"July Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Marx"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis de Broglie"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lyc\u00e9e Janson de Sailly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc-Ren\u00e9 de Voyer de Paulmy d'Argenson (1652\u20131721)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marxist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metanarrative"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michel Debr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Napoleon I of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Narcisse-Achille de Salvandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Library of the Czech Republic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nicolas Boileau-Despr\u00e9aux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre S\u00e9guier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reign of Terror"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 R\u00e9mond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint-Simon Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suzanne Desan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"TELOS (journal)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totalitarian twins"},{"ns":0,"exists":"","*":"Totalitarianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toulouse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tuberculosis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tzvetan Todorov"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Chicago"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9cole des hautes \u00e9tudes en sciences sociales"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Augier"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9mile Picard"},{"ns":0,"*":"Tocqueville Award"},{"ns":0,"*":"The European Award for Social Sciences"},{"ns":0,"*":"The Hannah Arendt Award for Political Thought"},{"ns":0,"*":"European ginge"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 1"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://muse.jhu.edu/search/results?search_id=0605592081&action=reload","https://www.nytimes.com/1997/07/16/arts/francois-furet-historian-70-studied-the-french-revolution.html","http://www-news.uchicago.edu/releases/97/970714.furet.obit.shtml","https://www.wikidata.org/wiki/Q318667","https://www.jstor.org/stable/1878595","http://www.telospress.com","https://www.jstor.org/stable/1880370","http://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/j.1477-7053.1989.tb00721.x/abstract;jsessionid=CA9AD0A21D71EAFABBF49D62D5AE14E3.f02t01?deniedAccessCustomisedMessage=&userIsAuthenticated=false","http://www.lrb.co.uk/v26/n17/perry-anderson/degringolade","https://www.jstor.org/stable/286320","http://muse.jhu.edu/journals/french_historical_studies/v022/22.4christofferson.html","https://www.amazon.com/Farewell-Revolution-Historians-Feud-France/dp/0801482712/","https://www.jstor.org/stable/2639712","https://www.jstor.org/stable/286321","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/108782913","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX887313","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11903742f","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb11903742f","https://d-nb.info/gnd/119555573","http://isni.org/isni/0000000355690996","http://id.loc.gov/authorities/names/n50016785","https://aleph.nkp.cz/F/?func=find-c&local_base=aut&ccl_term=ica=jn20010602712&CON_LNG=ENG","https://libris.kb.se/auth/307191","https://www.idref.fr/02687685X","https://viaf.org/viaf/108782913"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Fran\u00e7ois_Furet","byteoffset":337,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"French Revolution","number":"2","index":"2","fromtitle":"Fran\u00e7ois_Furet","byteoffset":5360,"anchor":"French_Revolution"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Methodology","number":"3","index":"3","fromtitle":"Fran\u00e7ois_Furet","byteoffset":9431,"anchor":"Methodology"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"4","index":"4","fromtitle":"Fran\u00e7ois_Furet","byteoffset":9712,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"5","index":"5","fromtitle":"Fran\u00e7ois_Furet","byteoffset":12034,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"6","index":"6","fromtitle":"Fran\u00e7ois_Furet","byteoffset":12057,"anchor":"Further_reading"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Fran\u00e7ois Furet","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Furet, Francois"},{"name":"wikibase_item","*":"Q318667"}]}}