{"parse":{"title":"Jean Sirmond","pageid":15505159,"revid":730341615,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Jean Sirmond</b> (1589, <a href=\"/wiki/Riom\" title=\"Riom\">Riom</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a> - 1649, <a href=\"/wiki/Riom\" title=\"Riom\">Riom</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>) was a neo-Latin poet and French man of letters, historiographer of <a href=\"/wiki/Louis_XIII_of_France\" title=\"Louis XIII of France\">Louis XIII</a>.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Writings\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Writings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Sirmond&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Sirmond is known especially for his lifelong feud with <a href=\"/w/index.php?title=Mathieu_de_Morgues&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Mathieu de Morgues (page does not exist)\">Mathieu de Morgues</a>, known as the son of Saint-Germain, who favored <a href=\"/wiki/Marie_de_M%C3%A9dicis\" class=\"mw-redirect\" title=\"Marie de M\u00e9dicis\">Marie de M\u00e9dicis</a> and was against <a href=\"/wiki/Cardinal_Richelieu\" title=\"Cardinal Richelieu\">Cardinal Richelieu</a>. Jean Sirmond answers it with a series of small works which he writes under various pseudonyms, such as Julius Pomponius Dolabella, the faithful French or Sieur of the Mountains.\n</p>\n<table class=\"cquote pullquote\" role=\"presentation\" style=\"margin:auto; border-collapse: collapse; border: none; background-color: transparent; width: auto;\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: top; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: left; padding: 10px 10px;\">\u201c\n</td>\n<td style=\"vertical-align: top; border: none; padding: 4px 10px;\">He is nephew of <a href=\"/wiki/Jacques_Sirmond\" title=\"Jacques Sirmond\">P. Sirmond J\u00e9suite</a>, Confessor of <a href=\"/wiki/King_Louis_XIII\" class=\"mw-redirect\" title=\"King Louis XIII\">King Louis XIII</a>, &amp; one of the wiser men of our century. He came to the Court, &amp; by the favour of the Cardinal of Richelieu, which he estimated one of the best writers then, he was made Historiographer of the King...<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</td>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: bottom; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: right; padding: 10px 10px;\">\u201d\n</td></tr>\n\n</tbody></table>\n<p>At the time of his stay in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, Sirmond collaborated in the drafting of the statutes of the l'<a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a>, of which he became one of the first members in 1634. He also authored a <i>Life of the Cardinal of Amboise</i>, published in 1631, and wrote Latin poems, published posthumously in 1653. After the death of the king and the cardinal, he withdrew to his native <a href=\"/wiki/Auvergne_(province)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Auvergne (province)\">Auvergne</a>, finding himself without support after having fought so much.\n</p><p><a href=\"/wiki/Paul_Pellisson\" title=\"Paul Pellisson\">Paul Pellisson</a> paid Sirmond a personal homage, which also constitutes a testimony on the evolution of the <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French language</a>, which some said was now sufficiently \"reasonable\" to be worthy to replace Latin and the Greek as the erudite and literary language of the day. Pellison writes:\n</p>\n<table class=\"cquote pullquote\" role=\"presentation\" style=\"margin:auto; border-collapse: collapse; border: none; background-color: transparent; width: auto;\">\n<tbody><tr>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: top; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: left; padding: 10px 10px;\">\u201c\n</td>\n<td style=\"vertical-align: top; border: none; padding: 4px 10px;\">J'ajo\u00fbterai ici par une esp\u00e8ce de reconnaissance, qu'un de ses ouvrages est une des premi\u00e8res choses, qui m'ont donn\u00e9 go\u00fbt pour notre Langue. J'\u00e9tois fra\u00eechement sorti du Coll\u00e8ge&#160;: on me pr\u00e9sentoit je ne sais combien de Romans, &amp; d'autres pi\u00e8ces nouvelles, dont tout jeune, &amp; tout enfant que j'\u00e9tois, je ne laissois pas de me mocquer, revenant to\u00fbjours \u00e0 mon <a href=\"/wiki/Cicero\" title=\"Cicero\">Cic\u00e9ron</a>, &amp; \u00e0 mon <a href=\"/wiki/Terence\" title=\"Terence\">T\u00e9rence</a>, que je trouvois bien plus raisonnables. Enfin, il me tomba presque en m\u00eame temps quatre livres [de Jean Sirmond] entre les mains [...]. D\u00e8s-lors, je commen\u00e7ai non-seulement \u00e0 ne plus m\u00e9priser la Langue Fran\u00e7oise&#160;; mais encore \u00e0 l'aimer passionn\u00e9ment, \u00e0 l'\u00e9tudier avec quelque soin, &amp; \u00e0 croire, comme je fais encore aujourd'hui, qu'avec du g\u00e9nie, du temps, &amp; du travail, on pouvoit la rendre capable de toutes choses.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</td>\n<td style=\"width: 20px; vertical-align: bottom; border: none; color: #B2B7F2; font-size: 40px; font-family: &#39;Times New Roman&#39;, Times, serif; font-weight: bold; line-height: .6em; text-align: right; padding: 10px 10px;\">\u201d\n</td></tr>\n\n</tbody></table>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Writings\">Writings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Sirmond&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Writings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>Les Bons et Vrays Advis du Fran\u00e7ois fidelle. Aux Mal-contans retirez de la Cour</i></li>\n<li><i>La Pitarchie fran\u00e7aise ou r\u00e9ponse aux vaines plaintes des malcontens</i> (1615)</li>\n<li><i>Discours au Roy sur l'excellence de ses vertus incomparables et de ses actions h\u00e9ro\u00efques</i> (1624)</li>\n<li><i>La Lettre d\u00e9chiffr\u00e9e</i> (1627). \u00c9loge de Richelieu.</li>\n<li><i>Advertissement aux provinces sur les nouveaux mouvemens du royaume</i> (1631)</li>\n<li><i>La Vie du Cardinal d'Amboise, en suite de laquelle sont traictez quelques poincts sur les affaires pr\u00e9sentes</i> (1631)</li>\n<li><i>Le Coup d'estat de Louys XIII</i> (1631)</li>\n<li><i>La D\u00e9fense du roi et de ses ministres contre le manifeste que sous le nom de Monsieur on fait courre parmi le peuple</i> (1631)</li>\n<li><i>L'Homme du pape et du roy, ou R\u00e9parties v\u00e9ritables sur les imputations calomnieuses d'un libelle diffamatoire sem\u00e9 contre sa Saintet\u00e9 et sa Majest\u00e9 tr\u00e8s-chrestienne</i> (1634)</li>\n<li><i>Le Souhait du Cid en faveur de Scud\u00e9ri&#160;: une paire de lunettes pour faire mieux ses observations</i> (1637). Documents sur la querelle du <i><a href=\"/wiki/Le_Cid_(Corneille)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Le Cid (Corneille)\">Cid</a></i>.</li>\n<li><i>La Chim\u00e8re deffaicte, ou R\u00e9futation d'un libelle s\u00e9ditieux tendant \u00e0 troubler l'Estat, sous pretexte d'y pr\u00e9venir un schisme</i> (1640)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Sirmond&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Paul_Pellisson\" title=\"Paul Pellisson\">Paul Pellisson</a>, <i>Histoire de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7oise</i>, volume I, p. 279 (1653)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Op. cit.</i>, p. 281-82</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Jean_Sirmond&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/34px-Wikiquote-logo.svg.png\" width=\"34\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/51px-Wikiquote-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fa/Wikiquote-logo.svg/68px-Wikiquote-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"355\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikiquote has quotations related to: <i><b><a href=\"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Jean_Sirmond\" class=\"extiw\" title=\"q:Special:Search/Jean Sirmond\">Jean Sirmond</a></b></i></td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.academie-francaise.fr/immortels/base/academiciens/fiche.asp?param=15\">Notice biographique de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_16\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_16\" title=\"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 16\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_16\" title=\"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 16\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise_Seat_16&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_seat_16\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">Acad\u00e9mie fran\u00e7aise</a> <a href=\"/wiki/List_of_members_of_the_Acad%C3%A9mie_fran%C3%A7aise\" title=\"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise\">seat 16</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Jean Sirmond</a> (1634)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean_de_Montereul\" title=\"Jean de Montereul\">Jean de Montereul</a> (1649)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fran%C3%A7ois_Tallemant_the_Elder\" title=\"Fran\u00e7ois Tallemant the Elder\">Fran\u00e7ois Tallemant l'A\u00een\u00e9</a> (1651)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Simon_de_la_Loub%C3%A8re\" title=\"Simon de la Loub\u00e8re\">Simon de la Loub\u00e8re</a> (1693)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_Sallier\" title=\"Claude Sallier\">Claude Sallier</a> (1729)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Jean-Gilles_du_Co%C3%ABtlosquet\" title=\"Jean-Gilles du Co\u00ebtlosquet\">Jean-Gilles du Co\u00ebtlosquet</a> (1761)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Anne-Pierre,_marquis_de_Montesquiou-F%C3%A9zensac\" title=\"Anne-Pierre, marquis de Montesquiou-F\u00e9zensac\">Anne-Pierre, marquis de Montesquiou-F\u00e9zensac</a> (1784)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine-Vincent_Arnault\" title=\"Antoine-Vincent Arnault\">Antoine-Vincent Arnault</a> (1803)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Armand_Emmanuel_de_Vignerot_du_Plessis,_Duke_of_Richelieu\" class=\"mw-redirect\" title=\"Armand Emmanuel de Vignerot du Plessis, Duke of Richelieu\">Armand Emmanuel de Vignerot du Plessis, Duke of Richelieu</a> (1816)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Bon-Joseph_Dacier\" title=\"Bon-Joseph Dacier\">Bon-Joseph Dacier</a> (1822)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Pierre_Fran%C3%A7ois_Tissot\" title=\"Pierre Fran\u00e7ois Tissot\">Pierre Fran\u00e7ois Tissot</a> (1833)</li>\n<li><a href=\"/wiki/F%C3%A9lix_Dupanloup\" title=\"F\u00e9lix Dupanloup\">F\u00e9lix Dupanloup</a> (1854)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaston_Audiffret-Pasquier\" title=\"Gaston Audiffret-Pasquier\">Gaston Audiffret-Pasquier</a> (1878)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Alexandre_Ribot\" title=\"Alexandre Ribot\">Alexandre Ribot</a> (1906)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri-Robert\" title=\"Henri-Robert\">Henri-Robert</a> (1923)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charles_Maurras\" title=\"Charles Maurras\">Charles Maurras</a> (1938)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Antoine_de_L%C3%A9vis-Mirepoix\" title=\"Antoine de L\u00e9vis-Mirepoix\">Antoine de L\u00e9vis-Mirepoix</a> (1953)</li>\n<li><a href=\"/wiki/L%C3%A9opold_S%C3%A9dar_Senghor\" title=\"L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor\">L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor</a> (1983)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Val%C3%A9ry_Giscard_d%27Estaing\" title=\"Val\u00e9ry Giscard d&#39;Estaing\">Val\u00e9ry Giscard d'Estaing</a> (2003)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1219274&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q1219274&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q1219274\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7438501\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122050031\">cb122050031</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122050031\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000120989061\">0000 0001 2098 9061</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/nr97037545\">nr97037545</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/LIBRIS\" title=\"LIBRIS\">SELIBR</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://libris.kb.se/auth/393206\">393206</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/092765491\">092765491</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/7438501\">7438501</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2265\nCached time: 20180922041136\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.124 seconds\nReal time usage: 0.156 seconds\nPreprocessor visited node count: 409/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 16087/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1381/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 8/40\nExpensive parser function count: 6/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 618/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.050/10.000 seconds\nLua memory usage: 1.34 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  123.472      1 -total\n 42.24%   52.160      1 Template:Authority_control\n 24.06%   29.712      1 Template:Reflist\n 12.90%   15.931      1 Template:Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise_Seat_16\n 11.29%   13.935      1 Template:Navbox\n 10.86%   13.413      1 Template:Wikiquote\n  9.25%   11.419      2 Template:Cquote\n  8.48%   10.469      1 Template:Sister_project\n  6.02%    7.437      1 Template:Side_box\n  2.21%    2.724      1 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:15505159-0!canonical and timestamp 20180922041136 and revision id 730341615\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean_Sirmond","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Jean Sirmond"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Jean_Sirmond","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Jean Sirmond"},{"lang":"la","url":"https://la.wikipedia.org/wiki/Ioannes_Sirmond","langname":"Latin","autonym":"Latina","*":"Ioannes Sirmond"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B8%D1%80%D0%BC%D0%BE%D0%BD,_%D0%96%D0%B0%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0421\u0438\u0440\u043c\u043e\u043d, \u0416\u0430\u043d"}],"categories":[{"sortkey":"Sirmond, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SELIBR_identifiers"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","*":"1589_births"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","*":"1649_deaths"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","*":"People_from_Riom"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","*":"Members_of_the_Acad\u00e9mie_fran\u00e7aise"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","*":"Historiographers"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","*":"French_poets"},{"sortkey":"Sirmond, Jean","*":"French_male_poets"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SELIBR identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 16"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alexandre Ribot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anne-Pierre, marquis de Montesquiou-F\u00e9zensac"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine-Vincent Arnault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Antoine de L\u00e9vis-Mirepoix"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armand Emmanuel de Vignerot du Plessis, Duke of Richelieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Auvergne (province)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bon-Joseph Dacier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cardinal Richelieu"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Maurras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cicero"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude Sallier"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fran\u00e7ois Tallemant the Elder"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00e9lix Dupanloup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaston Audiffret-Pasquier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri-Robert"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Sirmond"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Gilles du Co\u00ebtlosquet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean de Montereul"},{"ns":0,"exists":"","*":"King Louis XIII"},{"ns":0,"exists":"","*":"LIBRIS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le Cid (Corneille)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of members of the Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XIII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marie de M\u00e9dicis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Pellisson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Fran\u00e7ois Tissot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riom"},{"ns":0,"exists":"","*":"Simon de la Loub\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Terence"},{"ns":0,"exists":"","*":"Val\u00e9ry Giscard d'Estaing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"*":"Mathieu de Morgues"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 16"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikiquote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Seat 16"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Wikiquote-logo.svg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["https://www.wikidata.org/wiki/Q1219274","http://www.academie-francaise.fr/immortels/base/academiciens/fiche.asp?param=15","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/7438501","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122050031","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb122050031","http://isni.org/isni/0000000120989061","http://id.loc.gov/authorities/names/nr97037545","https://libris.kb.se/auth/393206","https://www.idref.fr/092765491","https://viaf.org/viaf/7438501"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Jean_Sirmond","byteoffset":182,"anchor":"Biography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Writings","number":"2","index":"2","fromtitle":"Jean_Sirmond","byteoffset":2593,"anchor":"Writings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Jean_Sirmond","byteoffset":3784,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Jean_Sirmond","byteoffset":3814,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Jean Sirmond","iwlinks":[{"prefix":"q","url":"https://en.wikiquote.org/wiki/Special:Search/Jean_Sirmond","*":"q:Special:Search/Jean Sirmond"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sirmond, Jean"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1219274"}]}}