{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"G\u00e9rard de S\u00e8de","pageid":2476086,"revid":848137027,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(April 2008)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"infobox biography vcard\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold\"><span class=\"fn\">G\u00e9rard de S\u00e8de</span></th></tr><tr><th scope=\"row\">Born</th><td>\n<span class=\"nickname\">G\u00e9raud-Marie de S\u00e8de de Li\u00e9oux</span><br /><span style=\"display:none\">(<span class=\"bday\">1921-06-05</span>)</span>5 June 1921<br /><span class=\"birthplace\">Paris (17th arrondissement), France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Died</th><td>\n29 May 2004<span style=\"display:none\">(2004-05-29)</span> (aged&#160;82)<br /><span class=\"deathplace\">D\u00e9sertines (Montlu\u00e7on), France</span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Nationality</th><td class=\"category\">\nFrench</td></tr><tr><th scope=\"row\">Occupation</th><td class=\"role\">\njournalist, author</td></tr><tr><th scope=\"row\">Known&#160;for</th><td>\nSurrealism, Gisors, Rennes-le-Ch\u00e2teau</td></tr></tbody></table>\n<p><b>G\u00e9raud-Marie de S\u00e8de, baron de Li\u00e9oux</b> (5 June 1921 &#8211; 29 May 2004) was a <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">French</a> author, writing under the <a href=\"/wiki/Pen_name\" title=\"Pen name\">nom-de-plume</a> of G\u00e9rard de S\u00e8de, and a member of various <a href=\"/wiki/Surrealist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surrealist\">surrealist</a> organizations. He was born into an aristocratic family from <a href=\"/wiki/Comminges\" title=\"Comminges\">Comminges</a>, the son of Marcel Alfred Gustave de S\u00e8de, baron de Li\u00e9oux<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and Aim\u00e9e de S\u00e8de de Li\u00e9oux 's first cousins, once removed. De S\u00e8de's father was the senior editor of the Catholic newspaper <i>Le Courrier du Pas-de-Calais</i> owned by the De S\u00e8de family.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>De S\u00e8de authored more than 20 books and contributed articles to various magazines, sometimes using the pseudonyms <i>Pumaz</i>, <i>Allard</i>, <i>Gillot</i> and <i>Simon</i>.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> He is best known for his 1967 book <i>L'Or de Rennes, ou La Vie insolite de B\u00e9renger Sauni\u00e8re, cur\u00e9 de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (\"The Gold of Rennes, or The Strange Life of B\u00e9renger Sauni\u00e8re, Priest of Rennes-le-Ch\u00e2teau\"), published as a paperback in 1968 entitled <i>Le Tr\u00e9sor Maudit de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (\"The Accursed Treasure of Rennes-le-Ch\u00e2teau\"). A revised and updated version entitled <i>Sign\u00e9: Rose+Croix</i> was published in 1977.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Early_life\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Early life</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Gisors\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Gisors</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#L&#39;Or_de_Rennes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">L'Or de Rennes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Later_years\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Later years</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Priory_of_Sion\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Priory of Sion</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#Works\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Works</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-9\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life\">Early life</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Early life\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>After passing his <a href=\"/wiki/Baccalaur%C3%A9at\" title=\"Baccalaur\u00e9at\">Baccalaur\u00e9at</a>, de S\u00e8de began studying law and literature where he met his future wife Marie-Andr\u00e9e at the <a href=\"/wiki/Sorbonne\" title=\"Sorbonne\">Sorbonne</a>. It was during this period that he established contacts with the <a href=\"/wiki/Surrealist\" class=\"mw-redirect\" title=\"Surrealist\">Surrealists</a> and began producing his first works.\n</p><p>In 1941, he was a member of the Surrealist group \"La Main \u00e0 Plume\", which was named after a phrase by <a href=\"/wiki/Rimbaud\" class=\"mw-redirect\" title=\"Rimbaud\">Rimbaud</a>, \"La main \u00e0 plume vaut la main \u00e0 charrue\" (\"The hand that writes is equal to the hand that ploughs\").\n</p><p>The group published a series of pamphlets.  Its third issue, in 1943, included G\u00e9rard de S\u00e8de's <i>L'Incendie habitable</i> (\"The Inhabitable Fire\").<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p><p>G\u00e9rard de S\u00e8de was active in the war during the German occupation of Paris, working with the <a href=\"/wiki/French_Forces_of_the_Interior\" title=\"French Forces of the Interior\">Forces Fran\u00e7aises de l'Int\u00e9rieur</a> (FFI), for which he received two citations. He was imprisoned by the Germans in <a href=\"/wiki/Bourges\" title=\"Bourges\">Bourges</a>.\n</p><p>Regarding the Resistance as a way of establishing a <a href=\"/wiki/New_world_order_(politics)\" title=\"New world order (politics)\">new world order</a>, de S\u00e8de moved about in <a href=\"/wiki/Trotskyism\" title=\"Trotskyism\">Trotskyist</a> circles.\n</p><p>De S\u00e8de married Marie-Andr\u00e9e in February 1947, commonly known as 'Sophie', who had been his companion in the resistance. He decided to study philosophy and became a pupil of <a href=\"/wiki/Gaston_Bachelard\" title=\"Gaston Bachelard\">Gaston Bachelard</a>, under whom he wrote a dissertation on <a href=\"/wiki/Jean-Jacques_Rousseau\" title=\"Jean-Jacques Rousseau\">Jean-Jacques Rousseau</a>.\n</p><p>At the beginning of the 1950s de S\u00e8de associated with the poets <a href=\"/wiki/Nazim_Hikmet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Nazim Hikmet\">Nazim Hikmet</a> and <a href=\"/wiki/Edouard_Glissant\" class=\"mw-redirect\" title=\"Edouard Glissant\">Edouard Glissant</a>, and with the philosopher <a href=\"/wiki/Henri_Lefebvre\" title=\"Henri Lefebvre\">Henri Lefebvre</a>. At the same time he re-established contact with <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Breton\" title=\"Andr\u00e9 Breton\">Andr\u00e9 Breton</a>.\n</p><p>Attracted by the <a href=\"/wiki/Titoism\" title=\"Titoism\">politics of Marshal Tito</a>, de S\u00e8de moved to <a href=\"/wiki/Yugoslavia\" title=\"Yugoslavia\">Yugoslavia</a> with his wife and children before returning to France, holding several jobs in journalism before deciding to become a farmer.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Gisors\">Gisors</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Gisors\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Chateau-de-Gisors.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Chateau-de-Gisors.jpg/220px-Chateau-de-Gisors.jpg\" width=\"220\" height=\"147\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Chateau-de-Gisors.jpg/330px-Chateau-de-Gisors.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Chateau-de-Gisors.jpg/440px-Chateau-de-Gisors.jpg 2x\" data-file-width=\"2874\" data-file-height=\"1916\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Chateau-de-Gisors.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The 13th century <a href=\"/wiki/Keep\" title=\"Keep\">keep</a> of Gisors</div></div></div>\n<p>It was during his period as a farmer that he employed and got to know Roger Lhomoy - Lhomoy had previously worked since 1929 as a tourist guide at the <a href=\"/wiki/Ch%C3%A2teau_de_Gisors\" title=\"Ch\u00e2teau de Gisors\">Ch\u00e2teau de Gisors</a> in <a href=\"/wiki/Normandy\" title=\"Normandy\">Normandy</a> and claimed to have discovered under the tower <a href=\"/wiki/Keep\" title=\"Keep\">donjon</a> in March 1946, a secret entrance to a long basement thirty meters long, nine meters wide, and approximately four and a half meters high, saying it was a subterranean chapel dedicated to <a href=\"/wiki/Catherine_of_Alexandria\" title=\"Catherine of Alexandria\">Saint Catherine</a>. He alleged it contained nineteen <a href=\"/wiki/Sarcophagus\" title=\"Sarcophagus\">sarcophagi</a> of stone, each two meters long and sixty centimeters wide, with 30 iron <a href=\"/wiki/Coffer\" title=\"Coffer\">coffers</a> arranged in columns of ten. Lhomoy said it was the treasure of the <a href=\"/wiki/Knights_Templar\" title=\"Knights Templar\">Knights Templar</a><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> These allegations inspired G\u00e9rard de S\u00e8de to write a magazine article about Gisors, that caught the attention of <a href=\"/wiki/Pierre_Plantard\" title=\"Pierre Plantard\">Pierre Plantard</a>, who wrote to de S\u00e8de. They collaborated on <i>Les Templiers sont parmi nous, ou, L'Enigme de Gisors</i> (\"The Templars are Amongst Us, or The Enigma of Gisors\"), that was published in 1962, containing passing references to the <a href=\"/wiki/Priory_of_Sion\" title=\"Priory of Sion\">Priory of Sion</a>. Lhomoy was finally dismissed as a liar when in 1964 an official excavation produced a negative result.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Philippe_de_Ch%C3%A9risey\" title=\"Philippe de Ch\u00e9risey\">Philippe de Ch\u00e9risey</a>, a friend and associate of Pierre Plantard, later claimed in 1978 that the subterranean chapel contained \"30 iron coffers of the archives of the Priory of Sion.\"<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"L.27Or_de_Rennes\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"L'Or_de_Rennes\">L'Or de Rennes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: L&#039;Or de Rennes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:205px;\"><a href=\"/wiki/File:TresorMaudit.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/4/4a/TresorMaudit.jpg\" width=\"203\" height=\"295\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"203\" data-file-height=\"295\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:TresorMaudit.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>Le Tr\u00e9sor Maudit de Rennes-le-Chateau</i>, 1968</div></div></div> \n<p>De S\u00e8de and Plantard collaborated next on the subject of <a href=\"/wiki/Rennes-le-Ch%C3%A2teau\" title=\"Rennes-le-Ch\u00e2teau\">Rennes-le-Ch\u00e2teau</a>, resulting in the publication of <i>L'Or de Rennes</i> in 1967.\n</p><p>Originally a Pierre Plantard manuscript that failed to find a publisher,<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> and extensively rewritten by G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>L'Or de Rennes</i> presented as fact various claims about <a href=\"/wiki/B%C3%A9renger_Sauni%C3%A8re\" title=\"B\u00e9renger Sauni\u00e8re\">B\u00e9renger Sauni\u00e8re</a> and Rennes-le-Ch\u00e2teau that were the authors' inventions, in order to embellish a story about the discovery of a hidden secret. The book was most famous for its reproduction of two \"parchments\" that were allegedly discovered by the priest: but for a variety of different reasons they have been identified as forgeries by Philippe de Ch\u00e9risey.\n</p><p>The central claim in <i>L'Or de Rennes</i> was that Sauni\u00e8re found parchments proving that the lineage of the \"last\" Merovingian king, <a href=\"/wiki/Dagobert_II\" title=\"Dagobert II\">Dagobert II</a>, assassinated on 23 December 679, did not die with him as had previously been thought. His son was presumed to have escaped the massacre and took refuge at Rennes-le-Ch\u00e2teau, where he founded a line of descent before being buried in 758 in the church crypt. These genealogical documents implicated to an exceptional degree the Priory of Sion, a secret organisation working behind the scenes ever since the <a href=\"/wiki/Carolingian_dynasty\" title=\"Carolingian dynasty\">Carolingian</a> and <a href=\"/wiki/Capetian_dynasty\" title=\"Capetian dynasty\">Capetian</a> usurpations for the recognition of the legitimacy of the Merovingian line of descent to the throne of France. Pierre Plantard claimed to be descended from Dagobert II.\n</p><p>De S\u00e8de and Plantard fell out over book royalties relating to <i>L'Or de Rennes</i> and never worked together again, at the same time Philippe de Ch\u00e9risey announced the \"parchments\" were his creations that he later elaborated upon in his 1978 unpublished document entitled <i>L'\u00c9nigme de Rennes</i>, claiming they were originally made for his friend Francis Blanche, as material for a French radio serial entitled <i>Sign\u00e9 Furax</i>.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The story about the parchments was previously given in the 1977 document by Jean Delaude entitled <i>Le Cercle d'Ulysse</i>.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p><p><i>L'Or de Rennes</i> was to have a lasting impact on British script-writer <a href=\"/wiki/Henry_Lincoln\" title=\"Henry Lincoln\">Henry Lincoln</a>, who read the book while on holiday in the <a href=\"/wiki/C%C3%A9vennes\" title=\"C\u00e9vennes\">C\u00e9vennes</a> in 1969, leading him to inspire three <a href=\"/wiki/BBC_Two\" title=\"BBC Two\">BBC Two</a> <a href=\"/wiki/Chronicle_(UK_TV_series)\" title=\"Chronicle (UK TV series)\">Chronicle</a> documentaries, as well as working some of its material into the 1982 bestseller <i><a href=\"/wiki/Holy_Blood,_Holy_Grail\" class=\"mw-redirect\" title=\"Holy Blood, Holy Grail\">Holy Blood, Holy Grail</a></i> which itself was used as source material for the bestselling 2003 novel by <a href=\"/wiki/Dan_Brown\" title=\"Dan Brown\">Dan Brown</a>, <i><a href=\"/wiki/The_Da_Vinci_Code\" title=\"The Da Vinci Code\">The Da Vinci Code</a></i>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Later_years\">Later years</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Later years\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>G\u00e9rard de S\u00e8de returned to the subject matter of B\u00e9renger Sauni\u00e8re during the late 1980s  writing <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau: le dossier, les impostures, les phantasmes, les hypoth\u00e8ses</i>,  discounting the Plantard-related material that had appeared over the previous 20 years. He claimed Sauni\u00e8re obtained his wealth from the <a href=\"/wiki/House_of_Habsburg\" title=\"House of Habsburg\">Habsburgs</a> in return for parchments containing \"politico-genealogical secrets\" about the descent of <a href=\"/wiki/Louis_XVII_of_France\" title=\"Louis XVII of France\">Louis XVII</a>.<sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> He claimed the \"Merovingian romance\" was a parody where Dagobert II replaced <a href=\"/wiki/Louis_XVI_of_France\" title=\"Louis XVI of France\">Louis XVI</a>, his son <a href=\"/wiki/Sigebert_IV\" title=\"Sigebert IV\">Sigebert IV</a> replaced <a href=\"/wiki/Louis_XVII_of_France\" title=\"Louis XVII of France\">Louis XVII</a> and Pierre Plantard replaced <a href=\"/wiki/Karl_Wilhelm_Naundorff\" title=\"Karl Wilhelm Naundorff\">Charles-Guillaume Naundorff</a>.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p><p>He afterwards moved to Nicaragua, then to Belgium, before returning to France during the 1990s.\n</p><p>G\u00e9rard de S\u00e8de died in <a href=\"/wiki/D%C3%A9sertines,_Allier\" title=\"D\u00e9sertines, Allier\">D\u00e9sertines</a> (Montlu\u00e7on), on Saturday, 29 May 2004, de S\u00e8de's coffin was draped with the flag of the <a href=\"/wiki/Soviet_Union\" title=\"Soviet Union\">Soviet Union</a>.<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup> He was buried in <a href=\"/wiki/Lieoux\" title=\"Lieoux\">Lieoux</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Priory_of_Sion\">Priory of Sion</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Priory of Sion\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In a 2005 TV documentary, de Sede's son Arnaud stated categorically that his father and Plantard had made up the existence of the Priory of Sion &#8212; to quote Arnaud de S\u00e8de in the programme, \"it is absolute piffle\".<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dossiers_Secrets\" class=\"mw-redirect\" title=\"Dossiers Secrets\">Dossiers Secrets</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The French aristocratic family, the De Goth are said to have held during the fifteenth century, the barony of Li\u00e9oux, <i>revue de Comminges</i>, Tome XIV (1899), p 301. <a href=\"/wiki/Pope_Clement_V\" title=\"Pope Clement V\">Pope Clement V</a> was a member of the De Goth family and he is indirectly associated with Rennes-le-Ch\u00e2teau, Richard Bordes, <i>Les M\u00e9rovingiens \u00e0 Rennes-le-Ch\u00e2teau: mythes ou r\u00e9alit\u00e9s</i>, Philippe Schrauben \u00e9diteur (1984)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean-Paul Visse, <i>La presse du Nord et du Pas-de-Calais au temps de l'Echo du Nord&#160;: 1918-1944</i>, page 140 (Presses Universitaires du Septentrion, 1 avril 2004). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2859398325\" title=\"Special:BookSources/2859398325\">2859398325</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">John Saul &amp; Janice A. Glaholm, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau, A Bibliography</i>, page 45 (London: Mercurius Press, 1985). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-9510517-0-9\" title=\"Special:BookSources/0-9510517-0-9\">0-9510517-0-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Anne Vernay, Richard Walter, <i>La Main \u00e0 plume: Anthologie du surr\u00e9alisme sous l'Occupation</i> (Editions Syllepse, 2008). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-84950-153-0\" title=\"Special:BookSources/2-84950-153-0\">2-84950-153-0</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Charles Dauzats, \"Sous le donjon de Gisors, dans une crypte fabuleuse, un homme affirme avoir vu le tr\u00e9sor des Templiers\", in <i>Noir et Blanc</i>, pages 560-561, Number 913, 31 August 1962.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"En 1964, l'heure est grave: devant une si forte pression populaire, il faut clarifier les choses. <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Malraux\" title=\"Andr\u00e9 Malraux\">Andr\u00e9 Malraux</a>, Ministre de la Culture, envoie le 5\u00e8me g\u00e9nie militaire de Rouen entreprendre des fouilles dans la motte. Ces fouilles effectu\u00e9es sous forme de sapes (galerie horizontale) seront catastrophiques pour l'\u00e9tat du donjon. Pas plus que les arch\u00e9ologues, les militaires ne trouveront l'once d'un coffre ou d'une salle souterraine.\" <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.ville-gisors.fr/Culture-Loisirs-et-Association-Patrimoine-La-ville\">[1]</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Philippe de Ch\u00e9risey, <i>L'\u00cbnigme de Rennes</i>, page 2 (1978). Biblioth\u00e8que nationale, EL 4-Z PIECE-110 and EL 4-Z PIECE-111</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Pierre Plantard de Saint-Clair, <i>L\u2019Or de Rennes, mise au point</i> (La Garenne-Colombes, 35 bis, Bd de la R\u00e9publique, 92250; Biblioth\u00e8que Nationale, D\u00e9p\u00f4t L\u00e9gal 02-03-1979, 4\u00b0 Z Piece 1182).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Philippe de Ch\u00e9risey, <i>L'\u00c9nigme de Rennes</i>. Biblioth\u00e8que Nationale, EL 4- Z PIECE- 110. D\u00e9p\u00f4t L\u00e9gal, 6 June 1978.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">The <i>Sign\u00e9 Furax</i> radio series has recently been released on CD albums <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://musique.fnac.com/a1288343/Humour-Signe-Furax-CD-album\">[2]</a>. It was created by Pierre Dac (real name Andr\u00e9 Isaac, 1893-1975) and Francis Blanche (1921-1974), and directed by Pierre-Arnaud de Chassy Poulay (Pierre Arnaud). A film adaption of the radio series, directed by <a href=\"/wiki/Marc_Simenon\" title=\"Marc Simenon\">Marc Simenon</a> was released in 1981 <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"https://www.imdb.com/title/tt0081513/\">[3]</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"The so-called manuscripts presented by G\u00e9rard de S\u00e8de are false.  The originals were fabricated in 1961 by Marquis Philippe de Ch\u00e9risey and deposited in May 1962 with a solicitor, Ma\u00eetre Boccon-Gibod.  Also, G\u00e9rard de S\u00e8de only had <i>photocopies</i> of the originals as reproduced in his book L'Or de Rennes.  Better still, this same marquis spiced up his joke by publishing in June 1971 (which he registered [at the Biblioth\u00e8que Nationale]), a work on Rennes, with the decipherment of the original.  The book is called <i>Circuit</i>.\" In Jean Delaude, <i>Le Cercle d'Ulysse</i> (Toulouse, 1977). Biblioth\u00e8que Nationale, 4- LK7- 51754. D\u00e9p\u00f4t L\u00e9gal, 4 August 1977.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau: le dossier, les impostures, les phantasmes, les hypoth\u00e8ses</i>, page 255 (Paris: Robert Laffont, Les \u00c9nigmes de l'univers collection, 1988). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-221-05522-5\" title=\"Special:BookSources/2-221-05522-5\">2-221-05522-5</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau: le dossier</i>, page 258</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Franck Ferrand, <i>Au coeur de l'histoire</i>, <a href=\"/wiki/Europe_1\" title=\"Europe 1\">Europe 1</a>, guests, Christian Doumergue and Jacques Ravenne, radio show aired on 2 July 2013</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>The Real Da Vinci Code</i>, Channel Four Television, presented by Tony Robinson, transmitted on 3 February 2005</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Works\">Works</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: Works\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>L'Incendie habitable</i> (Paris: La Main \u00e0 Plume, 1942).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Petite Encyclop\u00e9die des grandes Familles</i> (with Sophie de S\u00e8de, Paris: Soci\u00e9t\u00e9 des \u00c9ditions modernes). No date.</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Les Templiers sont parmi nous, ou, L'Enigme de Gisors</i> (Paris: Ren\u00e9  Julliard 1962). Reprinted by \u00c9ditions J'ai lu in 1968. Revised and amended edition by Plon in 1976. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-259-00116-5\" title=\"Special:BookSources/2-259-00116-5\">2-259-00116-5</a></li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Le Tr\u00e9sor Cathare</i> (Paris: Ren\u00e9 Julliard, 1966).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>L'Or de Rennes, ou La Vie insolite de B\u00e9renger Sauni\u00e8re, cur\u00e9 de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (with Sophie de S\u00e8de, Paris: Ren\u00e9 Julliard, 1967). Also published by Le Cercle du Nouveau Livre d'Histoire, 1967.</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Pourquoi Prague? Le Dossier Tchecoslovaque 1945-1968</i> (with Antoine Berman, Fran\u00e7ois Lourbert, Michel Abrami, Paris: J. Tallandier, 1968).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i> Le Tr\u00e9sor Maudit de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (with Sophie de S\u00e8de, Paris: \u00c9ditions J'ai lu. \"L'Aventure myst\u00e9rieuse\" series, 1968).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Magie \u00e0 Marsal</i> (with Fran\u00e7ois Lourbet, Paris: Ren\u00e9 Julliard, 1969)</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>La Race Fabuleuse, Extra-Terrestres Et Mythologie M\u00e9rovingienne</i> (Paris: \u00c9ditions J'ai lu, 1973).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Le secret des Cathares</i> (Paris: \u00c9ditions J'ai lu, 1974).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Le Vrai dossier de l'\u00e9nigme de Rennes, r\u00e9ponse \u00e0 M. Descadeillas, avec des documents in\u00e9dits</i> (Vestric: \u00c9ditions de l'Octogone, Collection Le Douzi\u00e8me arcane, 1975).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Aujourd'hui, les nobles</i> (Paris: Alain Moreau, 1975).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Le Myst\u00e8re gothique: des ruines aux cath\u00e9drales</i> (Paris: \u00c9ditions Robert Laffont, 1976).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, \"Henri Boudet ou le jouer de Meaux.\" Preface to Henri Boudet, <i>La Vrai Langue Celtique et le Cromleck de Rennes-les-Bains</i> (Paris: \u00c9ditions de la Demeure Philosophale, 1978).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Le Sang des Cathares: l'Occitanie rebelle du Moyen \u00e2ge</i> (Paris: Plon, 1976). Reprinted by Paris: Presses pocket, 1978.</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Du tr\u00e9sor de Delphes \u00e0 la trag\u00e9die Cathare</i> (Pygmalion, 1976)  <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-85704-038-5\" title=\"Special:BookSources/2-85704-038-5\">2-85704-038-5</a></li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Sign\u00e9: Rose+Croix: l'\u00e9nigme de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (with the collaboration of Mich\u00e8le Deuil, Paris: Plon, 1977).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Fatima: enqu\u00eate sur une Imposture</i> (Paris: Alain Moreau, 1977).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>L'\u00c9trange univers des Proph\u00e8tes</i> (Paris: \u00c9ditions J'ai lu, 1977).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i> La Rose-Croix</i> (Paris: \u00c9ditions J'ai lu, 1978).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Saint-\u00c9milion insolite</i> (Saint-\u00c9milion: Office de tourisme-syndicat d'initiative, 1980).</li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>700 ans de r\u00e9voltes Occitanes</i> (Paris: Plon, 1982). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-259-00943-3\" title=\"Special:BookSources/2-259-00943-3\">2-259-00943-3</a></li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau: le dossier, les impostures, les phantasmes, les hypoth\u00e8ses</i> (Paris: Robert Laffont, Les \u00c9nigmes de l'univers collection, 1988). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-221-05522-5\" title=\"Special:BookSources/2-221-05522-5\">2-221-05522-5</a></li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>L'Occultisme dans la Politique</i> (with Sophie de S\u00e8de; Paris: Robert Laffont, 1994). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-221-07561-7\" title=\"Special:BookSources/2-221-07561-7\">2-221-07561-7</a></li>\n<li>G\u00e9rard de S\u00e8de, <i>Vues h\u00e9r\u00e9tiques sur l'h\u00e9raldique: le blason, son \u00e9criture, son symbolisme et sa phon\u00e9tique</i> (with Sophie de S\u00e8de, Paris: \u00c9ditions Dervy, 2003). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-84454-172-0\" title=\"Special:BookSources/2-84454-172-0\">2-84454-172-0</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><i>L'ABC de RLC \u2013 l'Encyclop\u00e9die de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, pages 208-209 (Marseille: \u00c9ditions Arqa, 2009). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-7551-0031-1\" title=\"Special:BookSources/2-7551-0031-1\">2-7551-0031-1</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Jean-Luc_Chaumeil&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jean-Luc Chaumeil (page does not exist)\">Jean-Luc Chaumeil</a>, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau \u2013 Gisors \u2013 Le Testament du Prieur\u00e9 de Sion</i> (Le Cr\u00e9puscule d\u2019une T\u00e9nebreuse Affaire), Editions P\u00e9gase, 2006. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-9518752-8-2\" title=\"Special:BookSources/2-9518752-8-2\">2-9518752-8-2</a></li>\n<li>Pierre Jarnac, <i>Histoire du tr\u00e9sor de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i> (Cabestany: Saleilles, 1985). Reprinted by \u00c9ditions B\u00e9lisane, 1998. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-910730-19-0\" title=\"Special:BookSources/2-910730-19-0\">2-910730-19-0</a></li>\n<li>Pierre Jarnac, <i>Les Archives de Rennes-le-Ch\u00e2teau</i>, volume 2 (\u00c9ditions B\u00e9lisane, 1988). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/2-902296-81-9\" title=\"Special:BookSources/2-902296-81-9\">2-902296-81-9</a></li>\n<li>John Saul &amp; Janice A. Glaholm, <i>Rennes-le-Ch\u00e2teau, A Bibliography</i> (London: Mercurius Press,1985). <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-9510517-0-9\" title=\"Special:BookSources/0-9510517-0-9\">0-9510517-0-9</a></li>\n<li><cite class=\"citation news\"><a href=\"/wiki/Marcus_Williamson\" title=\"Marcus Williamson\">Marcus Williamson</a> (2004-06-24). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.independent.co.uk/news/obituaries/grard-de-segravede-730628.html\">\"G\u00e9rard de S\u00e8de - Historian of the mystery of Rennes-le-Ch\u00e2teau\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(obituary)</span>. <i><a href=\"/wiki/The_Independent\" title=\"The Independent\">The Independent</a></i> (UK).</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.atitle=G%C3%A9rard+de+S%C3%A8de+-+Historian+of+the+mystery+of+Rennes-le-Ch%C3%A2teau&amp;rft.date=2004-06-24&amp;rft.au=Marcus+Williamson&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fwww.independent.co.uk%2Fnews%2Fobituaries%2Fgrard-de-segravede-730628.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AG%C3%A9rard+de+S%C3%A8de\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><i>Da Vinci Declassified</i>, 2006 <a href=\"/wiki/The_Learning_Channel\" class=\"mw-redirect\" title=\"The Learning Channel\">TLC</a> video documentary</li>\n<li>\"Priory of Sion\", <a href=\"/wiki/60_Minutes\" title=\"60 Minutes\">60 Minutes</a>, 30 April 2006, produced by Jeanne Langley, hosted by <a href=\"/wiki/Ed_Bradley\" title=\"Ed Bradley\">Ed Bradley</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2348093&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q2348093&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q2348093\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/116754219\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/BIBSYS\" class=\"mw-redirect\" title=\"BIBSYS\">BIBSYS</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90230638\">90230638</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioteca_Nacional_de_Espa%C3%B1a\" title=\"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a\">BNE</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&amp;authority_id=XX1014392\">XX1014392</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_nationale_de_France\" title=\"Biblioth\u00e8que nationale de France\">BNF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119242792\">cb119242792</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119242792\">(data)</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/1122130910\">1122130910</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000109386817\">0000 0001 0938 6817</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Library_of_Congress_Control_Number\" title=\"Library of Congress Control Number\">LCCN</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://id.loc.gov/authorities/names/n50006374\">n50006374</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Syst%C3%A8me_universitaire_de_documentation\" title=\"Syst\u00e8me universitaire de documentation\">SUDOC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.idref.fr/02713024X\">02713024X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/116754219\">116754219</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2206\nCached time: 20180922102318\nCache expiry: 86400\nDynamic content: true\nCPU time usage: 0.376 seconds\nReal time usage: 0.475 seconds\nPreprocessor visited node count: 4901/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 31456/2097152 bytes\nTemplate argument size: 7062/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 9/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7709/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.121/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.75 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  374.151      1 -total\n 33.63%  125.821      1 Template:Infobox_person\n 24.46%   91.532     15 Template:ISBN\n 18.58%   69.521      1 Template:Infobox\n 15.69%   58.690      1 Template:Reflist\n 13.03%   48.735      1 Template:Authority_control\n 12.97%   48.526      1 Template:Refimprove\n 10.31%   38.562      1 Template:Wikidata_image\n  9.39%   35.129     15 Template:Catalog_lookup_link\n  9.09%   34.025      1 Template:Cite_news\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:2476086-0!canonical and timestamp 20180922102317 and revision id 848137027\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"G\u00e9rard de S\u00e8de"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"G\u00e9rard de S\u00e8de"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"G\u00e9rard de S\u00e8de"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/G%C3%A9rard_de_S%C3%A8de","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"G\u00e9rard de S\u00e8de"}],"categories":[{"sortkey":"Sede, Gerard de","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_April_2008"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BIBSYS_identifiers"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNE_identifiers"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_BNF_identifiers"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_LCCN_identifiers"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SUDOC_identifiers"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","*":"1921_births"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","*":"2004_deaths"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","*":"Writers_from_Paris"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","*":"Pseudohistorians"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","*":"Priory_of_Sion_hoax"},{"sortkey":"Sede, Gerard de","*":"French_male_writers"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from April 2008"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BIBSYS identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNE identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with BNF identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with LCCN identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SUDOC identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":0,"exists":"","*":"60 Minutes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Breton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Malraux"},{"ns":0,"exists":"","*":"BBC Two"},{"ns":0,"exists":"","*":"BIBSYS"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baccalaur\u00e9at"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioteca Nacional de Espa\u00f1a"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que nationale de France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bourges"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9renger Sauni\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Capetian dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carolingian dynasty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catherine of Alexandria"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chronicle (UK TV series)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ch\u00e2teau de Gisors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coffer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comminges"},{"ns":0,"exists":"","*":"C\u00e9vennes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dagobert II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dan Brown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dossiers Secrets"},{"ns":0,"exists":"","*":"D\u00e9sertines, Allier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ed Bradley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edouard Glissant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europe 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Forces of the Interior"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaston Bachelard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Lefebvre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henry Lincoln"},{"ns":0,"exists":"","*":"Holy Blood, Holy Grail"},{"ns":0,"exists":"","*":"House of Habsburg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Jacques Rousseau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karl Wilhelm Naundorff"},{"ns":0,"exists":"","*":"Keep"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knights Templar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Library of Congress Control Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lieoux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVII of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis XVI of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marc Simenon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcus Williamson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nazim Hikmet"},{"ns":0,"exists":"","*":"New world order (politics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Normandy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pen name"},{"ns":0,"exists":"","*":"Philippe de Ch\u00e9risey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pierre Plantard"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pope Clement V"},{"ns":0,"exists":"","*":"Priory of Sion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rennes-le-Ch\u00e2teau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rimbaud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sarcophagus"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sigebert IV"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sorbonne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Soviet Union"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syst\u00e8me universitaire de documentation"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Da Vinci Code"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Independent"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Learning Channel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Titoism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trotskyism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yugoslavia"},{"ns":0,"*":"Jean-Luc Chaumeil"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox person"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Birth date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNUMBER"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:MONTHNAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Death date and age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Age"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unbulleted list"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Wikidata image"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Age"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Date"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:List"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"}],"images":["Question_book-new.svg","Chateau-de-Gisors.jpg","TresorMaudit.jpg","Blue_pencil.svg"],"externallinks":["http://www.ville-gisors.fr/Culture-Loisirs-et-Association-Patrimoine-La-ville","http://musique.fnac.com/a1288343/Humour-Signe-Furax-CD-album","https://www.imdb.com/title/tt0081513/","https://www.wikidata.org/wiki/Q2348093","https://www.independent.co.uk/news/obituaries/grard-de-segravede-730628.html","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/116754219","https://authority.bibsys.no/authority/rest/authorities/html/90230638","http://catalogo.bne.es/uhtbin/authoritybrowse.cgi?action=display&authority_id=XX1014392","http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119242792","http://data.bnf.fr/ark:/12148/cb119242792","https://d-nb.info/gnd/1122130910","http://isni.org/isni/0000000109386817","http://id.loc.gov/authorities/names/n50006374","https://www.idref.fr/02713024X","https://viaf.org/viaf/116754219"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Early life","number":"1","index":"1","fromtitle":"G\u00e9rard_de_S\u00e8de","byteoffset":2387,"anchor":"Early_life"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Gisors","number":"2","index":"2","fromtitle":"G\u00e9rard_de_S\u00e8de","byteoffset":4288,"anchor":"Gisors"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"L'Or de Rennes","number":"3","index":"3","fromtitle":"G\u00e9rard_de_S\u00e8de","byteoffset":6625,"anchor":"L'Or_de_Rennes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Later years","number":"4","index":"4","fromtitle":"G\u00e9rard_de_S\u00e8de","byteoffset":10650,"anchor":"Later_years"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Priory of Sion","number":"5","index":"5","fromtitle":"G\u00e9rard_de_S\u00e8de","byteoffset":12128,"anchor":"Priory_of_Sion"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"G\u00e9rard_de_S\u00e8de","byteoffset":12490,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"7","index":"7","fromtitle":"G\u00e9rard_de_S\u00e8de","byteoffset":12529,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Works","number":"8","index":"8","fromtitle":"G\u00e9rard_de_S\u00e8de","byteoffset":12552,"anchor":"Works"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"9","index":"9","fromtitle":"G\u00e9rard_de_S\u00e8de","byteoffset":15744,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"G\u00e9rard de S\u00e8de","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Sede, Gerard de"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2348093"}]}}