{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mus\u00e9e de l'Homme","pageid":5208681,"revid":855640835,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"shortdescription nomobile noexcerpt noprint searchaux\" style=\"display:none\">Anthropology museum in  Paris, France</div><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Mus\u00e9e de l'Homme</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<span class=\"nickname\" lang=\"fr\">Mus\u00e9e de l'Homme</span></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Mus%C3%A9e_de_l%27homme.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Mus\u00e9e de l&#39;homme.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Mus%C3%A9e_de_l%27homme.jpg/220px-Mus%C3%A9e_de_l%27homme.jpg\" width=\"220\" height=\"157\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Mus%C3%A9e_de_l%27homme.jpg/330px-Mus%C3%A9e_de_l%27homme.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a5/Mus%C3%A9e_de_l%27homme.jpg/440px-Mus%C3%A9e_de_l%27homme.jpg 2x\" data-file-width=\"981\" data-file-height=\"701\" /></a><div>Inscription above the museum</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"center\"><div style=\"width:220px;float:none;clear:both;margin-left:auto;margin-right:auto\"><div style=\"width:220px;padding:0\"><div style=\"position:relative;width:220px\"><a href=\"/wiki/File:Paris_department_land_cover_location_map.svg\" class=\"image\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Homme is located in Paris\"><img alt=\"Mus\u00e9e de l&#39;Homme is located in Paris\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Paris_department_land_cover_location_map.svg/220px-Paris_department_land_cover_location_map.svg.png\" width=\"220\" height=\"143\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Paris_department_land_cover_location_map.svg/330px-Paris_department_land_cover_location_map.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/74/Paris_department_land_cover_location_map.svg/440px-Paris_department_land_cover_location_map.svg.png 2x\" data-file-width=\"1371\" data-file-height=\"893\" /></a><div style=\"position:absolute;top:44.267%;left:28.99%\"><div style=\"position:absolute;left:-3px;top:-3px;line-height:0\"><img alt=\"Mus\u00e9e de l&#39;Homme\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Reddot.svg/6px-Reddot.svg.png\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Homme\" width=\"6\" height=\"6\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Reddot.svg/9px-Reddot.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f1/Reddot.svg/12px-Reddot.svg.png 2x\" data-file-width=\"402\" data-file-height=\"402\" /></div></div></div><div>Location within Paris</div></div></div></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a class=\"mw-kartographer-map mw-kartographer-container center\" mw-data=\"interface\" data-style=\"osm-intl\" data-width=\"270\" data-height=\"200\" data-zoom=\"10\" data-lat=\"48.8627\" data-lon=\"2.2886\" data-overlays=\"[&quot;_1fd0ee9e8843b2571e3198c46b449bcd67e7a224&quot;]\" style=\"background-image: url(https://maps.wikimedia.org/img/osm-intl,10,48.8627,2.2886,270x200.png?lang=en&amp;domain=en.wikipedia.org&amp;title=Mus%C3%A9e+de+l%27Homme&amp;groups=_1fd0ee9e8843b2571e3198c46b449bcd67e7a224); width: 270px; height: 200px;\" href=\"/wiki/Special:Map/10/48.8627/2.2886/en\"></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Established</th><td>\n1937<span style=\"display:none\">&#160;(<span class=\"bday dtstart published updated\">1937</span>)</span></td></tr><tr class=\"adr\"><th scope=\"row\">Location</th><td class=\"locality\">\n17 Place du Trocad\u00e9ro, Paris, France</td></tr><tr><th scope=\"row\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a></th><td>\n<span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Mus%C3%A9e_de_l%27Homme&amp;params=48.8627_N_2.2886_E_region:FR_type:landmark\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b051\u203246\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b017\u203219\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.8627\u00b0N 2.2886\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.8627; 2.2886</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Mus%C3%A9e_de_l%27Homme&amp;params=48.8627_N_2.2886_E_region:FR_type:landmark\"><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b051\u203246\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b017\u203219\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.8627\u00b0N 2.2886\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.8627; 2.2886</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\">Type</th><td>\nAnthropology museum</td></tr><tr><th scope=\"row\">Public transit access</th><td>\n<a href=\"/wiki/Trocad%C3%A9ro_(Paris_M%C3%A9tro)\" title=\"Trocad\u00e9ro (Paris M\u00e9tro)\">Trocad\u00e9ro</a> <a href=\"/wiki/File:Metro-M.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Metro-M.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Metro-M.svg/20px-Metro-M.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Metro-M.svg/30px-Metro-M.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5e/Metro-M.svg/40px-Metro-M.svg.png 2x\" data-file-width=\"160\" data-file-height=\"160\" /></a><a href=\"/wiki/File:Paris_m_6_jms.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Paris m 6 jms.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Paris_m_6_jms.svg/20px-Paris_m_6_jms.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Paris_m_6_jms.svg/30px-Paris_m_6_jms.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/5/5f/Paris_m_6_jms.svg/40px-Paris_m_6_jms.svg.png 2x\" data-file-width=\"92\" data-file-height=\"92\" /></a><a href=\"/wiki/File:Paris_m_9_jms.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Paris m 9 jms.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Paris_m_9_jms.svg/20px-Paris_m_9_jms.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Paris_m_9_jms.svg/30px-Paris_m_9_jms.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Paris_m_9_jms.svg/40px-Paris_m_9_jms.svg.png 2x\" data-file-width=\"92\" data-file-height=\"92\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.museedelhomme.fr/\">http://www.museedelhomme.fr/</a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #eee;\">Mus\u00e9um national d'histoire naturelle network</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"hlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mus%C3%A9um_national_d%27histoire_naturelle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9um national d&#39;histoire naturelle\">Mus\u00e9um national d'histoire naturelle</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Jardin_des_Plantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jardin des Plantes\">Jardin des Plantes</a></i></li>\n<li><i><a class=\"mw-selflink selflink\">Mus\u00e9e de l'Homme</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9nagerie_du_Jardin_des_Plantes\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9nagerie du Jardin des Plantes\">M\u00e9nagerie du Jardin des Plantes</a></li>\n<li>Brunoy Ecology Research Centre</li>\n<li><a href=\"/wiki/Arboretum_de_Ch%C3%A8vreloup\" title=\"Arboretum de Ch\u00e8vreloup\">Ch\u00e8vreloup Arboretum</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jardin_botanique_exotique_de_Menton\" title=\"Jardin botanique exotique de Menton\">Jardin botanique exotique de Menton</a></li>\n<li>Marinarium Concarneau Marine Biology Station</li>\n<li><a href=\"/wiki/Paris_Zoological_Park\" title=\"Paris Zoological Park\">Paris Zoological Park</a> (Vincennes Zoo)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Cleres_Zoological_Park\" title=\"Cleres Zoological Park\">Cleres Zoological Park</a></li>\n<li>Research and Education Centre on Coastal Systems</li>\n<li><a href=\"/wiki/Haute_Touche_Zoological_Park\" title=\"Haute Touche Zoological Park\">Haute Touche Zoological Park</a></li>\n<li>Jaysinia Alpine Garden</li>\n<li>Abri Pataud Prehistoric Museum</li>\n<li>L\u2019Harmas de Fabre</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Mus\u00e9e de l'Homme</b> (<a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>, \"Museum of Man\") is an anthropology museum in <a href=\"/wiki/Paris\" title=\"Paris\">Paris</a>, <a href=\"/wiki/France\" title=\"France\">France</a>. It was established in 1937 by <a href=\"/wiki/Paul_Rivet\" title=\"Paul Rivet\">Paul Rivet</a> for the 1937 <i><a href=\"/wiki/Exposition_Internationale_des_Arts_et_Techniques_dans_la_Vie_Moderne\" title=\"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne\">Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne</a></i>. It is the descendant of the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro\" title=\"Mus\u00e9e d&#39;Ethnographie du Trocad\u00e9ro\">Mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro</a>, founded in 1878. The Mus\u00e9e de l'Homme is a research center under the authority of various ministries, and it groups several entities from the <a href=\"/wiki/French_National_Centre_for_Scientific_Research\" class=\"mw-redirect\" title=\"French National Centre for Scientific Research\">CNRS</a>. The Mus\u00e9e de l'Homme is one of the seven departments of the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9um_national_d%27histoire_naturelle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9um national d&#39;histoire naturelle\">Mus\u00e9um national d'histoire naturelle</a>. The Mus\u00e9e de l'Homme occupies most of the Passy wing of the <a href=\"/wiki/Palais_de_Chaillot\" title=\"Palais de Chaillot\">Palais de Chaillot</a> in the 16th arrondissement. The vast majority of its collection was transferred to the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_quai_Branly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du quai Branly\">Quai Branly</a> museum.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Mission\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Mission</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Renovation\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Renovation</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#Notable_directors_and_staff_scientists\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Notable directors and staff scientists</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Notable_holdings\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Notable holdings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-7\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-8\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_de_l%27Homme&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Mus\u00e9e de l'Homme has inherited items from historical collections created as early as the 16th century, from <a href=\"/wiki/Cabinets_of_curiosities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cabinets of curiosities\">cabinets of curiosities</a>, and the Royal Cabinet. These collections were enriched during the 19th century, and they still are today. The aim is to gather in one site everything which defines the <a href=\"/wiki/Human_being\" class=\"mw-redirect\" title=\"Human being\">human being</a>: man in his <a href=\"/wiki/Evolution\" title=\"Evolution\">evolution</a> (<a href=\"/wiki/Prehistory\" title=\"Prehistory\">prehistory</a>), man in his unity and diversity (<a href=\"/wiki/Anthropology\" title=\"Anthropology\">anthropology</a>), man in his cultural and social expression (<a href=\"/wiki/Ethnology\" title=\"Ethnology\">ethnology</a>).\n</p><p>The majority of the \"<a href=\"/wiki/Ethnography\" title=\"Ethnography\">ethnographic</a> exhibition\" from the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Arm%C3%A9e\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Arm\u00e9e\">Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e</a> of the <a href=\"/wiki/Invalides\" class=\"mw-redirect\" title=\"Invalides\">Invalides</a>, as it was then called, is composed of dummies representing people from the <a href=\"/wiki/French_Colonial_Empire\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Colonial Empire\">colonies</a>, along with weapons and equipment. This material was transferred to the museum in 1910 and 1917.<sup id=\"cite_ref-Aubagnac_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Aubagnac-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Photos of the <a href=\"/wiki/Population_of_Morocco\" class=\"mw-redirect\" title=\"Population of Morocco\">Moroccan population</a>, taken by <a href=\"/wiki/Ga%C3%ABtan_Gatian_de_Cl%C3%A9rambault\" title=\"Ga\u00ebtan Gatian de Cl\u00e9rambault\">Cl\u00e9rambault</a>, were also displayed there.\n</p><p>Several members of the Mus\u00e9e de l'Homme, such as <a href=\"/wiki/Paul_Rivet\" title=\"Paul Rivet\">Paul Rivet</a>, during the <a href=\"/wiki/German_military_administration_in_occupied_France_during_World_War_II\" title=\"German military administration in occupied France during World War II\">German occupation</a> in <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a>, formed a <a href=\"/wiki/Groupe_du_mus%C3%A9e_de_l%27Homme\" title=\"Groupe du mus\u00e9e de l&#39;Homme\">resistance group</a>.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Mission\">Mission</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_de_l%27Homme&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Mission\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Venus_de_Lespugue_(replica).jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Venus_de_Lespugue_%28replica%29.jpg/220px-Venus_de_Lespugue_%28replica%29.jpg\" width=\"220\" height=\"220\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Venus_de_Lespugue_%28replica%29.jpg/330px-Venus_de_Lespugue_%28replica%29.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Venus_de_Lespugue_%28replica%29.jpg/440px-Venus_de_Lespugue_%28replica%29.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"640\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Venus_de_Lespugue_(replica).jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><a href=\"/wiki/Venus_of_Lespugue\" title=\"Venus of Lespugue\">Venus of Lespugue</a> (replica), from the Mus\u00e9e de l'Homme</div></div></div>\n<p>The museum is part of the Mus\u00e9e national d'histoire naturelle. Its original purpose was to gather in a one place all that can define humanity: its evolution, its unity and its variety, and its cultural and social expression.\n</p><p>The creation of the new Mus\u00e9e du quai Branly and <a href=\"/wiki/Museum_of_European_and_Mediterranean_Civilisations\" title=\"Museum of European and Mediterranean Civilisations\">MUCEM</a> will be taking the Mus\u00e9e de l'homme's ethnographical collections, breaking with its original mission. This change has aroused many debates because the curatorial choices of the new structure will be dictated more by aesthetic criteria than scientific. The permanent exhibition of the Museum of the Man counted more than 15,000 artifacts, reflecting the artistic but also technical and cultural treasures from five continents. Quai Branly, however, holds only 3500 artifacts, presented without cultural contextualization, chosen for their aesthetic qualities and their \"exotic\" origins (Africa, Oceania, Americas) and not on educational value. European ethnographical collections are going to be exhibited at MUCEM, and critics believe it is creating an unjustified discontinuity between human cultures.\n</p><p>This situation led the Mus\u00e9e de l'Homme to a redefinition of its mission. Jean-Pierre Mohen and his team tried to arrange the mission of the Museum, without really succeeding in giving it a strong enough mus\u00e9ological program. We shall find in the future Museum, the Human defined through his biological evolution, through its adaptation to its environment, through the elaboration of a culture (by the vector of the communication among others) which defines the highlights of humanity. Finally, it will be question of a conscience of human pressure on its environment as to face the consequences of the evolutions, in the present, for the future.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Renovation\">Renovation</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_de_l%27Homme&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Renovation\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Update\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"Ambox current red.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Ambox_current_red.svg/42px-Ambox_current_red.svg.png\" width=\"42\" height=\"34\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Ambox_current_red.svg/63px-Ambox_current_red.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/98/Ambox_current_red.svg/84px-Ambox_current_red.svg.png 2x\" data-file-width=\"360\" data-file-height=\"290\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section needs to be <b>updated</b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please update this article to reflect recent events or newly available information.</span>  <small><i>(April 2016)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>There was a renovation of the museum until 17 October 2015. The total amount of money appropriated for the renovation process was 52 million Euros.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_directors_and_staff_scientists\">Notable directors and staff scientists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_de_l%27Homme&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Notable directors and staff scientists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Ren%C3%A9-Yves_Creston\" title=\"Ren\u00e9-Yves Creston\">Ren\u00e9-Yves Creston</a>, director of the Arctic section in the 1930s</li>\n<li><a href=\"/wiki/Maurice_Leenhardt\" title=\"Maurice Leenhardt\">Maurice Leenhardt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Leroi-Gourhan\" title=\"Andr\u00e9 Leroi-Gourhan\">Andr\u00e9 Leroi-Gourhan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_Rivet\" title=\"Paul Rivet\">Paul Rivet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jacques_Soustelle\" title=\"Jacques Soustelle\">Jacques Soustelle</a> (vice-president in 1938)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Claude_L%C3%A9vi-Strauss\" title=\"Claude L\u00e9vi-Strauss\">Claude L\u00e9vi-Strauss</a> (interim director 1949-1950)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Henri_Victor_Vallois\" title=\"Henri Victor Vallois\">Henri Victor Vallois</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Zeev_Gourarier&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Zeev Gourarier (page does not exist)\">Zeev Gourarier</a> (Director 2003-2007)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notable_holdings\">Notable holdings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_de_l%27Homme&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Notable holdings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>The body of <a href=\"/wiki/Saartjie_Baartman\" class=\"mw-redirect\" title=\"Saartjie Baartman\">Saartjie Baartman</a> was displayed until 1974.</li>\n<li>A <a href=\"/wiki/Crystal_skull\" title=\"Crystal skull\">crystal skull</a> is held by the museum.</li>\n<li>The skull of <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Descartes\" title=\"Ren\u00e9 Descartes\">Ren\u00e9 Descartes</a>, scientist, mathematician, physicist, and philosopher also resides in this museum.</li>\n<li>The skull of <a href=\"/wiki/Suleiman_al-Halabi\" title=\"Suleiman al-Halabi\">Suleiman al-Halabi</a> (1777&#8211;1800), a <a href=\"/wiki/Syrian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Syrian\">Syrian</a> <a href=\"/wiki/Kurd\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kurd\">Kurdish</a> student who assassinated <a href=\"/wiki/Jean-Baptiste_Kl%C3%A9ber\" title=\"Jean-Baptiste Kl\u00e9ber\">Jean-Baptiste Kl\u00e9ber</a> is also there.</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_de_l%27Homme&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Eiffel_tower.svg/16px-Eiffel_tower.svg.png\" width=\"16\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Eiffel_tower.svg/25px-Eiffel_tower.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/87/Eiffel_tower.svg/33px-Eiffel_tower.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"860\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Paris\" title=\"Portal:Paris\">Paris portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_museums_in_Paris\" title=\"List of museums in Paris\">List of museums in Paris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Relocation_of_moai_objects\" title=\"Relocation of moai objects\">Relocation of moai objects</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_de_l%27Homme&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">See <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.quaibranly.fr/en/collections/permanent-collections/africa/index.html\">Quai Branly</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070926235249/http://www.quaibranly.fr/en/collections/permanent-collections/africa/index.html\">Archived</a> 2007-09-26 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Aubagnac-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Aubagnac_2-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gilles Aubagnac, \"En 1878, les \"sauvages\" entrent au mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e\" in <i>Zoos humains. De la V\u00e9nus hottentote aux reality shows</i>, Nicolas Bancel, Pascal Blanchard, Gilles Bo\u00ebtsch, Eric Deroo, Sandrine Lemaire, edition La D\u00e9couverte (2002), p.349-354 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.lesechos.fr/info/metiers/4838680-le-musee-de-l-homme-fait-sa-mue.htm\">Le mus\u00e9e de l'Homme fait sa mue</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_de_l%27Homme&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Mus%C3%A9e_de_l%27Homme\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Mus\u00e9e de l&#39;Homme\">Mus\u00e9e de l'Homme</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museedelhomme.fr/fr\">Museum's Official web site</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.museedelhomme.fr/fr/visitez/espaces/bibliotheque-recherche-yvonne-oddon\">Biblioth\u00e8que du Mus\u00e9e de l'Homme</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2174\nCached time: 20180919024841\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.216 seconds\nReal time usage: 0.317 seconds\nPreprocessor visited node count: 1127/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 32092/2097152 bytes\nTemplate argument size: 6539/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 13/40\nExpensive parser function count: 3/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2172/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.107/10.000 seconds\nLua memory usage: 3.33 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  265.212      1 -total\n 69.32%  183.857      1 Template:Infobox_museum\n 51.93%  137.734      1 Template:Infobox\n 23.13%   61.350      1 Template:Location_map\n 16.76%   44.438      1 Template:Coord\n 13.51%   35.824      2 Template:If_declined\n 12.15%   32.222      1 Template:Infobox_mapframe\n 11.02%   29.223      1 Template:Reflist\n 10.81%   28.660      1 Template:Update\n  9.52%   25.251      4 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:5208681-0!canonical and timestamp 20180919024841 and revision id 855640835\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AA%D8%AD%D9%81_%D8%A7%D9%84%D8%A5%D9%86%D8%B3%D8%A7%D9%86","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u062a\u062d\u0641 \u0627\u0644\u0625\u0646\u0633\u0627\u0646"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Homme","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"Mus\u00e9e de l'Homme"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Homme","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Mus\u00e9e de l'Homme"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Homme","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Mus\u00e9e de l'Homme"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%E2%80%99Homme","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"Mus\u00e9e de l\u2019Homme"},{"lang":"et","url":"https://et.wikipedia.org/wiki/Inimese_Muuseum","langname":"Estonian","autonym":"eesti","*":"Inimese Muuseum"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9C%CE%BF%CF%85%CF%83%CE%B5%CE%AF%CE%BF_%CF%84%CE%BF%CF%85_%CE%91%CE%BD%CE%B8%CF%81%CF%8E%CF%80%CE%BF%CF%85","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039c\u03bf\u03c5\u03c3\u03b5\u03af\u03bf \u03c4\u03bf\u03c5 \u0391\u03bd\u03b8\u03c1\u03ce\u03c0\u03bf\u03c5"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Museo_del_Hombre","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Museo del Hombre"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Homme","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Mus\u00e9e de l'Homme"},{"lang":"hy","url":"https://hy.wikipedia.org/wiki/%D5%84%D5%A1%D6%80%D5%A4%D5%B8%D6%82_%D5%A9%D5%A1%D5%B6%D5%A3%D5%A1%D6%80%D5%A1%D5%B6_(%D5%93%D5%A1%D6%80%D5%AB%D5%A6)","langname":"Armenian","autonym":"\u0570\u0561\u0575\u0565\u0580\u0565\u0576","*":"\u0544\u0561\u0580\u0564\u0578\u0582 \u0569\u0561\u0576\u0563\u0561\u0580\u0561\u0576 (\u0553\u0561\u0580\u056b\u0566)"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Homme","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Mus\u00e9e de l'Homme"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Homme","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"Mus\u00e9e de l'Homme"},{"lang":"he","url":"https://he.wikipedia.org/wiki/%D7%9E%D7%95%D7%96%D7%99%D7%90%D7%95%D7%9F_%D7%94%D7%90%D7%93%D7%9D","langname":"Hebrew","autonym":"\u05e2\u05d1\u05e8\u05d9\u05ea","*":"\u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05d0\u05d5\u05df \u05d4\u05d0\u05d3\u05dd"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%BA%E9%A1%9E%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u4eba\u985e\u535a\u7269\u9928"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%E2%80%99Homme","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Mus\u00e9e de l\u2019Homme"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/Museu_do_Homem","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"Museu do Homem"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9_%D1%87%D0%B5%D0%BB%D0%BE%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0_(%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B6)","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 (\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436)"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Homme","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Mus\u00e9e de l'Homme"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D1%83%D0%B7%D0%B5%D0%B9_%D0%BB%D1%8E%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B8_(%D0%9F%D0%B0%D1%80%D0%B8%D0%B6)","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u043b\u044e\u0434\u0438\u043d\u0438 (\u041f\u0430\u0440\u0438\u0436)"},{"lang":"vi","url":"https://vi.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Homme","langname":"Vietnamese","autonym":"Ti\u1ebfng Vi\u1ec7t","*":"Mus\u00e9e de l'Homme"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E4%BA%BA%E9%A1%9E%E5%8D%9A%E7%89%A9%E9%A4%A8","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u4eba\u985e\u535a\u7269\u9928"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","hidden":"","*":"Articles_with_short_description"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","hidden":"","*":"Infobox_mapframe_without_OSM_relation_ID_on_Wikidata"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_in_need_of_updating_from_April_2016"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","hidden":"","*":"All_Wikipedia_articles_in_need_of_updating"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","*":"Museums_established_in_1937"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","*":"Anthropology_museums"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","*":"Museums_in_Paris"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","*":"Buildings_and_structures_in_the_16th_arrondissement_of_Paris"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","*":"Ethnographic_museums_in_France"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","*":"World's_fair_architecture_in_Paris"},{"sortkey":"Homme, Musee de l","hidden":"","*":"Pages_with_maps"}],"links":[{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France Paris"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles in need of updating from April 2016"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Leroi-Gourhan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arboretum de Ch\u00e8vreloup"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinets of curiosities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Claude L\u00e9vi-Strauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cleres Zoological Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crystal skull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Evolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"France"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Colonial Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"French National Centre for Scientific Research"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ga\u00ebtan Gatian de Cl\u00e9rambault"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"German military administration in occupied France during World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Groupe du mus\u00e9e de l'Homme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haute Touche Zoological Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henri Victor Vallois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Human being"},{"ns":0,"exists":"","*":"Invalides"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jacques Soustelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin botanique exotique de Menton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jardin des Plantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jean-Baptiste Kl\u00e9ber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurd"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of museums in Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maurice Leenhardt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Museum of European and Mediterranean Civilisations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du quai Branly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9um national d'histoire naturelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9nagerie du Jardin des Plantes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palais de Chaillot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paris Zoological Park"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rivet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population of Morocco"},{"ns":0,"exists":"","*":"Prehistory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Relocation of moai objects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9-Yves Creston"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Descartes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saartjie Baartman"},{"ns":0,"exists":"","*":"Suleiman al-Halabi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syrian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trocad\u00e9ro (Paris M\u00e9tro)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venus of Lespugue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"*":"Zeev Gourarier"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Paris"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox museum"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Short description"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagetype"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Location map"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If declined"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox mapframe"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Start date"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox museum/Mus\u00e9um national d'histoire naturelle network"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Update"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SUBJECTSPACE formatted"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Type in location"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Plain text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagetype/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Location map/data/France Paris"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Mapframe"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/p"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"}],"images":["Mus\u00e9e_de_l'homme.jpg","Paris_department_land_cover_location_map.svg","Reddot.svg","Metro-M.svg","Paris_m_6_jms.svg","Paris_m_9_jms.svg","Venus_de_Lespugue_(replica).jpg","Ambox_current_red.svg","Eiffel_tower.svg","Commons-logo.svg"],"externallinks":["http://www.quaibranly.fr/en/collections/permanent-collections/africa/index.html","https://web.archive.org/web/20070926235249/http://www.quaibranly.fr/en/collections/permanent-collections/africa/index.html","http://www.lesechos.fr/info/metiers/4838680-le-musee-de-l-homme-fait-sa-mue.htm","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Mus%C3%A9e_de_l'Homme&params=48.8627_N_2.2886_E_region:FR_type:landmark","http://www.museedelhomme.fr/fr","http://www.museedelhomme.fr/fr/visitez/espaces/bibliotheque-recherche-yvonne-oddon","http://www.museedelhomme.fr/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mus\u00e9e_de_l'Homme","byteoffset":1976,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Mission","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mus\u00e9e_de_l'Homme","byteoffset":3472,"anchor":"Mission"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Renovation","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mus\u00e9e_de_l'Homme","byteoffset":5384,"anchor":"Renovation"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable directors and staff scientists","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mus\u00e9e_de_l'Homme","byteoffset":5707,"anchor":"Notable_directors_and_staff_scientists"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notable holdings","number":"5","index":"5","fromtitle":"Mus\u00e9e_de_l'Homme","byteoffset":6052,"anchor":"Notable_holdings"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"6","fromtitle":"Mus\u00e9e_de_l'Homme","byteoffset":6441,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"7","fromtitle":"Mus\u00e9e_de_l'Homme","byteoffset":6534,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"8","index":"8","fromtitle":"Mus\u00e9e_de_l'Homme","byteoffset":6562,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mus\u00e9e de l'Homme","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Mus%C3%A9e_de_l%27Homme","*":"commons:Category:Mus\u00e9e de l'Homme"}],"properties":[{"name":"wikibase-shortdesc","*":"Anthropology museum in Paris, France"},{"name":"defaultsort","*":"Homme, Musee de l"},{"name":"kartographer","*":"\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdPAN\ufffd0\ufffd\ufffdJ\ufffdJ=\ufffdi\u3e09\ufffdTq\ufffd\ufffd\ufffd$8W\ufffdr\ufffd%5\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdP\ufffd*\ufffd\ufffd\ufffd|\ufffd[\ufffd\ufffd.T\ufffd'kvfg\ufffdg\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdK\ufffd\ufffd8gqIWi\ufffdq\ufffd\ufffd%%cYY\ufffdI\n\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd|{&x\ufffd\ufffdd\ufffd`:\ufffd\ufffd\t\ufffd$ \ufffd\u031b\ufffd\ufffd\ufffdm\ufffd\ufffdq\ufffd2\ufffd\ufffd\ufffd{\ufffd\ufffd\u62c5\ufffd\ufffd\r\ufffd\ufffd \ufffd\ufffdR\ufffd\ufffd4\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdt\ufffdW\ufffd\ufffdu4\ufffd\ufffd]?%\ufffd&\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdK\ufffd3\ufffdh\ufffd\ufffd\ufffdGY\ufffd\ufffdq\ufffd\r8\ufffdiQ,\ufffd8\ufffdJl=\ufffd0\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd0ig\ufffd8\ufffd\ufffd\ufffdJ\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffdg\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd'u\ufffd\n\u041c\ufffdG\ufffd\ufffd\ufffde'\ufffd[niH9O\ufffd\ufffdC\ufffd\ufffdt\ufffd\\\ufffd\ufffdZvH\u019f\ufffd\ufffd0\ufffd0\ufffdJ\ufffd\ufffd\ufffdT\ufffdM\u028a\ufffd\ufffdT\ufffdEhO\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd\ufffd`aP.\ufffdn\ufffd\ufffda\u6eddf\ufffd\ufffd\ufffd"},{"name":"kartographer_frames","*":1},{"name":"wikibase_item","*":"Q670268"}]}}