{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro","pageid":22324123,"revid":828307217,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:The_Trocadero,_Exposition_Universal,_1900,_Paris,_France.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/The_Trocadero%2C_Exposition_Universal%2C_1900%2C_Paris%2C_France.jpg/220px-The_Trocadero%2C_Exposition_Universal%2C_1900%2C_Paris%2C_France.jpg\" width=\"220\" height=\"162\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/The_Trocadero%2C_Exposition_Universal%2C_1900%2C_Paris%2C_France.jpg/330px-The_Trocadero%2C_Exposition_Universal%2C_1900%2C_Paris%2C_France.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/70/The_Trocadero%2C_Exposition_Universal%2C_1900%2C_Paris%2C_France.jpg/440px-The_Trocadero%2C_Exposition_Universal%2C_1900%2C_Paris%2C_France.jpg 2x\" data-file-width=\"3303\" data-file-height=\"2433\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:The_Trocadero,_Exposition_Universal,_1900,_Paris,_France.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The <a href=\"/wiki/Trocad%C3%A9ro#The_old_Palais_du_Trocad\u00e9ro\" title=\"Trocad\u00e9ro\">Trocad\u00e9ro Palace</a>, home of the Mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro, in the 1890s</div></div></div>\n<p>The <b>Mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro</b> (Ethnographic Museum of the Trocad\u00e9ro, also called simply the <b>Mus\u00e9e du Trocad\u00e9ro</b>) was the first <a href=\"/wiki/Anthropology\" title=\"Anthropology\">anthropological</a> museum in Paris, founded in 1878. It closed in 1935 when the building that housed it, the <a href=\"/wiki/Trocad%C3%A9ro#The_old_Palais_du_Trocad\u00e9ro\" title=\"Trocad\u00e9ro\">Trocad\u00e9ro Palace</a>, was demolished; its descendant is the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Homme\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Homme\">Mus\u00e9e de l'Homme</a>, housed in the <a href=\"/wiki/Trocad%C3%A9ro#The_new_Palais_de_Chaillot\" title=\"Trocad\u00e9ro\">Palais de Chaillot</a> on the same site, and its French collections formed the nucleus of the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_des_Arts_et_Traditions_Populaires_(France)\" title=\"Mus\u00e9e national des Arts et Traditions Populaires (France)\">Mus\u00e9e National des Arts et Traditions Populaires</a>, also in the Palais de Chaillot. Numerous modern artists visited it and were influenced by its \"primitive\" art, in particular <a href=\"/wiki/Picasso\" class=\"mw-redirect\" title=\"Picasso\">Picasso</a> during the period when he was working on <i><a href=\"/wiki/Les_Demoiselles_d%27Avignon\" title=\"Les Demoiselles d&#39;Avignon\">Les Demoiselles d'Avignon</a></i> (1907).\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">History</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Museographic_approach\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Museographic approach</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Artists\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Artists</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Sources\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Sources</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_d%27Ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The museum was founded in 1878 by the Ministry of Public Education as the <i>Mus\u00e9um ethnographique des missions scientifiques</i> (Ethnographic Museum of Scientific Expeditions) and was housed in the <a href=\"/wiki/Trocad%C3%A9ro#The_old_Palais_du_Trocad\u00e9ro\" title=\"Trocad\u00e9ro\">Trocad\u00e9ro Palace</a>, which had been built for the <a href=\"/wiki/Exposition_Universelle_(1878)\" title=\"Exposition Universelle (1878)\">third Paris World's Fair</a> that year. The palace, whose architect was <a href=\"/wiki/Gabriel_Davioud\" title=\"Gabriel Davioud\">Gabriel Davioud</a>, had two wings flanking a central concert hall.<sup id=\"cite_ref-insecula_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-insecula-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_des_Monuments_Fran%C3%A7ais\" title=\"Mus\u00e9e national des Monuments Fran\u00e7ais\">Mus\u00e9e national des Monuments Fran\u00e7ais</a> was created at the same time in the other wing. \n</p><p>The first director of the anthropological museum was <a href=\"/wiki/Ernest_Hamy\" title=\"Ernest Hamy\">Ernest Hamy</a>, an anthropologist with the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9um_national_d%27histoire_naturelle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9um national d&#39;histoire naturelle\">Natural History Museum</a> who had urged the foundation of such an institution in Paris since 1874.<sup id=\"cite_ref-Sibeud_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sibeud-2\">&#91;2&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> Other French cities already had such museums, and there were many collections of materials brought back by French explorers, particularly from South America. A temporary museum was housed in the three rooms of the Palace of Industry at the Exposition from January to mid-March 1878, featuring a major collection of Peruvian artifacts recently brought back by <a href=\"/wiki/Charles_Wiener\" title=\"Charles Wiener\">Charles Wiener</a>, Columbian and Equatorial exhibits contributed by <a href=\"/wiki/Edouard_Andr%C3%A9\" class=\"mw-redirect\" title=\"Edouard Andr\u00e9\">Edouard Andr\u00e9</a>, American exhibits contributed by <a href=\"/wiki/Jules_Crevaux\" title=\"Jules Crevaux\">Jules Crevaux</a>, <a href=\"/w/index.php?title=L%C3%A9on_de_Cessac&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"L\u00e9on de Cessac (page does not exist)\">L\u00e9on de Cessac</a>, and <a href=\"/wiki/Alphonse_Pinart\" title=\"Alphonse Pinart\">Alphonse Pinart</a>, a collection from Central Asia contributed by <a href=\"/w/index.php?title=Charles-Eug%C3%A8ne_Ujfalvy&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Charles-Eug\u00e8ne Ujfalvy (page does not exist)\">Charles-Eug\u00e8ne Ujfalvy</a>, Cambodian inscriptions from <a href=\"/w/index.php?title=Jules_Harmand&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Jules Harmand (page does not exist)\">Jules Harmand</a>, exhibits from the Celebes contributed by de La Savini\u00e8re and de Ballieu, and items from the Canary Islands from <a href=\"/wiki/Ren%C3%A9_Verneau\" title=\"Ren\u00e9 Verneau\">Ren\u00e9 Verneau</a>.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup> These were exhibited with large paintings of locations in Peru and Colombia by de Cetner and <a href=\"/wiki/Paul_Roux\" title=\"Paul Roux\">Paul Roux</a> and plaster casts of archeological artifacts made under the direction of \u00c9mile Soldi.<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> The success of this temporary exhibition and the advantage for a country then in the midst of colonial expansion of encouraging popular interest in distant places persuaded the Ministry to make the museum permanent. It was assigned a budget in 1880. Together with Hamy, <a href=\"/w/index.php?title=Armand_Landrin&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Armand Landrin (page does not exist)\">Armand Landrin</a> was appointed as a second official and there were five attendants and an official artist and model-maker.\n</p><p>Of the World's Fair buildings, Hamy considered the main building on the <a href=\"/wiki/Champ_de_Mars\" title=\"Champ de Mars\">Champ de Mars</a> best suited to the museum, in particular since it could have heating installed in the basement. However, adaptation of that building was judged too expensive by the Ministry, which instead chose to use part of the Trocad\u00e9ro Palace, against the advice of <a href=\"/wiki/Eug%C3%A8ne_Viollet-le-Duc\" title=\"Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc\">Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc</a>, the head of the site commission.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup> The Trocad\u00e9ro building lacked not only heating but lighting, and would not allow for workshops or laboratories. \n</p><p>However, thanks to Hamy's efforts by 1910 the museum's holdings had increased from 6,000 to 75,000 items. It continued to benefit from gifts and from expeditions after his death in 1908, particularly as a result of publicity activities by <a href=\"/wiki/Paul_Rivet\" title=\"Paul Rivet\">Paul Rivet</a> (its director from 1928) and <a href=\"/wiki/Georges_Henri_Rivi%C3%A8re\" title=\"Georges Henri Rivi\u00e8re\">Georges Rivi\u00e8re</a> among socialists and humanists in sympathy with the museum's mission of popular education, and among artists who in some cases offered art from their collections. The writer <a href=\"/wiki/Raymond_Roussel\" title=\"Raymond Roussel\">Raymond Roussel</a> bore some of the cost of an African expedition that netted the museum more than 3,000 artifacts plus recordings and photographs.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> The museum promoted itself through a fashion show inspired by the collections and a gala benefit at the Cirque d'Hiver, at which <a href=\"/wiki/Marcel_Mauss\" title=\"Marcel Mauss\">Marcel Mauss</a> reputedly shadow-boxed with featherweight champion <a href=\"/wiki/Al_Brown\" class=\"mw-redirect\" title=\"Al Brown\">Al Brown</a>.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> The museum was offered the first head from <a href=\"/wiki/Easter_Island\" title=\"Easter Island\">Easter Island</a>, passed on by the Geology Laboratory.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-10\">&#91;10&#93;</a></sup> <a href=\"/wiki/Canadian_National_Railways\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canadian National Railways\">Canadian National Railways</a> donated the totem pole from <a href=\"/wiki/British_Columbia\" title=\"British Columbia\">British Columbia</a>, now an emblem of the Mus\u00e9e de l'Homme.<sup id=\"cite_ref-11\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-11\">&#91;11&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-12\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-12\">&#91;12&#93;</a></sup> The museum maintained good relations with the <a href=\"/wiki/National_Archaeological_Museum_(France)\" title=\"National Archaeological Museum (France)\">Museum of Antiquities in Saint-Germain</a> and the <a href=\"/wiki/Guimet_Museum\" title=\"Guimet Museum\">Guimet Museum</a>, which passed along those items of more ethnographic than historical or scientific interest.\n</p><p>\nNonetheless, the museum suffered constantly from lack of money, requiring, for example, the closure of the Oceanic gallery from 1890 to 1910 and of the French gallery in 1928. Furnishings had to be bought, or made of cheap wood painted black to improve its appearance, sometimes even wood from the packing cases used to ship the objects. According to an 1886 report, the defects of the exhibition space meant that of all the exhibits, only the life-size human figures, particularly the <a href=\"/wiki/Diorama\" title=\"Diorama\">diorama</a> of a Breton interior, were attractive:</p><blockquote><p>How we prefer those colored wax models representing various savage types . . . and in a large gallery, this one well lighted, . . . a life-size Breton interior, strikingly true to life. . . . This exhibit, very well set up, has the knack of attracting the public. In the display cases, which are unfortunately very inadequate, household objects have been assembled. . . . This section is a bit neglected, all the interest being drawn by the Breton interior, to the great detriment of those details that accomplish the true objective of the ethnographic museum.<sup id=\"cite_ref-13\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-13\">&#91;13&#93;</a></sup></p></blockquote>\n<p>The poor conditions made it necessary to restore exhibits beginning in 1895. Picasso remembered that when he first went there in 1907, \"the smell of dampness and rot there stuck in my throat. It depressed me so much I wanted to get out fast\".<sup id=\"cite_ref-Gilot266_14-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gilot266-14\">&#91;14&#93;</a></sup> Others saw it as \"a junk shop\".<sup id=\"cite_ref-15\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-15\">&#91;15&#93;</a></sup> The problems were exacerbated by Hamy's death and then by World War I, when employees were drafted into the military. In 1919, a member of the <a href=\"/wiki/Chamber_of_Deputies_of_France\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chamber of Deputies of France\">Chamber of Deputies</a>, Jean Bon, said that the museum shamed France.<sup id=\"cite_ref-16\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Verneau, who had succeeded Hamy as director in 1908, responded with a plan for improvements, while noting how hard it would be to realize within the then budget and in the then location.\n</p><p>In 1928, <a href=\"/wiki/Paul_Rivet\" title=\"Paul Rivet\">Paul Rivet</a> was appointed director of the museum and reassociated it with the anthropology section of the Natural History Museum. Together with <a href=\"/wiki/Georges_Henri_Rivi%C3%A8re\" title=\"Georges Henri Rivi\u00e8re\">Georges Rivi\u00e8re</a>, his assistant director, he set a modernization and reorganization project in motion,<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup> but the always inadequate quarters in the Trocad\u00e9ro Palace were demolished in 1935 to be replaced by the <a href=\"/wiki/Trocad%C3%A9ro#The_new_Palais_de_Chaillot\" title=\"Trocad\u00e9ro\">Palais de Chaillot</a>, built for the <a href=\"/wiki/Exposition_Internationale_des_Arts_et_Techniques_dans_la_Vie_Moderne\" title=\"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne\">1937 World's Fair</a>. The museum reopened there that year as the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Homme\" title=\"Mus\u00e9e de l&#39;Homme\">Mus\u00e9e de l'Homme</a>; its French exhibits were transferred to the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_national_des_Arts_et_Traditions_Populaires_(France)\" title=\"Mus\u00e9e national des Arts et Traditions Populaires (France)\">Mus\u00e9e National des Arts et Traditions Populaires</a>, which opened simultaneously, also in the Palais de Chaillot, with Rivi\u00e8re as its first director.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Museographic_approach\">Museographic approach</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_d%27Ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Museographic approach\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The museum was initially established as a purely scientific institution under the Department of Sciences and Letters, and in addition was required not to compete with anthropology museums. To secure its foundation, it had been essential to guarantee that it would not compete with pre-existing institutions. Thus, the ministerial document dated November 1877 that related to the initial form of the museum, the temporary Museum of Scientific Exhibitions, specified that items of historical or artistic interest whose provenance was either Italy, Greece, Egypt or the East would revert to the <a href=\"/wiki/Louvre_Museum\" class=\"mw-redirect\" title=\"Louvre Museum\">Louvre</a>, prehistoric or Gallo-Roman items of French provenance would go to the Museum of Antiquities in Saint-Germain, and medallions, books, and manuscripts must be deposited in the <a href=\"/wiki/Biblioth%C3%A8que_Nationale\" class=\"mw-redirect\" title=\"Biblioth\u00e8que Nationale\">Biblioth\u00e8que Nationale</a>. The new museum was not permitted to accept objects of an anthropological or natural historical nature, nor to offer instruction; a proposal by Landrin for an \"expedition school\" was thus denied.<sup id=\"cite_ref-Sibeud_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Sibeud-2\">&#91;2&#93;</a></sup> However, the museum was able to make exchanges with other museums, both in France and in other countries. In 1884, on Landrin's initiative, it opened the French Gallery that later formed the nucleus of the Mus\u00e9e National des Arts et Traditions Populaires.\n</p><p>The primary museographic purpose of the institution was to show the continuing progress of humanity. One of Hamy's arguments for its creation was that ethnology could serve a s a reference and source of important information for the other sciences, as well as for crafts and manufacturing, even for foreign trade. His intention was first to carefully classify objects and then to submit them to methodical analysis in light of their context. He had wished for the museum to have galleries radiating from a central hall in order to demonstrate geographic and ethnographic connections. In 1882, the <i>Revue d'ethnographie</i> was launched as a journal that would emphasize fieldwork and objective research, in contrast to existing journals on specific cultures and on ethnography, which tended to emphasize theory. However, it only survived for seven years before being merged into <i>L'Anthropologie</i>.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Artists\">Artists</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_d%27Ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Artists\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>Numerous <a href=\"/wiki/Fauvism\" title=\"Fauvism\">Fauve</a> and <a href=\"/wiki/Cubism\" title=\"Cubism\">Cubist</a> artists discovered \"primitive\" tribal art, particularly Black African art, at the Trocad\u00e9ro Museum.<sup id=\"cite_ref-21\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-21\">&#91;21&#93;</a></sup> The museum held a collection of primitive masks from various areas of the world; Picasso said that he discovered in the African masks \"what painting was all about\", seeing them as having been created \"as a kind of mediation between [humanity] and the unknown hostile forces that [surround us]\",<sup id=\"cite_ref-Gilot266_14-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Gilot266-14\">&#91;14&#93;</a></sup> and to have been influenced by the masks in the forms of the figures in his <a href=\"/wiki/Proto-Cubism\" title=\"Proto-Cubism\">proto-Cubist</a> painting <i><a href=\"/wiki/Les_Demoiselles_d%27Avignon\" title=\"Les Demoiselles d&#39;Avignon\">Les Demoiselles d'Avignon</a></i>, which eventually led to Cubism.<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-23\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-23\">&#91;23&#93;</a></sup> Later, during the reform era under Rivet and Rivi\u00e8re that began in 1928, certain <a href=\"/wiki/Surrealism\" title=\"Surrealism\">Surrealists</a> aligned themselves with the ethnologists in promoting a view of objects within their social and human context, rather than from a purely esthetic perspective. For two years, ethnologists such as Rivet, Rivi\u00e8re, <a href=\"/wiki/Marcel_Griaule\" title=\"Marcel Griaule\">Marcel Griaule</a>, and <a href=\"/wiki/Andr%C3%A9_Schaeffner\" class=\"mw-redirect\" title=\"Andr\u00e9 Schaeffner\">Andr\u00e9 Schaeffner</a> and dissident Surrealists such as <a href=\"/wiki/Georges_Bataille\" title=\"Georges Bataille\">Georges Bataille</a> collaborated in a journal called <i>Documents</i>.<sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-25\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-25\">&#91;25&#93;</a></sup> However, the disagreements between ethnological and esthetic viewpoints, later to characterize the debate around the creation of the <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_quai_Branly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du quai Branly\">Mus\u00e9e du quai Branly</a>, were strong enough that the Mus\u00e9e de l'Homme, when founded, was avowedly scientific in character.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_d%27Ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap mw-references-columns\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-insecula-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-insecula_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20101102143829/http://insecula.com/musee/M0055.html\">\"Trocad\u00e9ro\"</a> (in French). Insecula. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.insecula.com/musee/M0055.html\">the original</a> on 2 November 2010<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">11 July</span> 2011</span>. <q>Le terrain restera \u00e0 l'\u00e9tat de friche jusqu'\u00e0 l'Exposition Universelle de 1878. Gabriel Davioud, qui s'\u00e9tait illustr\u00e9 en dessinant la place Saint-Michel en 1867, et Jules Bourdais construiront sur ce terrain un palais mauresque n\u00e9o-byzantin aux ailes d\u00e9ploy\u00e9es autour d'une rotonde centrale, piqu\u00e9e d'une paire de minarets.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Trocad%C3%A9ro&amp;rft.pub=Insecula&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.insecula.com%2Fmusee%2FM0055.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMus%C3%A9e+d%27Ethnographie+du+Trocad%C3%A9ro\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Sibeud-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Sibeud_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Sibeud_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Emmanuelle Sibeud, \"La Biblioth\u00e8que du Mus\u00e9e de l'Homme, un corpus menac\u00e9\", <i>Revue d\u2019histoire des sciences humaines</i> 3 (2000 185&#8211;94, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jxZKn5OM7yEC&amp;pg=PA185&amp;dq=Emmanuelle+Sibeud+%22La+Biblioth%C3%A8que+du+Mus%C3%A9e+de+l%E2%80%99Homme,+un+corpus+menac%C3%A9%22,+Revue+d%E2%80%99histoire+des+sciences+humaines,&amp;hl=en&amp;ei=Nz8bTp3PK4S-sQPItPDFDQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCsQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=n%27ait%20pas%20pu%20former&amp;f=false\">p. 187 and note 9</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Louise Tythacott, <i>Surrealism and the Exotic</i>, London/New York: Routledge, 2003, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-203-21875-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-203-21875-4\">978-0-203-21875-4</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2coywqAY_uIC&amp;pg=PA96&amp;dq=totem+pole+British+Columbia+Trocad%C3%A9ro&amp;hl=en&amp;ei=hcAcTq_HO4OWsgPFjvHABQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=4&amp;ved=0CD0Q6AEwAw#v=onepage&amp;q=In%201874%2C%20E.T.%20Hamy&amp;f=false\">pp. 96&#8211;97</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Ernest_Hamy\" title=\"Ernest Hamy\">Ernest-Th\u00e9odore Hamy</a>, <i>Les Origines du Mus\u00e9e d'Ethnographie: histoire et documents</i>, Publications du Mus\u00e9e d'Ethnographie 1, Paris: Leroux, 1890, pp. 58&#8211;60, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.org/details/lesoriginesdumus01hamy\">pdf at Internet Archive</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hamy, p. 294.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Hamy, pp. 65&#8211;66: the second floor of the east wing. The collection had in fact been installed on the first floor and had to be moved, which was done in two days by a gang of sailors, who jumbled it badly.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Se\u00e1n Hand, <i>Michel Leiris: Writing the Self</i>, Cambridge Studies in French 70, Cambridge: Cambridge University Press, 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-521-49574-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-521-49574-5\">978-0-521-49574-5</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=xlMs7ve4bdMC&amp;pg=PA55&amp;dq=Raymond+Roussel+Africa+Trocad%C3%A9ro&amp;hl=en&amp;ei=9LwcTtDkFoK-sQOL5uibBQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=3&amp;ved=0CDIQ6AEwAg#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p. 55</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">James Clifford, <i>The Predicament of Culture: Twentieth-Century Ethnography, Literature, and Art</i>, Cambridge, Massachusetts: Harvard University, 1988, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-674-69842-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-674-69842-0\">978-0-674-69842-0</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=8D1BBHMI7UMC&amp;pg=PA136&amp;dq=Raymond+Roussel+Africa+Trocad%C3%A9ro&amp;hl=en&amp;ei=9LwcTtDkFoK-sQOL5uibBQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p. 136</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Outre-mer: revue g\u00e9n\u00e9rale de colonisation</i> 2 (1930) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=MsQcTqTdMoXAsAPwndi4BQ&amp;ct=result&amp;sqi=2&amp;id=GXcwAAAAYAAJ&amp;dq=Trocad%C3%A9ro+t%C3%AAte+sculpt%C3%A9e+de+l%E2%80%99%C3%AEle+de+P%C3%A2ques&amp;q=C%27est+le+Museum+qui+nous+reconna%C3%AEt+comme+sien+et+dont+les+diff%C3%A9rents+services+se+dessaisissent+en+notre+faveur+de+pi%C3%A8ces+de+grande+valeur%2C+comme+par+exemple+cette+colossale+t%C3%AAte+sculpt%C3%A9e+de+l%27%C3%AEle+de+P%C3%A2ques%2C+qui+nous+a+%C3%A9t%C3%A9+c%C3%A9d%C3%A9e#search_anchor\">p. 146</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-10\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>L'Europe nouvelle</i> 16.2 (1933) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=MsQcTqTdMoXAsAPwndi4BQ&amp;ct=result&amp;sqi=2&amp;id=lw4oAAAAMAAJ&amp;dq=Trocad%C3%A9ro+t%C3%AAte+sculpt%C3%A9e+de+l%E2%80%99%C3%AEle+de+P%C3%A2ques&amp;q=d%27une+tr%C3%A8s+belle+statuette+de+l%27Ile+de+P%C3%A2ques#search_anchor\">p. 672</a><span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-11\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Journal de la Soci\u00e9t\u00e9 des am\u00e9ricanistes</i> 22 (1930) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=icIcTu3JCov4sAP37OWPDA&amp;ct=result&amp;id=8LzNAAAAMAAJ&amp;dq=m%C3%A2t-totem+Trocad%C3%A9ro&amp;q=M.+Rivet+annonce+l%27arriv%C3%A9e+prochaine+au+Mus%C3%A9e+d%27Ethnographie+d%27un+m%C3%A2t+totem+du+Canada+d%27une+hauteur+de+six+m%C3%A8tres.+Cette+pi%C3%A8ce%2C+actuellement+unique+dans+les+mus%C3%A9es+fran%C3%A7ais%2C+a+%C3%A9t%C3%A9+gracieusement+offerte+par+la+Cle+des+chemins+de+fer#search_anchor\">p. 215</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-12\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Bulletin du Mus\u00e9e d'ethnographie du Trocad\u00e9ro</i> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=icIcTu3JCov4sAP37OWPDA&amp;ct=result&amp;id=ZUtgAAAAIAAJ&amp;dq=m%C3%A2t-totem+Trocad%C3%A9ro&amp;q=le+Canadian+National+Railways+un+m%C3%A2t-totem+qu%27il+fait+venir+de+Colombie+britannique+en+France+et+installe+%C3%A0+ses+frais+dans+notre+Mus%C3%A9e+dont+il+constitue+un+des+plus#search_anchor\">1&#8211;8</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-13\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"Combien nous aimons mieux ces moulages en cire color\u00e9e qui repr\u00e9sentent diff\u00e9rents types sauvages . . . et dans une grande salle, celle-l\u00e0 bien eclair\u00e9e, . . . un int\u00e9rieur breton de grandeur naturelle, frappant de v\u00e9rit\u00e9. . . . Ce d\u00e9cor, tr\u0117s bien r\u00e9gl\u00e9, a le don d'attirer la foule. Dans les vitrines, malheureusement tr\u0117s exigu\u00ebs, on a accumul\u00e9 des objets de m\u00e9nage . . . . Cette section est un peu d\u00e9laiss\u00e9e, tout l'int\u00e9r\u00eat se portant sur l'int\u00e9rieur breton, au grand d\u00e9triment de ces d\u00e9tails qui remplissent le vrai but du mus\u00e9e d'ethnographie\", E.O. Lami, <i>Dictionnaire encyclop\u00e9dique et biographique de l'industrie et des arts industriels</i>, volume 6, quoted in Isabelle Gui, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.culture.gouv.fr/documentation/phocem/Albums/MET-presentation.pdf\">Le Mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro: La section fran\u00e7aise</a>, Mus\u00e9e des Civilisations Europe M\u00e9diterran\u00e9e, April 2009 (pdf), p. 7 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Gilot266-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Gilot266_14-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Gilot266_14-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Fran\u00e7oise Gilot and Carlton Lake, <i>Life with Picasso</i>, 1964, repr. New York: Anchor/Doubleday, 1989, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-385-26186-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-385-26186-9\">978-0-385-26186-9</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=9eEZTuqRHoiisAPa8fDPDQ&amp;ct=result&amp;sqi=2&amp;id=8TfYAAAAMAAJ&amp;dq=Picasso+depressed+Gilot&amp;q=Trocadero#search_anchor\">p. 266</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-15\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"un magasin de bric-\u00e0-brac\", Marc-Olivier Gonseth, Jacques Hainard, Roland Kaehr, <i>Le Mus\u00e9e cannibale</i>, Texpo 8, Mus\u00e9e d'ethnographie (Neuch\u00e2tel), Neuch\u00e2tel: MEN, 2002, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-88078-027-2\" title=\"Special:BookSources/978-2-88078-027-2\">978-2-88078-027-2</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=aI9tAAAAMAAJ&amp;q=Paul+Rivet,+Georges-Henri+Rivi%C3%A8re+%22un+magasin+de+bric-%C3%A0-brac%22&amp;dq=Paul+Rivet,+Georges-Henri+Rivi%C3%A8re+%22un+magasin+de+bric-%C3%A0-brac%22&amp;hl=en&amp;ei=2c8ZTozFE5G6sQPx1vToDQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCkQ6AEwAA\">p. 68</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-16\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">\"une v\u00e9ritable honte pour la France\", <i>L'Anthropologie</i> 29 (1920) <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=5Yni7IU0DrQC&amp;q=%22honte+pour+la+France%22+Trocad%C3%A9ro&amp;dq=%22honte+pour+la+France%22+Trocad%C3%A9ro&amp;hl=en&amp;ei=8BcbTrSeK5KosQO38_jADQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CC0Q6AEwAQ\">p. 555</a>; <i>Mus\u00e9ologie et ethnologie</i> 1987 <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=lqUuAQAAIAAJ&amp;q=%22honte+pour+la+France%22+Trocad%C3%A9ro&amp;dq=%22honte+pour+la+France%22+Trocad%C3%A9ro&amp;hl=en&amp;ei=8BcbTrSeK5KosQO38_jADQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCkQ6AEwAA\">p. 147</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tythacott, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2coywqAY_uIC&amp;pg=PA99&amp;dq=Paul+Rivet+Trocad%C3%A9ro&amp;hl=en&amp;ei=x7gcTvjMLYS4sAPdtoWvBQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&amp;q=Paul%20Rivet%20Trocad%C3%A9ro&amp;f=false\">pp. 99</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2coywqAY_uIC&amp;pg=PA99&amp;dq=Paul+Rivet+Trocad%C3%A9ro&amp;hl=en&amp;ei=x7gcTvjMLYS4sAPdtoWvBQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&amp;q=was%20replaced%20by%20a%20more%20ordered%20approach%20in%20which%20objects%20were%20integrated%20into%20didactic%20displays&amp;f=false\">101</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tythacott, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2coywqAY_uIC&amp;pg=PA99&amp;dq=Paul+Rivet+Trocad%C3%A9ro&amp;hl=en&amp;ei=x7gcTvjMLYS4sAPdtoWvBQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&amp;q=to%20became%20head%20of%20a%20new%20National%20Museum%20of%20Folklore&amp;f=false\">p. 102</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Sibeud, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=jxZKn5OM7yEC&amp;pg=PA185&amp;dq=Emmanuelle+Sibeud+%22La+Biblioth%C3%A8que+du+Mus%C3%A9e+de+l%E2%80%99Homme,+un+corpus+menac%C3%A9%22,+Revue+d%E2%80%99histoire+des+sciences+humaines,&amp;hl=en&amp;ei=Nz8bTp3PK4S-sQPItPDFDQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=1&amp;ved=0CCsQ6AEwAA#v=onepage&amp;q=Il%20s%27agit%20d%27une%20revue%20scientifique&amp;f=false\">p. 186</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Thomas Johnston Homer, <i>A Guide to Serial Publications Founded Prior to 1918 and Now or Recently current in Boston, Cambridge, and Vicinity,</i> 7 vols., volume 1 Boston, Massachusetts: Trustees of the Public Library, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=WEjwAAAAIAAJ&amp;pg=PA620&amp;dq=Revue+d%27Ethnographie+1882&amp;hl=en&amp;ei=ZG8cTtv_HoL6sAPl6-m9BQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CC8Q6AEwAQ#v=onepage&amp;q=Revue%20d%27Ethnographie%201882&amp;f=false\">pp. 620</a>, 53.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-21\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jean Paul Crespelle, <i>The Fauves</i>, tr. Anita Brookner, Greenwich, Connecticut: New York Graphic Society, 1962, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?ei=fLIcTrzKNJOssAPtgrmhBQ&amp;ct=result&amp;id=yxcOAQAAIAAJ&amp;dq=Fauves+Trocad%C3%A9ro&amp;q=In+1904%2C+the+two+had+been+in+the+habit+of+visiting+the+Trocadero+Museum+%E2%80%94+ancestor+of+the+Musee+de+I%27Homme+%E2%80%94+to+look+at+the+African+and+Polynesian+collections.+They+regarded+them+simply+as+curiosities%2C+and+it+was+not+until#search_anchor\">p. 114</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">According to Christopher Green, <i>Picasso: Architecture and Vertigo</i>, New Haven, Connecticut: Yale University, 2005, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-300-10412-7\" title=\"Special:BookSources/978-0-300-10412-7\">978-0-300-10412-7</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=e2V5dnM_x4UC&amp;pg=PA51&amp;dq=Picasso+demoiselles+Trocad%C3%A9ro&amp;hl=en&amp;ei=v20cTsngG4z2swOG3p24BQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=8&amp;ved=0CE8Q6AEwBw#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p. 51</a> this is \"generally accepted\" although denied by Picasso himself.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-23\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"/wiki/Arthur_I._Miller\" title=\"Arthur I. Miller\">Arthur I. Miller</a>, <i>Einstein, Picasso: Space, Time and the Beauty that Causes Havoc</i>, New York: Basic, 2001, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-465-01859-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-465-01859-8\">978-0-465-01859-8</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=VEPaSUitrDkC&amp;pg=PA92&amp;dq=Fauves+Trocad%C3%A9ro&amp;hl=en&amp;ei=fLIcTrzKNJOssAPtgrmhBQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=6&amp;ved=0CEUQ6AEwBQ#v=onepage&amp;q=although%20the%20sharp%20change%20in%20the%20right-hand%20demoiselles%20occurred%20after&amp;f=false\">p. 92</a>: [A]lthough the sharp change in the right-hand demoiselles occurred after Picasso's visit to Trocad\u00e9ro, . . . . [i]t turns out that African art supported his conceptual approach and convinced him of the deep meaning of geometry as the language of the new art.\"</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Tythacott, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=2coywqAY_uIC&amp;pg=PA99&amp;dq=Paul+Rivet+Trocad%C3%A9ro&amp;hl=en&amp;ei=x7gcTvjMLYS4sAPdtoWvBQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=2&amp;ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&amp;q=He%20approached%20Bataille%20to%20set%20up%20the%20journal%20Documents&amp;f=false\">p. 100</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-25\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Michael Richardson, <i>Georges Bataille</i>, London/New York: Routledge, 1994, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-415-09841-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-415-09841-0\">978-0-415-09841-0</a>, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=Sf_SxPCM628C&amp;pg=PA53&amp;dq=Surr%C3%A9alistes,+journal+Documents&amp;hl=en&amp;ei=lLUcTruYHI66sAPNzbGfBQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=result&amp;resnum=3&amp;ved=0CDcQ6AEwAg#v=onepage&amp;q&amp;f=false\">p. 53</a>.</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources\">Sources</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_d%27Ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Sources\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>\u00c9mile Arthur Soldi. <i>Les Arts m\u00e9connus: les nouveaux mus\u00e9es du Trocad\u00e9ro</i>. Paris: Leroux, 1881 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li>Ren\u00e9 Verneau. \"Le Mus\u00e9e d\u2019ethnographie du Trocad\u00e9ro\". <i>Extraits d\u2019ethnographie</i> Paris: Masson, 1919 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li>Michel Leiris. \"Du mus\u00e9e d\u2019Ethnographie au mus\u00e9e de l\u2019Homme\". <i>La Nouvelle Revue fran\u00e7aise</i> (1938) 344&#8211;45 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li>Marie-France No\u00ebl. \"Du Mus\u00e9e d\u2019ethnographie du Trocad\u00e9ro au Mus\u00e9e national des Arts et traditions populaires\". <i>Mus\u00e9ologie et ethnologie</i> (1987) 140&#8211;51 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li>Jean Cuisenier and Marie-Chantal de Tricornot. <i>Mus\u00e9e national des arts et traditions populaires: Guide</i>. Paris: R\u00e9union des mus\u00e9es nationaux, 1987. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-7118-2087-0\" title=\"Special:BookSources/978-2-7118-2087-0\">978-2-7118-2087-0</a>. pp. 9&#8211;11 <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li>\n<li>N\u00e9lia Dias. <i>Le Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie du Trocad\u00e9ro, 1878&#8211;1908: anthropologie et mus\u00e9ologie en France</i>. Paris: Centre national de la recherche scientifique, 1991. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-2-222-04431-4\" title=\"Special:BookSources/978-2-222-04431-4\">978-2-222-04431-4</a> <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Mus%C3%A9e_d%27Ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.musee-europemediterranee.org/fr/Musee-Le-projet/Histoire-de-l-institution/Musee-d-ethnographie-du-Trocadero/%28image%29/1431\">Pictures of the French gallery at the Mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro</a> at Mus\u00e9e Europe M\u00e9diterran\u00e9e</li>\n<li>Maureen Murphy, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://actesbranly.revues.org/213\">Du champ de bataille au mus\u00e9e&#160;: les tribulations d\u2019une sculpture fon</a>, <a href=\"/wiki/Mus%C3%A9e_du_Quai_Branly\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mus\u00e9e du Quai Branly\">Mus\u00e9e du Quai Branly</a>, with pictures of African sculpture on display at the Mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro <span class=\"languageicon\">(in French)</span></li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Mus%C3%A9e_d%27Ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro&amp;params=48_51_46_N_2_17_19_E_region:FR_type:landmark_source:kolossus-dawiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">48\u00b051\u203246\u2033N</span> <span class=\"longitude\">2\u00b017\u203219\u2033E</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">48.86278\u00b0N 2.28861\u00b0E</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">48.86278; 2.28861</span></span></span></a></span></span></span>\n</p>\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1272\nCached time: 20180910085237\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.252 seconds\nReal time usage: 0.297 seconds\nPreprocessor visited node count: 2854/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 18200/2097152 bytes\nTemplate argument size: 4695/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 20603/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.079/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.59 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  233.681      1 -total\n 80.46%  188.027      1 Template:Reflist\n 35.90%   83.896     10 Template:ISBN\n 24.28%   56.742      1 Template:Cite_web\n 14.60%   34.126     16 Template:Fr_icon\n 13.77%   32.180      2 Template:Link_language\n 12.89%   30.129     10 Template:Catalog_lookup_link\n 12.66%   29.579      1 Template:Coord\n  9.68%   22.625      2 Template:Category_handler\n  8.14%   19.029     10 Template:Error-small\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:22324123-0!canonical and timestamp 20180910085236 and revision id 828307217\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AA%D8%AD%D9%81_%D8%B9%D9%84%D9%85_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D8%B9%D8%B1%D8%A7%D9%82_(%D8%AA%D8%B1%D9%88%D9%83%D8%A7%D8%AF%D9%8A%D8%B1%D9%88)","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u062a\u062d\u0641 \u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0642 (\u062a\u0631\u0648\u0643\u0627\u062f\u064a\u0631\u0648)"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_d%27ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"Mus\u00e9e d'ethnographie du Trocad\u00e9ro"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_d%27Ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_d%27ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Mus\u00e9e d'ethnographie du Trocad\u00e9ro"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Musee Ethnographie du Trocadero","hidden":"","*":"Articles_with_French-language_external_links"},{"sortkey":"Musee Ethnographie du Trocadero","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Musee Ethnographie du Trocadero","*":"Museums_established_in_1878"},{"sortkey":"Musee Ethnographie du Trocadero","*":"Anthropology_museums"},{"sortkey":"Musee Ethnographie du Trocadero","*":"Defunct_museums_in_Paris"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":0,"exists":"","*":"Al Brown"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alphonse Pinart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Andr\u00e9 Schaeffner"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anthropology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arthur I. Miller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Biblioth\u00e8que Nationale"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian National Railways"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chamber of Deputies of France"},{"ns":0,"exists":"","*":"Champ de Mars"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charles Wiener"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diorama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Easter Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edouard Andr\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernest Hamy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eug\u00e8ne Viollet-le-Duc"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Internationale des Arts et Techniques dans la Vie Moderne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exposition Universelle (1878)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fauvism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Davioud"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Bataille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Henri Rivi\u00e8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guimet Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jules Crevaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Les Demoiselles d'Avignon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louvre Museum"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Griaule"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marcel Mauss"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e de l'Homme"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du Quai Branly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e du quai Branly"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national des Arts et Traditions Populaires (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9e national des Monuments Fran\u00e7ais"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mus\u00e9um national d'histoire naturelle"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Archaeological Museum (France)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Rivet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul Roux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Picasso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Proto-Cubism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Raymond Roussel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ren\u00e9 Verneau"},{"ns":0,"exists":"","*":"Surrealism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trocad\u00e9ro"},{"ns":0,"*":"L\u00e9on de Cessac"},{"ns":0,"*":"Charles-Eug\u00e8ne Ujfalvy"},{"ns":0,"*":"Jules Harmand"},{"ns":0,"*":"Armand Landrin"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fr icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Link language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISO 639 name fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Link language"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"}],"images":["The_Trocadero,_Exposition_Universal,_1900,_Paris,_France.jpg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20101102143829/http://insecula.com/musee/M0055.html","http://www.insecula.com/musee/M0055.html","https://books.google.com/books?id=jxZKn5OM7yEC&pg=PA185&dq=Emmanuelle+Sibeud+%22La+Biblioth%C3%A8que+du+Mus%C3%A9e+de+l%E2%80%99Homme,+un+corpus+menac%C3%A9%22,+Revue+d%E2%80%99histoire+des+sciences+humaines,&hl=en&ei=Nz8bTp3PK4S-sQPItPDFDQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCsQ6AEwAA#v=onepage&q=n'ait%20pas%20pu%20former&f=false","https://books.google.com/books?id=2coywqAY_uIC&pg=PA96&dq=totem+pole+British+Columbia+Trocad%C3%A9ro&hl=en&ei=hcAcTq_HO4OWsgPFjvHABQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=4&ved=0CD0Q6AEwAw#v=onepage&q=In%201874,%20E.T.%20Hamy&f=false","https://archive.org/details/lesoriginesdumus01hamy","https://books.google.com/books?id=xlMs7ve4bdMC&pg=PA55&dq=Raymond+Roussel+Africa+Trocad%C3%A9ro&hl=en&ei=9LwcTtDkFoK-sQOL5uibBQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=3&ved=0CDIQ6AEwAg#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=8D1BBHMI7UMC&pg=PA136&dq=Raymond+Roussel+Africa+Trocad%C3%A9ro&hl=en&ei=9LwcTtDkFoK-sQOL5uibBQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?ei=MsQcTqTdMoXAsAPwndi4BQ&ct=result&sqi=2&id=GXcwAAAAYAAJ&dq=Trocad%C3%A9ro+t%C3%AAte+sculpt%C3%A9e+de+l%E2%80%99%C3%AEle+de+P%C3%A2ques&q=C'est+le+Museum+qui+nous+reconna%C3%AEt+comme+sien+et+dont+les+diff%C3%A9rents+services+se+dessaisissent+en+notre+faveur+de+pi%C3%A8ces+de+grande+valeur,+comme+par+exemple+cette+colossale+t%C3%AAte+sculpt%C3%A9e+de+l'%C3%AEle+de+P%C3%A2ques,+qui+nous+a+%C3%A9t%C3%A9+c%C3%A9d%C3%A9e#search_anchor","https://books.google.com/books?ei=MsQcTqTdMoXAsAPwndi4BQ&ct=result&sqi=2&id=lw4oAAAAMAAJ&dq=Trocad%C3%A9ro+t%C3%AAte+sculpt%C3%A9e+de+l%E2%80%99%C3%AEle+de+P%C3%A2ques&q=d'une+tr%C3%A8s+belle+statuette+de+l'Ile+de+P%C3%A2ques#search_anchor","https://books.google.com/books?ei=icIcTu3JCov4sAP37OWPDA&ct=result&id=8LzNAAAAMAAJ&dq=m%C3%A2t-totem+Trocad%C3%A9ro&q=M.+Rivet+annonce+l'arriv%C3%A9e+prochaine+au+Mus%C3%A9e+d'Ethnographie+d'un+m%C3%A2t+totem+du+Canada+d'une+hauteur+de+six+m%C3%A8tres.+Cette+pi%C3%A8ce,+actuellement+unique+dans+les+mus%C3%A9es+fran%C3%A7ais,+a+%C3%A9t%C3%A9+gracieusement+offerte+par+la+Cle+des+chemins+de+fer#search_anchor","https://books.google.com/books?ei=icIcTu3JCov4sAP37OWPDA&ct=result&id=ZUtgAAAAIAAJ&dq=m%C3%A2t-totem+Trocad%C3%A9ro&q=le+Canadian+National+Railways+un+m%C3%A2t-totem+qu'il+fait+venir+de+Colombie+britannique+en+France+et+installe+%C3%A0+ses+frais+dans+notre+Mus%C3%A9e+dont+il+constitue+un+des+plus#search_anchor","http://www.culture.gouv.fr/documentation/phocem/Albums/MET-presentation.pdf","https://books.google.com/books?ei=9eEZTuqRHoiisAPa8fDPDQ&ct=result&sqi=2&id=8TfYAAAAMAAJ&dq=Picasso+depressed+Gilot&q=Trocadero#search_anchor","https://books.google.com/books?id=aI9tAAAAMAAJ&q=Paul+Rivet,+Georges-Henri+Rivi%C3%A8re+%22un+magasin+de+bric-%C3%A0-brac%22&dq=Paul+Rivet,+Georges-Henri+Rivi%C3%A8re+%22un+magasin+de+bric-%C3%A0-brac%22&hl=en&ei=2c8ZTozFE5G6sQPx1vToDQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCkQ6AEwAA","https://books.google.com/books?id=5Yni7IU0DrQC&q=%22honte+pour+la+France%22+Trocad%C3%A9ro&dq=%22honte+pour+la+France%22+Trocad%C3%A9ro&hl=en&ei=8BcbTrSeK5KosQO38_jADQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CC0Q6AEwAQ","https://books.google.com/books?id=lqUuAQAAIAAJ&q=%22honte+pour+la+France%22+Trocad%C3%A9ro&dq=%22honte+pour+la+France%22+Trocad%C3%A9ro&hl=en&ei=8BcbTrSeK5KosQO38_jADQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCkQ6AEwAA","https://books.google.com/books?id=2coywqAY_uIC&pg=PA99&dq=Paul+Rivet+Trocad%C3%A9ro&hl=en&ei=x7gcTvjMLYS4sAPdtoWvBQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&q=Paul%20Rivet%20Trocad%C3%A9ro&f=false","https://books.google.com/books?id=2coywqAY_uIC&pg=PA99&dq=Paul+Rivet+Trocad%C3%A9ro&hl=en&ei=x7gcTvjMLYS4sAPdtoWvBQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&q=was%20replaced%20by%20a%20more%20ordered%20approach%20in%20which%20objects%20were%20integrated%20into%20didactic%20displays&f=false","https://books.google.com/books?id=2coywqAY_uIC&pg=PA99&dq=Paul+Rivet+Trocad%C3%A9ro&hl=en&ei=x7gcTvjMLYS4sAPdtoWvBQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&q=to%20became%20head%20of%20a%20new%20National%20Museum%20of%20Folklore&f=false","https://books.google.com/books?id=jxZKn5OM7yEC&pg=PA185&dq=Emmanuelle+Sibeud+%22La+Biblioth%C3%A8que+du+Mus%C3%A9e+de+l%E2%80%99Homme,+un+corpus+menac%C3%A9%22,+Revue+d%E2%80%99histoire+des+sciences+humaines,&hl=en&ei=Nz8bTp3PK4S-sQPItPDFDQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1&ved=0CCsQ6AEwAA#v=onepage&q=Il%20s'agit%20d'une%20revue%20scientifique&f=false","https://books.google.com/books?id=WEjwAAAAIAAJ&pg=PA620&dq=Revue+d'Ethnographie+1882&hl=en&ei=ZG8cTtv_HoL6sAPl6-m9BQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CC8Q6AEwAQ#v=onepage&q=Revue%20d'Ethnographie%201882&f=false","https://books.google.com/books?ei=fLIcTrzKNJOssAPtgrmhBQ&ct=result&id=yxcOAQAAIAAJ&dq=Fauves+Trocad%C3%A9ro&q=In+1904,+the+two+had+been+in+the+habit+of+visiting+the+Trocadero+Museum+%E2%80%94+ancestor+of+the+Musee+de+I'Homme+%E2%80%94+to+look+at+the+African+and+Polynesian+collections.+They+regarded+them+simply+as+curiosities,+and+it+was+not+until#search_anchor","https://books.google.com/books?id=e2V5dnM_x4UC&pg=PA51&dq=Picasso+demoiselles+Trocad%C3%A9ro&hl=en&ei=v20cTsngG4z2swOG3p24BQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=8&ved=0CE8Q6AEwBw#v=onepage&q&f=false","https://books.google.com/books?id=VEPaSUitrDkC&pg=PA92&dq=Fauves+Trocad%C3%A9ro&hl=en&ei=fLIcTrzKNJOssAPtgrmhBQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=6&ved=0CEUQ6AEwBQ#v=onepage&q=although%20the%20sharp%20change%20in%20the%20right-hand%20demoiselles%20occurred%20after&f=false","https://books.google.com/books?id=2coywqAY_uIC&pg=PA99&dq=Paul+Rivet+Trocad%C3%A9ro&hl=en&ei=x7gcTvjMLYS4sAPdtoWvBQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=2&ved=0CC0Q6AEwAQ#v=onepage&q=He%20approached%20Bataille%20to%20set%20up%20the%20journal%20Documents&f=false","https://books.google.com/books?id=Sf_SxPCM628C&pg=PA53&dq=Surr%C3%A9alistes,+journal+Documents&hl=en&ei=lLUcTruYHI66sAPNzbGfBQ&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=3&ved=0CDcQ6AEwAg#v=onepage&q&f=false","http://www.musee-europemediterranee.org/fr/Musee-Le-projet/Histoire-de-l-institution/Musee-d-ethnographie-du-Trocadero/(image)/1431","http://actesbranly.revues.org/213","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Mus%C3%A9e_d'Ethnographie_du_Trocad%C3%A9ro&params=48_51_46_N_2_17_19_E_region:FR_type:landmark_source:kolossus-dawiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"1","index":"1","fromtitle":"Mus\u00e9e_d'Ethnographie_du_Trocad\u00e9ro","byteoffset":1067,"anchor":"History"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Museographic approach","number":"2","index":"2","fromtitle":"Mus\u00e9e_d'Ethnographie_du_Trocad\u00e9ro","byteoffset":15086,"anchor":"Museographic_approach"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Artists","number":"3","index":"3","fromtitle":"Mus\u00e9e_d'Ethnographie_du_Trocad\u00e9ro","byteoffset":18682,"anchor":"Artists"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Mus\u00e9e_d'Ethnographie_du_Trocad\u00e9ro","byteoffset":22311,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources","number":"5","index":"5","fromtitle":"Mus\u00e9e_d'Ethnographie_du_Trocad\u00e9ro","byteoffset":22339,"anchor":"Sources"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"6","index":"6","fromtitle":"Mus\u00e9e_d'Ethnographie_du_Trocad\u00e9ro","byteoffset":23300,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Mus\u00e9e d'Ethnographie du Trocad\u00e9ro","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Musee Ethnographie du Trocadero"},{"name":"wikibase_item","*":"Q3062726"}]}}