{"parse":{"title":"Deportations of Hungarians to the Czech lands","pageid":43070186,"revid":810242215,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p><b>Deportations of Hungarians to the Czech lands</b> were a series of mass deportations of Hungarian population from southern <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a> to <a href=\"/wiki/Czech_lands\" title=\"Czech lands\">Czech lands</a> by <a href=\"/wiki/Czechoslovak\" class=\"mw-redirect\" title=\"Czechoslovak\">Czechoslovak</a> authorities. Deportations took place during the period from 1945 to 1947.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Deportations\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Deportations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Deportations\">Deportations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportations_of_Hungarians_to_the_Czech_lands&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Deportations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Bene%C5%A1_decrees\" title=\"Bene\u0161 decrees\">Bene\u0161 decrees</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:202px;\"><a href=\"/wiki/File:Old_people.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Old_people.jpg/200px-Old_people.jpg\" width=\"200\" height=\"145\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Old_people.jpg/300px-Old_people.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/28/Old_people.jpg/400px-Old_people.jpg 2x\" data-file-width=\"538\" data-file-height=\"389\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Old_people.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Hungarians forcibly relocated from <a href=\"/wiki/G%C3%BAta\" class=\"mw-redirect\" title=\"G\u00fata\">G\u00fata</a> (Kol\u00e1rovo) unpacking their belongings from train in <a href=\"/wiki/Mlad%C3%A1_Boleslav\" title=\"Mlad\u00e1 Boleslav\">Mlad\u00e1 Boleslav</a>, Czechoslovakia, February, 1947</div></div></div>\n<p>Presidential <a href=\"/wiki/Bene%C5%A1_decrees#List_of_decrees\" title=\"Bene\u0161 decrees\">Decree No. 071/1945 Coll.</a> (\"concerning the work duty of persons that had lost Czechoslovak citizenship\") and <a href=\"/wiki/Bene%C5%A1_decrees#List_of_decrees\" title=\"Bene\u0161 decrees\">No. 88/1945 Coll.</a> (\"concerning universal work duty\") authorized the Czechoslovak administration to draft people into paid labor service for the maximum period of one year in order to redress some of the war damages.<sup id=\"cite_ref-CEP_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CEP-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Under the disguise of \"labor recruiting\", the deportation of Hungarians from South Slovakia began to the <a href=\"/wiki/Expulsion_of_Germans_after_World_War_II\" class=\"mw-redirect\" title=\"Expulsion of Germans after World War II\">recently vacated Czech borderlands</a>,.<sup id=\"cite_ref-CEP_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CEP-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-page90_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-page90-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Those who could not prove that they either remained loyal to the Czechoslovakia during the war, or that they took part in liberation, or that they were subject to Nazi terror, also had their property confiscated under Presidential <a href=\"/wiki/Bene%C5%A1_decrees#List_of_decrees\" title=\"Bene\u0161 decrees\">Decree No. 108/1945 Coll.</a> (\"concerning the confiscation of enemy property and on the Fund for National Restoration\").<sup id=\"cite_ref-CEP_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CEP-1\">&#91;1&#93;</a></sup> The transit trains were labelled as \"voluntary agricultural workers\".<sup id=\"cite_ref-CEP_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CEP-1\">&#91;1&#93;</a></sup> In fact, the real goal was to alter the ethnic composition of South Slovakia.<sup id=\"cite_ref-CEP_1-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CEP-1\">&#91;1&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-page90_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-page90-2\">&#91;2&#93;</a></sup>  These \"labor recruitings\" were named by Czech historian <a href=\"/wiki/Karel_Kaplan\" title=\"Karel Kaplan\">Karel Kaplan</a> as \"internal colonizations\", and according to him their \"political aim... was to transfer a part of the Hungarian minority away from the Hungarian border and to destroy it as a compact territorial unit. This colonization also had an immediate industrial goal &#8211; to provide the depopulated areas with a workforce\".<sup id=\"cite_ref-CEP_1-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CEP-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>Between July and August 1946, under the slogan \"Slovak agricultural labor assisting the Czech lands\", more Hungarians were deported to <a href=\"/wiki/Czech_lands\" title=\"Czech lands\">Czech lands</a>.<sup id=\"cite_ref-CEP_1-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-CEP-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Eventually, 40,000<sup id=\"cite_ref-Kaplan3_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kaplan3-3\">&#91;3&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-Mandelbaum,_p.40_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Mandelbaum,_p.40-4\">&#91;4&#93;</a></sup>-45,000<sup id=\"cite_ref-Kamusella775_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kamusella775-5\">&#91;5&#93;</a></sup>-50,000<sup id=\"cite_ref-page90_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-page90-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Hungarians were deported to Czech territories recently cleared of <a href=\"/wiki/Sudeten_Germans\" title=\"Sudeten Germans\">Sudeten Germans</a>, but also to the other areas where labor force was required. While their properties in Slovakia were confiscated, they obtained the former Sudeten Germans' properties.<sup id=\"cite_ref-Migration_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Migration-6\">&#91;6&#93;</a></sup> According to the <a href=\"/wiki/Slovak_National_Archives\" title=\"Slovak National Archives\">Slovak National Archives</a>, 41,666 Hungarians had been deported from southern Slovakia.<sup id=\"cite_ref-SNA_7-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SNA-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\nHungarians who stayed in Slovakia became the targets of the Slovak assimilation efforts.<sup id=\"cite_ref-Rieber,_p._93_8-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Rieber,_p._93-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p><br />\n</p>\n<div class=\"NavFrame\" style=\"text-align:left; width:; background:#c6dbf7; margin-left:auto;margin-right:auto;\">\n<div class=\"NavHead\" style=\"background:#c6dbf7; padding-bottom:0; text-align:center; padding-left:1em\">Number of Hungarians deported to the Czech lands from South Slovakia<sup id=\"cite_ref-SNA_7-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-SNA-7\">&#91;7&#93;</a></sup></div>\n<div class=\"NavContent\" style=\"margin-bottom:.5em; padding:.2em; background-color:#c6dbf7\">\n<table style=\"width:100%; background:transparent\">\n<tbody><tr>\n<td align=\"center\">\n<table class=\"wikitable sortable\" style=\"width:90%; text-align:center;\">\n<tbody><tr>\n<th><a href=\"/wiki/Districts_of_Slovakia\" title=\"Districts of Slovakia\">District</a></th>\n<th>Number of <a href=\"/wiki/Hungarian_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Hungarian people\">Hungarians</a> (1930)<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;note 1&#93;</a></sup></th>\n<th>Relocated Hungarian families</th>\n<th>Relocated Hungarian persons\n</th></tr>\n<tr bgcolor=\"\">\n<td bgcolor=\"#c6dbf7\">\u0160amor\u00edn (now part of <a href=\"/wiki/Dunajsk%C3%A1_Streda_District\" title=\"Dunajsk\u00e1 Streda District\">DSD</a>)</td>\n<td>27,030</td>\n<td>767</td>\n<td>3,951\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#aaaaaa\"><a href=\"/wiki/Dunajsk%C3%A1_Streda_District\" title=\"Dunajsk\u00e1 Streda District\">Dunajsk\u00e1 Streda District</a></td>\n<td>39,070</td>\n<td>698</td>\n<td>3,551\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#c6dbf7\"><a href=\"/wiki/Kom%C3%A1rno_District\" title=\"Kom\u00e1rno District\">Kom\u00e1rno</a></td>\n<td>53,154</td>\n<td>1,483</td>\n<td>6,694\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#aaaaaa\"><a href=\"/wiki/Galanta_District\" title=\"Galanta District\">Galanta</a></td>\n<td>41,474</td>\n<td>874</td>\n<td>3,972\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#c6dbf7\"><a href=\"/wiki/%C5%A0a%C4%BEa_District\" title=\"\u0160a\u013ea District\">\u0160a\u013ea</a></td>\n<td>28,431</td>\n<td>694</td>\n<td>2,931\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#aaaaaa\"><a href=\"/wiki/Nov%C3%A9_Z%C3%A1mky_District\" title=\"Nov\u00e9 Z\u00e1mky District\">Nov\u00e9 Z\u00e1mky</a></td>\n<td>19,625</td>\n<td>313</td>\n<td>1,391\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#c6dbf7\">Hurbanovo (now part of <a href=\"/wiki/Kom%C3%A1rno_District\" title=\"Kom\u00e1rno District\">Kom\u00e1rno District</a>)</td>\n<td>36,940</td>\n<td>966</td>\n<td>3,960\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#aaaaaa\">\u0160t\u00farovo (now part of <a href=\"/wiki/Nov%C3%A9_Z%C3%A1mky_District\" title=\"Nov\u00e9 Z\u00e1mky District\">Nov\u00e9 Z\u00e1mky District</a>)</td>\n<td>39,483</td>\n<td>1,008</td>\n<td>3,956\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#c6dbf7\">\u017deliezovce (now part of <a href=\"/wiki/Levice_District\" title=\"Levice District\">Levice District</a>)</td>\n<td>24,164</td>\n<td>864</td>\n<td>3,282\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#aaaaaa\"><a href=\"/wiki/Levice_District\" title=\"Levice District\">Levice</a></td>\n<td>12,190</td>\n<td>198</td>\n<td>675\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#c6dbf7\"><a href=\"/wiki/Ve%C4%BEk%C3%BD_Krt%C3%AD%C5%A1_District\" title=\"Ve\u013ek\u00fd Krt\u00ed\u0161 District\">Ve\u013ek\u00fd Krt\u00ed\u0161</a></td>\n<td>11,023</td>\n<td>97</td>\n<td>437\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#aaaaaa\"><a href=\"/wiki/Jesensk%C3%A9,_Rimavsk%C3%A1_Sobota_District\" title=\"Jesensk\u00e9, Rimavsk\u00e1 Sobota District\">Jesensk\u00e9</a></td>\n<td>25,195</td>\n<td>547</td>\n<td>2,156\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#c6dbf7\">Torna\u013ea (now part of <a href=\"/wiki/Rev%C3%BAca_District\" title=\"Rev\u00faca District\">Rev\u00faca District</a>)</td>\n<td>17,701</td>\n<td>631</td>\n<td>2,615\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#aaaaaa\"><a href=\"/wiki/Ro%C5%BE%C5%88ava_District\" title=\"Ro\u017e\u0148ava District\">Ro\u017e\u0148ava</a></td>\n<td>14,767</td>\n<td>100</td>\n<td>380\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#c6dbf7\"><a href=\"/wiki/Spi%C5%A1sk%C3%A1_Nov%C3%A1_Ves_District\" title=\"Spi\u0161sk\u00e1 Nov\u00e1 Ves District\">Spi\u0161</a></td>\n<td>16,737</td>\n<td>83</td>\n<td>390\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#aaaaaa\">Kr\u00e1\u013eovsk\u00fd Chlmec (now part of <a href=\"/wiki/Trebi%C5%A1ov_District\" title=\"Trebi\u0161ov District\">Trebi\u0161ov District</a>)</td>\n<td>24,514</td>\n<td>116</td>\n<td>590\n</td></tr>\n<tr>\n<td bgcolor=\"#c6dbf7\"><b>Totals</b></td>\n<td><b>448,481</b></td>\n<td><b>9,610</b></td>\n<td><b>41,666</b>\n</td></tr>\n</tbody></table>\n</td></tr></tbody></table>\n</div></div>\n<p><br />\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportations_of_Hungarians_to_the_Czech_lands&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Czechoslovak%E2%80%93Hungarian_population_exchange\" title=\"Czechoslovak\u2013Hungarian population exchange\">Czechoslovak\u2013Hungarian population exchange</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovakization\" title=\"Slovakization\">Slovakization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Occupation_of_Southern_Slovakia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occupation of Southern Slovakia\">Occupation of Southern Slovakia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarians_in_Slovakia\" title=\"Hungarians in Slovakia\">Hungarians in Slovakia</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportations_of_Hungarians_to_the_Czech_lands&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">In 1930, according to the Czechoslovak <a href=\"/wiki/Census\" title=\"Census\">census</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportations_of_Hungarians_to_the_Czech_lands&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-CEP-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-CEP_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CEP_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CEP_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CEP_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CEP_1-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CEP_1-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-CEP_1-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFC.M._BreuningDr._LewisPritchard2005\">C.M. Breuning, Dr. Lewis &amp; Pritchard 2005</a>, pp.&#160;140\u2013143</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-page90-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-page90_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-page90_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-page90_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._Rieber2000\">J. Rieber 2000</a>, p.&#160;90</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kaplan3-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kaplan3_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKaplan1987\">Kaplan 1987</a>, p.&#160;29</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Mandelbaum,_p.40-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Mandelbaum,_p.40_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFMandelbaum2000\">Mandelbaum 2000</a>, p.&#160;40</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kamusella775-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kamusella775_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFKamusella2009\">Kamusella 2009</a>, p.&#160;775</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Migration-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Migration_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090423112729/http://migrationeducation.de/15.1.html?&amp;rid=14&amp;cHash=944ca081bb\">\"Human Rights For Minorities In Central Europe: Ethnic Cleansing In Post World War II Czechoslovakia: The Presidential Decrees Of Edvard Bene\u0161, 1945-1948\"</a>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://migrationeducation.de/15.1.html?&amp;rid=14&amp;cHash=944ca081bb\">the original</a> on 2009-04-23.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Human+Rights+For+Minorities+In+Central+Europe%3A+Ethnic+Cleansing+In+Post+World+War+II+Czechoslovakia%3A+The+Presidential+Decrees+Of+Edvard+Bene%C5%A1%2C+1945-1948&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fmigrationeducation.de%2F15.1.html%3F%26rid%3D14%26cHash%3D944ca081bb&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportations+of+Hungarians+to+the+Czech+lands\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-SNA-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-SNA_7-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-SNA_7-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Slovensk\u00fd n\u00e1rodn\u00fd arch\u00edv, Bratislava (<a href=\"/wiki/Slovak_National_Archives\" title=\"Slovak National Archives\">Slovak National Archives</a>, <a href=\"/wiki/Bratislava\" title=\"Bratislava\">Bratislava</a> Access date:2010-01-11) - Poveren\u00edctvo p\u00f4dohospod\u00e1rstva a pozemkovej reformy - sekcia B ( ) box 304. \u0160tatistick\u00fd preh\u013ead n\u00e1borom pracovn\u00fdch s\u00edl odsunut\u00fdch na pr\u00e1ce do \u010ciech.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Rieber,_p._93-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Rieber,_p._93_8-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFJ._Rieber2000\">J. Rieber 2000</a>, p.&#160;93</span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Deportations_of_Hungarians_to_the_Czech_lands&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFBreuningDr._LewisPritchard2005\" class=\"citation book\">Breuning, Eleonore C.M.; Dr. Lewis, Jill; Pritchard, Gareth (2005). <i>Power and the people: a social history of Central European politics, 1945-56</i>. <a href=\"/wiki/Manchester_University_Press\" title=\"Manchester University Press\">Manchester University Press</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7190-7069-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-7190-7069-3\">978-0-7190-7069-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Power+and+the+people%3A+a+social+history+of+Central+European+politics%2C+1945-56&amp;rft.pub=Manchester+University+Press&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-0-7190-7069-3&amp;rft.aulast=Breuning&amp;rft.aufirst=Eleonore+C.M.&amp;rft.au=Dr.+Lewis%2C+Jill&amp;rft.au=Pritchard%2C+Gareth&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportations+of+Hungarians+to+the+Czech+lands\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKamusella2009\" class=\"citation book\"><a href=\"/wiki/Tomasz_Kamusella\" title=\"Tomasz Kamusella\">Kamusella, Tomasz</a> (2009). <i>The Politics of Language and Nationalism in Modern Central Europe</i>. <a href=\"/wiki/Basingstoke\" title=\"Basingstoke\">Basingstoke</a>, UK (Foreword by Professor <a href=\"/wiki/Peter_Burke_(historian)\" title=\"Peter Burke (historian)\">Peter Burke</a>): <a href=\"/wiki/Palgrave_Macmillan\" title=\"Palgrave Macmillan\">Palgrave Macmillan</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-230-55070-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-230-55070-4\">978-0-230-55070-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Politics+of+Language+and+Nationalism+in+Modern+Central+Europe&amp;rft.place=Basingstoke%2C+UK+%28Foreword+by+Professor+Peter+Burke%29&amp;rft.pub=Palgrave+Macmillan&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-0-230-55070-4&amp;rft.aulast=Kamusella&amp;rft.aufirst=Tomasz&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportations+of+Hungarians+to+the+Czech+lands\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFKaplan1987\" class=\"citation book\">Kaplan, Karel (1987). <i>The short march: the Communist takeover in Czechoslovakia, 1945-1948</i>. C.Hurst &amp; Co. Publishers. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-905838-96-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-905838-96-0\">978-0-905838-96-0</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+short+march%3A+the+Communist+takeover+in+Czechoslovakia%2C+1945-1948&amp;rft.pub=C.Hurst+%26+Co.+Publishers&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=978-0-905838-96-0&amp;rft.aulast=Kaplan&amp;rft.aufirst=Karel&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportations+of+Hungarians+to+the+Czech+lands\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMandelbaum2000\" class=\"citation book\">Mandelbaum, Michael (2000). <i>The New European Diasporas: National Minorities and Conflict in Eastern Europe</i>. <a href=\"/wiki/Council_on_Foreign_Relations\" title=\"Council on Foreign Relations\">Council on Foreign Relations</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-87609-257-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-87609-257-6\">978-0-87609-257-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+New+European+Diasporas%3A+National+Minorities+and+Conflict+in+Eastern+Europe&amp;rft.pub=Council+on+Foreign+Relations&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-87609-257-6&amp;rft.aulast=Mandelbaum&amp;rft.aufirst=Michael&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportations+of+Hungarians+to+the+Czech+lands\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFRieber2000\" class=\"citation book\">Rieber, Alfred J. (2000). <i>Forced Migration in Central and Eastern Europe, 1939-1950</i>. <a href=\"/wiki/Routledge\" title=\"Routledge\">Routledge</a>. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7146-5132-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-7146-5132-3\">978-0-7146-5132-3</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Forced+Migration+in+Central+and+Eastern+Europe%2C+1939-1950&amp;rft.pub=Routledge&amp;rft.date=2000&amp;rft.isbn=978-0-7146-5132-3&amp;rft.aulast=Rieber&amp;rft.aufirst=Alfred+J.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportations+of+Hungarians+to+the+Czech+lands\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREF\u0160utaj2005\" class=\"citation book\">\u0160utaj, \u0160tefan (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.svusav.sk/data/uploads/publikacie/nutene_presidlenie.pdf\"><i>N\u00faten\u00e9 pres\u00eddlenie Ma\u010farov zo Slovenska do \u010ciech</i></a> &#91;<i>Deportation of population of Hungarian nationality out of Slovakia to Bohemia</i>&#93; <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (in Slovak). Pre\u0161ov: Universum. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-80-89046-29-4\" title=\"Special:BookSources/978-80-89046-29-4\">978-80-89046-29-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=N%C3%BAten%C3%A9+pres%C3%ADdlenie+Ma%C4%8Farov+zo+Slovenska+do+%C4%8Ciech&amp;rft.place=Pre%C5%A1ov&amp;rft.pub=Universum&amp;rft.date=2005&amp;rft.isbn=978-80-89046-29-4&amp;rft.aulast=%C5%A0utaj&amp;rft.aufirst=%C5%A0tefan&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.svusav.sk%2Fdata%2Fuploads%2Fpublikacie%2Fnutene_presidlenie.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ADeportations+of+Hungarians+to+the+Czech+lands\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<p><br />\n</p>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Cultural_assimilation\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Cultural_assimilation\" title=\"Template:Cultural assimilation\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Cultural_assimilation\" title=\"Template talk:Cultural assimilation\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Cultural_assimilation&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Cultural_assimilation\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Cultural_assimilation\" title=\"Cultural assimilation\">Cultural assimilation</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Africanization\" title=\"Africanization\">Africanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Albanisation\" title=\"Albanisation\">Albanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Americanization\" title=\"Americanization\">Americanization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Cultural_assimilation_of_Native_Americans\" title=\"Cultural assimilation of Native Americans\">Native Americans</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Anglicisation_of_names\" title=\"Anglicisation of names\">names</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglicisation\" title=\"Anglicisation\">Anglicisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arabization\" title=\"Arabization\">Arabization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Arabized_Armenians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Arabized Armenians\">Armenians</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Arabized_Berber\" title=\"Arabized Berber\">Berbers</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Afro-Arab\" title=\"Afro-Arab\">Blacks</a></small></li>\n<li><small><a href=\"/wiki/Arab_Jews\" title=\"Arab Jews\">Jews</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Araucanization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Araucanization\">Araucanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Batavianization\" title=\"Batavianization\">Batavianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Belarusization\" title=\"Belarusization\">Belarusization</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Bosniakization&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bosniakization (page does not exist)\">Bosniakization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bulgarization\">Bulgarization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Castilianization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Castilianization\">Castilianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Celticisation\" title=\"Celticisation\">Celticisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chilenization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chilenization\">Chilenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christianization\" title=\"Christianization\">Christianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Creolization\" title=\"Creolization\">Creolization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatisation\" title=\"Croatisation\">Croatisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cyrillization\" title=\"Cyrillization\">Cyrillization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czechization\" title=\"Czechization\">Czechization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonization\" title=\"Estonization\">Estonization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Europeanisation\" title=\"Europeanisation\">Europeanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnicization\" title=\"Finnicization\">Finnicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Francization\" title=\"Francization\">Francization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Francization_of_Brussels\" title=\"Francization of Brussels\">Brussels</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gaelicisation\" title=\"Gaelicisation\">Gaelicisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Germanisation\" title=\"Germanisation\">Germanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Globalization\" title=\"Globalization\">Globalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hawaiianize\" title=\"Hawaiianize\">Hawaiianize</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hellenization\" title=\"Hellenization\">Hellenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hispanicization\" title=\"Hispanicization\">Hispanicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indianisation_(disambiguation)\" class=\"mw-redirect mw-disambig\" title=\"Indianisation (disambiguation)\">Indianisation</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Renaming_of_cities_in_India\" title=\"Renaming of cities in India\">placenames</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenization\" title=\"Indigenization\">Indigenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-Aryanisation\" title=\"Indo-Aryanisation\">Indo-Aryanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indonesian_National_Awakening\" title=\"Indonesian National Awakening\">Indonesation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Islamization\" title=\"Islamization\">Islamization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Israelization\" title=\"Israelization\">Israelization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Hebraization_of_surnames\" title=\"Hebraization of surnames\">names</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Italianization\" title=\"Italianization\">Italianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanization\" title=\"Japanization\">Japanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Javanisation\" title=\"Javanisation\">Javanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Judaization\" title=\"Judaization\">Judaization</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Koreanization&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Koreanization (page does not exist)\">Koreanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdification\" title=\"Kurdification\">Kurdification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanization\" title=\"Lithuanization\">Lithuanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Magyarization\" title=\"Magyarization\">Magyarization</a> or hungarization</li>\n<li><a href=\"/wiki/Malayisation\" title=\"Malayisation\">Malayisation</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Montenegrization&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Montenegrization (page does not exist)\">Montenegrization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegianization\" title=\"Norwegianization\">Norwegianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pakistanisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pakistanisation\">Pakistanisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pashtunization\" title=\"Pashtunization\">Pashtunization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persianization\" title=\"Persianization\">Persianization</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Persianate_society\" title=\"Persianate society\">societies</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polonization\" title=\"Polonization\">Polonization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanianization\" title=\"Romanianization\">Romanianization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanization_(cultural)\" title=\"Romanization (cultural)\">Romanization</a> or latinization\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Latinisation_of_names\" title=\"Latinisation of names\">names</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russification\" title=\"Russification\">Russification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saffronisation\" title=\"Saffronisation\">Saffronisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sanskritisation\" title=\"Sanskritisation\">Sanskritisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbianisation\" title=\"Serbianisation\">Serbianisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sinhalization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Sinhalization\">Sinhalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sinicization\" title=\"Sinicization\">Sinicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slavicisation\" title=\"Slavicisation\">Slavicisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovakization\" title=\"Slovakization\">Slovakization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sovietization\" title=\"Sovietization\">Sovietization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swahilization\" title=\"Swahilization\">Swahilization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedification\" title=\"Swedification\">Swedification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taiwanization\" title=\"Taiwanization\">Taiwanization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tamilisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tamilisation\">Tamilisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thaification\" title=\"Thaification\">Thaification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkification\" title=\"Turkification\">Turkification</a>\n<ul><li><small><a href=\"/wiki/Geographical_name_changes_in_Turkey\" title=\"Geographical name changes in Turkey\">placenames</a></small></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkmenization\" title=\"Turkmenization\">Turkmenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainisation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ukrainisation\">Ukrainisation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uzbekisation\" title=\"Uzbekisation\">Uzbekisation</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Vietnamization_(cultural)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Vietnamization (cultural) (page does not exist)\">Vietnamization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Westernization\" title=\"Westernization\">Westernization</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>Opposite trends</b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Dehellenization\" title=\"Dehellenization\">Dehellenization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De-Russification\" class=\"mw-redirect\" title=\"De-Russification\">De-Russification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/De-Sinicization\" title=\"De-Sinicization\">De-Sinicization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korenizatsiya\" title=\"Korenizatsiya\">Korenizatsiya</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"><b>Related concepts</b></div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cultural_globalization\" title=\"Cultural globalization\">Cultural globalization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_imperialism\" title=\"Cultural imperialism\">Cultural imperialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dominant_culture\" title=\"Dominant culture\">Dominant culture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Forced_assimilation\" title=\"Forced assimilation\">Forced assimilation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Identity_politics\" title=\"Identity politics\">Identity politics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Internal_colonialism\" title=\"Internal colonialism\">Internal colonialism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jewish_assimilation\" title=\"Jewish assimilation\">Jewish assimilation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_shift\" title=\"Language shift\">Language shift</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Melting_pot\" title=\"Melting pot\">Melting pot</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monoculturalism\" title=\"Monoculturalism\">Monoculturalism</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2232\nCached time: 20180915112913\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.196 seconds\nReal time usage: 0.241 seconds\nPreprocessor visited node count: 628/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 27102/2097152 bytes\nTemplate argument size: 226/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5707/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.075/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.93 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  170.192      1 -total\n 45.69%   77.757      2 Template:Reflist\n 22.76%   38.730      1 Template:Cite_web\n 19.43%   33.077      6 Template:Cite_book\n 17.51%   29.799      1 Template:Main\n  9.49%   16.146      6 Template:Harvnb\n  7.76%   13.208      1 Template:Cultural_assimilation\n  6.24%   10.618      1 Template:Navbox\n  1.91%    3.252      2 Template:Main_other\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:43070186-0!canonical and timestamp 20180915112913 and revision id 810242215\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/P%C5%99es%C3%ADdlen%C3%AD_Ma%C4%8Far%C5%AF_do_%C4%8Desk%C3%BDch_zem%C3%AD","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"P\u0159es\u00eddlen\u00ed Ma\u010far\u016f do \u010desk\u00fdch zem\u00ed"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Deportasi_orang_Hongaria_ke_Ceko","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Deportasi orang Hongaria ke Ceko"},{"lang":"sk","url":"https://sk.wikipedia.org/wiki/Pres%C3%ADdlenie_Ma%C4%8Farov_do_%C4%8Ciech","langname":"Slovak","autonym":"sloven\u010dina","*":"Pres\u00eddlenie Ma\u010farov do \u010ciech"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Slovak-language_sources_(sk)"},{"sortkey":"","*":"Cultural_assimilation"},{"sortkey":"","*":"Politics_of_Slovakia"},{"sortkey":"","*":"Anti-Hungarian_sentiment"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cultural assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Africanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afro-Arab"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglicisation of names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arab Jews"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabized Armenians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arabized Berber"},{"ns":0,"exists":"","*":"Araucanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basingstoke"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batavianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bene\u0161 decrees"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bratislava"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castilianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Celticisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Council on Foreign Relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creolization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural assimilation of Native Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural globalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural imperialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cyrillization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech lands"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czechoslovak\u2013Hungarian population exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"De-Russification"},{"ns":0,"exists":"","*":"De-Sinicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dehellenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Districts of Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dominant culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dunajsk\u00e1 Streda District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europeanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Expulsion of Germans after World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Forced assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francization of Brussels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gaelicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Galanta District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographical name changes in Turkey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Germanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Globalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"G\u00fata"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hawaiianize"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hebraization of surnames"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hellenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarians in Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Identity politics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indianisation (disambiguation)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-Aryanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indonesian National Awakening"},{"ns":0,"exists":"","*":"Internal colonialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Islamization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israelization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Javanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jesensk\u00e9, Rimavsk\u00e1 Sobota District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jewish assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Judaization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Karel Kaplan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kom\u00e1rno District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korenizatsiya"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language shift"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latinisation of names"},{"ns":0,"exists":"","*":"Levice District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magyarization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malayisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manchester University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melting pot"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mlad\u00e1 Boleslav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monoculturalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nov\u00e9 Z\u00e1mky District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupation of Southern Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pakistanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palgrave Macmillan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pashtunization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persianate society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Burke (historian)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polonization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Renaming of cities in India"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rev\u00faca District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanianization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanization (cultural)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Routledge"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ro\u017e\u0148ava District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saffronisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sanskritisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbianisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinhalization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sinicization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slavicisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak National Archives"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sovietization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spi\u0161sk\u00e1 Nov\u00e1 Ves District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sudeten Germans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swahilization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taiwanization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamilisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thaification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tomasz Kamusella"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trebi\u0161ov District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkification"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkmenization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uzbekisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ve\u013ek\u00fd Krt\u00ed\u0161 District"},{"ns":0,"exists":"","*":"Westernization"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u0160a\u013ea District"},{"ns":0,"*":"Bosniakization"},{"ns":0,"*":"Koreanization"},{"ns":0,"*":"Montenegrization"},{"ns":0,"*":"Vietnamization (cultural)"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Cultural assimilation"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cultural assimilation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"}],"images":["Old_people.jpg"],"externallinks":["https://web.archive.org/web/20090423112729/http://migrationeducation.de/15.1.html?&rid=14&cHash=944ca081bb","http://migrationeducation.de/15.1.html?&rid=14&cHash=944ca081bb","http://www.svusav.sk/data/uploads/publikacie/nutene_presidlenie.pdf"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Deportations","number":"1","index":"1","fromtitle":"Deportations_of_Hungarians_to_the_Czech_lands","byteoffset":252,"anchor":"Deportations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"2","index":"2","fromtitle":"Deportations_of_Hungarians_to_the_Czech_lands","byteoffset":6057,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"3","index":"3","fromtitle":"Deportations_of_Hungarians_to_the_Czech_lands","byteoffset":6207,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"Deportations_of_Hungarians_to_the_Czech_lands","byteoffset":6241,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"Deportations_of_Hungarians_to_the_Czech_lands","byteoffset":6269,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Deportations of Hungarians to the Czech lands","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q17513796"}]}}