{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"\u00c9volu\u00e9","pageid":3609533,"revid":853317547,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Students_in_theTeaching_laboratory,_Medical_School,_Yakusu_Wellcome_L0039121.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Students_in_theTeaching_laboratory%2C_Medical_School%2C_Yakusu_Wellcome_L0039121.jpg/220px-Students_in_theTeaching_laboratory%2C_Medical_School%2C_Yakusu_Wellcome_L0039121.jpg\" width=\"220\" height=\"148\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Students_in_theTeaching_laboratory%2C_Medical_School%2C_Yakusu_Wellcome_L0039121.jpg/330px-Students_in_theTeaching_laboratory%2C_Medical_School%2C_Yakusu_Wellcome_L0039121.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d9/Students_in_theTeaching_laboratory%2C_Medical_School%2C_Yakusu_Wellcome_L0039121.jpg/440px-Students_in_theTeaching_laboratory%2C_Medical_School%2C_Yakusu_Wellcome_L0039121.jpg 2x\" data-file-width=\"4013\" data-file-height=\"2708\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Students_in_theTeaching_laboratory,_Medical_School,_Yakusu_Wellcome_L0039121.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div><i>\u00c9volu\u00e9s</i> in the <a href=\"/wiki/Belgian_Congo\" title=\"Belgian Congo\">Belgian Congo</a> studying <a href=\"/wiki/Medicine\" title=\"Medicine\">medicine</a>.</div></div></div>\n<p><i><b>\u00c9volu\u00e9</b></i> (<small>French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/French\" title=\"Help:IPA/French\">[ev\u0254l\u0265e]</a></span>, <abbr title=\"literal translation\">lit.</abbr> \"evolved\" or \"developed\") is a <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a> label used during the <a href=\"/wiki/Colonialism\" title=\"Colonialism\">colonial era</a> to refer to a native <a href=\"/wiki/Africa\" title=\"Africa\">African</a> or <a href=\"/wiki/Asia\" title=\"Asia\">Asian</a> who had \"evolved\" by becoming <a href=\"/wiki/Europeanisation\" title=\"Europeanisation\">Europeanised</a> through <a href=\"/wiki/Education\" title=\"Education\">education</a> or <a href=\"/wiki/Cultural_assimilation\" title=\"Cultural assimilation\">assimilation</a> and had accepted European values and patterns of behavior. It is most commonly used to refer to individuals within the <a href=\"/wiki/Belgian_colonial_empire\" title=\"Belgian colonial empire\">Belgian</a> and <a href=\"/wiki/French_colonial_empire\" title=\"French colonial empire\">French colonial empires</a>. <i>\u00c9volu\u00e9s</i> spoke <a href=\"/wiki/French_language\" title=\"French language\">French</a>, followed European (rather than <a href=\"/wiki/Custom_(law)\" title=\"Custom (law)\">customary</a>) laws, usually held <a href=\"/wiki/White-collar_worker\" title=\"White-collar worker\">white-collar</a> jobs (although rarely higher than clerks), and lived primarily in <a href=\"/wiki/Urban_area\" title=\"Urban area\">urban areas</a> of the colony.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Belgian_colonies\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Belgian colonies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#French_colonies\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">French colonies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-5\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Belgian_colonies\">Belgian colonies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89volu%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Belgian colonies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The term was also used to describe the growing native middle class in the <a href=\"/wiki/Belgian_Congo\" title=\"Belgian Congo\">Belgian Congo</a> (the modern-day <a href=\"/wiki/Democratic_Republic_of_the_Congo\" title=\"Democratic Republic of the Congo\">Democratic Republic of the Congo</a>) between the latter part of <a href=\"/wiki/World_War_II\" title=\"World War II\">World War II</a> and the independence of the colony in 1960. Most <i>\u00e9volu\u00e9</i>s emerged from the Congolese who filled skilled positions (such as clerks and nurses) made available by the economic boom in the country following the war.<sup id=\"cite_ref-gibbs70_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gibbs70-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Colonial administrators defined an <i>\u00e9volu\u00e9</i> as \"a man having broken social ties with his group, [and] having entered another system of motivations, another system of values.\"<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGilletCornet201019_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGilletCornet201019-2\">&#91;2&#93;</a></sup> While there were no universal criteria for determining <i>\u00e9volu\u00e9</i> status, it was generally accepted that one would have \"a good knowledge of French, adhere to Christianity, and have some form of post-primary education.\"<sup id=\"cite_ref-gibbs70_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gibbs70-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Early on in their history, most <i>\u00e9volu\u00e9</i>s sought to use their unique status to earn special privileges in the Congo.<sup id=\"cite_ref-willame24_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-willame24-3\">&#91;3&#93;</a></sup> They asked that the colonial administration recognize their role as mediators between the Belgians and the native \"savages.\"<sup id=\"cite_ref-willame25_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-willame25-4\">&#91;4&#93;</a></sup> \n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Belgian_Congo_native_club.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Belgian_Congo_native_club.jpg/220px-Belgian_Congo_native_club.jpg\" width=\"220\" height=\"151\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e0/Belgian_Congo_native_club.jpg/330px-Belgian_Congo_native_club.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e0/Belgian_Congo_native_club.jpg 2x\" data-file-width=\"378\" data-file-height=\"259\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Belgian_Congo_native_club.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>A social club in the Belgian Congo, c. 1943.</div></div></div>\n<p>Since opportunities for upward mobility through the colonial structure were limited, the <i>\u00e9volu\u00e9</i> class institutionally manifested itself through clubs and associations. Through these groups they could enjoy trivial privileges that made them feel distinct from the Congolese \"masses\".<sup id=\"cite_ref-willame25_4-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-willame25-4\">&#91;4&#93;</a></sup> In 1947, there were 110 social clubs consisting of 5,609 members throughout the Congo's cities. From 1952 to 1956, the number of clubs rose from 131 to 317, with their membership increasing from 7,661 to 15,345.<sup id=\"cite_ref-willame26_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-willame26-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Most of these associations were rather small, but some eventually grew in size to encompass entire regions and ethnic groups, such as the <i><a href=\"/wiki/ABAKO\" title=\"ABAKO\">Alliance des Bakongo</a></i>.<sup id=\"cite_ref-gibbs71_6-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-gibbs71-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>By 1958, colonial officials estimated that there were 175,000 people who could be classed as <i>\u00e9volu\u00e9s</i> in the colony.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGilletCornet201019_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGilletCornet201019-2\">&#91;2&#93;</a></sup> In the final years leading up to independence, <i>\u00e9volu\u00e9s</i> played a major role in colonial <a href=\"/wiki/Propaganda\" title=\"Propaganda\">propaganda</a> as they were felt to exemplify the success of the Belgian <a href=\"/wiki/Civilizing_mission\" title=\"Civilizing mission\">civilizing mission</a> begun under <a href=\"/wiki/Leopold_II_of_Belgium\" title=\"Leopold II of Belgium\">King Leopold II</a>. In particular, it was felt that after independence, the assimilation of European values by the <i>\u00e9volu\u00e9s</i> meant that Belgian civilian inhabitants of the Congo could continue to live in the Congo as part of a culturally European <a href=\"/wiki/Multiracial\" title=\"Multiracial\">multiracial</a> state.<sup id=\"cite_ref-FOOTNOTEGilletCornet201019_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-FOOTNOTEGilletCornet201019-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>In 1954, the colonial government opened the <a href=\"/wiki/University_of_Lovanium\" title=\"University of Lovanium\">University of Lovanium</a> in <a href=\"/wiki/Kinshasa\" title=\"Kinshasa\">L\u00e9opoldville</a> in order to provide university education to Congolese <i>\u00e9volu\u00e9s</i>.\n</p><p>Many of the leaders of the <a href=\"/wiki/African_nationalism\" title=\"African nationalism\">African nationalist</a> parties in the Belgian Congo were members of the <i>\u00e9volu\u00e9</i> class. In the 1970s, the Congolese dictator <a href=\"/wiki/Mobutu_Sese_Seko\" title=\"Mobutu Sese Seko\">Mobutu Sese Seko</a> launched a policy known as <a href=\"/wiki/Authenticit%C3%A9_(Zaire)\" title=\"Authenticit\u00e9 (Zaire)\"><i>Authenticit\u00e9</i></a> in which he called for Congolese people to renounce all the cultural legacies of the colonial period by dressing and speaking in an \"authentic\" Congolese manner.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"French_colonies\">French colonies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89volu%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: French colonies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In the <a href=\"/wiki/French_colonial_empire\" title=\"French colonial empire\">French colonial empire</a>, <i>\u00e9volu\u00e9s</i> were seen as individuals who were the desired end product of France's <a href=\"/wiki/Assimilation_(French_colonial)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Assimilation (French colonial)\">assimilation policy</a>. <i>\u00c9volu\u00e9s</i> were treated as an <a href=\"/wiki/%C3%89lite\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00c9lite\">\u00e9lite</a> and a privileged group by the colonial administrators.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89volu%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/PithHelmetTruman.jpg/32px-PithHelmetTruman.jpg\" width=\"32\" height=\"21\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/PithHelmetTruman.jpg/48px-PithHelmetTruman.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d3/PithHelmetTruman.jpg/64px-PithHelmetTruman.jpg 2x\" data-file-width=\"432\" data-file-height=\"280\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Colonialism\" title=\"Portal:Colonialism\">Colonialism portal</a></span></li>\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><img alt=\"flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Flag_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo.svg/32px-Flag_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo.svg.png\" width=\"32\" height=\"24\" class=\"noviewer thumbborder\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Flag_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo.svg/48px-Flag_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/6f/Flag_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo.svg/64px-Flag_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo.svg.png 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"600\" /></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Democratic_Republic_of_the_Congo\" title=\"Portal:Democratic Republic of the Congo\">Democratic Republic of the Congo portal</a></span></li></ul></div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Colon_statue\" title=\"Colon statue\">Colon statue</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assimilado\" title=\"Assimilado\">Assimilados</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ilustrado\" title=\"Ilustrado\">Ilustrados</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ladino_people\" title=\"Ladino people\">Ladino people</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Affranchi\" title=\"Affranchi\">Affranchis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Emancipados\" title=\"Emancipados\">Emancipados</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89volu%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-gibbs70-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-gibbs70_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-gibbs70_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGibbs1991\">Gibbs 1991</a>, p.&#160;70</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-FOOTNOTEGilletCornet201019-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGilletCornet201019_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGilletCornet201019_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-FOOTNOTEGilletCornet201019_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGilletCornet2010\">Gillet &amp; Cornet 2010</a>, p.&#160;19.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-willame24-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-willame24_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWillame1972\">Willame 1972</a>, p.&#160;24</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-willame25-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-willame25_4-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-willame25_4-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWillame1972\">Willame 1972</a>, p.&#160;25</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-willame26-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-willame26_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFWillame1972\">Willame 1972</a>, p.&#160;26</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-gibbs71-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-gibbs71_6-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a href=\"#CITEREFGibbs1991\">Gibbs 1991</a>, p.&#160;71</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=%C3%89volu%C3%A9&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite id=\"CITEREFGibbs1991\" class=\"citation book\">Gibbs, David N. (1991). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=NgN64EXv8mgC&amp;dq=\"><i>The Political Economy of Third World Intervention: Mines, Money, and U.S. Policy in the Congo Crisis</i></a>. American Politics and Political Economy. University of Chicago Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780226290713\" title=\"Special:BookSources/9780226290713\">9780226290713</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Political+Economy+of+Third+World+Intervention%3A+Mines%2C+Money%2C+and+U.S.+Policy+in+the+Congo+Crisis&amp;rft.series=American+Politics+and+Political+Economy&amp;rft.pub=University+of+Chicago+Press&amp;rft.date=1991&amp;rft.isbn=9780226290713&amp;rft.aulast=Gibbs&amp;rft.aufirst=David+N.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DNgN64EXv8mgC%26dq%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89volu%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFGilletCornet2010\" class=\"citation book\">Gillet, Florence; Cornet, Anne (2010). <i>Congo-Belgique 1955-1965: Entre Propagande et R\u00e9alit\u00e9</i>. Brussels: Renaissance du livre. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9782507003302\" title=\"Special:BookSources/9782507003302\">9782507003302</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Congo-Belgique+1955-1965%3A+Entre+Propagande+et+R%C3%A9alit%C3%A9&amp;rft.place=Brussels&amp;rft.pub=Renaissance+du+livre&amp;rft.date=2010&amp;rft.isbn=9782507003302&amp;rft.aulast=Gillet&amp;rft.aufirst=Florence&amp;rft.au=Cornet%2C+Anne&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89volu%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li>DeLancey, Mark W., and DeLancey, Mark Dike (2000): <i>Historical Dictionary of the Republic of Cameroon</i> (3rd ed.). Lanham, Maryland: The Scarecrow Press.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFWillame1972\" class=\"citation book\">Willame, Jean-Claude (1972). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=S2emAAAAIAAJ&amp;dq=\"><i>Patrimonialism and Political Change in the Congo</i></a>. Stanford University Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/9780804707930\" title=\"Special:BookSources/9780804707930\">9780804707930</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Patrimonialism+and+Political+Change+in+the+Congo&amp;rft.pub=Stanford+University+Press&amp;rft.date=1972&amp;rft.isbn=9780804707930&amp;rft.aulast=Willame&amp;rft.aufirst=Jean-Claude&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DS2emAAAAIAAJ%26dq%3D&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3A%C3%89volu%C3%A9\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2170\nCached time: 20180914043316\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.116 seconds\nReal time usage: 0.154 seconds\nPreprocessor visited node count: 484/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 9085/2097152 bytes\nTemplate argument size: 174/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 7/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2878/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.044/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.42 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  119.368      1 -total\n 35.47%   42.342      3 Template:Cite_book\n 19.44%   23.209      1 Template:Reflist\n 16.30%   19.459      1 Template:Italic_title\n  8.06%    9.623      1 Template:Portal\n  7.20%    8.593      1 Template:Lit.\n  6.61%    7.893      3 Template:Sfn\n  6.44%    7.693      5 Template:Harvnb\n  4.15%    4.958      1 Template:Abbr\n  2.80%    3.344      1 Template:Harvid\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:3609533-0!canonical and timestamp 20180914043316 and revision id 853317547\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89volu%C3%A9","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"\u00c9volu\u00e9"},{"lang":"ka","url":"https://ka.wikipedia.org/wiki/%E1%83%94%E1%83%95%E1%83%9D%E1%83%9A%E1%83%A3%E1%83%94","langname":"Georgian","autonym":"\u10e5\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8","*":"\u10d4\u10d5\u10dd\u10da\u10e3\u10d4"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/%C3%89volu%C3%A9","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"\u00c9volu\u00e9"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/%C3%89volu%C3%A9","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"\u00c9volu\u00e9"}],"categories":[{"sortkey":"Evolue","*":"French_colonial_empire"},{"sortkey":"Evolue","*":"Social_groups"},{"sortkey":"Evolue","*":"Social_classes"},{"sortkey":"Evolue","*":"Belgian_colonial_empire"},{"sortkey":"Evolue","*":"Cultural_assimilation"},{"sortkey":"Evolue","*":"French_words_and_phrases"}],"links":[{"ns":0,"exists":"","*":"ABAKO"},{"ns":0,"exists":"","*":"Affranchi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"African nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assimilado"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assimilation (French colonial)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Authenticit\u00e9 (Zaire)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgian Congo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgian colonial empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Civilizing mission"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colon statue"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colonialism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural assimilation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Custom (law)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Democratic Republic of the Congo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Emancipados"},{"ns":0,"exists":"","*":"Europeanisation"},{"ns":0,"exists":"","*":"French colonial empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"French language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ilustrado"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kinshasa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladino people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold II of Belgium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Medicine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mobutu Sese Seko"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multiracial"},{"ns":0,"exists":"","*":"Propaganda"},{"ns":0,"exists":"","*":"University of Lovanium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban area"},{"ns":0,"exists":"","*":"White-collar worker"},{"ns":0,"exists":"","*":"World War II"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9lite"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/French"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Colonialism"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Democratic Republic of the Congo"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Italic title"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-fr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lit."},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Literal translation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Abbr"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sfn"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvnb"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvard citation no brackets"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Harvid"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:SfnRef"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Italic title"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Footnotes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/c"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/d"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"}],"images":["Students_in_theTeaching_laboratory,_Medical_School,_Yakusu_Wellcome_L0039121.jpg","Belgian_Congo_native_club.jpg","PithHelmetTruman.jpg","Flag_of_the_Democratic_Republic_of_the_Congo.svg"],"externallinks":["https://books.google.com/books?id=NgN64EXv8mgC&dq=","https://books.google.com/books?id=S2emAAAAIAAJ&dq="],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Belgian colonies","number":"1","index":"1","fromtitle":"\u00c9volu\u00e9","byteoffset":965,"anchor":"Belgian_colonies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"French colonies","number":"2","index":"2","fromtitle":"\u00c9volu\u00e9","byteoffset":4412,"anchor":"French_colonies"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"3","index":"3","fromtitle":"\u00c9volu\u00e9","byteoffset":4702,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"4","index":"4","fromtitle":"\u00c9volu\u00e9","byteoffset":4881,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Bibliography","number":"5","index":"5","fromtitle":"\u00c9volu\u00e9","byteoffset":4911,"anchor":"Bibliography"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"<i>\u00c9volu\u00e9</i>","iwlinks":[],"properties":[{"name":"displaytitle","*":"<i>\u00c9volu\u00e9</i>"},{"name":"defaultsort","*":"Evolue"},{"name":"wikibase_item","*":"Q8078548"}]}}