{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Istv\u00e1n Thom\u00e1n","pageid":20182621,"revid":841973858,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard plainlist\" style=\"width:22em\"><tbody><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;font-size:125%;font-weight:bold;background-color: #f4bf92\"><span class=\"fn\">Istv\u00e1n Thom\u00e1n</span></th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Thom%C3%A1n_Istv%C3%A1n.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"Thom\u00e1n Istv\u00e1n.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Thom%C3%A1n_Istv%C3%A1n.jpg/220px-Thom%C3%A1n_Istv%C3%A1n.jpg\" width=\"220\" height=\"297\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/22/Thom%C3%A1n_Istv%C3%A1n.jpg/330px-Thom%C3%A1n_Istv%C3%A1n.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/2/22/Thom%C3%A1n_Istv%C3%A1n.jpg 2x\" data-file-width=\"370\" data-file-height=\"500\" /></a><div>Istv\u00e1n Thom\u00e1n in 1932.</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color: #f4bf92\">Background information</th></tr><tr><th scope=\"row\">Genres</th><td>\n<a href=\"/wiki/Classical_music\" title=\"Classical music\">Classical music</a></td></tr><tr><th scope=\"row\"><span class=\"nowrap\">Occupation(s)</span></th><td class=\"role\">\n<a href=\"/wiki/Pianist\" title=\"Pianist\">Pianist</a></td></tr><tr><th scope=\"row\">Instruments</th><td class=\"note\">\n<a href=\"/wiki/Piano\" title=\"Piano\">Piano</a></td></tr></tbody></table>\n<p><b>Istv\u00e1n Thom\u00e1n</b> (<small>Hungarian:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/Hungarian\" title=\"Help:IPA/Hungarian\">[\u02c8i\u0283tva\u02d0n \u02c8toma\u02d0n]</a></span>; 4 November 1862&#160;&#8211;&#32;22 September 1940) was a <a href=\"/wiki/Hungary\" title=\"Hungary\">Hungarian</a> piano <a href=\"/wiki/Virtuoso\" title=\"Virtuoso\">virtuoso</a> and <a href=\"/wiki/Music_educator\" class=\"mw-redirect\" title=\"Music educator\">music educator</a>. He was a notable piano teacher, with students including <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Bart%C3%B3k\" title=\"B\u00e9la Bart\u00f3k\">B\u00e9la Bart\u00f3k</a>, <a href=\"/wiki/Ern%C5%91_Dohn%C3%A1nyi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ern\u0151 Dohn\u00e1nyi\">Ern\u0151 Dohn\u00e1nyi</a> and <a href=\"/wiki/Georges_Cziffra\" class=\"mw-redirect\" title=\"Georges Cziffra\">Georges Cziffra</a>. His six-volume <i>Technique of Piano Playing</i> is still in use today.<sup id=\"cite_ref-Shtet_Links_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Shtet_Links-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Biography\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Biography</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Early_life_and_education\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Early life and education</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Career\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Career</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Biography\">Biography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Thom%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Biography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_life_and_education\">Early life and education</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Thom%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Early life and education\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Thom\u00e1n was born in <a href=\"/wiki/Humenn%C3%A9\" title=\"Humenn\u00e9\">Homonna</a>, <a href=\"/wiki/Zempl%C3%A9n_County\" title=\"Zempl\u00e9n County\">Zempl\u00e9n County</a>, <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Hungary\" title=\"Kingdom of Hungary\">Kingdom of Hungary</a> (present-day <a href=\"/wiki/Slovakia\" title=\"Slovakia\">Slovakia</a>) in 1862 to Jewish parents, Dr. David Thom\u00e1n and Rosa Weisberger.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup> Recognized for his talent, he became a favorite student of <a href=\"/wiki/Franz_Liszt\" title=\"Franz Liszt\">Franz Liszt</a>.<sup id=\"cite_ref-Shtet_Links_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Shtet_Links-1\">&#91;1&#93;</a></sup> Liszt appointed him to teach at the <a href=\"/wiki/Franz_Liszt_Academy_of_Music\" title=\"Franz Liszt Academy of Music\">Royal Hungarian Academy of Music</a> in Budapest,<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup> but had to retire suddenly at the age of 45.<sup id=\"cite_ref-Kerman_4-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Kerman-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Career\">Career</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Thom%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Career\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Thom\u00e1n toured with Liszt, was present at his death, and was a pallbearer at his funeral. Thom\u00e1n, along with fellow Liszt student \u00c1rp\u00e1d Szendy, were important in carrying on the Liszt style through their teaching at the Royal Hungarian Academy of Music.\n</p><p>As a teacher at the Royal Academy, Thom\u00e1n took on a 17-year-old <a href=\"/wiki/Ern%C5%91_Dohn%C3%A1nyi\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ern\u0151 Dohn\u00e1nyi\">Ern\u0151 Dohn\u00e1nyi</a> as a student in 1894. In 1903, a 21-year-old <a href=\"/wiki/B%C3%A9la_Bart%C3%B3k\" title=\"B\u00e9la Bart\u00f3k\">B\u00e9la Bart\u00f3k</a> dedicated his <i>Study for the Left Hand</i> to Thom\u00e1n. The study is a Sonata performed entirely with one hand.<sup id=\"cite_ref-Bart\u00f3k_New_Series_5-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Bart\u00f3k_New_Series-5\">&#91;5&#93;</a></sup> In his <a href=\"/wiki/Studies_on_Chopin%27s_%C3%89tudes\" title=\"Studies on Chopin&#39;s \u00c9tudes\">Studies on Chopin's \u00c9tudes</a> <a href=\"/wiki/Leopold_Godowsky\" title=\"Leopold Godowsky\">Leopold Godowsky</a> dedicated Opus 25 No. 11 (A minor) to Thom\u00e1n.\n</p><p>Thom\u00e1n's daughter, M\u00e1ria Thom\u00e1n (1899\u20131948) became a noted concert violinist, studying with <a href=\"/wiki/Jen%C5%91_Hubay\" title=\"Jen\u0151 Hubay\">Jen\u0151 Hubay</a>, <a href=\"/wiki/Franz_von_Vecsey\" title=\"Franz von Vecsey\">Franz von Vecsey</a>, <a href=\"/wiki/Carl_Flesch\" title=\"Carl Flesch\">Carl Flesch</a> and <a href=\"/wiki/Alma_Moodie\" title=\"Alma Moodie\">Alma Moodie</a>. She gave concerts throughout Europe, both as a soloist and in the accompaniment of philharmonic orchestras and chamber ensembles.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Thom%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-Shtet_Links-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Shtet_Links_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Shtet_Links_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Shtet Links. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://kehilalinks.jewishgen.org/humenne/humenne.htm\">\"HUMENNE, SLOVAKIA\"</a>. Humenne Website<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=HUMENNE%2C+SLOVAKIA&amp;rft.pub=Humenne+Website&amp;rft.au=Shtet+Links&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fkehilalinks.jewishgen.org%2Fhumenne%2Fhumenne.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIstv%C3%A1n+Thom%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Bayley, Amanda (2001), <i><a href=\"/wiki/Cambridge_Companions_to_Music\" class=\"mw-redirect\" title=\"Cambridge Companions to Music\">The Cambridge Companion to Bart\u00f3k</a></i> <a href=\"/wiki/Cambridge_University_Press\" title=\"Cambridge University Press\">Cambridge University Press</a>, page 17, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-521-66958-8\" title=\"Special:BookSources/0-521-66958-8\">0-521-66958-8</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i>Liszt's 125-Year-Old Academy of Music Antecedents, Influences, Traditions M\u00e1ria Eckhardt Studia Musicologica Academiae Scientiarum Hungaricae,</i> T. 42, Fasc. 1/2, Franz Liszt and Advanced Musical Education in Europe: International Conference (2001), page 123</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Kerman-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Kerman_4-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Kerman, Joseph (1992). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=q3oXMl7v9zgC&amp;pg=PA185&amp;dq=istv%C3%A1n+thom%C3%A1n&amp;hl=cs&amp;ei=bo3aTvW0C5T04QS9ydnvDQ&amp;sa=X&amp;oi=book_result&amp;ct=book-preview-link&amp;resnum=6&amp;ved=0CEgQuwUwBTgK#v=onepage&amp;q&amp;f=false\"><i>Music at the turn of century: a 19th-century music reader</i></a>. University of California Press. p.&#160;185. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-520-06855-6\" title=\"Special:BookSources/0-520-06855-6\">0-520-06855-6</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Music+at+the+turn+of+century%3A+a+19th-century+music+reader&amp;rft.pages=185&amp;rft.pub=University+of+California+Press&amp;rft.date=1992&amp;rft.isbn=0-520-06855-6&amp;rft.aulast=Kerman&amp;rft.aufirst=Joseph&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3Dq3oXMl7v9zgC%26pg%3DPA185%26dq%3Distv%25C3%25A1n%2Bthom%25C3%25A1n%26hl%3Dcs%26ei%3Dbo3aTvW0C5T04QS9ydnvDQ%26sa%3DX%26oi%3Dbook_result%26ct%3Dbook-preview-link%26resnum%3D6%26ved%3D0CEgQuwUwBTgK%23v%3Donepage%26q%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIstv%C3%A1n+Thom%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Bart\u00f3k_New_Series-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Bart\u00f3k_New_Series_5-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Bart\u00f3k New Series. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20120316124458/http://bartoknewseries.com/en/bartok-new-series-24\">\"Bart\u00f3k's Works for Piano Solo\"</a>. Bart\u00f3k New Series. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://bartoknewseries.com/en/bartok-new-series-24\">the original</a> on 16 March 2012<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">3 December</span> 2011</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Bart%C3%B3k%27s+Works+for+Piano+Solo&amp;rft.pub=Bart%C3%B3k+New+Series&amp;rft.au=Bart%C3%B3k+New+Series&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fbartoknewseries.com%2Fen%2Fbartok-new-series-24&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AIstv%C3%A1n+Thom%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q375024&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th id=\"Authority_control_frameless_&amp;#124;text-top_&amp;#124;10px_&amp;#124;alt=Edit_this_at_Wikidata_&amp;#124;link=https&amp;#58;//www.wikidata.org/wiki/Q375024&amp;#124;Edit_this_at_Wikidata\" scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\"><a href=\"/wiki/Help:Authority_control\" title=\"Help:Authority control\">Authority control</a> <a href=\"https://www.wikidata.org/wiki/Q375024\" title=\"Edit this at Wikidata\"><img alt=\"Edit this at Wikidata\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/10px-Blue_pencil.svg.png\" width=\"10\" height=\"10\" style=\"vertical-align: text-top\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/15px-Blue_pencil.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/7/73/Blue_pencil.svg/20px-Blue_pencil.svg.png 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"600\" /></a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><span class=\"nowrap\"> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/164766088\">WorldCat Identities</a></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Integrated_Authority_File\" title=\"Integrated Authority File\">GND</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://d-nb.info/gnd/104379431X\">104379431X</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/International_Standard_Name_Identifier\" title=\"International Standard Name Identifier\">ISNI</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://isni.org/isni/0000000112942263\">0000 0001 1294 2263</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/SNAC\" title=\"SNAC\">SNAC</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6320r3w\">w6320r3w</a></span></span></li>\n<li><span class=\"nowrap\"><a href=\"/wiki/Virtual_International_Authority_File\" title=\"Virtual International Authority File\">VIAF</a>: <span class=\"uid\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://viaf.org/viaf/164766088\">164766088</a></span></span></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flat.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Flat.svg/8px-Flat.svg.png\" width=\"8\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Flat.svg/12px-Flat.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/ba/Flat.svg/16px-Flat.svg.png 2x\" data-file-width=\"6\" data-file-height=\"13\" /></a></td><td><i>This article about a Hungarian classical musician is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Thom%C3%A1n&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Hungary-classical-musician-stub\" title=\"Template:Hungary-classical-musician-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Hungary-classical-musician-stub\" title=\"Template talk:Hungary-classical-musician-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Hungary-classical-musician-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Crystal_personal.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/24/Crystal_personal.svg/20px-Crystal_personal.svg.png\" width=\"20\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/24/Crystal_personal.svg/30px-Crystal_personal.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/2/24/Crystal_personal.svg/40px-Crystal_personal.svg.png 2x\" data-file-width=\"70\" data-file-height=\"70\" /></a></td><td><i>This article about an educator is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Istv%C3%A1n_Thom%C3%A1n&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Edu-bio-stub\" title=\"Template:Edu-bio-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Edu-bio-stub\" title=\"Template talk:Edu-bio-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Edu-bio-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw1330\nCached time: 20180909184646\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.236 seconds\nReal time usage: 0.372 seconds\nPreprocessor visited node count: 973/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 19107/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1017/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 4/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 4949/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.105/10.000 seconds\nLua memory usage: 2.6 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  325.517      1 -total\n 35.53%  115.663      1 Template:Authority_control\n 32.55%  105.957      1 Template:Reflist\n 23.32%   75.907      1 Template:Infobox_musical_artist\n 17.79%   57.898      1 Template:Infobox\n 14.46%   47.059      2 Template:Cite_web\n 10.81%   35.185      1 Template:ISBN\n  4.88%   15.895      1 Template:Catalog_lookup_link\n  3.96%   12.882      2 Template:Asbox\n  3.81%   12.415      1 Template:Hungary-classical-musician-stub\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:20182621-0!canonical and timestamp 20180909184646 and revision id 841973858\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Istv%C3%A1n_Thom%C3%A1n","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Istv\u00e1n Thom\u00e1n"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D8%A7%DB%8C%D8%B4%D8%AA%D9%88%D8%A7%D9%86_%D8%AA%D9%85%D8%A7%D9%86","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0627\u06cc\u0634\u062a\u0648\u0627\u0646 \u062a\u0645\u0627\u0646"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/Istv%C3%A1n_Thom%C3%A1n","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"Istv\u00e1n Thom\u00e1n"},{"lang":"hu","url":"https://hu.wikipedia.org/wiki/Thom%C3%A1n_Istv%C3%A1n","langname":"Hungarian","autonym":"magyar","*":"Thom\u00e1n Istv\u00e1n"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A2%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD,_%D0%98%D1%88%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%BD","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u0422\u043e\u043c\u0430\u043d, \u0418\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Istv%C3%A1n_Thom%C3%A1n","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Istv\u00e1n Thom\u00e1n"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%86%D1%88%D1%82%D0%B2%D0%B0%D0%BD_%D0%A2%D0%BE%D0%BC%D0%B0%D0%BD","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u0406\u0448\u0442\u0432\u0430\u043d \u0422\u043e\u043c\u0430\u043d"}],"categories":[{"sortkey":"Thoman, Istvan","hidden":"","*":"Articles_with_hCards"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_GND_identifiers"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_ISNI_identifiers"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_SNAC-ID_identifiers"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_with_VIAF_identifiers"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"19th-century_Hungarian_people"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"20th-century_Hungarian_people"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"1862_births"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"1940_deaths"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"Hungarian_Jews"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"Piano_pedagogues"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"Hungarian_classical_pianists"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"Jewish_classical_musicians"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"Pupils_of_Franz_Liszt"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"Franz_Liszt_Academy_of_Music_faculty"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"People_from_Humenn\u00e9"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"Hungarian_musician_stubs"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"European_classical_musician_stubs"},{"sortkey":"Thoman, Istvan","*":"Educator_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with GND identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with ISNI identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with SNAC-ID identifiers"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles with VIAF identifiers"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-classical-musician-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-bio-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alma Moodie"},{"ns":0,"exists":"","*":"B\u00e9la Bart\u00f3k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge Companions to Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambridge University Press"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carl Flesch"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classical music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ern\u0151 Dohn\u00e1nyi"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Liszt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz Liszt Academy of Music"},{"ns":0,"exists":"","*":"Franz von Vecsey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georges Cziffra"},{"ns":0,"exists":"","*":"Humenn\u00e9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Integrated Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Name Identifier"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jen\u0151 Hubay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Hungary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leopold Godowsky"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music educator"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pianist"},{"ns":0,"exists":"","*":"Piano"},{"ns":0,"exists":"","*":"SNAC"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovakia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Studies on Chopin's \u00c9tudes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtual International Authority File"},{"ns":0,"exists":"","*":"Virtuoso"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zempl\u00e9n County"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Edu-bio-stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Hungary-classical-musician-stub"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Authority control"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/Hungarian"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/hCard class"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/color"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Nowrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns0"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox musical artist/tracking"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-hu"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced ndash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Spaced en dash"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Authority control"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:EditAtWikidata"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Hungary-classical-musician-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Edu-bio-stub"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Authority control"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:ResolveEntityId"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:EditAtWikidata"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["Thom\u00e1n_Istv\u00e1n.jpg","Blue_pencil.svg","Flat.svg","Crystal_personal.svg"],"externallinks":["http://kehilalinks.jewishgen.org/humenne/humenne.htm","https://books.google.com/books?id=q3oXMl7v9zgC&pg=PA185&dq=istv%C3%A1n+thom%C3%A1n&hl=cs&ei=bo3aTvW0C5T04QS9ydnvDQ&sa=X&oi=book_result&ct=book-preview-link&resnum=6&ved=0CEgQuwUwBTgK#v=onepage&q&f=false","https://web.archive.org/web/20120316124458/http://bartoknewseries.com/en/bartok-new-series-24","http://bartoknewseries.com/en/bartok-new-series-24","https://www.wikidata.org/wiki/Q375024","https://www.worldcat.org/identities/containsVIAFID/164766088","https://d-nb.info/gnd/104379431X","http://isni.org/isni/0000000112942263","http://socialarchive.iath.virginia.edu/ark:/99166/w6320r3w","https://viaf.org/viaf/164766088"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Biography","number":"1","index":"1","fromtitle":"Istv\u00e1n_Thom\u00e1n","byteoffset":851,"anchor":"Biography"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early life and education","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"Istv\u00e1n_Thom\u00e1n","byteoffset":865,"anchor":"Early_life_and_education"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Career","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"Istv\u00e1n_Thom\u00e1n","byteoffset":2185,"anchor":"Career"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"2","index":"4","fromtitle":"Istv\u00e1n_Thom\u00e1n","byteoffset":3472,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Istv\u00e1n Thom\u00e1n","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Thoman, Istvan"},{"name":"wikibase_item","*":"Q375024"}]}}