{"parse":{"title":"Norwegian language conflict","pageid":6711594,"revid":855386878,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Refimprove\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This article <b>needs additional citations for <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">verification</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit\">improve this article</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and removed.</span>  <small><i>(March 2009)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A5lformer_i_Norge.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/M%C3%A5lformer_i_Norge.svg/220px-M%C3%A5lformer_i_Norge.svg.png\" width=\"220\" height=\"311\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/M%C3%A5lformer_i_Norge.svg/330px-M%C3%A5lformer_i_Norge.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0b/M%C3%A5lformer_i_Norge.svg/440px-M%C3%A5lformer_i_Norge.svg.png 2x\" data-file-width=\"2105\" data-file-height=\"2980\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A5lformer_i_Norge.svg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Map of the official language forms of Norwegian municipalities as of 2007. <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #fd6c52; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Bokm\u00e5l</div>  <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color: #00c7f4; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Nynorsk</div> <div class=\"legend\" style=\"-webkit-column-break-inside: avoid;page-break-inside: avoid;break-inside: avoid-column\"><span class=\"legend-color\" style=\"display:inline-block; width:1.5em; height:1.5em; margin:1px 0; border:1px solid black; background-color:gray; color:black; font-size:100%; text-align:center;\">&#160;</span>&#160;Neutral</div></div></div></div>\n<p>The <b>Norwegian language conflict</b> (<i><i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\">m\u00e5lstriden</span></i></i>, <i><i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\">spr\u00e5kstriden</span></i></i> or <i><i><span lang=\"da\" title=\"Danish language text\">sprogstriden</span></i></i>) is an ongoing controversy within <a href=\"/wiki/Norwegian_culture\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian culture\">Norwegian culture</a> and politics related to the written versions of the <a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian language</a>. From the 16th to the 19th centuries, <a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a> was the standard written language of Norway due to <a href=\"/wiki/Denmark%E2%80%93Norway\" title=\"Denmark\u2013Norway\">Danish rule</a>. As a result, the development of modern written Norwegian has been subject to controversy related to <a href=\"/wiki/Nationalism\" title=\"Nationalism\">nationalism</a>, rural versus urban, Norway's literary history, <a href=\"/wiki/Dialect\" title=\"Dialect\">dialect</a> versus <a href=\"/wiki/Standard_language\" title=\"Standard language\">standard language</a>, <a href=\"/wiki/Spelling_reform\" title=\"Spelling reform\">spelling reform</a>, and <a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">orthography</a>.<sup id=\"cite_ref-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p><p>In the <a href=\"/wiki/Denmark%E2%80%93Norway\" title=\"Denmark\u2013Norway\">United Kingdoms of Denmark and Norway</a> (1536\u20131814), the <a href=\"/wiki/Official_language\" title=\"Official language\">official language</a> was Danish. The urban Norwegian upper class spoke <i>\"dansk-norsk\"</i>, <a href=\"/wiki/Dano-Norwegian\" title=\"Dano-Norwegian\">Dano-Norwegian</a>, a form of Danish with Norwegian pronunciation and other minor local differences while the majority of the population spoke their local and regional dialects. After the two countries separated in 1814, Dano-Norwegian remained the sole official language until 1885. \n</p><p>In the early 1840s, the young linguist <a href=\"/wiki/Ivar_Aasen\" title=\"Ivar Aasen\">Ivar Aasen</a> traveled rural areas collecting examples of the words and grammar used there. He assembled a Norwegian language based on dialects little affected by Danish and published his first grammar and dictionary of the Norwegian people's language (<i>Folkespr\u00e5k</i>), in 1848 and 1850 respectively. Both he and other authors wrote texts in their own dialects from around this time and in the decades following.<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup>\n</p><p>The Norwegian language is a <a href=\"/wiki/North_Germanic_languages\" title=\"North Germanic languages\">North Germanic language</a>. Dano-Norwegian evolved gradually to incorporate Norwegian forms. Aasen's people's language became established. Parliament decided in 1885 that the two forms of written Norwegian were to be equally official. Both went through some name-changes until 1929 when parliament decided that the one originally based on Danish should be called <i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\"><a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a></span></i> (literally \"book language\") and the one based on Norwegian dialects should be called <i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\"><a href=\"/wiki/Nynorsk\" title=\"Nynorsk\">Nynorsk</a></span></i> (\"new Norwegian\"). \n</p><p>In the early 20th century, a more activist approach to written Norwegian was adopted in public policy. Government attempts through several decades to bring the two language forms closer to each other with the goal of merging the two failed due to widespread resistance from both sides. The now-abandoned official policy to merge Bokm\u00e5l and Nynorsk into one common language called <i><i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\">Samnorsk</span></i></i> through a series of reforms has created a wide spectrum of varieties of both <i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\">Bokm\u00e5l</span></i> and <i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\">Nynorsk</span></i>. The unofficial form known as <i><i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\"><a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l\" title=\"Riksm\u00e5l\">Riksm\u00e5l</a></span></i></i> is considered more <a href=\"/wiki/Conservative_(language)\" title=\"Conservative (language)\">conservative</a> than <i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\">Bokm\u00e5l</span></i>. Similarly, the unofficial <i><i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\"><a href=\"/wiki/H%C3%B8gnorsk\" title=\"H\u00f8gnorsk\">H\u00f8gnorsk</a></span></i></i> is much closer to Ivar Aasen's mid-1800s language than to today's Nynorsk. Norwegians are educated in both their own language form (<i><i><span lang=\"nb\" title=\"Bokm\u00e5l language text\">hovedm\u00e5l</span></i></i> / <i><i><span lang=\"nn\" title=\"Nynorsk language text\">hovudm\u00e5l</span></i></i>, \"main language\") and their secondary language form (<i><i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\">sidem\u00e5l</span></i></i>, \"side language\"); with the primary focus being on their own language form. \n</p><p>There is no officially sanctioned spoken standard of Norwegian, but according to some, there is a de facto spoken standard of <i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\">Bokm\u00e5l</span></i> called Standard <i><span lang=\"no\" title=\"Norwegian language text\">\u00d8stnorsk</span></i> (\"East Norwegian\"). \n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Sample\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Sample</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Background\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Background</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Early_19th_century_beginnings\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">Early 19th century beginnings</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Initial_reforms_and_advocacy\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Initial reforms and advocacy</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-6\"><a href=\"#Controversy_erupts\"><span class=\"tocnumber\">2.4</span> <span class=\"toctext\">Controversy erupts</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#1917_reforms_and_their_aftermath\"><span class=\"tocnumber\">2.5</span> <span class=\"toctext\">1917 reforms and their aftermath</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#New_place-names\"><span class=\"tocnumber\">2.6</span> <span class=\"toctext\">New place-names</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#The_Grimstad_case_and_the_spoken_language_in_schools\"><span class=\"tocnumber\">2.7</span> <span class=\"toctext\">The Grimstad case and the spoken language in schools</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-10\"><a href=\"#The_Labour_Party_and_the_reforms_of_1938\"><span class=\"tocnumber\">2.8</span> <span class=\"toctext\">The Labour Party and the reforms of 1938</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#World_War_II\"><span class=\"tocnumber\">2.9</span> <span class=\"toctext\">World War II</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-12\"><a href=\"#Liberation,_and_the_debate_intensifies\"><span class=\"tocnumber\">2.10</span> <span class=\"toctext\">Liberation, and the debate intensifies</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#The_apex_of_the_controversy_and_the_1959_textbook_reform\"><span class=\"tocnumber\">2.11</span> <span class=\"toctext\">The apex of the controversy and the 1959 textbook reform</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#&quot;Language_peace&quot;\"><span class=\"tocnumber\">2.12</span> <span class=\"toctext\">\"Language peace\"</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Nynorsk_finds_new_favour_in_the_1960s_and_1970s\"><span class=\"tocnumber\">2.13</span> <span class=\"toctext\">Nynorsk finds new favour in the 1960s and 1970s</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-16\"><a href=\"#The_end_of_Samnorsk\"><span class=\"tocnumber\">2.14</span> <span class=\"toctext\">The end of Samnorsk</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#Urban/rural_divide\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">Urban/rural divide</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#Future_evolution_of_Norwegian\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Future evolution of Norwegian</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-19\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#Sources_and_bibliography\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">Sources and  bibliography</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-22\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-23\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sample\">Sample</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Sample\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<dl><dt>Danish text<sup class=\"reference plainlinks nourlexpansion\" id=\"ref_sample\"><a class=\"external autonumber\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Norwegian_language_conflict#endnote_sample\">[2]</a></sup></dt>\n<dd>I 1877 forlod Brandes K\u00f8benhavn og bosatte sig i Berlin. Hans politiske synspunkter gjorde dog, at Preussen blev ubehagelig for ham at opholde sig i, og han vendte i 1883 tilbage til K\u00f8benhavn, hvor han blev m\u00f8dt af en helt ny gruppe af forfattere og t\u00e6nkere, der var ivrige efter at modtage ham som deres leder. Det vigtigste af hans senere arbejder har v\u00e6ret hans v\u00e6rk om William Shakespeare, der blev oversat til engelsk af William Archer og med det samme blev anerkendt.</dd>\n<dt>Norwegian (Bokm\u00e5l)<sup class=\"reference plainlinks nourlexpansion\" id=\"ref_sample\"><a class=\"external autonumber\" href=\"//en.wikipedia.org/wiki/Norwegian_language_conflict#endnote_sample\">[3]</a></sup></dt>\n<dd>I 1877 forlot Brandes K\u00f8benhavn og bosatte seg i Berlin. Hans politiske synspunkter gjorde imidlertid at det ble ubehagelig for ham \u00e5 oppholde seg i Preussen, og i 1883 vendte han tilbake til K\u00f8benhavn, der han ble m\u00f8tt av en helt ny gruppe forfattere og tenkere, som var ivrige etter \u00e5 motta ham som sin leder. Det viktigste av hans senere arbeider er hans verk om William Shakespeare, som ble oversatt til engelsk av William Archer, og som straks ble anerkjent.</dd>\n<dt>Norwegian (Nynorsk)</dt>\n<dd>I 1877 forl\u00e9t Brandes K\u00f8benhavn og busette seg i Berlin. D\u00e5 dei politiske synspunkta hans gjorde det utriveleg for han \u00e5 opphalda seg i Preussen, vende han attende til K\u00f8benhavn i 1883. Der vart han m\u00f8tt av ei heilt ny gruppe forfattarar og tenkjarar som var ivrige etter \u00e5 ha han som leiar. Det viktigaste av dei seinare arbeida hans er verket om William Shakespeare, som vart omsett til engelsk av William Archer og som straks vart anerkjend.</dd>\n<dt>English translation</dt>\n<dd>In 1877 Brandes left Copenhagen and took up residence in Berlin. However, his political views made Prussia an uncomfortable place in which to live and in 1883 he returned to Copenhagen. There he was met by a completely new group of writers and thinkers who were eager to accept him as their leader. The most important of Brandes' later works is his writing on Shakespeare which, translated to English by William Archer, received recognition immediately.</dd></dl>\n<ol><li><span class=\"citation wikicite\" id=\"endnote_sample\"><b><a href=\"#ref_sample\">^</a></b></span>  Excerpts from the articles about Danish critic <a href=\"/wiki/Georg_Brandes\" title=\"Georg Brandes\">Georg Brandes</a> from the <a class=\"external text\" href=\"http://da.wikipedia.org/w/index.php?title=Georg_Brandes&amp;oldid=661029\">Danish Wikipedia, version from May 19, 2006, 09:36</a> and <a class=\"external text\" href=\"http://no.wikipedia.org/w/index.php?title=Georg_Brandes&amp;oldid=746706\">Norwegian (bokm\u00e5l) Wikipedia, version from April 4, 2006, 01:38</a>.</li></ol>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Background\">Background</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Background\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The earliest examples of non-Danish, Norwegian writing are from the 12th century, with <i><a href=\"/wiki/Konungs_skuggsj%C3%A1\" title=\"Konungs skuggsj\u00e1\">Konungs skuggsj\u00e1</a></i> being the prime example. The language in use at this time is known as <a href=\"/wiki/Old_Norse\" title=\"Old Norse\">Old Norse</a>, and was widely used in writing in Norway and Iceland. The languages of Sweden and Denmark at this time were not very different from that of Norway, and are often also called Old Norse. Although some regional variations are apparent in written documents from this time, it is hard to know precisely the divisions between spoken dialects. This interim Norwegian is known as <a href=\"/wiki/Middle_Norwegian\" title=\"Middle Norwegian\">middle Norwegian</a> (<i>mellomnorsk</i>).\n</p><p>With the <a href=\"/wiki/Black_Death\" title=\"Black Death\">Black Death</a> in 1349, Norway's economy and political independence collapsed, and the country came under <a href=\"/wiki/Denmark%E2%80%93Norway\" title=\"Denmark\u2013Norway\">Danish rule</a>. The Norwegian language also underwent rather significant changes, shedding complex grammatical forms and adopting a new vocabulary.\n</p><p>The Norwegian written language at this time gradually fell into disuse and was eventually abandoned altogether in favor of written <a href=\"/wiki/Danish_language\" title=\"Danish language\">Danish</a>, the culminating event being the translation in 1604 of <a href=\"/wiki/Magnus_VI_of_Norway\" title=\"Magnus VI of Norway\">Magnus the Lawmender's</a> code into Danish. The last example found of an original Middle Norwegian document is from 1583.\n</p><p><a href=\"/wiki/Norwegian_dialects\" title=\"Norwegian dialects\">Norwegian dialects</a>, however, lived on and evolved within the general population as vernacular speech, even as the educated classes gradually adopted a <a href=\"/wiki/Dano-Norwegian\" title=\"Dano-Norwegian\">Dano-Norwegian</a> <a href=\"/wiki/Koin%C3%A9_language\" title=\"Koin\u00e9 language\"><i>koin\u00e9</i></a> in speech. Paradoxically, the Norwegian-born writer <a href=\"/wiki/Ludvig_Holberg\" title=\"Ludvig Holberg\">Ludvig Holberg</a> became one of the leading exponents of standard written Danish, even as he retained a few distinctly Norwegian forms in his own writing.\n</p><p>In fact, Norwegian writers\u2014even those who were purists of the Danish language\u2014never fully relinquished their native vocabulary and usage in their writing. Examples include <a href=\"/wiki/Petter_Dass\" title=\"Petter Dass\">Petter Dass</a>, <a href=\"/wiki/Johan_Nordahl_Brun\" title=\"Johan Nordahl Brun\">Johan Nordahl Brun</a>, <a href=\"/wiki/Jens_Zetlitz\" title=\"Jens Zetlitz\">Jens Zetlitz</a>, and <a href=\"/wiki/Christian_Braunmann_Tullin\" title=\"Christian Braunmann Tullin\">Christian Braunmann Tullin</a>. Although Danish was the official language of the realm, Norwegian writers experienced a disparity between the languages they spoke and wrote.\n</p><p>In 1814, Norway separated from Denmark as the <a href=\"/wiki/Kingdom_of_Norway_(1814)\" title=\"Kingdom of Norway (1814)\">Kingdom of Norway</a> and adopted its own <a href=\"/wiki/Constitution\" title=\"Constitution\">constitution</a>. It was forced into a new, but weaker, <a href=\"/wiki/Union_between_Sweden_and_Norway\" title=\"Union between Sweden and Norway\">union with Sweden</a>, and the situation evolved into what follows:\n</p>\n<ul><li>The written language was Danish, although the ruling class regarded it as Norwegian, which was important in order to mark Norway's independence from Sweden.</li>\n<li>The ruling class spoke Dano-Norwegian. They regarded it as the cultivated Norwegian language, as opposed to the common language of workers, craftspeople, and farmers.</li>\n<li>The rest of the population spoke Norwegian dialects. These were generally considered vulgar speech, or perhaps a weak attempt at speaking \"standard\" Norwegian, by the upper class who ignored or did not recognise the fact that the dialects represented a separate evolution from a common ancestor, Old Norse.</li></ul>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Early_19th_century_beginnings\">Early 19th century beginnings</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Early 19th century beginnings\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Norway_in_1814\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norway in 1814\">dissolution</a> of Denmark\u2013Norway occurred in the era of the emerging European <a href=\"/wiki/Nation_state\" title=\"Nation state\">nation states</a>. In accordance with the principles of <a href=\"/wiki/Romantic_nationalism\" title=\"Romantic nationalism\">romantic nationalism</a>, legitimacy was given to the young and still-forming nation of Norway by way of its history and culture, including the Norwegian language. Norwegian writers gradually adopted distinctly Norwegian vocabulary in their work. <a href=\"/wiki/Henrik_Wergeland\" title=\"Henrik Wergeland\">Henrik Wergeland</a> may have been the first to do so; but it was the <a href=\"/wiki/Norwegian_Folktales\" title=\"Norwegian Folktales\">collected folk tales</a> by <a href=\"/wiki/J%C3%B8rgen_Moe\" title=\"J\u00f8rgen Moe\">J\u00f8rgen Moe</a> and <a href=\"/wiki/Peter_Christen_Asbj%C3%B8rnsen\" title=\"Peter Christen Asbj\u00f8rnsen\">Peter Christen Asbj\u00f8rnsen</a> that created a distinct Norwegian written style. This created some opposition from the conservatives, most notably from the poet <a href=\"/wiki/Johan_Sebastian_Welhaven\" title=\"Johan Sebastian Welhaven\">Johan Sebastian Welhaven</a>. The influential playwright <a href=\"/wiki/Henrik_Ibsen\" title=\"Henrik Ibsen\">Henrik Ibsen</a> was inspired by the nationalistic movement, but in his later writings he wrote mostly in standard Danish, probably out of concern for his Danish audience.\n</p><p>By 1866, Danish clergyman <a href=\"/w/index.php?title=Andreas_Listov&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Andreas Listov (page does not exist)\">Andreas Listov</a> (1817\u20131889)  found it necessary to publish a book of about 3,000 terms that needed translation from Norwegian to Danish. Though most of these terms were probably taken straight from <a href=\"/wiki/Aasmund_Olavsson_Vinje\" title=\"Aasmund Olavsson Vinje\">Aasmund Olavsson Vinje</a>\u2019s travel accounts, the publication reflected a widespread recognition that much written Norwegian no longer was pure Danish.<sup id=\"cite_ref-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-3\">&#91;3&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Initial_reforms_and_advocacy\">Initial reforms and advocacy</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Initial reforms and advocacy\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>By the mid-19th century, two Norwegian linguistic pioneers had started the work that would influence the linguistic situation to this day. <a href=\"/wiki/Ivar_Aasen\" title=\"Ivar Aasen\">Ivar Aasen</a>, <a href=\"/wiki/Autodidacticism\" title=\"Autodidacticism\">autodidact</a>, <a href=\"/wiki/Multilingualism\" title=\"Multilingualism\">polyglot</a>, and the founder of modern Norwegian <a href=\"/wiki/Linguistics\" title=\"Linguistics\">linguistics</a>, studied first the dialects of <a href=\"/wiki/Sunnm%C3%B8re\" title=\"Sunnm\u00f8re\">Sunnm\u00f8re</a>, his home district, and then the structure of Norwegian dialects in general. He was one of the first to describe the evolution from Old Norse to <a href=\"/wiki/Modern_Norwegian\" title=\"Modern Norwegian\">Modern Norwegian</a>. From this he moved to advocate and design a distinctly Norwegian written language he termed <i><a href=\"/wiki/Landsm%C3%A5l\" class=\"mw-redirect\" title=\"Landsm\u00e5l\">Landsm\u00e5l</a></i>, \"language of the country\". His work was based on two important principles, in <a href=\"/wiki/Morphology_(linguistics)\" title=\"Morphology (linguistics)\">morphology</a> he chose forms which he regarded as common denominators from which contemporary varieties could be inferred, in <a href=\"/wiki/Lexicography\" title=\"Lexicography\">lexicography</a> he applied <a href=\"/wiki/Linguistic_purism\" title=\"Linguistic purism\">puristic</a> principles and excluded words of Danish or <a href=\"/wiki/Middle_Low_German\" title=\"Middle Low German\">Middle Low German</a> descent when at least some dialects had preserved synonyms inherited from Old Norse. In 1885, Landsm\u00e5l was adopted as an official written language alongside the Norwegian version of Danish.\n</p><p><a href=\"/wiki/Knud_Knudsen_(linguist)\" title=\"Knud Knudsen (linguist)\">Knud Knudsen</a>, a teacher, worked instead to adapt the <a href=\"/wiki/Orthography\" title=\"Orthography\">orthography</a> more closely to the spoken Dano-Norwegian <i>koin\u00e9</i> known as \"cultivated daily speech\" (<i>dannet dagligtale</i>). He argued that the cultivated daily speech was the best basis for a distinct Norwegian written language, because the educated classes did not belong to any specific region, they were numerous, and possessed cultural influence. Knudsen was also influenced by and a proponent of the common Dano-Norwegian movement for <a href=\"/wiki/Phonemic_orthography\" title=\"Phonemic orthography\">phonemic orthography</a>. The written form of Norwegian based on his work eventually became known as <a href=\"/wiki/Norwegian_Bokm%C3%A5l\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Bokm\u00e5l\"><i>Riksm\u00e5l</i></a>, a term introduced by the author <a href=\"/wiki/Bj%C3%B8rnstjerne_Bj%C3%B8rnson\" title=\"Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson\">Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson</a> in 1899.  The prefix <i>riks</i> is used in words denoting \"belonging to a (or the) country\"; Riksm\u00e5l means \"state language\".\n</p><p>As a result of Knudsen's work, the <a href=\"/wiki/Parliament_of_Norway\" class=\"mw-redirect\" title=\"Parliament of Norway\">Parliament of Norway</a> passed the first orthographical reforms in 1862, most of which also had its proponents in Denmark. Though modest in comparison to subsequent reforms, it nevertheless marked a legislative step toward a distinct written standard for Norway. Silent <i>e'</i>s were eliminated from written Norwegian (<i>faa</i> rather than <i>faae</i>), double vowels were no longer used to denote long vowels, <i>k</i> replaced the use of <i>c</i>, <i>q</i>, and <i>ch</i> in most words, and <i>ph</i> was eliminated in favor of <i>f</i>.\n</p><p>Such orthographic reforms continued in subsequent years, but in 1892 the Norwegian department of education approved the first set of optional forms in the publication of <a href=\"/wiki/Nordahl_Rolfsen\" title=\"Nordahl Rolfsen\">Nordahl Rolfsen</a>'s <i>Reader for the Primary School</i> (<i>L\u00e6sebog for Folkeskolen</i>). Also, in 1892, national legislation gave each local school board the right to decide whether to teach its children Riksm\u00e5l or Landsm\u00e5l.\n</p><p>In 1907, linguistic reforms were extended to include not just orthography but also grammar. The characteristic Norwegian \"hard\" consonants (p, t, k) replaced Danish \"soft\" consonants (b, d, g) in writing; consonants were doubled to denote short vowels; words that in Norwegian were monosyllabic were spelled that way; and conjugations related to neutrum were adapted to common Norwegian usage in cultivated daily speech.\n</p><p>In 1913 <a href=\"/wiki/Olaf_Bull\" title=\"Olaf Bull\">Olaf Bull</a>'s crime novel <i>Mit navn er Knoph</i> (<i><a href=\"/w/index.php?title=My_name_is_Knoph&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"My name is Knoph (page does not exist)\">My name is Knoph</a></i>) became the first piece of Norwegian literature to be translated from Riksm\u00e5l into Danish for Danish readers, thereby underlining the fact that Riksm\u00e5l was by now a separate language.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Controversy_erupts\">Controversy erupts</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: Controversy erupts\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1906, prominent writers of landsm\u00e5l formed an association to promote their version of written Norwegian, calling themselves <a href=\"/wiki/Noregs_M%C3%A5llag\" title=\"Noregs M\u00e5llag\">Noregs M\u00e5llag</a>; a year later, the corresponding organization to promote riksm\u00e5l was founded, naming itself <a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5lsforbundet\" class=\"mw-redirect\" title=\"Riksm\u00e5lsforbundet\">Riksm\u00e5lsforbundet</a>. The formation of these organizations coincided with the rule that all incoming university students - those who passed <i><a href=\"/wiki/Examen_artium\" title=\"Examen artium\">examen artium</a></i> - had to demonstrate mastery of both  for admission to university programs. They had to write a second additional essay in the Norwegian language that was not their primary language.\n</p><p>In 1911, the writer <a href=\"/wiki/Gabriel_Scott\" title=\"Gabriel Scott\">Gabriel Scott</a>'s comedic play <i><a href=\"/w/index.php?title=Tower_of_Babel_(play)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tower of Babel (play) (page does not exist)\">Tower of Babel</a></i> had its premiere in Oslo. It is about a small town in eastern Norway that is overtaken by proponents of landsm\u00e5l who take to executing all those who resist their language. The play culminates in the landsm\u00e5l proponents killing each other over what to call their country: Noregr, Thule, Ultima, Ny-Norig, or Nyrig. The last line is spoken by a country peasant who, seeing the carnage, says: \"Good thing I didn't take part in this!\"\n</p><p>There was at least one brawl in the audience during the play's run, and the stage was set for a linguistic schism that would characterize Norwegian politics to this day.\n</p><p>To confuse matters further, <a href=\"/wiki/Eivind_Berggrav\" title=\"Eivind Berggrav\">Eivind Berggrav</a>, <a href=\"/wiki/Halvdan_Koht\" title=\"Halvdan Koht\">Halvdan Koht</a>, and <a href=\"/wiki/Didrik_Arup_Seip\" title=\"Didrik Arup Seip\">Didrik Arup Seip</a> formed a third organization called <a href=\"/w/index.php?title=%C3%98stlandsk_reisning&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"\u00d8stlandsk reisning (page does not exist)\">\u00d8stlandsk reisning</a> that sought to increase the representation, as it were, of <a href=\"/wiki/Eastern_Norway\" title=\"Eastern Norway\">Eastern Norwegian</a> dialects in landsm\u00e5l, since they felt Aasen's language as overly influenced by the dialects of <a href=\"/wiki/Western_Norway\" title=\"Western Norway\">Western Norway</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"1917_reforms_and_their_aftermath\">1917 reforms and their aftermath</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: 1917 reforms and their aftermath\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1917, the Norwegian parliament passed the first major standard for both Norwegian languages. The standard for riksm\u00e5l was for the most part a continuation of the 1907 reforms and added some optional forms that were closer to Norwegian dialects, but those for landsm\u00e5l sought to reduce forms that were considered idiosyncratic for Western Norway.\n</p><p>As it turned out, the reforms within riksm\u00e5l themselves caused controversy - between those who held that the written language should closely approximate the formal language of the educated elite on the one hand, and those who held that it should reflect the quotidian language of commoners on the other. A distinction was made between \"conservative\" and \"radical\" riksm\u00e5l. This added a further political dimension to the debate that opened for a possible convergence between more liberal forms of landsm\u00e5l and radical forms of riksm\u00e5l. This was to form the basis for the notion of <i>samnorsk</i>, a synthesis \u2013 yet to be realized \u2013 of the two main streams of written Norwegian.\n</p><p>By 1921, school districts had made their choice in the growing controversy: 2,000 taught landsm\u00e5l as the primary written language; 2,550 the radical form of riksm\u00e5l, and 1,450 conservative riksm\u00e5l. In 1920, national authorities decided that the issue of language should be put to voters in local referendums, which brought the dispute to a local level where it was no less contentious. In <a href=\"/wiki/Eidsvoll\" title=\"Eidsvoll\">Eidsvoll</a>, for example, a local banker (Gudbrand Br\u00e6k, the father of <a href=\"/wiki/Ola_Skj%C3%A5k_Br%C3%A6k\" title=\"Ola Skj\u00e5k Br\u00e6k\">Ola Skj\u00e5k Br\u00e6k</a>) was threatened with being run out of town over his support for samnorsk.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"New_place-names\">New place-names</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: New place-names\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Already in the late 19th century, <a href=\"/wiki/Toponymy\" title=\"Toponymy\">place-names</a> in Norway started changing, ideally to reflect what they were called by their residents. In 1917, 188 municipalities were renamed; all counties were given new names in 1918; and several of the largest cities were renamed in the 1920s; notably <a href=\"/wiki/Oslo\" title=\"Oslo\">Kristiania</a> became <i>Oslo</i>, Fredrikshald became <i>Halden</i>, for example. Some of these changes were less popular. For example, some residents of Sandviken were none too pleased about the \"radical\" change to <i><a href=\"/wiki/Sandvika\" title=\"Sandvika\">Sandvika</a></i>, nor were many in nearby <a href=\"/wiki/Fornebu\" title=\"Fornebu\">Fornebo</a> willing to accept <i>Fornebu</i>. The greatest controversy erupted over the city of <a href=\"/wiki/Trondheim\" title=\"Trondheim\">Trondheim</a>, which had until then been known as <i>Trondhjem</i>, but in the Viking era had been called <i>Nidaros</i>. After the authorities had decided \u2013 without consulting the population \u2013 that the city should be renamed <i>Nidaros</i>, a compromise was eventually reached, with <i>Trondheim</i>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Grimstad_case_and_the_spoken_language_in_schools\">The Grimstad case and the spoken language in schools</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: The Grimstad case and the spoken language in schools\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In 1911, the <a href=\"/wiki/Kristiansund\" title=\"Kristiansund\">Kristiansund</a> school board circulated among its teachers a document that required that their <i>oral</i> instruction had to be in the same language as the district's written language, in this case riksm\u00e5l. A teacher, <a href=\"/w/index.php?title=Knut_Grimstad&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Knut Grimstad (page does not exist)\">Knut Grimstad</a>, refused to accept this on the grounds that neither the school district nor the Norwegian national authorities had the right to impose a version of a spoken language as instruction. He found support in the 1878 resolution that required that all students \u2013 \"as much as possible\" \u2013 should receive instruction in a language close to their native tongue. This was subsequently clarified to mean that they were supposed to be taught in \"the Norwegian language\", a phrase also open to interpretation.\n</p><p>Grimstad was forced to apologize for the form of his protest, but the issue nevertheless came up in parliament in 1912. This became one of the first political challenges for the new <a href=\"/wiki/Wollert_Konow_(SB)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Wollert Konow (SB)\">Konow</a> cabinet, falling under the auspices of <a href=\"/wiki/Edvard_Liljedahl\" title=\"Edvard Liljedahl\">Edvard Appoloniussen Liljedahl</a>, the minister of churches and education. Liljedahl was a respected and dyed-in-the-wool member of the landsm\u00e5l camp, having actually addressed the parliament in his native dialect from <a href=\"/wiki/Sogn\" title=\"Sogn\">Sogn</a>. For his rebuke of Grimstad's position, he was vilified by his own.<sup class=\"noprint Inline-Template\" style=\"margin-left:0.1em; white-space:nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Please_clarify\" title=\"Wikipedia:Please clarify\"><span title=\"The text near this tag may need clarification or removal of jargon. (May 2011)\">clarification needed</span></a></i>&#93;</sup> Trying to find a compromise, his department confirmed the principle of teaching in the \"local common spoken language\" while also requires that they be \"taught in the language decided for their written work\". This now attracted the ire of the riksm\u00e5l camp.\n</p><p>Parliament and the department hoped that this clarification would put the issue to rest; but in 1923, the school board in <a href=\"/wiki/Bergen\" title=\"Bergen\">Bergen</a> decided that the spoken language in all its schools would be riksm\u00e5l. <a href=\"/w/index.php?title=Olav_Andreas_Eftest%C3%B8l&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Olav Andreas Eftest\u00f8l (page does not exist)\">Olav Andreas Eftest\u00f8l</a> (1863-1930), the school director for this region \u2013 there were seven such appointees for the entire country of Norway \u2013 took this decision to the department in 1924, and another parliamentary debate ensued. Eftest\u00f8l's view was endorsed, and this put an end to the discussion about spoken language in schools; although it took longer before native speakers of <a href=\"/wiki/Sami_languages\" title=\"Sami languages\">Sami</a> and <a href=\"/wiki/Kven_language\" title=\"Kven language\">Kven</a> got the same rights; and the issue has re-emerged recently with respect to immigrant children's native language.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_Labour_Party_and_the_reforms_of_1938\">The Labour Party and the reforms of 1938</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: The Labour Party and the reforms of 1938\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:252px;\"><a href=\"/wiki/File:Norwegian_language_preference_by_municipality_time_series.PNG\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Norwegian_language_preference_by_municipality_time_series.PNG/250px-Norwegian_language_preference_by_municipality_time_series.PNG\" width=\"250\" height=\"170\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Norwegian_language_preference_by_municipality_time_series.PNG/375px-Norwegian_language_preference_by_municipality_time_series.PNG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/Norwegian_language_preference_by_municipality_time_series.PNG/500px-Norwegian_language_preference_by_municipality_time_series.PNG 2x\" data-file-width=\"564\" data-file-height=\"384\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Norwegian_language_preference_by_municipality_time_series.PNG\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Municipal adoption of languages</div></div></div>\n<p>The ascent of the <a href=\"/wiki/Norwegian_Labour_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Labour Party\">Norwegian Labour Party</a> turned out to be decisive in passing the 1917 reforms, and one Labour politician \u2013 the illustrious <a href=\"/wiki/Halvdan_Koht\" title=\"Halvdan Koht\">Halvdan Koht</a> \u2013 was in the early 1920s asked to develop the party's political platform for the Norwegian language.\n</p><p>Koht was for some years both the chairman of <i>Noregs m\u00e5llag</i> and <i>\u00d8stlandsk reisning</i> and immersed on the issue of language. He published his findings in 1921, and framed them in a decidedly political context.\n</p><p>His view, which was to gain currency among his fellow Labourites, was that the urban working class and rural farming class had a convergence of interests in language, giving rise to the emergent \"people's language\" (<i>folkem\u00e5let</i>). He wrote that \"The struggle for the people's language is the cultural side of the labor movement.\" This notion of convergence led the Labour Party to embrace the ideal of a synthesis of the two main languages into one language, built on the spoken forms of the \"common person\", or <i>samnorsk.</i>\n</p><p>Having already changed the names of the languages: riksm\u00e5l became <a href=\"/wiki/Norwegian_Bokm%C3%A5l\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Bokm\u00e5l\">bokm\u00e5l</a> and landsm\u00e5l <a href=\"/wiki/Norwegian_Nynorsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Nynorsk\">nynorsk</a> by parliamentary resolution of 1929, the Labour party made Koht their thought leaders and spokesperson on these issues, formalizing his views into their platform.\n</p><p>The 1938 reforms, proposed under the first durable Labour cabinet of <a href=\"/wiki/Johan_Nygaardsvold\" title=\"Johan Nygaardsvold\">Johan Nygaardsvold</a>, represented a radical departure from previous reforms.\n</p>\n<ul><li>Bokm\u00e5l\n<ul><li>The forms common in cultivated daily speech (<i>dannet dagligtale</i>) lost their normative status in bokm\u00e5l and instead became one of several factors.</li>\n<li>A new distinction was made: between primary and secondary forms, in which preference would be given to primary forms, which usually were more \"radical\"</li>\n<li>Some forms found in conservative riksm\u00e5l/bokm\u00e5l were outright rejected. For examples, <a href=\"/wiki/Diphthong\" title=\"Diphthong\">diphthong</a> spelling became mandatory; and a number of feminine words had to be declined with an <i>-a</i> rather than <i>-en</i>.</li></ul></li>\n<li>Nynorsk\n<ul><li>Preference was given to \"broad\" rather than \"narrow\" root vowels, e.g., \"mellom\" rather than \"millom\"</li>\n<li>The -i suffix was set aside for the -a suffix in most cases, removing a form many found idiosyncratic to Western Norway</li></ul></li></ul>\n<p>The reforms clearly aspired to bring the two languages closer together and predictably angered advocates in each camp. In particular, the proponents of <i>riksm\u00e5l</i> felt the reforms were a frontal assault on their written language and sensibilities, since many elements of their previous norm \u2013 <i>dannet dagligtale</i> \u2013 were deprecated. But also purists in the <i>landsm\u00e5l</i> camp were unhappy, feeling that the reforms gutted their language.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"World_War_II\">World War II</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: World War II\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/Occupation_of_Norway_by_Nazi_Germany\" class=\"mw-redirect\" title=\"Occupation of Norway by Nazi Germany\">occupation of Norway by Nazi Germany</a> from 1940 to 1945 took the language issue off the national political scene. The <a href=\"/wiki/Vidkun_Quisling\" title=\"Vidkun Quisling\">Quisling</a> government rescinded the 1938 reforms and made some changes of its own, but as with virtually everything Quisling did, this was rendered null and void by the post-war Norwegian government.\n</p>\n<h3><span id=\"Liberation.2C_and_the_debate_intensifies\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Liberation,_and_the_debate_intensifies\">Liberation, and the debate intensifies</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Liberation, and the debate intensifies\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>As it turned out, the war set the nynorsk movement back substantially. The momentum gained by the Labour party's activism for nynorsk was lost during the war, and Noreg m\u00e5llag's entire archive was lost in 1944. An opinion poll in 1946 showed that 79% of all Norwegians favored the formation of <i>samnorsk</i>,<sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> setting further back the cause of the purists who favored the traditional landsm\u00e5l forms.\n</p><p>On the other side of the issue, the poet <a href=\"/wiki/Arnulf_%C3%98verland\" title=\"Arnulf \u00d8verland\">Arnulf \u00d8verland</a> galvanized Riksm\u00e5lsforbundet in opposition not to nynorsk, which he respected, but against the radical bokm\u00e5l recommended by the 1938 reforms. Their efforts were particularly noted in Oslo, where the school board had decided to make radical forms of bokm\u00e5l the norm in 1939 (\"Oslo-vedtaket\"). In 1951, concerned parents primarily from the affluent western neighborhoods of Oslo organized the \"parents' campaign against samnorsk\" (<i>foreldreaksjonen mot samnorsk</i>), which in 1953 included \"correcting\" textbooks.\n</p><p>In 1952, \u00d8verland and Riksm\u00e5lsforbundet published the so-called \"blue list\" that recommended more conservative orthography and forms than most of the 1938 reforms. This book established for the first time a real alternative standard in riksm\u00e5l to legislated bokm\u00e5l. It set the standard for two of the capital's main daily newspapers, <a href=\"/wiki/Aftenposten\" title=\"Aftenposten\">Aftenposten</a> and <a href=\"/wiki/Morgenbladet\" title=\"Morgenbladet\">Morgenbladet</a>. It also contributed to the reversal of the \"Oslo decision\" in 1954.\n</p><p>In 1951, the Norwegian parliament established by law Norsk spr\u00e5knemnd, which later was renamed <a href=\"/wiki/Norwegian_Language_Council\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Language Council\">Norsk spr\u00e5kr\u00e5d</a> (Norwegian Language Council). Riksm\u00e5lsforeningen disagreed with the premises of the council's mandate, namely that Norwegian was to be built on the basis of the \"people's language\". The council was convened with 30 representatives, 15 from each of the main languages. However, most of them supported samnorsk.\n</p><p>In 1952, a minor reform passed with little fanfare and controversy: in <i>spoken</i> official Norwegian, numbers over 20 were to be articulated with the tens first, e.g., \"twenty-one\" as is the Swedish and English practice rather than \"one-and-twenty\", the previous practice also found in Danish and <a href=\"/wiki/German_language\" title=\"German language\">German</a>.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_apex_of_the_controversy_and_the_1959_textbook_reform\">The apex of the controversy and the 1959 textbook reform</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: The apex of the controversy and the 1959 textbook reform\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Arnulf \u00d8verland, who had so successfully energized the riksm\u00e5l movement after the war, did not see nynorsk as the nemesis of his cause. Rather, he appealed to the nynorsk movement to join forces against the common enemy he found in <i>samnorsk</i>. By several accounts, however, much of the activism within the riksm\u00e5l camp was directed against all \"radical\" tendencies, including nynorsk.\n</p><p>The use of bokm\u00e5l and nynorsk in the government-controlled <a href=\"/wiki/Norwegian_Broadcasting_Corporation\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Broadcasting Corporation\">Norwegian Broadcasting Corporation</a> (NRK) came under a particular scrutiny. As a government agency (and monopoly) that has traditionally been strongly associated with the Nynorsk-supporting <a href=\"/wiki/Norwegian_Labour_Party\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Labour Party\">Norwegian Labour Party</a>, NRK was required to include both languages in its broadcasts. According to their own measurements, well over 80% was in bokm\u00e5l and less than 20% nynorsk. Still, the riksm\u00e5l advocates were outraged, since they noted that some of the most popular programs (such as the 7 pm news) were broadcast in nynorsk, and the bokm\u00e5l was too radical in following the 1938 norms.\n</p><p>This came to a head in the case of <a href=\"/w/index.php?title=Sigurd_Smebye_(meteorologist)&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Sigurd Smebye (meteorologist) (page does not exist)\">Sigurd Smebye</a>, a <a href=\"/wiki/Meteorology\" title=\"Meteorology\">meteorologist</a> who insisted on using highly conservative riksm\u00e5l terms in reporting the weather. This ended up on the parliamentary floor, where the minister had to assure the public that anyone was entitled to use his/her own dialect on the air. However, Smebye was effectively disallowed from performing on television and ended up suing and prevailing over NRK in a supreme court case.\n</p><p>At the same time, one of the announcers for children's radio shows complained that her texts had been corrected from riksm\u00e5l to 1938-bokm\u00e5l, e.g., from <i>Dukken l\u00e5 i sengen sin p\u00e5 gulvet</i> to <i>Dokka l\u00e5 i senga si p\u00e5 golvet</i>. With the 1959 reforms, the issue seems to have been resolved \u2013 everyone in NRK could use their own natural spoken language.\n</p><p>As its first major work, the language council published in 1959 new standards for textbooks. The purpose of a unified standard was to avoid multiple versions of standard books to accommodate \"moderate\", \"radical\", and \"conservative\" versions of the languages. The standard was by its nature a continuation of the convergence movement toward the ever-elusive goal of <i>samnorsk</i>. Double consonants to denote short vowels are put in common use; the silent \"h\" is eliminated in a number of words; more \"radical\" forms in bokm\u00e5l are made primary; while nynorsk actually offers more choices.\n</p><p>However, it appeared that the 1959 attempt was the last gasp of the samnorsk movement. After this, the Norwegian Labour Party decided to depoliticize language issues by commissioning expert panels on linguistic issues.\n</p>\n<h3><span id=\".22Language_peace.22\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"&quot;Language_peace&quot;\">\"Language peace\"</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: &quot;Language peace&quot;\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>In January 1964, a committee was convened by <a href=\"/wiki/Helge_Sivertsen\" title=\"Helge Sivertsen\">Helge Sivertsen</a>, minister of education, with Professor <a href=\"/wiki/Hans_Vogt_(linguist)\" title=\"Hans Vogt (linguist)\">Hans Vogt</a> as its chair. It was variously known as the \"Vogt committee\" or \"language peace committee\" (<i>spr\u00e5kfredskomit\u00e9en</i>). Its purpose was to defuse the conflict about language in Norway and build an atmosphere of mutual respect.\n</p><p>The committee published its findings in 1966, pointing out that:\n</p>\n<ul><li>Nynorsk was in decline in the nation's school districts, now tracking toward 20% of all primary school students</li>\n<li>The written language was in any event increasing its influence over the Norwegian language, as the differences between dialects were gradually eroding</li>\n<li>Even with the disputes over the matter, there was no question that nynorsk and bokm\u00e5l had come closer to each other in the last 50 years</li>\n<li>The literary forms in Norwegian literature (i.e., riksm\u00e5l used by prominent writers) should not be neglected or disowned</li></ul>\n<p>These findings were subject to hearings and discussions in coming years in a decidedly more deliberate form than before; and a significant outcome was the Norsk spr\u00e5knemnd became Norsk spr\u00e5kr\u00e5d, responsible less for prescribing language than for cultivating it. Still, the Vogt committee promoted convergence as a virtue.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Nynorsk_finds_new_favour_in_the_1960s_and_1970s\">Nynorsk finds new favour in the 1960s and 1970s</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Nynorsk finds new favour in the 1960s and 1970s\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Norwegian countercultural movement and the emergence of the <a href=\"/wiki/New_Left\" title=\"New Left\">New Left</a> sought to disassociate itself from the conservative establishment in many ways, including language. At the universities, students were encouraged to \"speak their dialect, write nynorsk\", and radical forms of bokm\u00e5l were adopted by urban left wing socialists.\n</p><p>The first debate about <a href=\"/wiki/Norway_%E2%80%93_European_Union_relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norway \u2013 European Union relations\">Norwegian EU membership</a> leading to the <a href=\"/wiki/Norwegian_European_Communities_membership_referendum,_1972\" title=\"Norwegian European Communities membership referendum, 1972\">1972 referendum</a> gave new meaning to rural culture and dialects. The nynorsk movement gained new momentum, putting rural districts and the dialects more in the center of Norwegian politics.\n</p><p>In 1973, Norsk spr\u00e5kr\u00e5d instructed teachers to no longer correct students who used conservative riksm\u00e5l in their writing, provided these forms were used consistently.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"The_end_of_Samnorsk\">The end of Samnorsk</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: The end of Samnorsk\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-move\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Split-arrows.svg/50px-Split-arrows.svg.png\" width=\"50\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Split-arrows.svg/75px-Split-arrows.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a7/Split-arrows.svg/100px-Split-arrows.svg.png 2x\" data-file-width=\"300\" data-file-height=\"100\" /></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">It has been suggested that  this article be <b><a href=\"/wiki/Wikipedia:Splitting\" title=\"Wikipedia:Splitting\">split</a></b> into a new article titled <i><a href=\"/wiki/Samnorsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Samnorsk\">Samnorsk</a></i>. (<a href=\"/wiki/Talk:Norwegian_language_conflict\" title=\"Talk:Norwegian language conflict\">Discuss</a>)  <small><i>(January 2017)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The 1973 recommendation by the council was formally approved by parliament in 1981 in what was known as the \"liberalization resolution\" (<i>liberaliseringsvedtaket</i>). With the exception of a few \"banner words\" (riksm\u00e5l <i>nu</i> rather than bokm\u00e5l <i>n\u00e5</i> (\"now\"), <i>efter</i> rather than <i>etter</i> (\"after\"), <i>sne</i> rather than <i>sn\u00f8</i> (\"snow\"), and <i>sprog</i> rather than <i>spr\u00e5k</i> (\"language\"), traditional riksm\u00e5l forms were fully accepted in contemporary bokm\u00e5l, though all the radical forms were retained.\n</p><p>On 13 December 2002 the samnorsk ideal was finally officially abandoned when the Ministry of Culture and Church affairs sent out a press release to that effect. The primary motivation for this change in policy was the emerging consensus that government policy should not prohibit forms that are in active use and had a strong basis in the body of Norwegian literary work.\n</p><p>This was further formalized in the so-called \"2005-reforms\" that primarily affected orthography for bokm\u00e5l.  So-called \"secondary forms\" (sideformer) were abolished. These forms were variant spellings that would be tolerated by the general public, but disallowed among text book authors and public officials. The 2005 changes now made all allowable forms equal standing. These changes effectively recognize approximately full usage of riksm\u00e5l forms.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"Urban.2Frural_divide\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Urban/rural_divide\">Urban/rural divide</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: Urban/rural divide\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table class=\"plainlinks metadata ambox ambox-content ambox-Unreferenced\" role=\"presentation\"><tbody><tr><td class=\"mbox-image\"><div style=\"width:52px\"><a href=\"/wiki/File:Question_book-new.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/50px-Question_book-new.svg.png\" width=\"50\" height=\"39\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/75px-Question_book-new.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/9/99/Question_book-new.svg/100px-Question_book-new.svg.png 2x\" data-file-width=\"512\" data-file-height=\"399\" /></a></div></td><td class=\"mbox-text\"><div class=\"mbox-text-span\">This section <b>does not <a href=\"/wiki/Wikipedia:Citing_sources\" title=\"Wikipedia:Citing sources\">cite</a> any <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">sources</a></b>.<span class=\"hide-when-compact\"> Please help <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit\">improve this section</a> by <a href=\"/wiki/Help:Introduction_to_referencing_with_Wiki_Markup/1\" title=\"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1\">adding citations to reliable sources</a>. Unsourced material may be challenged and <a href=\"/wiki/Wikipedia:Verifiability#Burden_of_evidence\" title=\"Wikipedia:Verifiability\">removed</a>.</span>  <small><i>(August 2018)</i></small><small class=\"hide-when-compact\"><i> (<a href=\"/wiki/Help:Maintenance_template_removal\" title=\"Help:Maintenance template removal\">Learn how and when to remove this template message</a>)</i></small></div></td></tr></tbody></table>\n<p>In modern Norway, many of the largest urban centres' municipal governments have chosen to declare themselves neutral. However, it can be seen that several large centres have formally adopted the use of Bokm\u00e5l, and very few larger urban centres use Nynorsk exclusively:\n</p>\n<table class=\"wikitable\" style=\"float:left;\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Largest urban centres (neutral)\n</th>\n<th>Population (2009)\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Oslo\" title=\"Oslo\">Oslo</a>\n</td>\n<td>876,391\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bergen\" title=\"Bergen\">Bergen</a>\n</td>\n<td>227,752\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Trondheim\" title=\"Trondheim\">Trondheim</a>\n</td>\n<td>160,072\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Drammen\" title=\"Drammen\">Drammen</a>\n</td>\n<td>96,562\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Skien\" title=\"Skien\">Skien</a>/<a href=\"/wiki/Porsgrunn\" title=\"Porsgrunn\">Porsgrunn</a>\n</td>\n<td>86,923\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Troms%C3%B8\" title=\"Troms\u00f8\">Troms\u00f8</a>\n</td>\n<td>55,057\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%85lesund\" title=\"\u00c5lesund\">\u00c5lesund</a>\n</td>\n<td>46,471\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Moss,_Norway\" title=\"Moss, Norway\">Moss</a>\n</td>\n<td>41,725\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bod%C3%B8\" title=\"Bod\u00f8\">Bod\u00f8</a>\n</td>\n<td>36,482\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Hamar\" title=\"Hamar\">Hamar</a>\n</td>\n<td>30,015\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\" style=\"float:left;\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Largest urban centres (Bokm\u00e5l)\n</th>\n<th>Population (2009)\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Stavanger\" title=\"Stavanger\">Stavanger</a>/<a href=\"/wiki/Sandnes\" title=\"Sandnes\">Sandnes</a>\n</td>\n<td>189,828\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Lower_Glomma_Region\" title=\"Lower Glomma Region\">Fredrikstad/Sarpsborg</a>\n</td>\n<td>101,698\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kristiansand\" title=\"Kristiansand\">Kristiansand</a>\n</td>\n<td>67,547\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/T%C3%B8nsberg\" title=\"T\u00f8nsberg\">T\u00f8nsberg</a>\n</td>\n<td>47,465\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Haugesund\" title=\"Haugesund\">Haugesund</a>\n</td>\n<td>42,850\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Sandefjord\" title=\"Sandefjord\">Sandefjord</a>\n</td>\n<td>40,817\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Arendal\" title=\"Arendal\">Arendal</a>\n</td>\n<td>32,439\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Larvik\" title=\"Larvik\">Larvik</a>\n</td>\n<td>23,899\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Halden\" title=\"Halden\">Halden</a>\n</td>\n<td>22,986\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Lillehammer\" title=\"Lillehammer\">Lillehammer</a>\n</td>\n<td>20,097\n</td></tr></tbody></table>\n<table class=\"wikitable\" style=\"float:left;\">\n\n<tbody><tr>\n<th>Largest urban centres (Nynorsk)\n</th>\n<th>Population (2009)\n</th></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Leirvik\" title=\"Leirvik\">Leirvik</a>\n</td>\n<td>11,424\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Bryne\" title=\"Bryne\">Bryne</a>\n</td>\n<td>9,627\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Fjell\" title=\"Fjell\">Knarrevik/Straume</a>\n</td>\n<td>9,409\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/F%C3%B8rde_(town)\" title=\"F\u00f8rde (town)\">F\u00f8rde</a>\n</td>\n<td>9,248\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Os%C3%B8yro\" title=\"Os\u00f8yro\">Os\u00f8yro</a>\n</td>\n<td>8,772\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Flor%C3%B8\" title=\"Flor\u00f8\">Flor\u00f8</a>\n</td>\n<td>8,448\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kleppe\" title=\"Kleppe\">Kleppe</a>/<a href=\"/wiki/Verdalen\" title=\"Verdalen\">Verdalen</a>\n</td>\n<td>7,348\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/%C3%98rsta\" title=\"\u00d8rsta\">\u00d8rsta</a>\n</td>\n<td>6,495\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Kvernaland\" title=\"Kvernaland\">Kvernaland</a>\n</td>\n<td>6,098\n</td></tr>\n<tr>\n<td><a href=\"/wiki/Vossevangen\" title=\"Vossevangen\">Vossevangen</a>\n</td>\n<td>5,860\n</td></tr></tbody></table><div style=\"clear:both;\"></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Future_evolution_of_Norwegian\">Future evolution of Norwegian</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: Future evolution of Norwegian\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>The Samnorsk issue turned out to be fateful for two generations of amateur and professional linguists in Norway and flared up into a divisive political issue from time to time. By letting Bokm\u00e5l be Bokm\u00e5l (or Riksm\u00e5l) and Nynorsk Nynorsk, the Norwegian government allowed each \u2013 in principle \u2013 to develop on its own.\n</p><p>As Norwegian society has integrated more with the global economy and European cosmopolitanism, the effect on both written and spoken Norwegian is evident. There is a greater prevalence of English loan words in Norwegian, and some view this with great concern.\n</p><p>In 2004, the Norwegian Language Council issued Norwegian orthography for 25 originally English language words, suggesting that for example \"bacon\" be spelled <i>beiken</i>. This was in keeping with previous practices that made <i>stasjon</i> the Norwegian writing for \"station\", etc., but the so-called \"<i>beiken</i> reforms\" fell on hard ground, and <i>beiken</i> was one of the spelling changes that was voted down.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup>\n</p><p>There is also a trend, which has been ongoing since the dissolution of the <a href=\"/wiki/Denmark%E2%80%93Norway\" title=\"Denmark\u2013Norway\">Dano-Norwegian Union</a> in 1814, to assimilate individual Swedish loan words into Norwegian. Although it lost momentum substantially after the <a href=\"/wiki/Dissolution_of_the_union_between_Norway_and_Sweden\" title=\"Dissolution of the union between Norway and Sweden\">dissolution of the union between Norway and Sweden</a> in 1905 it has remained an ongoing phenomenon of Norwegian linguistics. Indeed, the prominent Norwegian linguist <a href=\"/wiki/Finn-Erik_Vinje\" title=\"Finn-Erik Vinje\">Finn-Erik Vinje</a> characterizes this influx since the Second World War as a breaking wave.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup>\n</p><p>There is further a concern in some quarters that poor grammar and usage is becoming more commonplace in the written press and broadcast media, and consequently among students and the general population. While the sociolinguistic view that language constantly evolves is duly noted among these critics, there is some call for more vigilance in written language. Broadcast programs such as <a href=\"/wiki/Typisk_norsk\" title=\"Typisk norsk\">Typisk Norsk</a> and <a href=\"/w/index.php?title=Spr%C3%A5kteigen&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Spr\u00e5kteigen (page does not exist)\">Spr\u00e5kteigen</a> are intended to raise the general awareness of the Norwegian language; the \"language director\" <a href=\"/wiki/Sylfest_Lomheim\" title=\"Sylfest Lomheim\">Sylfest Lomheim</a> is working to make language issues more visible.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Faroese_language_conflict\" title=\"Faroese language conflict\">Faroese language conflict</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Comparison_of_Norwegian_Bokm%C3%A5l_and_Standard_Danish\" title=\"Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish\">Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spynorsk_mordliste\" title=\"Spynorsk mordliste\">Spynorsk mordliste</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_language_question\" title=\"Greek language question\">Greek language question</a>&#160;&#8211; a similar dispute in Greece that is now resolved</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-1\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Martin Skjekkeland. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://snl.no/m%C3%A5lreising\">\"M\u00e5lreisinga i Noreg\"</a>. Store norske leksikon<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 1,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=M%C3%A5lreisinga+i+Noreg&amp;rft.pub=Store+norske+leksikon&amp;rft.au=Martin+Skjekkeland&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fsnl.no%2Fm%25C3%25A5lreising&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANorwegian+language+conflict\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tove Bull. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nbl.snl.no/Ivar_Aasen\">\"Ivar Aasen\"</a>. Norsk biografisk leksikon<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 1,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Ivar+Aasen&amp;rft.pub=Norsk+biografisk+leksikon&amp;rft.au=Tove+Bull&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnbl.snl.no%2FIvar_Aasen&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANorwegian+language+conflict\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-3\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://runeberg.org/dbl/10/0342.html\">\"Listov, Andreas Laurits Carl, 1817-89\"</a>. Dansk biografisk Lexikon<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 1,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Listov%2C+Andreas+Laurits+Carl%2C+1817-89&amp;rft.pub=Dansk+biografisk+Lexikon&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fruneberg.org%2Fdbl%2F10%2F0342.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANorwegian+language+conflict\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Oddvar Vormeland. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://nbl.snl.no/Olav_Eftest%C3%B8l\">\"Olav Eftest\u00f8l\"</a>. Norsk biografisk leksikon<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">February 1,</span> 2017</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Olav+Eftest%C3%B8l&amp;rft.pub=Norsk+biografisk+leksikon&amp;rft.au=Oddvar+Vormeland&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fnbl.snl.no%2FOlav_Eftest%25C3%25B8l&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANorwegian+language+conflict\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Hans-Christian Holm. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://samnorsk.no/artikler/2005/1946-79-prosent-for-samnorsk\">\"1946: 79 prosent for samnorsk \u2013\"</a>. Samnorsk.no<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-05-30</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=1946%3A+79+prosent+for+samnorsk+%E2%80%93&amp;rft.pub=Samnorsk.no&amp;rft.au=Hans-Christian+Holm&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsamnorsk.no%2Fartikler%2F2005%2F1946-79-prosent-for-samnorsk&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANorwegian+language+conflict\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\">Tor Guttu (2005-10-25). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://archive.is/20070624230137/http://www.xn--sprkrdet-c0ac.no/Trykksaker/Spraaknytt/Spraaknytt_3_2005/Rettskrivningsendringene/\">\"Rettskrivningsendringene i 2005\"</a>. <i>Spr\u00e5knytt</i> (in Norwegian). Spr\u00e5kr\u00e5det. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.xn--sprkrdet-c0ac.no/Trykksaker/Spraaknytt/Spraaknytt_3_2005/Rettskrivningsendringene/\">the original</a> on 2007-06-24<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-01-22</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Spr%C3%A5knytt&amp;rft.atitle=Rettskrivningsendringene+i+2005&amp;rft.date=2005-10-25&amp;rft.au=Tor+Guttu&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.xn--sprkrdet-c0ac.no%2FTrykksaker%2FSpraaknytt%2FSpraaknytt_3_2005%2FRettskrivningsendringene%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3ANorwegian+language+conflict\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20070503063125/http://www.sprakrad.no/Raad/Importord/Beiken-feiden_2004/\">Spr\u00e5kr\u00e5det Beiken-feiden 2004</a> </span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sprakrad.no/nb-no/Toppmeny/Publikasjoner/Spraaknytt/Arkivet/2004/2/Svesismer/\">\"Der l\u00e5 vi et folk bag, et andet ber\u00f8mmeligt rige\" Om svesismer i unionstiden 1814\u20131905</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20110605215152/http://www.sprakrad.no/nb-no/Toppmeny/Publikasjoner/Spraaknytt/Arkivet/2004/2/Svesismer/\">Archived</a> June 5, 2011, at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. by <a href=\"/wiki/Finn-Erik_Vinje\" title=\"Finn-Erik Vinje\">Finn-Erik Vinje</a> of the <a href=\"/wiki/Norwegian_Language_Council\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Language Council\">Norwegian Language Council</a>. Retrieved December 19, 2007.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Haugan, Jens <i>Politikk og grammatikk</i> <i><a href=\"/wiki/Hamar_Arbeiderblad\" title=\"Hamar Arbeiderblad\">Hamar Arbeiderblad</a></i> 30.06.2008, s. 4. <a rel=\"nofollow\" class=\"external autonumber\" href=\"http://www.jenshaugan.com/publications/index.html\">[1]</a></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Sources_and_bibliography\">Sources and  bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: Sources and bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Petter Wilhelm Schjerven (ed): <i>Typisk Norsk</i>, Oslo, NRK/Dinamo forlag. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/82-525-6160-8\" title=\"Special:BookSources/82-525-6160-8\">82-525-6160-8</a></li>\n<li>Egil B\u00f8rre Johnsen (ed): <i>V\u00e5rt eget spr\u00e5k</i>, Aschehoug, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/82-03-17092-7\" title=\"Special:BookSources/82-03-17092-7\">82-03-17092-7</a></li>\n<li>Oddmund L\u00f8kensgard Hoel: <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.krundalen.no/artiklar/hovudoppgaave.rtf\">Nasjonalisme i norsk m\u00e5lstrid 1848-1865</a>, Oslo 1996, Noregs Forskingsr\u00e5d, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/82-12-00695-6\" title=\"Special:BookSources/82-12-00695-6\">82-12-00695-6</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=22\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li>Fintoft, Knut  (1970) <i>Acoustical Analysis and Perception of Tonemes in Some Norwegian Dialects</i> (Universitetsforl)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Einar_Ingvald_Haugen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Einar Ingvald Haugen\"> Haugen, Einar Ingvald</a> (1948)  <i>Norwegian dialect studies since 1930</i> (University of Illinois)</li>\n<li>Husby, Olaf  (2008)  <i>An Introduction to Norwegian Dialects</i>   (Tapir Academic Press)</li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Norwegian_language_conflict&amp;action=edit&amp;section=23\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.sprakrad.no/\">Norwegian Language Council <i>(Spr\u00e5kr\u00e5det)</i></a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nm.no/\">Noregs m\u00e5llag</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.riksmalsforbundet.no/\">Riksm\u00e5lsforbundet</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://samnorsk.no/\">Landslaget for spr\u00e5klig samling (samnorsk.no)</a></li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Norwegian_language\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Norwegian_language\" title=\"Template:Norwegian language\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Norwegian_language\" title=\"Template talk:Norwegian language\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Norwegian_language&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Norwegian_language\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Norwegian_language\" title=\"Norwegian language\">Norwegian language</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Danish_and_Norwegian_alphabet\" title=\"Danish and Norwegian alphabet\">Alphabet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_orthography\" title=\"Norwegian orthography\">Orthography</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/%C3%86\" title=\"\u00c6\">\u00c6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%98\" title=\"\u00d8\">\u00d8</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/%C3%85\" title=\"\u00c5\">\u00c5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scandinavian_Braille\" title=\"Scandinavian Braille\">Scandinavian Braille</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_phonology\" title=\"Norwegian phonology\">Phonology</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Norwegian language conflict</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Varieties</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Written</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Official</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bokm%C3%A5l\" title=\"Bokm\u00e5l\">Bokm\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nynorsk\" title=\"Nynorsk\">Nynorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Samnorsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"Samnorsk\">Samnorsk</a> <span style=\"font-size:85%;\">(discontinued)</span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Unofficial</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/H%C3%B8gnorsk\" title=\"H\u00f8gnorsk\">H\u00f8gnorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l\" title=\"Riksm\u00e5l\">Riksm\u00e5l</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Norwegian_dialects\" title=\"Norwegian dialects\">Spoken</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Vestlandsk\" title=\"Vestlandsk\">West and south</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arendalsk\" title=\"Arendalsk\">Arendalsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bergensk\" title=\"Bergensk\">Bergensk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sandnes-m%C3%A5l\" title=\"Sandnes-m\u00e5l\">Sandnesm\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sognam%C3%A5l_dialect\" title=\"Sognam\u00e5l dialect\">Sognam\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Stavangersk\" title=\"Stavangersk\">Stavangersk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/%C3%98stnorsk\" class=\"mw-redirect\" title=\"\u00d8stnorsk\">East</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%98stnorsk_(dialektgruppe)\" class=\"extiw\" title=\"no:\u00d8stnorsk (dialektgruppe)\">no</a>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Bohusm%C3%A5l&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Bohusm\u00e5l (page does not exist)\">Bohusm\u00e5l</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Bohusl%C3%A4nska\" class=\"extiw\" title=\"no:Bohusl\u00e4nska\">no</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gudbrandsdalsm%C3%A5l\" title=\"Gudbrandsdalsm\u00e5l\">Gudbrandsdalsm\u00e5l</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hallingm%C3%A5l-Valdris\" title=\"Hallingm\u00e5l-Valdris\">Hallingm\u00e5l-Valdris</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%A4rna-Idrem%C3%A5l\" class=\"mw-redirect\" title=\"S\u00e4rna-Idrem\u00e5l\">S\u00e4rna-Idrem\u00e5l</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/De_egentliga_dalm%C3%A5len\" class=\"extiw\" title=\"sv:De egentliga dalm\u00e5len\">sv</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Urban_East_Norwegian\" title=\"Urban East Norwegian\">Urban East Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vikv%C3%A6rsk\" title=\"Vikv\u00e6rsk\">Vikv\u00e6rsk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/wiki/Tr%C3%B8ndersk\" title=\"Tr\u00f8ndersk\">Tr\u00f8ndersk</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Herjedalsk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Herjedalsk (page does not exist)\">Herjedalsk</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://sv.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4rjedalska\" class=\"extiw\" title=\"sv:H\u00e4rjedalska\">sv</a>)</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamtlandic_dialects\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jamtlandic dialects\">Jemtlansk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Meldal_dialect\" title=\"Meldal dialect\">Medalsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trondheimsk\" title=\"Trondheimsk\">Trondheimsk</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\"><a href=\"/w/index.php?title=Nordnorsk&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Nordnorsk (page does not exist)\">North</a><span class=\"noprint\" style=\"font-size:85%; font-style: normal;\">&#160;(<a href=\"https://no.wikipedia.org/wiki/Nordnorsk\" class=\"extiw\" title=\"no:Nordnorsk\">no</a>)</span></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Br%C3%B8nn%C3%B8y_dialect\" title=\"Br\u00f8nn\u00f8y dialect\">Br\u00f8nn\u00f8ym\u00e5l</a></li>\n<li>etc.</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Non-dialectical</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kebabnorsk\" title=\"Kebabnorsk\">Kebabnorsk</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Modern_Norwegian\" title=\"Modern Norwegian\">Modern Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Svorsk\" title=\"Svorsk\">Svorsk</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight: normal;\">Extinct</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Old_West_Norse\" class=\"mw-redirect\" title=\"Old West Norse\">Old West Norse</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Old_Norwegian\" title=\"Old Norwegian\">Old Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Middle_Norwegian\" title=\"Middle Norwegian\">Middle Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dano-Norwegian\" title=\"Dano-Norwegian\">Dano-Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russenorsk\" title=\"Russenorsk\">Russenorsk</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Other topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Comparison_of_Norwegian_Bokm%C3%A5l_and_Standard_Danish\" title=\"Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish\">Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_exonyms\" title=\"Norwegian exonyms\">Exonyms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_literature\" title=\"Norwegian literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_profanity\" title=\"Norwegian profanity\">Profanity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_Sign_Language\" title=\"Norwegian Sign Language\">Sign language</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/File:Kjell_(norwegian_letter).svg\" class=\"image\" title=\"Kjell\"><img alt=\"Kjell\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/8px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png\" width=\"8\" height=\"12\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/12px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/df/Kjell_%28norwegian_letter%29.svg/16px-Kjell_%28norwegian_letter%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"49\" /></a> \"<a href=\"/wiki/Kjell_(letter)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kjell (letter)\">Kjell</a>\"</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Institutions</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Language_Council_of_Norway\" title=\"Language Council of Norway\">Language Council of Norway</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noregs_M%C3%A5llag\" title=\"Noregs M\u00e5llag\">Noregs M\u00e5llag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_Academy_for_Language_and_Literature\" class=\"mw-redirect\" title=\"Norwegian Academy for Language and Literature\">Norwegian Academy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Riksm%C3%A5l_Society\" title=\"Riksm\u00e5l Society\">Riksm\u00e5l Society</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2230\nCached time: 20180921183032\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.504 seconds\nReal time usage: 0.631 seconds\nPreprocessor visited node count: 2515/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 73974/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2276/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 11/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 7495/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 0/400\nLua time usage: 0.261/10.000 seconds\nLua memory usage: 15.39 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  493.684      1 -total\n 36.02%  177.822     16 Template:Lang\n 31.83%  157.137      4 Template:Navbox\n 15.16%   74.827      1 Template:Reflist\n 12.98%   64.081      1 Template:Norwegian_language_forms\n 12.68%   62.606      1 Template:Refimprove\n 11.05%   54.558      3 Template:Ambox\n 10.29%   50.790      6 Template:Cite_web\n  7.97%   39.358      5 Template:Ill\n  7.13%   35.217      1 Template:Clarify\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:6711594-0!canonical and timestamp 20180921183032 and revision id 855386878\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"af","url":"https://af.wikipedia.org/wiki/Noorse_Taalbeweging","langname":"Afrikaans","autonym":"Afrikaans","*":"Noorse Taalbeweging"},{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D8%AE%D9%84%D8%A7%D9%81_%D8%A7%D9%84%D9%84%D8%BA%D8%A9_%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%B1%D9%88%D9%8A%D8%AC%D9%8A%D8%A9","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u062e\u0644\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u0646\u0631\u0648\u064a\u062c\u064a\u0629"},{"lang":"da","url":"https://da.wikipedia.org/wiki/Den_norske_sprogstrid","langname":"Danish","autonym":"dansk","*":"Den norske sprogstrid"},{"lang":"ko","url":"https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%85%B8%EB%A5%B4%EC%9B%A8%EC%9D%B4%EC%96%B4_%EB%B6%84%EC%9F%81","langname":"Korean","autonym":"\ud55c\uad6d\uc5b4","*":"\ub178\ub974\uc6e8\uc774\uc5b4 \ubd84\uc7c1"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Konflik_bahasa_Norwegia","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Konflik bahasa Norwegia"},{"lang":"mk","url":"https://mk.wikipedia.org/wiki/%D0%9D%D0%BE%D1%80%D0%B2%D0%B5%D1%88%D0%BA%D0%B8_%D1%98%D0%B0%D0%B7%D0%B8%D1%87%D0%B5%D0%BD_%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%BB%D0%B8%D0%BA%D1%82","langname":"Macedonian","autonym":"\u043c\u0430\u043a\u0435\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438","*":"\u041d\u043e\u0440\u0432\u0435\u0448\u043a\u0438 \u0458\u0430\u0437\u0438\u0447\u0435\u043d \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Den_norske_spr%C3%A5kstriden","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"Den norske spr\u00e5kstriden"},{"lang":"nn","url":"https://nn.wikipedia.org/wiki/Den_norske_spr%C3%A5kstriden","langname":"Norwegian Nynorsk","autonym":"norsk nynorsk","*":"Den norske spr\u00e5kstriden"},{"lang":"pl","url":"https://pl.wikipedia.org/wiki/Konflikt_j%C4%99zykowy_w_Norwegii","langname":"Polish","autonym":"polski","*":"Konflikt j\u0119zykowy w Norwegii"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/Norska_spr%C3%A5kstriden","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"Norska spr\u00e5kstriden"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Norwegian-language_sources_(no)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_March_2009"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","hidden":"","*":"All_articles_needing_additional_references"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","hidden":"","*":"Articles_containing_Norwegian-language_text"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","hidden":"","*":"Articles_containing_Danish-language_text"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","hidden":"","*":"Articles_containing_Bokm\u00e5l-language_text"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","hidden":"","*":"Articles_containing_Nynorsk-language_text"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","hidden":"","*":"Wikipedia_articles_needing_clarification_from_May_2011"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","hidden":"","*":"Articles_to_be_split_from_January_2017"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","hidden":"","*":"All_articles_to_be_split"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","hidden":"","*":"Articles_needing_additional_references_from_August_2018"},{"sortkey":"A","hidden":"","*":"Interlanguage_link_template_link_number"},{"sortkey":"Conflict","*":"Norwegian_language"},{"sortkey":"Language conflict","*":"Politics_of_Norway"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","*":"Spelling_reform"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","*":"Linguistic_purism"},{"sortkey":"Norwegian Language Conflict","*":"Linguistic_controversies"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from March 2009"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Wikipedia articles needing clarification from May 2011"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles to be split from January 2017"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles needing additional references from August 2018"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d8stnorsk"},{"ns":0,"*":"Bohusm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00e4rna-Idrem\u00e5l"},{"ns":0,"*":"Herjedalsk"},{"ns":0,"*":"Nordnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aasmund Olavsson Vinje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aftenposten"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arendal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arendalsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arnulf \u00d8verland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Autodidacticism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bergensk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bj\u00f8rnstjerne Bj\u00f8rnson"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Death"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bod\u00f8"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bokm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bryne"},{"ns":0,"exists":"","*":"Br\u00f8nn\u00f8y dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christian Braunmann Tullin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Comparison of Norwegian Bokm\u00e5l and Standard Danish"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conservative (language)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish and Norwegian alphabet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dano-Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Denmark\u2013Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Didrik Arup Seip"},{"ns":0,"exists":"","*":"Diphthong"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dissolution of the union between Norway and Sweden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Drammen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Edvard Liljedahl"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eidsvoll"},{"ns":0,"exists":"","*":"Einar Ingvald Haugen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eivind Berggrav"},{"ns":0,"exists":"","*":"Examen artium"},{"ns":0,"exists":"","*":"Faroese language conflict"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finn-Erik Vinje"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fjell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flor\u00f8"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fornebu"},{"ns":0,"exists":"","*":"F\u00f8rde (town)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Scott"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georg Brandes"},{"ns":0,"exists":"","*":"German language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek language question"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gudbrandsdalsm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halden"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hallingm\u00e5l-Valdris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halvdan Koht"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hamar Arbeiderblad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hans Vogt (linguist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haugesund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Helge Sivertsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henrik Ibsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Henrik Wergeland"},{"ns":0,"exists":"","*":"H\u00f8gnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ivar Aasen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamtlandic dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jens Zetlitz"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johan Nordahl Brun"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johan Nygaardsvold"},{"ns":0,"exists":"","*":"Johan Sebastian Welhaven"},{"ns":0,"exists":"","*":"J\u00f8rgen Moe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kebabnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kingdom of Norway (1814)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kjell (letter)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kleppe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Knud Knudsen (linguist)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Koin\u00e9 language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Konungs skuggsj\u00e1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristiansand"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kristiansund"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kven language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kvernaland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Landsm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language Council of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Larvik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Leirvik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lexicography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lillehammer"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistic purism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Linguistics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lower Glomma Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ludvig Holberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Magnus VI of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meldal dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meteorology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Low German"},{"ns":0,"exists":"","*":"Middle Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Modern Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morgenbladet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Morphology (linguistics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moss, Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multilingualism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nation state"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Left"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nordahl Rolfsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noregs M\u00e5llag"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Germanic languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway in 1814"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norway \u2013 European Union relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Academy for Language and Literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Bokm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Broadcasting Corporation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian European Communities membership referendum, 1972"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Folktales"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Labour Party"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Language Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Nynorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Sign Language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian culture"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian dialects"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian exonyms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian phonology"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian profanity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nynorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Occupation of Norway by Nazi Germany"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ola Skj\u00e5k Br\u00e6k"},{"ns":0,"exists":"","*":"Olaf Bull"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Old West Norse"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oslo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Os\u00f8yro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Parliament of Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peter Christen Asbj\u00f8rnsen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Petter Dass"},{"ns":0,"exists":"","*":"Phonemic orthography"},{"ns":0,"exists":"","*":"Porsgrunn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riksm\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riksm\u00e5l Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Riksm\u00e5lsforbundet"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romantic nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russenorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sami languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Samnorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandefjord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandnes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandnes-m\u00e5l"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sandvika"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavian Braille"},{"ns":0,"exists":"","*":"Skien"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sogn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sognam\u00e5l dialect"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spelling reform"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spynorsk mordliste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Standard language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stavanger"},{"ns":0,"exists":"","*":"Stavangersk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sunnm\u00f8re"},{"ns":0,"exists":"","*":"Svorsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sylfest Lomheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Toponymy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Troms\u00f8"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trondheim"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trondheimsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tr\u00f8ndersk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Typisk norsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"T\u00f8nsberg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union between Sweden and Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Urban East Norwegian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Verdalen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vestlandsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vidkun Quisling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vikv\u00e6rsk"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vossevangen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Norway"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wollert Konow (SB)"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c5lesund"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c6"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d8"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00d8rsta"},{"ns":0,"*":"Andreas Listov"},{"ns":0,"*":"My name is Knoph"},{"ns":0,"*":"Tower of Babel (play)"},{"ns":0,"*":"\u00d8stlandsk reisning"},{"ns":0,"*":"Knut Grimstad"},{"ns":0,"*":"Olav Andreas Eftest\u00f8l"},{"ns":0,"*":"Sigurd Smebye (meteorologist)"},{"ns":0,"*":"Spr\u00e5kteigen"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norwegian language"},{"ns":1,"exists":"","*":"Talk:Norwegian language conflict"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Citing sources"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Please clarify"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Splitting"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Verifiability"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Norwegian language"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Introduction to referencing with Wiki Markup/1"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:Maintenance template removal"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refimprove"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:More citations needed"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ambox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Legend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ref"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Note"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clarify"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix-span"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Replace"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Delink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Split"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Pagelist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unsourced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Unreferenced"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Clear"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norwegian language forms"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Norwegian language"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ill"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Interlanguage link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Message box/configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data/scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Table"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:String"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Delink"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Pagelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Redirect"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"}],"images":["Question_book-new.svg","M\u00e5lformer_i_Norge.svg","Norwegian_language_preference_by_municipality_time_series.PNG","Split-arrows.svg","Kjell_(norwegian_letter).svg"],"externallinks":["https://snl.no/m%C3%A5lreising","https://nbl.snl.no/Ivar_Aasen","http://runeberg.org/dbl/10/0342.html","https://nbl.snl.no/Olav_Eftest%C3%B8l","http://samnorsk.no/artikler/2005/1946-79-prosent-for-samnorsk","https://archive.is/20070624230137/http://www.xn--sprkrdet-c0ac.no/Trykksaker/Spraaknytt/Spraaknytt_3_2005/Rettskrivningsendringene/","http://www.xn--sprkrdet-c0ac.no/Trykksaker/Spraaknytt/Spraaknytt_3_2005/Rettskrivningsendringene/","https://web.archive.org/web/20070503063125/http://www.sprakrad.no/Raad/Importord/Beiken-feiden_2004/","http://www.sprakrad.no/nb-no/Toppmeny/Publikasjoner/Spraaknytt/Arkivet/2004/2/Svesismer/","https://web.archive.org/web/20110605215152/http://www.sprakrad.no/nb-no/Toppmeny/Publikasjoner/Spraaknytt/Arkivet/2004/2/Svesismer/","http://www.jenshaugan.com/publications/index.html","http://da.wikipedia.org/w/index.php?title=Georg_Brandes&oldid=661029","http://no.wikipedia.org/w/index.php?title=Georg_Brandes&oldid=746706","http://www.krundalen.no/artiklar/hovudoppgaave.rtf","http://www.sprakrad.no/","http://www.nm.no/","http://www.riksmalsforbundet.no/","http://samnorsk.no/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sample","number":"1","index":"1","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":4013,"anchor":"Sample"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"2","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":6327,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Background","number":"2.1","index":"3","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":6339,"anchor":"Background"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Early 19th century beginnings","number":"2.2","index":"4","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":9332,"anchor":"Early_19th_century_beginnings"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Initial reforms and advocacy","number":"2.3","index":"5","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":10860,"anchor":"Initial_reforms_and_advocacy"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Controversy erupts","number":"2.4","index":"6","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":14511,"anchor":"Controversy_erupts"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"1917 reforms and their aftermath","number":"2.5","index":"7","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":16183,"anchor":"1917_reforms_and_their_aftermath"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"New place-names","number":"2.6","index":"8","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":17804,"anchor":"New_place-names"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Grimstad case and the spoken language in schools","number":"2.7","index":"9","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":18778,"anchor":"The_Grimstad_case_and_the_spoken_language_in_schools"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The Labour Party and the reforms of 1938","number":"2.8","index":"10","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":21366,"anchor":"The_Labour_Party_and_the_reforms_of_1938"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"World War II","number":"2.9","index":"11","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":24197,"anchor":"World_War_II"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Liberation, and the debate intensifies","number":"2.10","index":"12","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":24560,"anchor":"Liberation,_and_the_debate_intensifies"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The apex of the controversy and the 1959 textbook reform","number":"2.11","index":"13","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":27007,"anchor":"The_apex_of_the_controversy_and_the_1959_textbook_reform"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"\"Language peace\"","number":"2.12","index":"14","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":29755,"anchor":"\"Language_peace\""},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Nynorsk finds new favour in the 1960s and 1970s","number":"2.13","index":"15","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":31060,"anchor":"Nynorsk_finds_new_favour_in_the_1960s_and_1970s"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"The end of Samnorsk","number":"2.14","index":"16","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":31972,"anchor":"The_end_of_Samnorsk"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Urban/rural divide","number":"3","index":"17","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":33890,"anchor":"Urban/rural_divide"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Future evolution of Norwegian","number":"4","index":"18","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":35360,"anchor":"Future_evolution_of_Norwegian"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"5","index":"19","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":38223,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"6","index":"20","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":38445,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Sources and  bibliography","number":"7","index":"21","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":38474,"anchor":"Sources_and_bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"22","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":38862,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"23","fromtitle":"Norwegian_language_conflict","byteoffset":39215,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Norwegian language conflict","iwlinks":[{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/%C3%98stnorsk_(dialektgruppe)","*":"no:\u00d8stnorsk (dialektgruppe)"},{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Bohusl%C3%A4nska","*":"no:Bohusl\u00e4nska"},{"prefix":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/Nordnorsk","*":"no:Nordnorsk"},{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/De_egentliga_dalm%C3%A5len","*":"sv:De egentliga dalm\u00e5len"},{"prefix":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/H%C3%A4rjedalska","*":"sv:H\u00e4rjedalska"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Norwegian Language Conflict"},{"name":"wikibase_item","*":"Q1331996"}]}}