{"parse":{"title":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Colima","pageid":19692100,"revid":793711110,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Colima</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:ITESM_Campus_Colima.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"ITESM Campus Colima.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/ITESM_Campus_Colima.jpg/220px-ITESM_Campus_Colima.jpg\" width=\"220\" height=\"113\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/ITESM_Campus_Colima.jpg/330px-ITESM_Campus_Colima.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/62/ITESM_Campus_Colima.jpg/440px-ITESM_Campus_Colima.jpg 2x\" data-file-width=\"800\" data-file-height=\"410\" /></a><div>The Founders' Plaza (2008)</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\n1980<sup id=\"cite_ref-history_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Parent institution</div></th><td>\n<a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education\">Monterrey Institute of Technology and Higher Education</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"extended-address\"><a href=\"/wiki/Colima,_Colima\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colima, Colima\">Colima, Colima</a>, <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a></span><br /><span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Colima&amp;params=19.256033_N_103.708427_W_region:MX-COL_type:edu\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">19\u00b015\u203222\u2033N</span> <span class=\"longitude\">103\u00b042\u203230\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">19.256033\u00b0N 103.708427\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">19.256033; -103.708427</span></span></span></a></span><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Colima&amp;params=19.256033_N_103.708427_W_region:MX-COL_type:edu\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">19\u00b015\u203222\u2033N</span> <span class=\"longitude\">103\u00b042\u203230\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">19.256033\u00b0N 103.708427\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">19.256033; -103.708427</span></span></span></a></span></span></span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.col.itesm.mx/\">www.col.itesm.mx</a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Colima Campus</b> (in <a href=\"/wiki/Spanish_language\" title=\"Spanish language\">Spanish</a>: <i><span lang=\"es\">Instituto Tecnol\u00f3gico y de Estudios Superiores de Monterrey, Campus Colima</span></i>) commonly shortened as <b>Tecnol\u00f3gico de Monterrey, Campus Colima</b> or <b>ITESM Campus Colima</b>, is a campus of the <a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education\">Monterrey Institute of Technology and Higher Education</a> <a href=\"/wiki/Private_university\" title=\"Private university\">private</a> <a href=\"/wiki/University_system\" title=\"University system\">university system</a> in <a href=\"/wiki/Colima,_Colima\" class=\"mw-redirect\" title=\"Colima, Colima\">Colima, Colima</a>, <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>.\n</p><p>The campus is sponsored by Educaci\u00f3n Superior de Colima: a <a href=\"/wiki/Non-profit_organization\" class=\"mw-redirect\" title=\"Non-profit organization\">non-profit organization</a> founded in 1980 by Guillermo Ramos Brun.<sup id=\"cite_ref-history_1-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history-1\">&#91;1&#93;</a></sup> It has an extension of 5.2 hectares (13 acres)<sup id=\"cite_ref-history_1-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history-1\">&#91;1&#93;</a></sup> and concentrates on <a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education#High_schools\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education\">high school</a> education while offering post-graduate courses through the institute's <a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education#Virtual_University\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education\">Virtual University</a>.<sup id=\"cite_ref-history_1-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-history-1\">&#91;1&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Colima&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-history-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-history_1-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-history_1-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-history_1-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-history_1-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.itesm.edu/wps/portal/!ut/p/kcxml/04_Sj9SPykssy0xPLMnMz0vM0Y_QjzKLN4j3DADJgFjGpvqRqCKOcIEgfW99X4_83FT9AP2C3NCIckdHRQAUCPTu/delta/base64xml/L0lDU0lKQ1RPN29na2tBISEvb0lvUUFBSVFnakZJQUFRaENFSVFqR0EhLzRKRmlDbzBlaDFpY29uUVZHaGQtLzdfMF9QNQ!!?WCM_PORTLET=PC_7_0_P5_WCM&amp;WCM_GLOBAL_CONTEXT=/wps/wcm/connect/COL/Colima/Acerca+del+Campus/Historia/\">\"Historia del Campus Colima\"</a> (in Spanish). Tecnol\u00f3gico de Monterrey, Campus Colima<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-10-09</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Historia+del+Campus+Colima&amp;rft.pub=Tecnol%C3%B3gico+de+Monterrey%2C+Campus+Colima&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.itesm.edu%2Fwps%2Fportal%2F%21ut%2Fp%2Fkcxml%2F04_Sj9SPykssy0xPLMnMz0vM0Y_QjzKLN4j3DADJgFjGpvqRqCKOcIEgfW99X4_83FT9AP2C3NCIckdHRQAUCPTu%2Fdelta%2Fbase64xml%2FL0lDU0lKQ1RPN29na2tBISEvb0lvUUFBSVFnakZJQUFRaENFSVFqR0EhLzRKRmlDbzBlaDFpY29uUVZHaGQtLzdfMF9QNQ%21%21%3FWCM_PORTLET%3DPC_7_0_P5_WCM%26WCM_GLOBAL_CONTEXT%3D%2Fwps%2Fwcm%2Fconnect%2FCOL%2FColima%2FAcerca%2Bdel%2BCampus%2FHistoria%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AMonterrey+Institute+of+Technology+and+Higher+Education%2C+Colima\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education_(ITESM)\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:ITESM\" title=\"Template:ITESM\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:ITESM\" title=\"Template talk:ITESM\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:ITESM&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education_(ITESM)\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education\">Monterrey Institute of Technology and Higher Education</a> (ITESM)</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">College Campus</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Aguascalientes</li>\n<li>Chiapas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Chihuahua\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Chihuahua\">Chihuahua</a></li>\n<li>Ciudad Ju\u00e1rez</li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Colima</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Cuernavaca\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Cuernavaca\">Cuernavaca</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Guadalajara\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Guadalajara\">Guadalajara</a></li>\n<li>Hidalgo</li>\n<li>Irapuato</li>\n<li>Laguna</li>\n<li>Le\u00f3n</li>\n<li>Mazatl\u00e1n</li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Mexico_City\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Mexico City\">Mexico City</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Monterrey\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Monterrey\">Monterrey</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Morelia\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Morelia\">Morelia</a></li>\n<li>Northern Sonora</li>\n<li>Obreg\u00f3n</li>\n<li><a href=\"/wiki/Tecnol%C3%B3gico_de_Monterrey,_Campus_Puebla\" title=\"Tecnol\u00f3gico de Monterrey, Campus Puebla\">Puebla</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Quer%C3%A9taro\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Quer\u00e9taro\">Quer\u00e9taro</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tecnol%C3%B3gico_de_Monterrey,_Campus_Santa_Fe\" title=\"Tecnol\u00f3gico de Monterrey, Campus Santa Fe\">Santa Fe</a></li>\n<li>Saltillo</li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_San_Luis_Potos%C3%AD\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, San Luis Potos\u00ed\">San Luis Potos\u00ed</a></li>\n<li>Sinaloa</li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_State_of_Mexico\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, State of Mexico\">State of M\u00e9xico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Tampico\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Tampico\">Tampico</a></li>\n<li>Zacatecas</li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Toluca\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Toluca\">Toluca</a></li>\n<li>Veracruz Central</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">High School Campus</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li>Cumbres</li>\n<li>Eugenio Garza Lag\u00fcera</li>\n<li>Eugenio Garza Sada</li>\n<li><a href=\"/wiki/Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Santa_Catarina\" title=\"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Santa Catarina\">Santa Catarina</a></li>\n<li>Valle Alto</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Athletics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Borregos_Salvajes\" title=\"Borregos Salvajes\">Borregos Salvajes</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estadio_Tecnol%C3%B3gico\" title=\"Estadio Tecnol\u00f3gico\">Estadio Tecnol\u00f3gico</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Faculty and staff</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/David_Vel%C3%A1zquez_Fern%C3%A1ndez\" title=\"David Vel\u00e1zquez Fern\u00e1ndez\">David Vel\u00e1zquez Fern\u00e1ndez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Rafael_Rangel_Sostmann\" title=\"Rafael Rangel Sostmann\">Rafael Rangel Sostmann</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/George_Haley\" title=\"George Haley\">George Haley</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Ibarra_Salazar\" class=\"mw-redirect\" title=\"Jorge Ibarra Salazar\">Jorge Ibarra Salazar</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mar%C3%ADa_de_Lourdes_Dieck-Assad\" title=\"Mar\u00eda de Lourdes Dieck-Assad\">Mar\u00eda de Lourdes Dieck-Assad</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Le%C3%B3n_%C3%81valos_y_Vez\" title=\"Le\u00f3n \u00c1valos y Vez\">Le\u00f3n \u00c1valos y Vez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/V%C3%ADctor_Bravo_Ahuja\" title=\"V\u00edctor Bravo Ahuja\">V\u00edctor Bravo Ahuja</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luis_Ernesto_Derbez\" title=\"Luis Ernesto Derbez\">Luis Ernesto Derbez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Everardo_Elizondo\" title=\"Everardo Elizondo\">Everardo Elizondo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ernesto_Enkerlin\" title=\"Ernesto Enkerlin\">Ernesto Enkerlin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jos%C3%A9_Antonio_Fern%C3%A1ndez_Carbajal\" title=\"Jos\u00e9 Antonio Fern\u00e1ndez Carbajal\">Jos\u00e9 Antonio Fern\u00e1ndez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fernando_Garc%C3%ADa_Roel\" title=\"Fernando Garc\u00eda Roel\">Fernando Garc\u00eda Roel</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Roberto_Guajardo_Su%C3%A1rez\" title=\"Roberto Guajardo Su\u00e1rez\">Roberto Guajardo Su\u00e1rez</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_C%C3%A9sar_Guti%C3%A9rrez_Vega\" title=\"Julio C\u00e9sar Guti\u00e9rrez Vega\">Julio C\u00e9sar Guti\u00e9rrez Vega</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Medina_Plascencia\" title=\"Carlos Medina Plascencia\">Carlos Medina Plascencia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marco_Rito-Palomares\" title=\"Marco Rito-Palomares\">Marco Rito-Palomares</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/S%C3%B3crates_Rizzo\" title=\"S\u00f3crates Rizzo\">S\u00f3crates Rizzo</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mireille_Roccatti\" title=\"Mireille Roccatti\">Mireille Roccatti</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Julio_E._Rubio\" title=\"Julio E. Rubio\">Julio E. Rubio</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carlos_Salazar_Lomel%C3%ADn\" title=\"Carlos Salazar Lomel\u00edn\">Carlos Salazar Lomel\u00edn</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eduardo_Sojo_Garza-Aldape\" title=\"Eduardo Sojo Garza-Aldape\">Eduardo Sojo Garza-Aldape</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jorge_Alonso_Trevi%C3%B1o\" title=\"Jorge Alonso Trevi\u00f1o\">Jorge Alonso Trevi\u00f1o</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/30px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/45px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/60px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a></td><td><i>This Mexico school, university, college or other education topic article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Colima&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mexico-edu-stub\" title=\"Template:Mexico-edu-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mexico-edu-stub\" title=\"Template talk:Mexico-edu-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mexico-edu-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2179\nCached time: 20180921213550\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.324 seconds\nReal time usage: 0.406 seconds\nPreprocessor visited node count: 870/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 38370/2097152 bytes\nTemplate argument size: 2484/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 14/40\nExpensive parser function count: 0/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 2242/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.212/10.000 seconds\nLua memory usage: 11.2 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  362.220      1 -total\n 37.23%  134.864      1 Template:Lang-es\n 34.04%  123.308      1 Template:Infobox_college\n 30.14%  109.188      1 Template:Infobox\n 16.64%   60.271      2 Template:Br_separated_entries\n 13.28%   48.104      1 Template:Reflist\n 12.02%   43.524      2 Template:If_empty\n 11.09%   40.184      1 Template:Cite_web\n 10.47%   37.920      1 Template:Coord\n  8.14%   29.468      1 Template:Convert\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:19692100-0!canonical and timestamp 20180921213550 and revision id 793711110\n -->\n</div>"},"langlinks":[],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Colima","*":"Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education"},{"sortkey":"","*":"Universities_and_colleges_in_Colima"},{"sortkey":"","*":"Colima_City"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"","*":"Mexico_education_stubs"}],"links":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ITESM"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-edu-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Borregos Salvajes"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Medina Plascencia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carlos Salazar Lomel\u00edn"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colima, Colima"},{"ns":0,"exists":"","*":"David Vel\u00e1zquez Fern\u00e1ndez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eduardo Sojo Garza-Aldape"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ernesto Enkerlin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estadio Tecnol\u00f3gico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Everardo Elizondo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fernando Garc\u00eda Roel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"George Haley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Alonso Trevi\u00f1o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jorge Ibarra Salazar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jos\u00e9 Antonio Fern\u00e1ndez Carbajal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio C\u00e9sar Guti\u00e9rrez Vega"},{"ns":0,"exists":"","*":"Julio E. Rubio"},{"ns":0,"exists":"","*":"Le\u00f3n \u00c1valos y Vez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luis Ernesto Derbez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marco Rito-Palomares"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mar\u00eda de Lourdes Dieck-Assad"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mireille Roccatti"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Chihuahua"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Cuernavaca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Guadalajara"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Mexico City"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Monterrey"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Morelia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Quer\u00e9taro"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, San Luis Potos\u00ed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Santa Catarina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, State of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Tampico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Toluca"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-profit organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"Private university"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rafael Rangel Sostmann"},{"ns":0,"exists":"","*":"Roberto Guajardo Su\u00e1rez"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish language"},{"ns":0,"exists":"","*":"S\u00f3crates Rizzo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tecnol\u00f3gico de Monterrey, Campus Puebla"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tecnol\u00f3gico de Monterrey, Campus Santa Fe"},{"ns":0,"exists":"","*":"University system"},{"ns":0,"exists":"","*":"V\u00edctor Bravo Ahuja"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:ITESM"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mexico-edu-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox college"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Convert"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ITESM"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-edu-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Convert/text"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["ITESM_Campus_Colima.jpg","Flag_of_Mexico.svg"],"externallinks":["http://www.itesm.edu/wps/portal/!ut/p/kcxml/04_Sj9SPykssy0xPLMnMz0vM0Y_QjzKLN4j3DADJgFjGpvqRqCKOcIEgfW99X4_83FT9AP2C3NCIckdHRQAUCPTu/delta/base64xml/L0lDU0lKQ1RPN29na2tBISEvb0lvUUFBSVFnakZJQUFRaENFSVFqR0EhLzRKRmlDbzBlaDFpY29uUVZHaGQtLzdfMF9QNQ!!?WCM_PORTLET=PC_7_0_P5_WCM&WCM_GLOBAL_CONTEXT=/wps/wcm/connect/COL/Colima/Acerca+del+Campus/Historia/","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Colima&params=19.256033_N_103.708427_W_region:MX-COL_type:edu","http://www.col.itesm.mx/"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"1","index":"1","fromtitle":"Monterrey_Institute_of_Technology_and_Higher_Education,_Colima","byteoffset":1930,"anchor":"References"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Monterrey Institute of Technology and Higher Education, Colima","iwlinks":[],"properties":[{"name":"wikibase_item","*":"Q6905377"}]}}