{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n","pageid":15602042,"revid":854507414,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><p class=\"mw-empty-elt\">\n</p>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">Autonomous University of Yucat\u00e1n</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"nickname\">Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n</div></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:UADY.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"UADY.jpg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/UADY.jpg/220px-UADY.jpg\" width=\"220\" height=\"165\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/UADY.jpg/330px-UADY.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/ec/UADY.jpg/440px-UADY.jpg 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"768\" /></a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Former names</div></th><td class=\"nickname\">\nUniversidad de Yucat\u00e1n, Universidad Nacional del Sureste</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Motto</th><td>\nLuz,Ciencia y Verdad</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Motto in&#160;English</div></th><td>\n<i>Light, Science and Truth</i></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Type</th><td>\n<a href=\"/wiki/Public_university\" title=\"Public university\">Public university</a></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Established</th><td>\nFebruary 22, 1922</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Rector_(academia)\" title=\"Rector (academia)\">Rector</a></th><td>\nJos\u00e9 de Jes\u00fas Williams (2015\u2013present)<sup id=\"cite_ref-rector_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-rector-1\">&#91;1&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Academic staff</div></th><td>\n925<sup id=\"cite_ref-informe_profesores_2-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-informe_profesores-2\">&#91;2&#93;</a></sup> <br />-710 tenured<sup id=\"cite_ref-informe_profesores_2-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-informe_profesores-2\">&#91;2&#93;</a></sup><br />-215 scholarship<sup id=\"cite_ref-informe_profesores_2-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-informe_profesores-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Students</th><td>\n17,379<sup id=\"cite_ref-informe_matricula_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-informe_matricula-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Undergraduate_education\" title=\"Undergraduate education\">Undergraduates</a></th><td>\n10,538<sup id=\"cite_ref-informe_matricula_3-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-informe_matricula-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/Postgraduate_education\" title=\"Postgraduate education\">Postgraduates</a></th><td>\n1,339<sup id=\"cite_ref-informe_matricula_3-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-informe_matricula-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><div style=\"padding:0.1em 0;line-height:1.2em;\">Other students</div></th><td>\n5,502 bacculaurate<sup id=\"cite_ref-informe_matricula_3-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-informe_matricula-3\">&#91;3&#93;</a></sup></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Location</th><td class=\"adr\">\n<span class=\"locality\"><a href=\"/wiki/M%C3%A9rida,_Yucat%C3%A1n\" title=\"M\u00e9rida, Yucat\u00e1n\">M\u00e9rida</a></span>, <span class=\"state\"><a href=\"/wiki/Yucat%C3%A1n_(state)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yucat\u00e1n (state)\">Yucat\u00e1n</a></span>, <span class=\"country-name\">Mexico</span></td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\"><a href=\"/wiki/School_colors\" title=\"School colors\">Colors</a></th><td>\nGold &amp; blue</td></tr><tr><th scope=\"row\" style=\"padding-right:0.65em;\">Website</th><td>\n<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uady.mx/indexf.html\">Official</a></td></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:UADY.svg\" class=\"image\"><img alt=\"UADY.svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/UADY.svg/140px-UADY.svg.png\" width=\"140\" height=\"228\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/UADY.svg/210px-UADY.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/19/UADY.svg/280px-UADY.svg.png 2x\" data-file-width=\"627\" data-file-height=\"1020\" /></a></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n</b> (<i>Autonomous University of Yucatan</i>), or <b>UADY</b>, is an autonomous public university in the state of <a href=\"/wiki/Yucat%C3%A1n_(state)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Yucat\u00e1n (state)\">Yucat\u00e1n</a>, <a href=\"/wiki/Mexico\" title=\"Mexico\">Mexico</a>, with its central campuses located in the state capital of <a href=\"/wiki/M%C3%A9rida,_Yucat%C3%A1n\" title=\"M\u00e9rida, Yucat\u00e1n\">M\u00e9rida</a>. It is the largest <a href=\"/wiki/Tertiary_education\" title=\"Tertiary education\">tertiary educational institution</a> (Spanish: <i><span lang=\"es\">educaci\u00f3n superior</span></i>) in the state, offering some 41 different courses at the undergraduate or <a href=\"/wiki/Bachelor%27s_degree\" title=\"Bachelor&#39;s degree\">Bachelor's degree</a> (<i>licenciatura</i>) level, and 26 postgraduate <a href=\"/wiki/Master_of_Arts\" title=\"Master of Arts\">Master's degrees</a> (<i>maestr\u00edas</i>). The institution was established in 1922 by then governor <a href=\"/wiki/Felipe_Carrillo_Puerto\" title=\"Felipe Carrillo Puerto\">Felipe Carrillo Puerto</a> as the <i>Universidad Nacional del Sureste</i>, but its lineage may be traced back to a <a href=\"/wiki/Spanish_Empire\" title=\"Spanish Empire\">Spanish Empire</a> <a href=\"/wiki/Royal_decree\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal decree\">royal decree</a> promulgated in 1611, that allowed for the creation of the Colegio de San Francisco Javier in M\u00e9rida.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup>\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-2\"><a href=\"#Notes\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">Notes</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-3\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">References</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-4\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Aut%C3%B3noma_de_Yucat%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Education_in_Mexico\" title=\"Education in Mexico\">Education in Mexico</a></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Notes\">Notes</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Aut%C3%B3noma_de_Yucat%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Notes\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist\" style=\"list-style-type: decimal;\">\n<div class=\"mw-references-wrap\"><ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-rector-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-rector_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation news\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://sipse.com/milenio/elecciones-2014-rector-de-uady-gana-jose-de-jesus-williams-120903.html\">\"Uady ya tiene nuevo Rector: Jos\u00e9 de Jes\u00fas Williams\"</a>. <i>SIPSE</i>. 3 November 2014.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=SIPSE&amp;rft.atitle=Uady+ya+tiene+nuevo+Rector%3A+Jos%C3%A9+de+Jes%C3%BAs+Williams&amp;rft.date=2014-11-03&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fsipse.com%2Fmilenio%2Felecciones-2014-rector-de-uady-gana-jose-de-jesus-williams-120903.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+Aut%C3%B3noma+de+Yucat%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-informe_profesores-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-informe_profesores_2-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-informe_profesores_2-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-informe_profesores_2-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">active in 2007; see <i>Primer informe 2007</i>, p.62 (Secretar\u00eda General UADY, 2008).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-informe_matricula-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-informe_matricula_3-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-informe_matricula_3-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-informe_matricula_3-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-informe_matricula_3-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">For the period September 2006 \u2013 August 2007; see <i>Primer informe 2007</i>, p.54 (Secretar\u00eda General UADY, 2008).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">de Hern\u00e1ndez, Margarita P. (1977). <i>Monograf\u00eda de la Universidad de Yucat\u00e1n</i> (in Spanish). M\u00e9rida, Yucatan. <a href=\"/wiki/OCLC\" title=\"OCLC\">OCLC</a>&#160;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"//www.worldcat.org/oclc/644379013\">644379013</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Monograf%C3%ADa+de+la+Universidad+de+Yucat%C3%A1n&amp;rft.place=M%C3%A9rida%2C+Yucatan&amp;rft.date=1977&amp;rft_id=info%3Aoclcnum%2F644379013&amp;rft.au=de+Hern%C3%A1ndez%2C+Margarita+P.&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+Aut%C3%B3noma+de+Yucat%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uady.mx/universidad/historia.html#Etapa7\">\"Rese\u00f1a Hist\u00f3rica de la UADY: Diversas Etapas Hist\u00f3ricas de la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n: Universidad Nacional del Sureste\"</a> (in Spanish). Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n. n.d. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131512312800/http://www.uady.mx/universidad/historia.html#Etapa7\">Archived</a> from the original on December 12, 2013.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rese%C3%B1a+Hist%C3%B3rica+de+la+UADY%3A+Diversas+Etapas+Hist%C3%B3ricas+de+la+Universidad+Aut%C3%B3noma+de+Yucat%C3%A1n%3A+Universidad+Nacional+del+Sureste&amp;rft.pub=Universidad+Aut%C3%B3noma+de+Yucat%C3%A1n&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.uady.mx%2Funiversidad%2Fhistoria.html%23Etapa7&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+Aut%C3%B3noma+de+Yucat%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n</ol></div></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Aut%C3%B3noma_de_Yucat%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><cite class=\"citation web\">UADY (n.d.). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uady.mx/universidad/historia.html\">\"Rese\u00f1a Hist\u00f3rica de la UADY: Diversas Etapas Hist\u00f3ricas de la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n\"</a> (in Spanish). Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-02-05</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Rese%C3%B1a+Hist%C3%B3rica+de+la+UADY%3A+Diversas+Etapas+Hist%C3%B3ricas+de+la+Universidad+Aut%C3%B3noma+de+Yucat%C3%A1n&amp;rft.pub=Universidad+Aut%C3%B3noma+de+Yucat%C3%A1n&amp;rft.au=UADY&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.uady.mx%2Funiversidad%2Fhistoria.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+Aut%C3%B3noma+de+Yucat%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation web\">Secretar\u00eda General UADY (January 2008). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uady.mx/pdfs/InformeUADY2007.pdf\">\"Universidad con transcendia social: Primer informe 2007\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(<a href=\"/wiki/PDF\" title=\"PDF\">PDF</a>)</span> (in Spanish). Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2008-02-05</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Universidad+con+transcendia+social%3A+Primer+informe+2007&amp;rft.pub=Universidad+Aut%C3%B3noma+de+Yucat%C3%A1n&amp;rft.date=2008-01&amp;rft.au=Secretar%C3%ADa+General+UADY&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.uady.mx%2Fpdfs%2FInformeUADY2007.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AUniversidad+Aut%C3%B3noma+de+Yucat%C3%A1n\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=Universidad_Aut%C3%B3noma_de_Yucat%C3%A1n&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.uady.mx/indexf.html\">Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n</a>, official website</li></ul>\n<p><span style=\"font-size: small;\"><span id=\"coordinates\"><a href=\"/wiki/Geographic_coordinate_system\" title=\"Geographic coordinate system\">Coordinates</a>: <span class=\"plainlinks nourlexpansion\"><a class=\"external text\" href=\"//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Universidad_Aut%C3%B3noma_de_Yucat%C3%A1n&amp;params=20_58_11_N_89_37_23_W_type:edu_region:MX_source:eswiki\"><span class=\"geo-default\"><span class=\"geo-dms\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\"><span class=\"latitude\">20\u00b058\u203211\u2033N</span> <span class=\"longitude\">89\u00b037\u203223\u2033W</span></span></span><span class=\"geo-multi-punct\">&#xfeff; / &#xfeff;</span><span class=\"geo-nondefault\"><span class=\"geo-dec\" title=\"Maps, aerial photos, and other data for this location\">20.96972\u00b0N 89.62306\u00b0W</span><span style=\"display:none\">&#xfeff; / <span class=\"geo\">20.96972; -89.62306</span></span></span></a></span></span></span>\n</p><p><br />\n</p>\n<table class=\"metadata plainlinks stub\" role=\"presentation\" style=\"background:transparent\"><tbody><tr><td><a href=\"/wiki/File:Flag_of_Mexico.svg\" class=\"image\"><img alt=\"Stub icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/30px-Flag_of_Mexico.svg.png\" width=\"30\" height=\"17\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/45px-Flag_of_Mexico.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Flag_of_Mexico.svg/60px-Flag_of_Mexico.svg.png 2x\" data-file-width=\"840\" data-file-height=\"480\" /></a></td><td><i>This Mexico school, university, college or other education topic article is a <a href=\"/wiki/Wikipedia:Stub\" title=\"Wikipedia:Stub\">stub</a>. You can help Wikipedia by <a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Universidad_Aut%C3%B3noma_de_Yucat%C3%A1n&amp;action=edit\">expanding it</a>.</i><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\" style=\"position: absolute; right: 15px; display: none;\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mexico-edu-stub\" title=\"Template:Mexico-edu-stub\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mexico-edu-stub\" title=\"Template talk:Mexico-edu-stub\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mexico-edu-stub&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2224\nCached time: 20180921183900\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.340 seconds\nReal time usage: 0.416 seconds\nPreprocessor visited node count: 1185/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 23879/2097152 bytes\nTemplate argument size: 1453/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 12/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 5141/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.223/10.000 seconds\nLua memory usage: 10.97 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  377.251      1 -total\n 33.44%  126.151      1 Template:Lang-es\n 24.73%   93.289      1 Template:Infobox_University\n 19.88%   74.993      1 Template:Infobox\n 18.90%   71.313      1 Template:Reflist\n 10.01%   37.760      1 Template:Cite_news\n  9.40%   35.480      1 Template:Coord\n  6.96%   26.273      1 Template:Use_mdy_dates\n  6.12%   23.082      2 Template:Br_separated_entries\n  5.70%   21.517      3 Template:Cite_web\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:15602042-0!canonical and timestamp 20180921183859 and revision id 854507414\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/Universidad_Aut%C3%B3noma_de_Yucat%C3%A1n","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/Autonome_Universiteit_van_Yucat%C3%A1n","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"Autonome Universiteit van Yucat\u00e1n"}],"categories":[{"sortkey":"Yucatan, Universidad Autonoma","hidden":"","*":"CS1_Spanish-language_sources_(es)"},{"sortkey":"Yucatan, Universidad Autonoma","hidden":"","*":"Use_mdy_dates_from_June_2016"},{"sortkey":"Yucatan, Universidad Autonoma","hidden":"","*":"Articles_containing_Spanish-language_text"},{"sortkey":"Yucatan, Universidad Autonoma","hidden":"","*":"Coordinates_on_Wikidata"},{"sortkey":"Yucatan, Universidad Autonoma","*":"1922_establishments_in_Mexico"},{"sortkey":"Yucatan, Universidad Autonoma","*":"Universities_and_colleges_in_Yucat\u00e1n"},{"sortkey":"Yucatan, Universidad Autonoma","*":"Educational_institutions_established_in_1922"},{"sortkey":"Yucatan, Universidad Autonoma","hidden":"","*":"All_stub_articles"},{"sortkey":"Yucatan, Universidad Autonoma","*":"Mexico_education_stubs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Use mdy dates from June 2016"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-edu-stub"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bachelor's degree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Felipe Carrillo Puerto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Geographic coordinate system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Master of Arts"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9rida, Yucat\u00e1n"},{"ns":0,"exists":"","*":"OCLC"},{"ns":0,"exists":"","*":"PDF"},{"ns":0,"exists":"","*":"Postgraduate education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Public university"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rector (academia)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal decree"},{"ns":0,"exists":"","*":"School colors"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Empire"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tertiary education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Undergraduate education"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yucat\u00e1n (state)"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Stub"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mexico-edu-stub"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Use mdy dates"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:DMCA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dated maintenance category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:FULLROOTPAGENAME"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Ns has subpages"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox University"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox university"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longitem"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Both"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Br separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Lang-es"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite news"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Coord"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mexico-edu-stub"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Ns has subpages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/name/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/ISO 639-3"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/wp languages"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana regions"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana variants"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Language/data/iana suppressed scripts"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/ISO 639 synonyms"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Lang/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unicode data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Coordinates"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Math"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Asbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Buffer"}],"images":["UADY.jpg","UADY.svg","Flag_of_Mexico.svg"],"externallinks":["http://sipse.com/milenio/elecciones-2014-rector-de-uady-gana-jose-de-jesus-williams-120903.html","//www.worldcat.org/oclc/644379013","http://www.uady.mx/universidad/historia.html#Etapa7","https://web.archive.org/web/20131512312800/http://www.uady.mx/universidad/historia.html#Etapa7","http://www.uady.mx/indexf.html","http://www.uady.mx/universidad/historia.html","http://www.uady.mx/pdfs/InformeUADY2007.pdf","//tools.wmflabs.org/geohack/geohack.php?pagename=Universidad_Aut%C3%B3noma_de_Yucat%C3%A1n&params=20_58_11_N_89_37_23_W_type:edu_region:MX_source:eswiki"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"1","index":"1","fromtitle":"Universidad_Aut\u00f3noma_de_Yucat\u00e1n","byteoffset":3092,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Notes","number":"2","index":"2","fromtitle":"Universidad_Aut\u00f3noma_de_Yucat\u00e1n","byteoffset":3132,"anchor":"Notes"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"3","index":"3","fromtitle":"Universidad_Aut\u00f3noma_de_Yucat\u00e1n","byteoffset":3155,"anchor":"References"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"4","index":"4","fromtitle":"Universidad_Aut\u00f3noma_de_Yucat\u00e1n","byteoffset":3710,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n","iwlinks":[],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Yucatan, Universidad Autonoma"},{"name":"wikibase_item","*":"Q2684607"}]}}