{"warnings":{"parse":{"*":"The value passed for \"page\" contains invalid or non-normalized data. Textual data should be valid, NFC-normalized Unicode without C0 control characters other than HT (\\t), LF (\\n), and CR (\\r)."}},"parse":{"title":"M\u00e9tis in Canada","pageid":44646,"revid":860465101,"text":{"*":"<div class=\"mw-parser-output\"><div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">For M\u00e9tis peoples generally, see <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis\" title=\"M\u00e9tis\">M\u00e9tis</a>.</div>\n<table class=\"infobox vcard\" style=\"width:22em\"><caption class=\"fn org\">M\u00e9tis</caption><tbody><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<a href=\"/wiki/File:Metis_Blue.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Metis_Blue.svg/110px-Metis_Blue.svg.png\" width=\"110\" height=\"83\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Metis_Blue.svg/165px-Metis_Blue.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Metis_Blue.svg/220px-Metis_Blue.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"300\" /></a><a href=\"/wiki/File:Metis_Red.svg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Metis_Red.svg/110px-Metis_Red.svg.png\" width=\"110\" height=\"83\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Metis_Red.svg/165px-Metis_Red.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/1/1f/Metis_Red.svg/220px-Metis_Red.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"300\" /></a></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Total population</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n587,545 (<a href=\"/wiki/Canada_2016_Census\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canada 2016 Census\">2016</a>) <br /> 1.7% of the Canadian population<sup id=\"cite_ref-20016Census_1-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20016Census-1\">&#91;1&#93;</a></sup> <br /><small>(including persons of partial M\u00e9tis parentage) </small></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Regions with significant populations</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li>Canada</li>\n<li>United States</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Languages</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Canadian_English\" title=\"Canadian English\">English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_French\" title=\"M\u00e9tis French\">M\u00e9tis French</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Gaelic\" title=\"Scottish Gaelic\">Scottish Gaelic</a> (<a href=\"/wiki/Canadian_Gaelic\" title=\"Canadian Gaelic\">Canadian Gaelic</a>)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Michif_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Michif language\">Michif</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bungi_Creole\" title=\"Bungi Creole\">Bungee</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chipewyan_language\" title=\"Chipewyan language\">Chipewyan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scots_language\" title=\"Scots language\">Scots</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Religion</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\nChristian (Predominantly <a href=\"/wiki/Catholic_Church_in_Canada\" title=\"Catholic Church in Canada\">Roman Catholic</a>), mixed with traditional beliefs<sup id=\"cite_ref-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2\">&#91;2&#93;</a></sup></td></tr><tr><th colspan=\"2\" style=\"text-align:center;background-color:#b0c4de;\">Related ethnic groups</th></tr><tr><td colspan=\"2\" style=\"text-align:center\">\n<div class=\"plainlist\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_people_(United_States)\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9tis people (United States)\">M\u00e9tis people (United States)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/American_ethnicity\" class=\"mw-redirect\" title=\"American ethnicity\">Ethnic Americans</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Canadian\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Canadian\">French</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cree\" title=\"Cree\">Cree</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ojibwe_people\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ojibwe people\">Ojibwe</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Indigenous peoples of the Americas\">Amerindians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Acadians\" title=\"Acadians\">Acadians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scottish_Canadian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Scottish Canadian\">Scots</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/English_Canadian\" class=\"mw-redirect\" title=\"English Canadian\">English</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Canadian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irish Canadian\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglo-M%C3%A9tis\" title=\"Anglo-M\u00e9tis\">Anglo-M\u00e9tis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mestizo\" title=\"Mestizo\">Mestizo</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table>\n<table class=\"vertical-navbox nowraplinks hlist\" style=\"float:right;clear:right;width:22.0em;margin:0 0 1.0em 1.0em;background:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;padding:0.2em;border-spacing:0.4em 0;text-align:center;line-height:1.4em;font-size:88%\"><tbody><tr><th style=\"padding:0.2em 0.4em 0.2em;font-size:145%;line-height:1.2em\"><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Canada\" title=\"Indigenous peoples in Canada\">Indigenous peoples<br />in Canada</a></th></tr><tr><td style=\"padding:0.2em 0 0.4em\"><a href=\"/wiki/File:Aboriginal_War_Veterans_monument_(close).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"A life-sized bronze statue of an Aboriginal and eagle above him; there is a bear to his right and a wolf to his left, they are all looking upwards towards a blue and white sky\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG/80px-Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG\" width=\"80\" height=\"107\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG/120px-Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG/160px-Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"3072\" /></a></td></tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/First_Nations\" title=\"First Nations\">First Nations</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Inuit\" title=\"Inuit\">Inuit</a></b></li>\n<li><b><a class=\"mw-selflink selflink\">M\u00e9tis</a></b></li></ul></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">History</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paleo-Indians\" title=\"Paleo-Indians\">Paleo-Indians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Canada#History\" title=\"Indigenous peoples in Canada\">Pre-colonization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Genetic history of indigenous peoples of the Americas\">Genetics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Indian_residential_school_system\" title=\"Canadian Indian residential school system\">Residential schools</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indian_hospital\" title=\"Indian hospital\">Indian hospitals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Indigenous_conflicts_in_Canada\" title=\"Category:Indigenous conflicts in Canada\">Conflicts</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:First_Nations_history\" title=\"Category:First Nations history\">First Nations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Inuit_history\" title=\"Category:Inuit history\">Inuit</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Politics</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/The_Canadian_Crown_and_Indigenous_peoples_of_Canada\" title=\"The Canadian Crown and Indigenous peoples of Canada\">Crown and Indigenous peoples</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_rights\" title=\"Treaty rights\">Treaty rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indian_Health_Transfer_Policy\" title=\"Indian Health Transfer Policy\">Health Policy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Numbered_Treaties\" title=\"Numbered Treaties\">Numbered Treaties</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Commission_on_Aboriginal_Peoples\" title=\"Royal Commission on Aboriginal Peoples\">Royal Commission</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_self-government_in_Canada\" title=\"Indigenous self-government in Canada\">Self-government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indian_Act\" title=\"Indian Act\">Indian Act</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/British_Columbia_Treaty_Process\" title=\"British Columbia Treaty Process\">British Columbia Treaty Process</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Idle_No_More\" title=\"Idle No More\">Idle No More</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Missing_and_murdered_Indigenous_women\" title=\"Missing and murdered Indigenous women\">Missing and murdered Indigenous women</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Indigenous_politics_in_Canada\" title=\"Category:Indigenous politics in Canada\">Politics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Indigenous_organizations_in_Canada\" title=\"Category:Indigenous organizations in Canada\">Organizations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Canadian_Indigenous_case_law\" title=\"Category:Canadian Indigenous case law\">Case law</a></li>\n<li><div style=\"padding:0.2em 0.4em; line-height:1.2em;\"><a href=\"/wiki/Indigenous_and_Northern_Affairs_Canada\" title=\"Indigenous and Northern Affairs Canada\">Indigenous and Northern<br />Affairs Canada</a></div></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Culture</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Category:Indigenous_culture_in_Canada\" title=\"Category:Indigenous culture in Canada\">Indigenous cultures</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_Canadian_personalities\" title=\"Indigenous Canadian personalities\">Indigenous personalities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Country_food\" title=\"Country food\">Country food</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_music_of_Canada\" title=\"Indigenous music of Canada\">Music</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Demographics</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Indian_reserve\" title=\"Indian reserve\">Indian reserves</a></li>\n<li>AB\n<ul><li><a href=\"/wiki/First_Nations_in_Alberta\" title=\"First Nations in Alberta\">FN</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_in_Alberta\" title=\"M\u00e9tis in Alberta\">M\u00e9tis</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Indigenous_peoples_in_Atlantic_Canada\" title=\"Category:Indigenous peoples in Atlantic Canada\">Atlantic CA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Indigenous_peoples_in_British_Columbia\" title=\"Category:Indigenous peoples in British Columbia\">BC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Nations_in_Manitoba\" title=\"First Nations in Manitoba\">MB</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Indigenous_peoples_in_Ontario\" title=\"Category:Indigenous peoples in Ontario\">ON</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Quebec\" title=\"Indigenous peoples in Quebec\">QC</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Nations_in_Saskatchewan\" title=\"First Nations in Saskatchewan\">SK</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Northern_Canada\" title=\"Indigenous peoples in Northern Canada\">Territories</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Pacific_Northwest_Coast\" title=\"Indigenous peoples of the Pacific Northwest Coast\">Pacific Coast</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Linguistics</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Languages_of_Canada#Aboriginal_languages\" title=\"Languages of Canada\">Indigenous languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inuit_languages\" title=\"Inuit languages\">Inuit languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Aboriginal_English_in_Canada\" title=\"Aboriginal English in Canada\">Indigenous English Dialects</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Americanist_phonetic_notation\" title=\"Americanist phonetic notation\">NAPA</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Aboriginal_syllabics\" title=\"Canadian Aboriginal syllabics\">Aboriginal syllabics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inuit_grammar\" title=\"Inuit grammar\">Inuit grammar</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Religions</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mythologies_of_the_indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Mythologies of the indigenous peoples of the Americas\">Traditional beliefs</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Inuit_religion\" title=\"Inuit religion\">Inuit religion</a></li></ul></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Index</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Index_of_articles_related_to_Indigenous_Canadians\" title=\"Index of articles related to Indigenous Canadians\">Index of articles</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Indigenous_peoples_in_Canada\" title=\"Category:Indigenous peoples in Canada\">Indigenous</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:First_Nations\" title=\"Category:First Nations\">First Nations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Inuit\" title=\"Category:Inuit\">Inuit</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Canadian_M%C3%A9tis_people\" title=\"Category:Canadian M\u00e9tis people\">M\u00e9tis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Category:Indigenous_peoples_of_North_America_stubs\" title=\"Category:Indigenous peoples of North America stubs\">Stubs</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"padding:0 0.1em 0.4em\">\n<div class=\"NavFrame collapsed\" style=\"border:none;padding:0\"><div class=\"NavHead\" style=\"font-size:105%;background:transparent;text-align:left\">Wikiprojects</div><div class=\"NavContent\" style=\"font-size:105%;padding:0.2em 0 0.4em;text-align:center\">Portal\n<ul><li><a href=\"/wiki/Portal:Indigenous_peoples_in_Canada\" title=\"Portal:Indigenous peoples in Canada\">Indigenous Canadian portal</a></li></ul>\n<p>WikiProject\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Indigenous_peoples_of_North_America\" title=\"Wikipedia:WikiProject Indigenous peoples of North America\">Indigenous North Americans</a></li></ul>\n<p>First Nations\n</p>\n<ul><li><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:First_Nations_of_Canada\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:First Nations of Canada\">Commons</a></li>\n<li><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/First_Nations\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:First Nations\">Wiktionary</a></li></ul>\n<p>Inuit\n</p>\n<ul><li><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Inuit\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Inuit\">Commons</a></li>\n<li><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/Inuit\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:Inuit\">Wiktionary</a></li></ul>\n<p>M\u00e9tis\n</p>\n<ul><li><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Metis\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Metis\">Commons</a></li>\n<li><a href=\"https://en.wiktionary.org/wiki/Metis\" class=\"extiw\" title=\"wiktionary:Metis\">Wiktionary</a></li></ul></div></div></td>\n</tr><tr><td style=\"text-align:right;font-size:115%;padding-top: 0.6em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Indigenous_Peoples_of_Canada\" title=\"Template:Indigenous Peoples of Canada\"><abbr title=\"View this template\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Indigenous_Peoples_of_Canada\" title=\"Template talk:Indigenous Peoples of Canada\"><abbr title=\"Discuss this template\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Indigenous_Peoples_of_Canada&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\">e</abbr></a></li></ul></div></td></tr></tbody></table>\n<p>The <b>M\u00e9tis in Canada</b> (<span class=\"nowrap\"><span class=\"IPA nopopups noexcerpt\"><a href=\"/wiki/Help:IPA/English\" title=\"Help:IPA/English\">/<span style=\"border-bottom:1px dotted\"><span title=\"&#39;m&#39; in &#39;my&#39;\">m</span><span title=\"/e\u026a/: &#39;a&#39; in &#39;face&#39;\">e\u026a</span><span title=\"/\u02c8/: primary stress follows\">\u02c8</span><span title=\"&#39;t&#39; in &#39;tie&#39;\">t</span><span title=\"/i\u02d0/: &#39;ee&#39; in &#39;fleece&#39;\">i\u02d0</span></span>/</a></span></span>; <small>Canadian French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">[me\u02c8t\u0361s\u026as]</a></span>; <small>European French:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">[me\u02c8tis]</a></span>; <small>Michif:&#160;</small><span title=\"Representation in the International Phonetic Alphabet (IPA)\" class=\"IPA\"><a href=\"/wiki/Help:IPA\" title=\"Help:IPA\">[m\u026a\u02c8t\u0283\u026af]</a></span>) are groups of peoples in Canada who trace their descent to <a href=\"/wiki/First_Nations\" title=\"First Nations\">First Nations</a> peoples and European settlers. They are recognized as one of <a href=\"/wiki/Aboriginal_peoples_in_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aboriginal peoples in Canada\">Canada's aboriginal peoples</a> under the <a href=\"/wiki/Constitution_Act_of_1982\" class=\"mw-redirect\" title=\"Constitution Act of 1982\">Constitution Act of 1982</a>, along with First Nations and <a href=\"/wiki/Inuit\" title=\"Inuit\">Inuit</a> peoples. As of 2011, they number over 451,797.<sup id=\"cite_ref-20011Census_3-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20011Census-3\">&#91;3&#93;</a></sup> M\u00e9tis in Canada represent the majority of those identifying as <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis\" title=\"M\u00e9tis\">M\u00e9tis</a> (smaller communities also exist <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_in_the_United_States\" title=\"M\u00e9tis in the United States\">in the United States</a>).\n</p><p>While the M\u00e9tis initially developed as the <a href=\"/wiki/Mixed-race\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mixed-race\">mixed-race</a> descendants of early unions between <a href=\"/wiki/First_Nations\" title=\"First Nations\">First Nations</a> people and colonial-era European settlers (usually indigenous women and settler men), within generations (particularly in central and western Canada), a distinct <a href=\"#Cultural_definitions\">M\u00e9tis culture</a> developed. The early mothers were usually <a href=\"/wiki/Wabanaki_Confederacy\" title=\"Wabanaki Confederacy\">Wabanaki</a>, <a href=\"/wiki/Algonquin_people\" title=\"Algonquin people\">Algonquin</a>, <a href=\"/wiki/Saulteaux\" title=\"Saulteaux\">Saulteaux</a>, <a href=\"/wiki/Cree\" title=\"Cree\">Cree</a>, <a href=\"/wiki/Ojibwe\" title=\"Ojibwe\">Ojibwe</a>, <a href=\"/wiki/Menominee\" title=\"Menominee\">Menominee</a>, or of mixed descent from these peoples. Their unions with European men were often of the type known as <a href=\"/wiki/Marriage_%27%C3%A0_la_fa%C3%A7on_du_pays%27\" title=\"Marriage &#39;\u00e0 la fa\u00e7on du pays&#39;\">Marriage <i>\u00e0 la fa\u00e7on du pays</i></a> (\"according to the custom of the country\"). \n</p><p>After <a href=\"/wiki/New_France\" title=\"New France\">New France</a> was ceded to Great Britain's control, there was an important distinction between <i>French M\u00e9tis</i> born of <a href=\"/wiki/Francophone\" class=\"mw-redirect\" title=\"Francophone\">francophone</a> <i><a href=\"/wiki/Voyageurs\" title=\"Voyageurs\">voyageur</a></i> fathers, and the <i><a href=\"/wiki/Anglo-M%C3%A9tis\" title=\"Anglo-M\u00e9tis\">Anglo-M\u00e9tis</a></i> (known as \"countryborn\") descended from <a href=\"/wiki/English_people\" title=\"English people\">English</a> or <a href=\"/wiki/Scottish_people\" title=\"Scottish people\">Scottish</a> fathers. Today these two cultures have essentially coalesced into location specific M\u00e9tis traditions, which does not preclude a range of other M\u00e9tis cultural expressions across North America.<sup id=\"cite_ref-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-4\">&#91;4&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-5\">&#91;5&#93;</a></sup> Such mixed-race people were historically referred to by other terms, many of which are now considered to be offensive, such as <a href=\"/wiki/Mixed-blood\" title=\"Mixed-blood\">Mixed-bloods</a>, <a href=\"/wiki/Half-breed\" title=\"Half-breed\">Half-breeds</a>, <a href=\"/wiki/Bois-Br%C3%BBl%C3%A9s\" title=\"Bois-Br\u00fbl\u00e9s\">Bois-Br\u00fbl\u00e9s</a>, <a href=\"/wiki/Bungi_creole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bungi creole\">Bungi</a>, Black Scots, and Jackatars. However, the contemporary M\u00e9tis are a specific indigenous peoples; the term does not apply to every person of \"mixed\" heritage or ancestry.<sup id=\"cite_ref-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-6\">&#91;6&#93;</a></sup>\n</p><p>While people of M\u00e9tis culture or heritage are found across Canada, in the more restrictive sense, the traditional M\u00e9tis \"<a href=\"/wiki/Homeland\" title=\"Homeland\">homeland</a>\" (areas with Metis populations historically) includes much of the <a href=\"/wiki/Canadian_Prairies\" title=\"Canadian Prairies\">Canadian Prairies</a>, with the most commonly known \"Red River Metis\" centering on southern and central parts of <a href=\"/wiki/Manitoba\" title=\"Manitoba\">Manitoba</a>. Closely related are the <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_people_(United_States)\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9tis people (United States)\">M\u00e9tis in the United States</a>, primarily those in border areas like <a href=\"/wiki/Northern_Michigan\" title=\"Northern Michigan\">northern Michigan</a>, the <a href=\"/wiki/Red_River_Valley\" title=\"Red River Valley\">Red River Valley</a>, and <a href=\"/wiki/Eastern_Montana\" title=\"Eastern Montana\">eastern Montana</a>. These were areas in which there was considerable Aboriginal and European mixing due to <a href=\"/wiki/North_American_fur_trade\" title=\"North American fur trade\">the 19th-century fur trade</a>.<sup id=\"cite_ref-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-7\">&#91;7&#93;</a></sup> Although Metis existed further west from today's Manitoba, much less is known about the Metis of Northern Canada.\n</p>\n<div id=\"toc\" class=\"toc\"><input type=\"checkbox\" role=\"button\" id=\"toctogglecheckbox\" class=\"toctogglecheckbox\" style=\"display:none\" /><div class=\"toctitle\" lang=\"en\" dir=\"ltr\"><h2>Contents</h2><span class=\"toctogglespan\"><label class=\"toctogglelabel\" for=\"toctogglecheckbox\"></label></span></div>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-1\"><a href=\"#Self-identity_and_legal_status\"><span class=\"tocnumber\">1</span> <span class=\"toctext\">Self-identity and legal status</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-2\"><a href=\"#Historical_view_of_identity\"><span class=\"tocnumber\">1.1</span> <span class=\"toctext\">Historical view of identity</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-3\"><a href=\"#Lack_of_a_legal_definition\"><span class=\"tocnumber\">1.2</span> <span class=\"toctext\">Lack of a legal definition</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-4\"><a href=\"#Definitions_used_by_M\u00e9tis_Representative_Organizations\"><span class=\"tocnumber\">1.3</span> <span class=\"toctext\">Definitions used by M\u00e9tis Representative Organizations</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-5\"><a href=\"#Cultural_definitions\"><span class=\"tocnumber\">1.4</span> <span class=\"toctext\">Cultural definitions</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-6\"><a href=\"#History\"><span class=\"tocnumber\">2</span> <span class=\"toctext\">History</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-7\"><a href=\"#Origin\"><span class=\"tocnumber\">2.1</span> <span class=\"toctext\">Origin</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-8\"><a href=\"#19th_century\"><span class=\"tocnumber\">2.2</span> <span class=\"toctext\">19th century</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-9\"><a href=\"#Land_ownership\"><span class=\"tocnumber\">2.3</span> <span class=\"toctext\">Land ownership</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-10\"><a href=\"#The_M\u00e9tis_Settlements_of_Alberta_\u2013_a_Distinct_M\u00e9tis_Identity\"><span class=\"tocnumber\">3</span> <span class=\"toctext\">The M\u00e9tis Settlements of Alberta \u2013 a Distinct M\u00e9tis Identity</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-11\"><a href=\"#Organizations\"><span class=\"tocnumber\">3.1</span> <span class=\"toctext\">Organizations</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-12\"><a href=\"#Culture\"><span class=\"tocnumber\">4</span> <span class=\"toctext\">Culture</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-13\"><a href=\"#Language\"><span class=\"tocnumber\">4.1</span> <span class=\"toctext\">Language</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-14\"><a href=\"#Flag\"><span class=\"tocnumber\">4.2</span> <span class=\"toctext\">Flag</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-15\"><a href=\"#Distinction_of_lower-case_m_versus_upper-case_M\"><span class=\"tocnumber\">4.3</span> <span class=\"toctext\">Distinction of lower-case <i>m</i> versus upper-case <i>M</i></span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-16\"><a href=\"#Distribution\"><span class=\"tocnumber\">5</span> <span class=\"toctext\">Distribution</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-17\"><a href=\"#See_also\"><span class=\"tocnumber\">6</span> <span class=\"toctext\">See also</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-18\"><a href=\"#References\"><span class=\"tocnumber\">7</span> <span class=\"toctext\">References</span></a>\n<ul>\n<li class=\"toclevel-2 tocsection-19\"><a href=\"#Bibliography\"><span class=\"tocnumber\">7.1</span> <span class=\"toctext\">Bibliography</span></a></li>\n</ul>\n</li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-20\"><a href=\"#Further_reading\"><span class=\"tocnumber\">8</span> <span class=\"toctext\">Further reading</span></a></li>\n<li class=\"toclevel-1 tocsection-21\"><a href=\"#External_links\"><span class=\"tocnumber\">9</span> <span class=\"toctext\">External links</span></a></li>\n</ul>\n</div>\n\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Self-identity_and_legal_status\">Self-identity and legal status</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=1\" title=\"Edit section: Self-identity and legal status\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>In 2011, 451,795 people in Canada self-identified as M\u00e9tis. They represented 32.3% of the total Aboriginal population and 1.4% of the total Canadian population.<sup id=\"cite_ref-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-8\">&#91;8&#93;</a></sup> Most M\u00e9tis people today are not the direct result of intermarriage between First Nations and Europeans. The vast majority of those who identify as M\u00e9tis are the descendants of unions between generations of M\u00e9tis individuals and predominate Canadian society with the exception of Metis in rural and northern parts, that still live in close proximity to First Nations communities.\n</p><p>Over the past century, countless M\u00e9tis have assimilated into the general <a href=\"/wiki/European_Canadian\" class=\"mw-redirect\" title=\"European Canadian\">European Canadian</a> populations, making M\u00e9tis heritage (and thereby Aboriginal ancestry) more common than is generally realized.<sup id=\"cite_ref-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-9\">&#91;9&#93;</a></sup> Geneticists estimate that 50 percent of today's population in <a href=\"/wiki/Western_Canada\" title=\"Western Canada\">Western Canada</a> have some Aboriginal blood.<sup id=\"cite_ref-mettis_10-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mettis-10\">&#91;10&#93;</a></sup> They could be classified as M\u00e9tis by any <a href=\"/wiki/Genetics\" title=\"Genetics\">genetic</a> measure but most are not part of its ethnic culture.<sup id=\"cite_ref-mettis_10-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mettis-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Unlike First Nations peoples, there is no distinction between \"status\" and \"non-status\" M\u00e9tis. In 2003, the Supreme Court of Canada  define M\u00e9tis as someone who self-identifies as M\u00e9tis, has an ancestral connection to the historic M\u00e9tis community, and is accepted by the modern community with continuity to the historic Metis community.<sup id=\"cite_ref-Lambrecht2013_11-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Lambrecht2013-11\">&#91;11&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Historical_view_of_identity\">Historical view of identity</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=2\" title=\"Edit section: Historical view of identity\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The most well-known and historically documented mixed-ancestry population in Canadian history are the groups who developed during the fur trade in south-eastern Rupert's Land, primarily in the Red River Settlement (now Manitoba) and the <a href=\"/wiki/Southbranch_Settlement\" title=\"Southbranch Settlement\">Southbranch Settlements</a> (Saskatchewan). In the late nineteenth century, they organized politically (led by men who had European educations) and had confrontations with the Canadian government. This was not the only place where <i>m\u00e9tissage</i> (mixing) between European and Indigenous people occurred. It was part of the history of colonization from the earliest days of settlements on the Atlantic Coast throughout the Americas.<sup id=\"cite_ref-Senate_12-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Senate-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>2, 5</span></sup> The strong sense of ethnic <a href=\"/wiki/National_identity\" title=\"National identity\">national identity</a> among the mostly French- and Michif-speaking M\u00e9tis along the <a href=\"/wiki/Red_River_of_the_North\" title=\"Red River of the North\">Red River</a>, demonstrated during the <a href=\"/wiki/Louis_Riel\" title=\"Louis Riel\">Riel Rebellions</a>, resulted in wider use of the term \"M\u00e9tis\" as the main word used by Canadians for all mixed Euro-Native groups.\n</p><p>Continued organizing and political activity resulted in \"the M\u00e9tis\" gaining official recognition from the national government as one of the recognized Aboriginal groups in <a href=\"/wiki/Section_Thirty-five_of_the_Constitution_Act,_1982\" class=\"mw-redirect\" title=\"Section Thirty-five of the Constitution Act, 1982\">S.35 of the Constitution Act, 1982</a>, which states:<sup id=\"cite_ref-defe_13-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-defe-13\">&#91;13&#93;</a></sup>\n</p>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r856303468\">.mw-parser-output .templatequote{overflow:hidden;margin:1em 0;padding:0 40px}.mw-parser-output .templatequote .templatequotecite{line-height:1.5em;text-align:left;padding-left:1.6em;margin-top:0}</style><blockquote class=\"templatequote\"><p>35. (1) The existing aboriginal and treaty rights of the Aboriginal People of Canada are hereby recognized and affirmed.\n</p><dl><dd>(2) In this Act, \"Aboriginal Peoples of Canada\" includes the Indian, Inuit, and M\u00e9tis Peoples of Canada.</dd></dl>\n<dl><dd>... <div class=\"templatequotecite\">\u2014&#8201;<cite>Constitution Act, 1982</cite></div></dd></dl>\n</blockquote>\n<p>Section-35(2) does not define criteria for an individual who is M\u00e9tis. This has left open the question of whether \"M\u00e9tis\" in this context should apply only to the descendants of the Red River M\u00e9tis or to all mixed-ancestry groups and individuals. Many members of First Nations may have mixed ancestry, but identify primarily by the tribal nation, rather than as M\u00e9tis. Since passage of the 1982 act, many groups in Canada who are not related to the Red River M\u00e9tis have adopted the word \"M\u00e9tis\" as a descriptor.<sup id=\"cite_ref-Senate_12-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Senate-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>7</span></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Lack_of_a_legal_definition\">Lack of a legal definition</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=3\" title=\"Edit section: Lack of a legal definition\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Powley_ruling\" class=\"mw-redirect\" title=\"Powley ruling\">Powley ruling</a></div>\n<p>It is not clear who has the moral and legal authority to define the word \"M\u00e9tis\". There is no comprehensive legal definition of M\u00e9tis status in Canada; this is in contrast to the <i>Indian Act</i> which creates an <a href=\"/wiki/Indian_Register\" title=\"Indian Register\">Indian Register</a> for all (Status) First Nations people. Some commentators have argued that one of the <a href=\"/wiki/Indigenous_rights\" title=\"Indigenous rights\">rights of an indigenous people</a> is to define its own identity, precluding the need for a government-sanctioned definition.<sup id=\"cite_ref-Senate_12-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Senate-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>9\u201310</span></sup> The question is open as to who should receive Aboriginal rights flowing from M\u00e9tis identity. No federal legislation defines the M\u00e9tis.\n</p><p>Alberta is the only province to have defined the term in law under the <i>M\u00e9tis Settlements Act</i> (MSA) which defines a M\u00e9tis as \"a person of Aboriginal ancestry who identifies with M\u00e9tis history and culture\" in the context of creating a test for legal eligibility for membership in one of Alberta's eight M\u00e9tis settlements, The MSA, together with requirements at the community level (Elder &amp; community acceptance) create the legal requirements for residency on the Metis Settlements. In Alberta law, belonging to a \"Metis Association\" (Metis National Council or any of its affiliates, Metis Federation of Canada, Congress of Aboriginal People) does not grant one Rights granted to members of the Alberta Metis Settlements. The MSA test excludes people who are Status Indians (that is, a member of a First Nation), an exclusion which was upheld by the Supreme Court in <i>Alberta v. Cunningham</i> (2011).<sup id=\"cite_ref-Senate_12-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Senate-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>10\u201311</span></sup>\n</p><p>The number of people self-identifying as M\u00e9tis has risen sharply since the late 20th century: between 1996 and 2006, the population of Canadians who self-identify as M\u00e9tis nearly doubled to approximately 390,000.<sup id=\"cite_ref-Senate_12-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Senate-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>2</span></sup> Until <i><a href=\"/wiki/R_v._Powley\" class=\"mw-redirect\" title=\"R v. Powley\">R v. Powley</a></i> (2003), there was no legal definition of M\u00e9tis other then the legal requirements found in the Metis Settlements Act of 1990. \n</p><p>The Powley case involved a claim by Steven Powley and his son Rodney, two members of the <a href=\"/wiki/Sault_Ste._Marie,_Ontario\" title=\"Sault Ste. Marie, Ontario\">Sault Ste. Marie, Ontario</a> M\u00e9tis community, who were asserting M\u00e9tis hunting rights. The <a href=\"/wiki/Supreme_Court_of_Canada\" title=\"Supreme Court of Canada\">Supreme Court of Canada</a> outlined three broad factors to identify M\u00e9tis who have Hunting Rights as Aboriginal peoples:<sup id=\"cite_ref-14\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-14\">&#91;14&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\">\n<ul><li>self-identification as a M\u00e9tis individual;</li>\n<li>ancestral connection to an historic M\u00e9tis community; and</li>\n<li>acceptance by a M\u00e9tis community.</li></ul>\n</blockquote>\n<p>All three factors must be present for an individual to qualify under the SCC legal definition of M\u00e9tis. In addition, the court stated that\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>[t]he term M\u00e9tis in s. 35 does not encompass all individuals with mixed Indian and European heritage; rather, it refers to distinctive peoples who, in addition to their mixed ancestry, developed their own customs, ways of life, and recognizable group identity separate from their Indian or Inuit and European forebears.<sup id=\"cite_ref-Senate_12-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Senate-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>9</span></sup> The court was explicit that its ten-point test is not a comprehensive definition of M\u00e9tis.\n</p></blockquote>\n<p>Questions remain as to whether M\u00e9tis have <a href=\"/wiki/Treaty_rights\" title=\"Treaty rights\">treaty rights</a>; this is an explosive issue in the Canadian Aboriginal community today. It has been stated that \"only First Nations could legitimately sign treaties with the government so, by definition, M\u00e9tis have no Treaty rights.\"<sup id=\"cite_ref-mcnad_15-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mcnad-15\">&#91;15&#93;</a></sup> One treaty names Metis in the title: the Halfbreed (M\u00e9tis in the French version) Adhesion to <a href=\"/wiki/Treaty_3\" title=\"Treaty 3\">Treaty 3</a>. Another, the <a href=\"/wiki/Robinson_Superior_Treaty\" class=\"mw-redirect\" title=\"Robinson Superior Treaty\">Robinson Superior Treaty</a> of 1850, listed 84 persons classified as \"half-breeds\" in the Treaty, so included them and their descendants.<sup id=\"cite_ref-morris_16-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-morris-16\">&#91;16&#93;</a></sup> Hundreds, if not thousands, of M\u00e9tis were initially included in a number of other treaties, and then excluded under later amendments to the <a href=\"/wiki/Indian_Act\" title=\"Indian Act\">Indian Act</a>.<sup id=\"cite_ref-mcnad_15-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mcnad-15\">&#91;15&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span id=\"Definitions_used_by_M.C3.A9tis_Representative_Organizations\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"Definitions_used_by_M\u00e9tis_Representative_Organizations\">Definitions used by M\u00e9tis Representative Organizations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=4\" title=\"Edit section: Definitions used by M\u00e9tis Representative Organizations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Two main advocacy groups claim to speak for the M\u00e9tis in Canada: the <a href=\"/wiki/Congress_of_Aboriginal_Peoples\" title=\"Congress of Aboriginal Peoples\">Congress of Aboriginal Peoples</a> (CAP) and the  M\u00e9tis National Council.(MNC). Each uses different approaches to define M\u00e9tis individuals. The CAP, which has nine regional affiliates, represents all Aboriginal people who are not part of the reserve system, including M\u00e9tis and <a href=\"/wiki/Non-Status_Indians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Non-Status Indians\">non-Status Indians</a>. It does not define M\u00e9tis and uses a broad conception based on self-identification.\n</p><p>The  Metis National Council broke away from the CAP's predecessor in 1983 because its political leadership of the time stated: \"[i]ts pan-Aboriginal approach to issues did not allow the M\u00e9tis Nation to effectively represent itself\".<sup id=\"cite_ref-Senate_12-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Senate-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>11</span></sup> The MNC views the M\u00e9tis as a single nation with one common history and culture centred on the fur trade of \"west-central North America\" in the eighteenth and nineteenth centuries; this position has been subject to much debate and controversy.\n</p><p>In 2003 the MNC, which has five provincial affiliates:  \n</p>\n<ul><li>Metis Nation of Ontario Secretariat,</li>\n<li>Manitoba Metis Federation Incorporated</li>\n<li>Metis Nation of Saskatchewan Association</li>\n<li>Metis Nation of Alberta Association], and the  *Metis Nation of British Columbia adopted its own \"Definition of M\u00e9tis\" as follows:</li></ul>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>M\u00e9tis means a person who self-identifies as a M\u00e9tis, is distinct from other aboriginal peoples, is of historic M\u00e9tis Nation ancestry, and is accepted by the M\u00e9tis Nation.<sup id=\"cite_ref-17\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-17\">&#91;17&#93;</a></sup>\n</p></blockquote>\n<p>Besides these two national umbrella groups, several local, independent M\u00e9tis organizations have been founded in Canada. In <a href=\"/wiki/Northern_Canada\" title=\"Northern Canada\">Northern Canada</a> neither the CAP nor the MNC have affiliates; here local M\u00e9tis organizations deal directly with the federal government and are part of the <a href=\"/wiki/Aboriginal_land_claims\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aboriginal land claims\">Aboriginal land claims</a> process. Three of the <a href=\"/wiki/Aboriginal_self-government\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aboriginal self-government\">comprehensive settlements</a> (modern treaties) in force in the Northwest Territories include benefits for M\u00e9tis people who can prove local Aboriginal ancestry prior to 1921 (<a href=\"/wiki/Treaty_11\" title=\"Treaty 11\">Treaty 11</a>).<sup id=\"cite_ref-Senate_12-7\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Senate-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>13</span></sup>\n</p><p><a href=\"/wiki/Aboriginal_Affairs_and_Northern_Development_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aboriginal Affairs and Northern Development Canada\">Aboriginal Affairs and Northern Development Canada</a>, the relevant federal ministry, deals with both the CAP and the MNC; it does not support a particular definition of M\u00e9tis but has begun to work with the provincial member organizations of the Metis National Council to help build provincial \"Metis registries\".<sup id=\"cite_ref-Senate_12-8\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Senate-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>12</span></sup>\n</p><p>In response to the Powley ruling, M\u00e9tis organizations have begun issuing M\u00e9tis identification cards to their members, similar to the Status cards used by Registered Indians. Several organizations are registered with the Canadian government to provide M\u00e9tis cards.<sup id=\"cite_ref-18\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-18\">&#91;18&#93;</a></sup> The criteria to receive a card and the rights associated with the card vary with each organization. For example, for membership in the M\u00e9tis Nation of Alberta Association (MNAA), an applicant must provide a documented genealogy and family tree dating to the mid 1800s, proving descent from one or more members of historic M\u00e9tis groups.<sup id=\"cite_ref-19\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-19\">&#91;19&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Canadian_M%C3%A9tis_Council\" title=\"Canadian M\u00e9tis Council\">Canadian M\u00e9tis Council</a> will accept persons of mixed blood (European/Aboriginal blood (Indian ancestry)) and that is distinct from Indian and Inuit, and has genealogical ties to Aboriginal ancestry.<sup id=\"cite_ref-20\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-20\">&#91;20&#93;</a></sup>\n</p><p>The M\u00e9tis Nation of Ontario requires that successful applicants for what it calls \"citizenship\", must \"see themselves and identify themselves as distinctly M\u00e9tis. This requires that individuals make a positive choice to be culturally and identifiable M\u00e9tis\".<sup id=\"cite_ref-metisnation.org_21-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-metisnation.org-21\">&#91;21&#93;</a></sup> They note that \"an individual is not M\u00e9tis simply because he or she has some Aboriginal ancestry, but does not have Indian or Inuit status\".<sup id=\"cite_ref-metisnation.org_21-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-metisnation.org-21\">&#91;21&#93;</a></sup> It also requires proof of M\u00e9tis ancestry: \"This requires a genealogical connection to a 'M\u00e9tis ancestor'&#160;\u2013 not an Indian or aboriginal ancestor\".<sup id=\"cite_ref-metisnation.org_21-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-metisnation.org-21\">&#91;21&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Cultural_definitions\">Cultural definitions</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=5\" title=\"Edit section: Cultural definitions\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Cultural definitions of M\u00e9tis identity informs legal and political ones.\n</p><p>The 1996 Report of the Royal Commission on Aboriginal Peoples stated:\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>Many Canadians have mixed Aboriginal/non-Aboriginal ancestry, but that does not make them M\u00e9tis or even Aboriginal ... What distinguishes M\u00e9tis people from everyone else is that they associate themselves with a culture that is distinctly M\u00e9tis.<sup id=\"cite_ref-Senate_12-9\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Senate-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>12</span></sup>\n</p></blockquote>\n<p>Traditional markers of M\u00e9tis culture include use of creole Aboriginal-European languages, such as <a href=\"/wiki/Michif\" title=\"Michif\">Michif</a> (French-Cree-Dene) and <a href=\"/wiki/Bungi_Creole\" title=\"Bungi Creole\">Bungi</a> (Cree-Ojibwa-English); distinctive clothing, such as the arrow sash (<a href=\"/wiki/Ceinture_fl%C3%AAch%C3%A9e\" class=\"mw-redirect\" title=\"Ceinture fl\u00each\u00e9e\">ceinture fl\u00each\u00e9e</a>); and a rich repertoire of <a href=\"/wiki/Metis_fiddle\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metis fiddle\">fiddle music, jigs and square dances</a>, and practicing a traditional economy based on hunting, trapping, and gathering. But, there is increasing recognition that not all M\u00e9tis hunted, or wore the sash, or spoke a creole language.<sup id=\"cite_ref-Senate_12-10\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Senate-12\">&#91;12&#93;</a></sup><sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>14\u201315</span></sup> The term m\u00e9tis is a French adjective meaning \"mixed\" and in its larger sense applies to all persons of mixed Euro-Indigenous heritage, the noun M\u00e9tis is specific to the plains indigenous groups whose cultures stem from the 18th - 20th century fur-trade.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"History\">History</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=6\" title=\"Edit section: History\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Mixed_blood_Fur_trader_1870.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Mixed_blood_Fur_trader_1870.jpg/220px-Mixed_blood_Fur_trader_1870.jpg\" width=\"220\" height=\"286\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8d/Mixed_blood_Fur_trader_1870.jpg/330px-Mixed_blood_Fur_trader_1870.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/8d/Mixed_blood_Fur_trader_1870.jpg 2x\" data-file-width=\"369\" data-file-height=\"480\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Mixed_blood_Fur_trader_1870.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>M\u00e9tis fur trader, c. 1870</div></div></div>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:The_Trapper%27s_Bride.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/The_Trapper%27s_Bride.jpg/220px-The_Trapper%27s_Bride.jpg\" width=\"220\" height=\"280\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/The_Trapper%27s_Bride.jpg/330px-The_Trapper%27s_Bride.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/be/The_Trapper%27s_Bride.jpg/440px-The_Trapper%27s_Bride.jpg 2x\" data-file-width=\"580\" data-file-height=\"737\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:The_Trapper%27s_Bride.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>The Trapper's Bride<br />by <a href=\"/wiki/Alfred_Jacob_Miller\" title=\"Alfred Jacob Miller\">Alfred Jacob Miller</a>, 1837</div></div></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Origin\">Origin</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=7\" title=\"Edit section: Origin\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>During the height of the <a href=\"/wiki/North_American_fur_trade\" title=\"North American fur trade\">North American fur trade</a> from 1650 onward, many <a href=\"/wiki/French_people\" title=\"French people\">French</a> and British fur traders married First Nations and Inuit women, mainly Cree, Ojibwa, or Saulteaux located in the Great Lakes area and into the north west. The majority of these fur traders were <a href=\"/wiki/French_people\" title=\"French people\">French</a> and Scottish; the French traders were often <a href=\"/wiki/Catholic_Church\" title=\"Catholic Church\">Catholic</a> while the British fur-traders were Protestant.<sup id=\"cite_ref-mettis_10-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mettis-10\">&#91;10&#93;</a></sup> These marriages are commonly referred to as <a href=\"/wiki/Marriage_%27%C3%A0_la_fa%C3%A7on_du_pays%27\" title=\"Marriage &#39;\u00e0 la fa\u00e7on du pays&#39;\">marriage \u00e0 la fa\u00e7on du pays</a> or marriage according to the \"custom of the country.\"<sup id=\"cite_ref-22\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-22\">&#91;22&#93;</a></sup>  Their children often grew up primarily in their mothers' cultures but were often also introduced to Catholicism <i>and</i> indigenous belief systems. In many cases, as the fur traders lived with the native women at the location of their tribes, the children grew up in primarily First Nations societies.\n</p><p>But, as more M\u00e9tis lived in communities with a fur trapping tradition, they created a new distinct Aboriginal people in <a href=\"/wiki/North_America\" title=\"North America\">North America</a>. First Nations women were the link between cultures; they provided companionship for the fur traders, introductions to their people and culture, and also aided in their survival. First Nations women were able to translate the native languages, sewed new clothing for their husbands, and generally were involved in resolving any cultural issues that arose. The First Peoples had survived in the  west for thousands of years, so the fur traders benefited greatly from their First Nations wives' knowledge of the land and its resources. M\u00e9tis people were thought of as the familial bond between the Europeans and First Nations and Inuit peoples of North America. As adults, the men often worked as fur-trade company interpreters as well as fur trappers in their turn.<sup id=\"cite_ref-mettis_10-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mettis-10\">&#91;10&#93;</a></sup> Many original Metis would also live within the First Nations societies of their wives and children.\n</p><p>According to historian Jacob A. Schooley, the M\u00e9tis developed over at least two generations and within different economical classes. In the first stage, \"servant\" (employee) traders of the fur trade companies, known as wintering partners, would stay for the season with First Nations bands, and make a \"country marriage\" with a high-status native woman. This woman and her children would move to live in the vicinity of a trading fort or post, becoming \"House Indians\" (as they were called by the company men). House Indians eventually formed distinct bands. Children raised within these \"House Indian\" bands often became employees of the companies. (Foster cites the legendary <a href=\"/wiki/York_boat\" title=\"York boat\">York boat</a> captain Paulet Paul as an example). Eventually this second-generation group ended employment with the company and became commonly known as \"freemen\" traders and trappers. They lived with their families raising children in a distinct culture, accustom  to the Fur-trade life, that valued free trading and the buffalo hunt in particular. He considered that the third generation, who were sometimes M\u00e9tis on both sides, were the first true M\u00e9tis. He suggests that in the <a href=\"/wiki/Red_River_of_the_North\" title=\"Red River of the North\">Red River</a> region, many \"House Indians\" (and even some non-\"House\" First Nations) were assimilated into M\u00e9tis culture due to the Catholic church's strong presence in that region. In the <a href=\"/wiki/Fort_Edmonton\" title=\"Fort Edmonton\">Fort Edmonton</a> region however, many House Indians never adopted a M\u00e9tis identity but continued to identify primarily as Cree, Saulteaux, Ojibwa, and Chipweyan descendants up until the early 20th century.<sup id=\"cite_ref-foster_23-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-foster-23\">&#91;23&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-24\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-24\">&#91;24&#93;</a></sup>\n</p><p>The M\u00e9tis played a vital role in the success of the western fur trade. They were skilled hunters and trappers, and were raised to appreciate both Aboriginal and European cultures.<sup id=\"cite_ref-hair_25-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hair-25\">&#91;25&#93;</a></sup> M\u00e9tis understanding of both societies and customs helped bridge cultural gaps, resulting in better trading relationships.<sup id=\"cite_ref-hair_25-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-hair-25\">&#91;25&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Hudson%27s_Bay_Company\" title=\"Hudson&#39;s Bay Company\">Hudson's Bay Company</a> discouraged unions between their fur traders and First Nations and Inuit women, while the <a href=\"/wiki/North_West_Company\" title=\"North West Company\">North West Company</a> (the English-speaking Quebec-based fur trading company) supported such marriages. Trappers typically took First Nations women as wives, too, and operated outside company structures.<sup id=\"cite_ref-26\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-26\">&#91;26&#93;</a></sup> The M\u00e9tis peoples were respected as valuable employees of both fur trade companies, due to their skills as <a href=\"/wiki/Coureur_des_bois#Relation_to_voyageurs\" title=\"Coureur des bois\">voyageurs</a>, buffalo hunters, and interpreters, and their knowledge of the lands.\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"19th_century\">19th century</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=8\" title=\"Edit section: 19th century\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Red_River_Rebellion\" title=\"Red River Rebellion\">Red River Rebellion</a> and <a href=\"/wiki/North-West_Rebellion\" title=\"North-West Rebellion\">North-West Rebellion</a></div>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Wpdms_ruperts_land.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Wpdms_ruperts_land.jpg/220px-Wpdms_ruperts_land.jpg\" width=\"220\" height=\"175\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Wpdms_ruperts_land.jpg/330px-Wpdms_ruperts_land.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/Wpdms_ruperts_land.jpg/440px-Wpdms_ruperts_land.jpg 2x\" data-file-width=\"600\" data-file-height=\"478\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Wpdms_ruperts_land.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Rupert's Land, showing location of <a href=\"/wiki/York_Factory\" title=\"York Factory\">York Factory</a></div></div></div>\n<p>In 1812, many immigrants (mainly Scottish farmers) moved to the <a href=\"/wiki/Red_River_Valley\" title=\"Red River Valley\">Red River Valley</a> in present-day <a href=\"/wiki/Manitoba\" title=\"Manitoba\">Manitoba</a>. The Hudson's Bay Company, which nominally owned the territory then called <a href=\"/wiki/Rupert%27s_Land\" title=\"Rupert&#39;s Land\">Rupert's Land</a>,  assigned plots of land to the settlers.<sup id=\"cite_ref-riel_27-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-riel-27\">&#91;27&#93;</a></sup> The allocation of Red River land caused conflict with those already living in the area as well as with the <a href=\"/wiki/North_West_Company\" title=\"North West Company\">North West Company</a>, whose trade routes had been cut in half. Many M\u00e9tis were working as fur traders with both the North West Company and the Hudson's Bay Company. Others were working as free traders, or buffalo hunters supplying <a href=\"/wiki/Pemmican\" title=\"Pemmican\">pemmican</a> to the fur trade.<sup id=\"cite_ref-mettis_10-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mettis-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The buffalo were declining in number, and the M\u00e9tis and First Nations had to go farther and further west to hunt them.<sup id=\"cite_ref-28\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-28\">&#91;28&#93;</a></sup> Profits from the fur trade were declining because a reduction in European demand due to changing tastes, as well as the need for the Hudson's Bay Company to extend its reach farther from its main posts to get furs.\n</p><p>Most references to the M\u00e9tis in the 19th century applied to the Plains M\u00e9tis, but more particularly the Red River M\u00e9tis.<sup id=\"cite_ref-foster_23-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-foster-23\">&#91;23&#93;</a></sup> But, the Plains M\u00e9tis tended to identify by occupational categories: <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_buffalo_hunt\" title=\"M\u00e9tis buffalo hunt\">buffalo hunters</a>, pemmican and fur traders, and \"tripmen\" in the York boat <a href=\"/wiki/Fur_brigade\" title=\"Fur brigade\">fur brigades</a> among the men;<sup id=\"cite_ref-foster_23-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-foster-23\">&#91;23&#93;</a></sup> the <a href=\"/wiki/Moccasin\" title=\"Moccasin\">moccasin</a> sewers and cooks were among the women. The largest community in Assiniboine-Red River district had a different lifestyle and culture from those Metis located in the <a href=\"/wiki/Saskatchewan_River\" title=\"Saskatchewan River\">Saskatchewan</a>, Alberta, <a href=\"/wiki/Athabasca_River\" title=\"Athabasca River\">Athabasca</a>, and <a href=\"/wiki/Peace_River_(Canada)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Peace River (Canada)\">Peace</a> river valleys to the west.<sup id=\"cite_ref-foster_23-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-foster-23\">&#91;23&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tleft\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A9tis_and_Red_River_carts.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/M%C3%A9tis_and_Red_River_carts.jpg/220px-M%C3%A9tis_and_Red_River_carts.jpg\" width=\"220\" height=\"161\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/M%C3%A9tis_and_Red_River_carts.jpg/330px-M%C3%A9tis_and_Red_River_carts.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/64/M%C3%A9tis_and_Red_River_carts.jpg/440px-M%C3%A9tis_and_Red_River_carts.jpg 2x\" data-file-width=\"581\" data-file-height=\"425\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:M%C3%A9tis_and_Red_River_carts.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>M\u00e9tis drivers with <a href=\"/wiki/Red_River_cart\" title=\"Red River cart\">Red River carts</a>, c. 1860</div></div></div>\n<p>In 1869, two years after Canadian Confederacy, the <a href=\"/wiki/Government_of_Canada\" title=\"Government of Canada\">Government of Canada</a> exerted its power over the people living in Rupert's Land after it acquired the land in the mid-19th century from the Hudson's Bay Company.<sup id=\"cite_ref-29\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-29\">&#91;29&#93;</a></sup> The M\u00e9tis and the Anglo-M\u00e9tis (commonly known as <i>Countryborn</i>, children of First Nations women and <a href=\"/wiki/Orcadians\" title=\"Orcadians\">Orcadian</a>, other Scottish or English men),<sup id=\"cite_ref-30\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-30\">&#91;30&#93;</a></sup> joined forces to stand up for their rights. They wanted to protect their traditional ways of life against an aggressive and distant <a href=\"/wiki/English_Canadian\" class=\"mw-redirect\" title=\"English Canadian\">Anglo-Canadian</a> government and its local colonizing agents.<sup id=\"cite_ref-riel_27-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-riel-27\">&#91;27&#93;</a></sup> During this time the Canadian government signed treaties (known as the \"<a href=\"/wiki/Numbered_Treaties\" title=\"Numbered Treaties\">Numbered Treaties</a>\") with various First Nations. These Nations ceded property rights to almost the entire western plains to the Government of Canada. In return for their ceding traditional lands, the Canadian government promised food, education, medical help etc.<sup id=\"cite_ref-Treaties_31-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Treaties-31\">&#91;31&#93;</a></sup> While the M\u00e9tis generally did not sign any treaty as a group, they were sometimes included, even listed as \"half-breeds\" in some records.\n</p><p>In the late 19th century, following the British North America Act (1867), <a href=\"/wiki/Louis_Riel\" title=\"Louis Riel\">Louis Riel</a>, a well educated Metis, became a leader of the M\u00e9tis in the Red River area. He denounced the Canadian government in a speech delivered in late August 1869 from the steps of <a href=\"/wiki/Saint_Boniface_Cathedral\" title=\"Saint Boniface Cathedral\">Saint Boniface Cathedral</a>.<sup id=\"cite_ref-mettis_10-5\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mettis-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The M\u00e9tis became more fearful when the Canadian government appointed the notoriously <a href=\"/wiki/Francophobia\" title=\"Francophobia\">anti-French</a> <a href=\"/wiki/William_McDougall_(politician)\" title=\"William McDougall (politician)\">William McDougall</a> as the <a href=\"/wiki/List_of_lieutenant_governors_of_the_Northwest_Territories\" title=\"List of lieutenant governors of the Northwest Territories\">Lieutenant Governor of the Northwest Territories</a> on September 28, 1869, in anticipation of a formal transfer of lands to take effect in December.<sup id=\"cite_ref-mettis_10-6\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-mettis-10\">&#91;10&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Red_River_Rebellion\" title=\"Red River Rebellion\">Red River Rebellion</a> of 1869 broke out. Riel executed a dissident Protestant, an act that haunted the rest of his career. The government compromised, resulting in the <i><a href=\"/wiki/Manitoba_Act\" title=\"Manitoba Act\">Manitoba Act</a></i> and that province's entry into the <a href=\"/wiki/Canadian_Confederation\" title=\"Canadian Confederation\">Canadian Confederation</a>. Due to the execution Riel was charged and fled to the United States in exile.<sup id=\"cite_ref-riel_27-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-riel-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:302px;\"><a href=\"/wiki/File:Warrant_To_Apprehend.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/34/Warrant_To_Apprehend.jpg/300px-Warrant_To_Apprehend.jpg\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/3/34/Warrant_To_Apprehend.jpg 1.5x\" data-file-width=\"441\" data-file-height=\"330\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Warrant_To_Apprehend.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Copy of the \"Warrant To Apprehend\" Riel and <a href=\"/wiki/Ambroise-Dydime_L%C3%A9pine\" title=\"Ambroise-Dydime L\u00e9pine\">L\u00e9pine</a>, issued in <a href=\"/wiki/Winnipeg\" title=\"Winnipeg\">Winnipeg</a></div></div></div>\n<p>In March 1885, the M\u00e9tis heard that a contingent of 500 <a href=\"/wiki/North-West_Mounted_Police\" title=\"North-West Mounted Police\">North-West Mounted Police</a> was heading west.<sup id=\"cite_ref-32\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-32\">&#91;32&#93;</a></sup> They organized using their traditional organizations and formed the <a href=\"/wiki/Provisional_Government_of_Saskatchewan\" title=\"Provisional Government of Saskatchewan\">Provisional Government of Saskatchewan</a>, with Pierre Parenteau as President and <a href=\"/wiki/Gabriel_Dumont_(M%C3%A9tis_leader)\" title=\"Gabriel Dumont (M\u00e9tis leader)\">Gabriel Dumont</a> as adjutant-general. Riel took charge of a few hundred armed men. They suffered defeat by Canadian armed forces in a conflict known as the <a href=\"/wiki/North_West_Rebellion\" class=\"mw-redirect\" title=\"North West Rebellion\">North West Rebellion</a>, which occurred in northern Saskatchewan from March 26 to May 12, 1885.<sup id=\"cite_ref-riel_27-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-riel-27\">&#91;27&#93;</a></sup> Gabriel Dumont fled to the United States, while Riel, Poundmaker and Big Bear surrendered. Big Bear and Poundmaker each were convicted and received a three-year sentence. On July 6, 1885, Riel was convicted of <a href=\"/wiki/Treason#Canada\" title=\"Treason\">high treason</a> and was <a href=\"/wiki/Trial_of_Louis_Riel\" title=\"Trial of Louis Riel\">sentenced to hang</a>. Riel appealed but he was executed on November 16, 1885.<sup id=\"cite_ref-riel_27-4\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-riel-27\">&#91;27&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Land_ownership\">Land ownership</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=9\" title=\"Edit section: Land ownership\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>Issues of land ownership became a central theme, as they sold most of the 600,000 acres they received.<sup id=\"cite_ref-33\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-33\">&#91;33&#93;</a></sup><sup id=\"cite_ref-34\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-34\">&#91;34&#93;</a></sup>\n</p><p>During the 1930s, political activism arose in M\u00e9tis communities in Alberta and Saskatchewan over land rights, and some filed land claims for the return of certain lands.\nFive men, sometimes dubbed \"The Famous Five\", (<a href=\"/wiki/James_P._Brady\" title=\"James P. Brady\">James P. Brady</a>, <a href=\"/wiki/Malcolm_Norris\" title=\"Malcolm Norris\">Malcolm Norris</a>, Peter Tomkins Jr., Joe Dion, Felix Callihoo) were instrumental in having the Alberta government form the 1934 \"Ewing Commission\", headed by <a href=\"/wiki/Albert_Ewing\" title=\"Albert Ewing\">Albert Ewing</a>, to deal with land claims.<sup id=\"cite_ref-Making_35-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Making-35\">&#91;35&#93;</a></sup> The Alberta government passed the <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Population_Betterment_Act\" title=\"M\u00e9tis Population Betterment Act\">M\u00e9tis Population Betterment Act</a> in 1938.<sup id=\"cite_ref-Making_35-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Making-35\">&#91;35&#93;</a></sup> The act provided funding and land to the M\u00e9tis. (The provincial government later rescinded portions of the land in certain areas.)<sup id=\"cite_ref-Making_35-2\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Making-35\">&#91;35&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span id=\"The_M.C3.A9tis_Settlements_of_Alberta_.E2.80.93_a_Distinct_M.C3.A9tis_Identity\"></span><span class=\"mw-headline\" id=\"The_M\u00e9tis_Settlements_of_Alberta_\u2013_a_Distinct_M\u00e9tis_Identity\">The M\u00e9tis Settlements of Alberta \u2013 a Distinct M\u00e9tis Identity</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=10\" title=\"Edit section: The M\u00e9tis Settlements of Alberta \u2013 a Distinct M\u00e9tis Identity\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:Federation_of_Metis_Settlements_(Metisland)_Flag.gif\" class=\"image\"><img alt=\"Federation of Metis Settlements (Metisland) Flag.gif\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/40/Federation_of_Metis_Settlements_%28Metisland%29_Flag.gif\" width=\"220\" height=\"116\" class=\"thumbimage\" data-file-width=\"220\" data-file-height=\"116\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:Federation_of_Metis_Settlements_(Metisland)_Flag.gif\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div></div></div></div>\n<ul><li>OUR PEOPLE, OUR LAND, OUR CULTURE, OUR FUTURE \u2013 Metis Settlements Motto</li></ul>\n<p>The M\u00e9tis settlements in Alberta are the only recognized land base of M\u00e9tis in Canada and are represented and governed collectively by a unique M\u00e9tis government known as the M\u00e9tis Settlements General Council (MSGC),<sup id=\"cite_ref-36\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-36\">&#91;36&#93;</a></sup> also known as the \"All-Council\". The MSGC is the provincial, national, and international representative of the Federated Metis Settlements and holds fee simple land title via Letters Patents of 1.25 million acres of land, making the MSGC the largest land holder in the province other than the Crown in the Right of Alberta. The MSGC is the only recognized Metis Governerment in Canada with prescribed land, power, and jurisdiction via the Metis Settlements Act (legislation arising from legal action taken up by the Metis Settlemetns against the Crown in the 1970\u2019s). The M\u00e9tis Settlements consist of predominantly Indigenous M\u00e9tis populations native to Northern Alberta \u2013 unique from those of the Red River, the Great Lakes, and other migrant M\u00e9tis from further east. However, following the Riel and Dumont Resistances some Red-River M\u00e9tis fled westward, marrying into the contemporary M\u00e9tis Settlement populations during the end of the 19th century and into the early 20th century. Historically referred to as the \"Nomadic Half-breeds\", the M\u00e9tis of <a href=\"/wiki/Northern_Alberta\" title=\"Northern Alberta\">Northern Alberta</a> have a unique history and their fight for land is still evident today with the eight contemporary M\u00e9tis settlements. \n</p><p>During the 1930s, political activism arose in M\u00e9tis communities in Alberta and Saskatchewan over land rights, and some filed land claims for the return of certain lands.\n</p><p>Following the formal establishment of the M\u00e9tis Settlements, then called Half-Breed Colonies, in the 1930's by distinct M\u00e9tis political organization, the Metis populations in Northern Alberta would become the only Metis to secure collectively-held Metis lands. During renewed Indigenous activism during the 1960s into the 1970s, political organizations were formed or revived among the M\u00e9tis. In <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_in_Alberta\" title=\"M\u00e9tis in Alberta\">Alberta, the M\u00e9tis Settlements</a> united as: The \"Alberta Federation of M\u00e9tis Settlement Associations\" in the mid-1970s. Today, the Federation is represented by the M\u00e9tis Settlements General Council.<sup id=\"cite_ref-37\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-37\">&#91;37&#93;</a></sup> During the constitutional talks of 1982, the M\u00e9tis were recognized as one of the three Aboriginal peoples of Canada, in part by the Federation of Metis Settlements. In 1990, the Alberta government, following years of conferences and negotiations between the Federation of M\u00e9tis Settlements (FMS) and the Crown in the Right of Alberta, restored land titles to the northern M\u00e9tis communities through the \"M\u00e9tis Settlement Act\", replacing the M\u00e9tis Betterment Act.<sup id=\"cite_ref-Making_35-3\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Making-35\">&#91;35&#93;</a></sup> Originally the first M\u00e9tis settlements in Alberta were called colonies and consisted of:\n</p>\n<ul><li>Buffalo Lake (Caslan) or Beaver River</li>\n<li>Cold Lake</li>\n<li>East Prairie (south of Lesser Slave Lake)</li>\n<li>Elizabeth (east of Elk Point)</li>\n<li>Fishing Lake (Packechawanis)</li>\n<li>Gift Lake (Ma-cha-cho-wi-se) or Utikuma Lake</li>\n<li>Kikino</li>\n<li>Goodfish Lake</li>\n<li>Marlboro</li>\n<li>Paddle Prairie (or Keg River)</li>\n<li>Peavine (Big Prairie, north of High Prairie)</li>\n<li>Touchwood</li>\n<li>Wolf Lake (north of Bonnyville)</li></ul>\n<p>In the 1960s, the settlements of Marlboro, Touchwood, Cold Lake, and Wolf Lake were dissolved by Order-in-Council by the Alberta Government and the remaining Metis Settlers were forced to move into one of the eight remaining Metis Settlements \u2013 leaving the 8 contemporary M\u00e9tis Settlements.\n</p><p>The position of <a href=\"/wiki/Federal_Interlocutor_for_M%C3%A9tis_and_Non-Status_Indians\" title=\"Federal Interlocutor for M\u00e9tis and Non-Status Indians\">Federal Interlocutor for M\u00e9tis and Non-Status Indians</a> was created in 1985 as a portfolio in the <a href=\"/wiki/Cabinet_of_Canada\" title=\"Cabinet of Canada\">Canadian Cabinet</a>.<sup id=\"cite_ref-Interlocutor_38-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Interlocutor-38\">&#91;38&#93;</a></sup> The <a href=\"/wiki/Aboriginal_Affairs_and_Northern_Development_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aboriginal Affairs and Northern Development Canada\">Department of Indian Affairs and Northern Development</a> is officially responsible only for <a href=\"/wiki/Indian_Register\" title=\"Indian Register\">Status Indians</a> and largely with those living on <a href=\"/wiki/Indian_reserve\" title=\"Indian reserve\">Indian reserves</a>. The new position was created in order provide a liaison between the federal government and M\u00e9tis and non-status Aboriginal peoples, urban Aboriginals, and their representatives.<sup id=\"cite_ref-Interlocutor_38-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Interlocutor-38\">&#91;38&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Organizations\">Organizations</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=11\" title=\"Edit section: Organizations\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The Provisional Government of Saskatchewan was the name given by Louis Riel to the independent state he declared during the North-West Rebellion of 1885 in what is today the Canadian province of <a href=\"/wiki/Saskatchewan\" title=\"Saskatchewan\">Saskatchewan</a>. The governing council was named the <a href=\"/wiki/Exovedate\" title=\"Exovedate\">Exovedate</a>, Latin for \"of the flock\". The council debated issues ranging from military policy to local bylaws and theological issues. It met at <a href=\"/wiki/Batoche,_Saskatchewan\" title=\"Batoche, Saskatchewan\">Batoche, Saskatchewan</a>, and exercised real authority only over the <a href=\"/wiki/Southbranch_Settlement\" title=\"Southbranch Settlement\">Southbranch Settlement</a>. The provisional government collapsed that year after the <a href=\"/wiki/Battle_of_Batoche\" title=\"Battle of Batoche\">Battle of Batoche</a>.\n</p>\n<div class=\"thumb tright\"><div class=\"thumbinner\" style=\"width:222px;\"><a href=\"/wiki/File:ProvisionalMetisGovernment.jpg\" class=\"image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/ProvisionalMetisGovernment.jpg/220px-ProvisionalMetisGovernment.jpg\" width=\"220\" height=\"131\" class=\"thumbimage\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/ProvisionalMetisGovernment.jpg/330px-ProvisionalMetisGovernment.jpg 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/42/ProvisionalMetisGovernment.jpg/440px-ProvisionalMetisGovernment.jpg 2x\" data-file-width=\"640\" data-file-height=\"380\" /></a>  <div class=\"thumbcaption\"><div class=\"magnify\"><a href=\"/wiki/File:ProvisionalMetisGovernment.jpg\" class=\"internal\" title=\"Enlarge\"></a></div>Councillors of the M\u00e9tis Provisional Government, 1870. <a href=\"/wiki/Louis_Riel\" title=\"Louis Riel\">Louis Riel</a> sits in the centre.</div></div></div>\n<p>The <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_National_Council\" title=\"M\u00e9tis National Council\">M\u00e9tis National Council</a> was formed in 1983, following the recognition of the M\u00e9tis as an Aboriginal Peoples in Canada, in <a href=\"/wiki/Section_Thirty-five_of_the_Constitution_Act,_1982\" class=\"mw-redirect\" title=\"Section Thirty-five of the Constitution Act, 1982\">Section Thirty-five</a> of the <a href=\"/wiki/Constitution_Act,_1982\" title=\"Constitution Act, 1982\">Constitution Act, 1982</a>. The M\u00e9tis National Council is composed of five provincial M\u00e9tis organizations,<sup id=\"cite_ref-39\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-39\">&#91;39&#93;</a></sup> namely,\n</p>\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Nation_British_Columbia\" title=\"M\u00e9tis Nation British Columbia\">M\u00e9tis Nation British Columbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Nation_of_Alberta\" title=\"M\u00e9tis Nation of Alberta\">M\u00e9tis Nation of Alberta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Nation-Saskatchewan\" title=\"M\u00e9tis Nation-Saskatchewan\">M\u00e9tis Nation-Saskatchewan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manitoba_M%C3%A9tis_Federation\" title=\"Manitoba M\u00e9tis Federation\">Manitoba M\u00e9tis Federation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Nation_of_Ontario\" title=\"M\u00e9tis Nation of Ontario\">M\u00e9tis Nation of Ontario</a></li></ul>\n<p>The M\u00e9tis people hold province-wide ballot box elections for political positions in these associations, held at regular intervals, for regional and provincial leadership. M\u00e9tis citizens and their communities are represented and participate in these M\u00e9tis governance structures by way of elected Locals or Community Councils, as well as provincial assemblies held annually.<sup id=\"cite_ref-40\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-40\">&#91;40&#93;</a></sup>\n</p><p>The Congress of Aboriginal Peoples (CAP) and its nine regional affiliates represent all Aboriginal people who are not part of the reserve system, including M\u00e9tis and <a href=\"/wiki/Non-Status_Indians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Non-Status Indians\">non-Status Indians</a>.\n</p><p>Due to differences, the <a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_Nation_of_Canada&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"M\u00e9tis Nation of Canada (page does not exist)\">M\u00e9tis Nation of Canada</a><sup id=\"cite_ref-41\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-41\">&#91;41&#93;</a></sup> was founded on January 21, 2009, by Bryce Fequet.<sup id=\"cite_ref-42\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-42\">&#91;42&#93;</a></sup> The M\u00e9tis Nation of Canada states that it \"is a 'National' organization with a growing membership from all regions of Canada and is the 'national representative' of its members\".<sup id=\"cite_ref-43\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-43\">&#91;43&#93;</a></sup> They are not affiliated with the M\u00e9tis National Council.\n</p><p>Due to political differences to the MNBC, a separate M\u00e9tis organization in British Columbia was formed in June 2011; it is called the British Columbia M\u00e9tis Federation (BCMF).<sup id=\"cite_ref-44\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-44\">&#91;44&#93;</a></sup> They have no affiliation with the M\u00e9tis National Council and have not been officially recognized by the government.\n</p><p>The Canadian M\u00e9tis Council\u2013Intertribal is based in New Brunswick and is not affiliated with the M\u00e9tis National Council.<sup id=\"cite_ref-45\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-45\">&#91;45&#93;</a></sup>\n</p><p>The Ontario M\u00e9tis Aboriginal Association\u2013Woodland M\u00e9tis is based in Ontario and is not affiliated with the M\u00e9tis National Council. Its representatives think the MNC is too focused on the M\u00e9tis of the prairies.<sup id=\"cite_ref-46\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-46\">&#91;46&#93;</a></sup> The Woodland M\u00e9tis are also not affiliated with the M\u00e9tis Nation of Ontario (MNO) and MNO President Tony Belcourt said in 2005 that he did not know who OMAA members are, but that they are not Metis.<sup id=\"cite_ref-47\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-47\">&#91;47&#93;</a></sup> In a Supreme Court of Canada appeal (Document C28533, page 17), the federal government states that \"membership in OMAA and/or MNO does not establish membership in the specific local aboriginal community for the purposes of establishing a s. 35 [indigenous and treaty] right. Neither OMAA nor the MNO constitute the sort of discrete, historic and site-specific community contemplated by Van der Peet capable of holding a constitutionally protected aboriginal\nright\".<sup id=\"cite_ref-48\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-48\">&#91;48&#93;</a></sup> \n</p><p>The <i>Nation M\u00e9tis Qu\u00e9bec</i> is not affiliated with the M\u00e9tis National Council.<sup id=\"cite_ref-49\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-49\">&#91;49&#93;</a></sup>\n</p><p>None of these claim to represent all M\u00e9tis. Other M\u00e9tis registry groups also focus on recognition and protection of their culture and heritage. They reflect their communities' particular extensive kinship ties and culture that resulted from settlement in historic villages along the fur trade.\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Culture\">Culture</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=12\" title=\"Edit section: Culture\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">See also: <a href=\"/wiki/List_of_M%C3%A9tis_people\" title=\"List of M\u00e9tis people\">List of M\u00e9tis people</a></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Language\">Language</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=13\" title=\"Edit section: Language\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Further information: <a href=\"/wiki/Michif_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Michif language\">Michif language</a> and <a href=\"/wiki/Bungi_creole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bungi creole\">Bungi creole</a></div>\n<p>A majority of the M\u00e9tis once spoke, and many still speak, either <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_French\" title=\"M\u00e9tis French\">M\u00e9tis French</a> or an indigenous language such as Mi'kmaq, Cree, Anishinaabemowin, Den\u00e9solin\u00e9, etc. A few in some regions spoke a creole or <a href=\"/wiki/Mixed_language\" title=\"Mixed language\">mixed language</a> called <a href=\"/wiki/Michif_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Michif language\">Michif</a>. <i>Michif</i>, <i>Mechif</i> or <i>M\u00e9tchif</i> is a phonetic spelling of the M\u00e9tis pronunciation of <i>M\u00e9tif</i>, a variant of <i>M\u00e9tis</i>.<sup id=\"cite_ref-50\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-50\">&#91;50&#93;</a></sup> The M\u00e9tis today predominantly speak <a href=\"/wiki/Canadian_French\" title=\"Canadian French\">French</a>, with <a href=\"/wiki/Canadian_English\" title=\"Canadian English\">English</a> a strong second language, as well as numerous Aboriginal tongues.<sup id=\"cite_ref-refs_51-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-refs-51\">&#91;51&#93;</a></sup> M\u00e9tis French is best preserved in Canada.\n</p><p>Michif is most used in the United States, notably in the <a href=\"/wiki/Turtle_Mountain_Indian_Reservation\" title=\"Turtle Mountain Indian Reservation\">Turtle Mountain Indian Reservation</a> of North Dakota. There Michif is the <a href=\"/wiki/Official_language\" title=\"Official language\">official language</a> of the M\u00e9tis who reside on this Chippewa (Ojibwe) reservation.<sup id=\"cite_ref-lag_52-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-lag-52\">&#91;52&#93;</a></sup> After years of decline in use of these languages, the provincial M\u00e9tis councils are encouraging their revival, teaching in schools and use in communities. The encouragement and use of M\u00e9tis French and Michif is growing due to outreach after at least a generation of decline.<sup id=\"cite_ref-Barkwell,_Lawrence_J._2006_53-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Barkwell,_Lawrence_J._2006-53\">&#91;53&#93;</a></sup>\n</p><p>The 19th-century community of Anglo-M\u00e9tis, more commonly known as <i>Countryborn</i>, were children of people in the Rupert's Land fur trade; they were typically of Orcadian, other Scottish, or English paternal descent and Aboriginal maternal descent.<sup id=\"cite_ref-Barkwell,_Lawrence_J._2006_53-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Barkwell,_Lawrence_J._2006-53\">&#91;53&#93;</a></sup> Their first languages would have been Aboriginal (<a href=\"/wiki/Cree_language\" title=\"Cree language\">Cree language</a>, <a href=\"/wiki/Western_Ojibwa_language\" title=\"Western Ojibwa language\">Saulteaux language</a>, <a href=\"/wiki/Assiniboine_language\" title=\"Assiniboine language\">Assiniboine language</a>, etc.) and <a href=\"/wiki/English_language\" title=\"English language\">English</a>. The <a href=\"/wiki/Canadian_Gaelic\" title=\"Canadian Gaelic\">Gaelic</a> and <a href=\"/wiki/Scots_language\" title=\"Scots language\">Scots</a> spoken by  Orcadians and other Scots became part of the <a href=\"/wiki/Creole_language\" title=\"Creole language\">creole language</a> referred to as \"<a href=\"/wiki/Bungi_creole\" class=\"mw-redirect\" title=\"Bungi creole\">Bungee</a>\".<sup id=\"cite_ref-54\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-54\">&#91;54&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Flag\">Flag</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=14\" title=\"Edit section: Flag\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_flag\" title=\"M\u00e9tis flag\">M\u00e9tis flag</a> is one of the oldest patriotic flags originating in Canada.<sup id=\"cite_ref-refff_55-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-refff-55\">&#91;55&#93;</a></sup> The M\u00e9tis have two flags. Both flags use the same design of a central <a href=\"/wiki/Infinity_symbol\" title=\"Infinity symbol\">infinity symbol</a>, but are different colours.  The red flag was the first flag used.  It is currently the oldest flag made in Canada that is still in use.  The first red flag was given to <a href=\"/wiki/Cuthbert_Grant\" title=\"Cuthbert Grant\">Cuthbert Grant</a> in 1815 by the North-West Company.  The red flag was also used at the Battle of Seven Oaks, \"La Grnoulli\u00e8re\" in 1816.  Contrary to popular beliefs the red and blue are not cultural or linguistique identifiers and do not represent the companies. <sup id=\"cite_ref-refff_55-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-refff-55\">&#91;55&#93;</a></sup>\n</p>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Distinction_of_lower-case_m_versus_upper-case_M\">Distinction of lower-case <i>m</i> versus upper-case <i>M</i></span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=15\" title=\"Edit section: Distinction of lower-case m versus upper-case M\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<p>The term M\u00e9tis was originally used simply to refer to mixed-race children of the union of Frenchmen (Europeans) and Native women. The first records of \"M\u00e9tis\" were made by 1600 on the East Coast of Canada (<a href=\"/wiki/Acadia\" title=\"Acadia\">Acadia</a>), where French exploration and settlement started.\n</p><p>As <a href=\"/wiki/French_Canadians\" title=\"French Canadians\">French Canadians</a> followed the fur trade to the west, they made more unions with different <a href=\"/wiki/First_Nations\" title=\"First Nations\">First Nations</a> women, including the Cree. Descendants of English or Scottish and natives were historically called \"half-breeds\" or \"country born\". They sometimes adopted a more agrarian culture of subsistence farming and tended to be reared in Protestant denominations.<sup id=\"cite_ref-56\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-56\">&#91;56&#93;</a></sup> The term eventually evolved to refer to all 'half-breeds' or persons of mixed First Nations-European ancestry, whether descended from the historic Red River M\u00e9tis or not.\n</p><p>Lower case 'm' m\u00e9tis refers to those who are of mixed native and other ancestry, recognizing the many people of varied racial ancestry. Capital 'M' M\u00e9tis refers to a particular sociocultural heritage and an ethnic self-identification that is based on more than racial classification.<sup id=\"cite_ref-57\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-57\">&#91;57&#93;</a></sup> Some argue that people who identify as m\u00e9tis should not be included in the definition of 'M\u00e9tis'. Others view this distinction as recent, artificial, and offensive, criticized for creating from what are newly imagined and neatly defined ethnological boundaries, justification to exclude \"other M\u00e9tis\".\n</p><p>Some M\u00e9tis have proposed that only the descendants of the Red River M\u00e9tis should be constitutionally recognized, as they had developed the most distinct culture as a people in historic times.<sup id=\"cite_ref-58\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-58\">&#91;58&#93;</a></sup> Such a limitation would result in excluding some of the Maritime, Quebec, and Ontario M\u00e9tis, classifying them simply by the lower case <i>m</i> m\u00e9tis status. In a recent decision (<i><a href=\"/wiki/Daniels_v._Canada_(Indian_Affairs_and_Northern_Development)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daniels v. Canada (Indian Affairs and Northern Development)\">Daniels v Canada (Indian Affairs and Northern Development)</a></i>&#32;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.canlii.org/en/ca/scc/doc/2016/2016scc12/2016scc12.html\">2016 SCC 12</a>), the Supreme Court of Canada has rejected such homogenizing and essentializing definition of M\u00e9tis identity based on a narrow nationalistic interpretation of M\u00e9tis identity, recognizing the diversity of M\u00e9tis communities across Canada, including the existence of M\u00e9tis communities in Nova Scotia at para 17:<sup id=\"cite_ref-Daniels_59-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-Daniels-59\">&#91;59&#93;</a></sup>\n</p>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r856303468\"/><blockquote class=\"templatequote\"><p>[17] There is no consensus on who is considered M\u00e9tis or a non-status Indian, nor need there be. Cultural and ethnic labels do not lend themselves to neat boundaries. \u2018M\u00e9tis\u2019 can refer to the historic M\u00e9tis community in Manitoba\u2019s Red River Settlement or it can be used as a general term for anyone with mixed European and Aboriginal heritage. Some mixed-ancestry communities identify as M\u00e9tis, others as Indian:\n</p><dl><dd>There is no one exclusive Metis People in Canada, anymore than there is no one exclusive Indian people in Canada. The Metis of eastern Canada and northern Canada are as distinct from Red River Metis as any two peoples can be&#160;... As early as 1650, a distinct Metis community developed in LeHeve [sic], Nova Scotia, separate from Acadians and Micmac Indians. All Metis are aboriginal people. All have Indian ancestry.<sup class=\"reference\" style=\"white-space:nowrap;\">:<span>12</span></sup></dd></dl>\n</blockquote>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Distribution\">Distribution</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=16\" title=\"Edit section: Distribution\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<p>According to the <a href=\"/wiki/Canada_2006_Census\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canada 2006 Census\">2006 census in Canada</a>, a total of 389,780 individuals identified as M\u00e9tis.<sup id=\"cite_ref-2006Census_60-0\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2006Census-60\">&#91;60&#93;</a></sup> Alberta had the largest M\u00e9tis population among the provinces and territories, with 85,495 self-identifying as M\u00e9tis;<sup id=\"cite_ref-2006Census_60-1\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-2006Census-60\">&#91;60&#93;</a></sup> of these 7,990 are members of one of Alberta's unique <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_in_Alberta\" title=\"M\u00e9tis in Alberta\">M\u00e9tis settlements</a>.<sup id=\"cite_ref-61\" class=\"reference\"><a href=\"#cite_note-61\">&#91;61&#93;</a></sup>\n</p>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"See_also\">See also</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=17\" title=\"Edit section: See also\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div>\n\n&#32;\n<table class=\"multicol\" role=\"presentation\" style=\"border-collapse: collapse; padding: 0; border: 0; background:transparent; width:100%;\"><tbody><tr>\n<td style=\"width: 33.33%;text-align: left; vertical-align: top;\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_people_(United_States)\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9tis people (United States)\">M\u00e9tis people (United States)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Child_and_Family_Services_Society\" title=\"M\u00e9tis Child and Family Services Society\">M\u00e9tis Child and Family Services Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Batoche\" title=\"Battle of Batoche\">Battle of Batoche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bell_of_Batoche\" title=\"Bell of Batoche\">Bell of Batoche</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Cut_Knife\" title=\"Battle of Cut Knife\">Battle of Cut Knife</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Duck_Lake\" title=\"Battle of Duck Lake\">Battle of Duck Lake</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Fish_Creek\" title=\"Battle of Fish Creek\">Battle of Fish Creek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Fort_Pitt\" title=\"Battle of Fort Pitt\">Battle of Fort Pitt</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Frenchman%27s_Butte\" title=\"Battle of Frenchman&#39;s Butte\">Battle of Frenchman's Butte</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Frog_Lake_Massacre\" title=\"Frog Lake Massacre\">Frog Lake Massacre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Loon_Lake\" title=\"Battle of Loon Lake\">Battle of Loon Lake</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Seven_Oaks\" title=\"Battle of Seven Oaks\">Battle of Seven Oaks</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Looting_of_Battleford\" title=\"Looting of Battleford\">Looting of Battleford</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Louis_Riel_(comics)\" title=\"Louis Riel (comics)\">Louis Riel: A Comic-Strip Biography</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_fiddlers\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Canadian fiddlers\">Canadian fiddlers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/The_National_Committee_of_the_M%C3%A9tis\" class=\"mw-redirect\" title=\"The National Committee of the M\u00e9tis\">The National Committee of the M\u00e9tis</a></li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"text-align: left; vertical-align: top;\">\n<dl><dt>Western M\u00e9tis</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Manitoba_M%C3%A9tis_Federation\" title=\"Manitoba M\u00e9tis Federation\">Manitoba M\u00e9tis Federation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_National_Council\" title=\"M\u00e9tis National Council\">M\u00e9tis National Council</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Nation_of_Alberta\" title=\"M\u00e9tis Nation of Alberta\">M\u00e9tis Nation of Alberta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Nation_British_Columbia\" title=\"M\u00e9tis Nation British Columbia\">M\u00e9tis Nation British Columbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vancouver_M%C3%A9tis_Community_Association\" title=\"Vancouver M\u00e9tis Community Association\">Vancouver M\u00e9tis Community Association</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Slave_M%C3%A9tis_Alliance\" title=\"North Slave M\u00e9tis Alliance\">North Slave M\u00e9tis Alliance</a></li></ul>\n<dl><dt>Eastern M\u00e9tis</dt></dl>\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Nation_of_Ontario\" title=\"M\u00e9tis Nation of Ontario\">M\u00e9tis Nation of Ontario</a></li></ul>\n<p>&#32;\n</p>\n</td>\n<td style=\"text-align: left; vertical-align: top;\">\n<div role=\"navigation\" aria-label=\"Portals\" class=\"noprint portal plainlist tright\" style=\"margin:0.5em 0 0.5em 1em;border:solid #aaa 1px\">\n<ul style=\"display:table;box-sizing:border-box;padding:0.1em;max-width:175px;background:#f9f9f9;font-size:85%;line-height:110%;font-style:italic;font-weight:bold\">\n<li style=\"display:table-row\"><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em;vertical-align:middle;text-align:center\"><a href=\"/wiki/File:Aboriginal_War_Veterans_monument_(close).JPG\" class=\"image\"><img alt=\"icon\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG/21px-Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG\" width=\"21\" height=\"28\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG/31px-Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/cc/Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG/42px-Aboriginal_War_Veterans_monument_%28close%29.JPG 2x\" data-file-width=\"2304\" data-file-height=\"3072\" /></a></span><span style=\"display:table-cell;padding:0.2em 0.2em 0.2em 0.3em;vertical-align:middle\"><a href=\"/wiki/Portal:Aboriginal_peoples_in_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Portal:Aboriginal peoples in Canada\">Aboriginal peoples in Canada portal</a></span></li></ul></div>\n<p>&#32;\n</p>\n</td></tr></tbody></table></div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"References\">References</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=18\" title=\"Edit section: References\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div class=\"reflist columns references-column-width\" style=\"-moz-column-width: 30em; -webkit-column-width: 30em; column-width: 30em; list-style-type: decimal;\">\n<ol class=\"references\">\n<li id=\"cite_note-20016Census-1\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20016Census_1-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www12.statcan.gc.ca/census-recensement/2016/dp-pd/prof/details/page.cfm?Lang=E&amp;Geo1=PR&amp;Code1=01&amp;Geo2=PR&amp;Code2=01&amp;Data=Count&amp;SearchText=Canada&amp;SearchType=Begins&amp;SearchPR=01&amp;B1=Aboriginal%20peoples&amp;TABID=1\">\"First Nations People, M\u00e9tis and Inuit\"</a>. 12.statcan.gc.ca<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2018-03-21</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=First+Nations+People%2C+M%C3%A9tis+and+Inuit&amp;rft.pub=12.statcan.gc.ca&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww12.statcan.gc.ca%2Fcensus-recensement%2F2016%2Fdp-pd%2Fprof%2Fdetails%2Fpage.cfm%3FLang%3DE%26Geo1%3DPR%26Code1%3D01%26Geo2%3DPR%26Code2%3D01%26Data%3DCount%26SearchText%3DCanada%26SearchType%3DBegins%26SearchPR%3D01%26B1%3DAboriginal%2520peoples%26TABID%3D1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-2\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www12.statcan.gc.ca/english/census01/products/standard/themes/Rp-eng.cfm?LANG=E&amp;APATH=3&amp;DETAIL=1&amp;DIM=0&amp;FL=A&amp;FREE=0&amp;GC=0&amp;GID=0&amp;GK=0&amp;GRP=1&amp;PID=68635&amp;PRID=0&amp;PTYPE=55430,53293,55440,55496,71090&amp;S=0&amp;SHOWALL=0&amp;SUB=0&amp;Temporal=2001&amp;THEME=44&amp;VID=0&amp;VNAMEE=&amp;VNAMEF=\">Statistics Canada, Census 2001\u2014Selected Demographic and Cultural Characteristics (105), Selected Ethnic Groups (100), Age Groups (6), Sex (3) and Single and Multiple Ethnic Origin Responses (3) for Population, for Canada, Provinces, Territories and Census Metropolitan Areas 1 , 2016 Census\u201420% Sample Data</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20011Census-3\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20011Census_3-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www12.statcan.gc.ca/nhs-enm/2011/as-sa/99-011-x/99-011-x2011001-eng.cfm#a1\">\"Aboriginal Peoples in china. First Nations People, M\u00e9tis and Inuit\"</a>. 2.statcan.gc.ca. 2014-03-28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-10-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Aboriginal+Peoples+in+china.+First+Nations+People%2C+M%C3%A9tis+and+Inuit&amp;rft.pub=2.statcan.gc.ca&amp;rft.date=2014-03-28&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww12.statcan.gc.ca%2Fnhs-enm%2F2011%2Fas-sa%2F99-011-x%2F99-011-x2011001-eng.cfm%23a1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-4\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-4\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20141006095911/http://www.collectionscanada.gc.ca/genealogie/022-905.004-e.html\">Ethno-Cultural and Aboriginal Groups</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-5\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-5\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Rinella, Steven. 2008. <i>American Buffalo: In Search of A Lost Icon.</i> NY: Spiegel and Grau.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-6\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-6\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">McNab, David; Lischke, Ute (2005). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=YMdYqTvG3EgC&amp;pg=PA254&amp;lpg=PA254&amp;dq=jackatar#v=onepage&amp;q=jackatar&amp;f=false\"><i>Walking a Tightrope: Aboriginal People and their Representations</i></a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Walking+a+Tightrope%3A+Aboriginal+People+and+their+Representations&amp;rft.date=2005&amp;rft.aulast=McNab&amp;rft.aufirst=David&amp;rft.au=Lischke%2C+Ute&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DYMdYqTvG3EgC%26pg%3DPA254%26lpg%3DPA254%26dq%3Djackatar%23v%3Donepage%26q%3Djackatar%26f%3Dfalse&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-7\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-7\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Howard, James H. 1965. <i>The Plains-Ojibwa or Bungi: hunters and warriors of the Northern Prairies with special reference to the Turtle Mountain band</i>. <i>University of South Dakota Museum Anthropology Papers</i> 1 (Lincoln, Nebraska: J. and L. Reprint Co., Reprints in Anthropology 7, 1977).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-8\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-8\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www12.statcan.gc.ca/nhs-enm/2011/as-sa/99-011-x/99-011-x2011001-eng.cfm#a1\">Aboriginal Peoples in Canada</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-9\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-9\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Barkwell, Lawrence J., Leah Dorion and Darren Pr\u00e9fontaine. <i>M\u00e9tis Legacy: A Historiography and Annotated Bibliography</i>. Winnipeg: Pemmican Publications Inc. and Saskatoon: <a href=\"/wiki/Gabriel_Dumont_Institute\" title=\"Gabriel Dumont Institute\">Gabriel Dumont Institute</a>, 2001. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/1-894717-03-1\" title=\"Special:BookSources/1-894717-03-1\">1-894717-03-1</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mettis-10\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mettis_10-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mettis_10-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mettis_10-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mettis_10-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mettis_10-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mettis_10-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mettis_10-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.telusplanet.net/public/dgarneau/metis.htm\">\"Complete History of the Canadian M\u00e9tis Culturework=M\u00e9tis nation of the North West\"</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Complete+History+of+the+Canadian+M%C3%A9tis+Culturework%3DM%C3%A9tis+nation+of+the+North+West&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.telusplanet.net%2Fpublic%2Fdgarneau%2Fmetis.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Lambrecht2013-11\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Lambrecht2013_11-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Lambrecht, Kirk N. (2013). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=G1NnSkcjuhsC&amp;pg=PA31\"><i>Aboriginal Consultation, Environmental Assessment, and Regulatory Review in Canada</i></a>. University of Regina Press. p.&#160;31. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88977-298-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-88977-298-4\">978-0-88977-298-4</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Aboriginal+Consultation%2C+Environmental+Assessment%2C+and+Regulatory+Review+in+Canada&amp;rft.pages=31&amp;rft.pub=University+of+Regina+Press&amp;rft.date=2013&amp;rft.isbn=978-0-88977-298-4&amp;rft.aulast=Lambrecht&amp;rft.aufirst=Kirk+N.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DG1NnSkcjuhsC%26pg%3DPA31&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Senate-12\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Senate_12-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Senate_12-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Senate_12-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Senate_12-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Senate_12-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Senate_12-5\"><sup><i><b>f</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Senate_12-6\"><sup><i><b>g</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Senate_12-7\"><sup><i><b>h</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Senate_12-8\"><sup><i><b>i</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Senate_12-9\"><sup><i><b>j</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Senate_12-10\"><sup><i><b>k</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation report\">Standing Senate Committee on Aboriginal Peoples. <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.parl.gc.ca/Content/SEN/Committee/411/appa/rep/rep12jun13-e.pdf\">\"The People Who Own Themselves\" Recognition of M\u00e9tis Identity in Canada</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> (Report). Canadian Senate<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 February</span> 2014</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=report&amp;rft.btitle=%22The+People+Who+Own+Themselves%22+Recognition+of+M%C3%A9tis+Identity+in+Canada&amp;rft.pub=Canadian+Senate&amp;rft.au=Standing+Senate+Committee+on+Aboriginal+Peoples&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.parl.gc.ca%2FContent%2FSEN%2FCommittee%2F411%2Fappa%2Frep%2Frep12jun13-e.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-defe-13\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-defe_13-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://laws-lois.justice.gc.ca/eng/Const/page-16.html\">\"Rights of the Aboriginal People of Canada\"</a>. <i>Canadian Department of Justice</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Canadian+Department+of+Justice&amp;rft.atitle=Rights+of+the+Aboriginal+People+of+Canada&amp;rft_id=http%3A%2F%2Flaws-lois.justice.gc.ca%2Feng%2FConst%2Fpage-16.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-14\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-14\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">(2003), 230 D.L.R. (4th) 1, 308 N.R. 201, 2003 SCC 43 [Powley]</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-mcnad-15\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-mcnad_15-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-mcnad_15-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">McNab, David, and Ute Lischke. <i>The Long Journey of a Forgotten People: M\u00e9tis Identities and Family Histories.</i> Waterloo, Ont: Wilfrid Laurier University Press, 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88920-523-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-88920-523-9\">978-0-88920-523-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-morris-16\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-morris_16-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Morris, Alexander.<i> The Treaties of Canada with the Indians of Manitoba and the North West Territories Including the Negotiations on which They Were.</i> Belfords, Clarke &amp; Co., 1880</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-17\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-17\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.albertametis.com/MNAHome/MNA-Membership-Definition.aspx\">Definition of M\u00e9tis</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140222063238/http://www.albertametis.com/MNAHome/MNA-Membership-Definition.aspx\">Archived</a> 2014-02-22 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-18\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-18\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aboriginalcanada.gc.ca/acp/site.nsf/eng/ao35055.html\">Aboriginal Canada Portal&#160;\u2013 M\u00e9tis Card</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130205180313/http://www.aboriginalcanada.gc.ca/acp/site.nsf/eng/ao35055.html\">Archived</a> 2013-02-05 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-19\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-19\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.albertametis.com/MNAHome/mna-membership.aspx\">\"MNA membership\"</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20131106042852/http://www.albertametis.com/MNAHome/MNA-Membership.aspx\">Archived</a> 2013-11-06 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>., M\u00e9tis Nation of Alberta Metis</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-20\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-20\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canadianmetis.com/Qualifying.htm\">\"Qualifying As A M\u00e9tis\"</a>. Canadianmetis.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-10-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Qualifying+As+A+M%C3%A9tis&amp;rft.pub=Canadianmetis.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.canadianmetis.com%2FQualifying.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-metisnation.org-21\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-metisnation.org_21-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-metisnation.org_21-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-metisnation.org_21-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external free\" href=\"http://www.metisnation.org/media/83726/mno_interim_registry_package.pdf\">http://www.metisnation.org/media/83726/mno_interim_registry_package.pdf</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-22\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-22\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation book\">Friesen, Gerald (1987). <i>The Canadian Prairies</i>. Toronto: Toronto University Press. p.&#160;67. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-8020-6648-8\" title=\"Special:BookSources/0-8020-6648-8\">0-8020-6648-8</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Canadian+Prairies&amp;rft.place=Toronto&amp;rft.pages=67&amp;rft.pub=Toronto+University+Press&amp;rft.date=1987&amp;rft.isbn=0-8020-6648-8&amp;rft.aulast=Friesen&amp;rft.aufirst=Gerald&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-foster-23\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-foster_23-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-foster_23-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-foster_23-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-foster_23-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">\n<cite class=\"citation journal\">Foster, John E. (1985). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mhs.mb.ca/docs/mb_history/09/pauletpaul.shtml\">\"Paulet Paul: M\u00e9tis or \"House Indian\" Folk-Hero?\"</a>. <i>Manitoba History</i>. Manitoba Historical Society. <b>9</b>: Spring<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">7 December</span> 2012</span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=article&amp;rft.jtitle=Manitoba+History&amp;rft.atitle=Paulet+Paul%3A+M%C3%A9tis+or+%22House+Indian%22+Folk-Hero%3F&amp;rft.volume=9&amp;rft.pages=Spring&amp;rft.date=1985&amp;rft.aulast=Foster&amp;rft.aufirst=John+E.&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.mhs.mb.ca%2Fdocs%2Fmb_history%2F09%2Fpauletpaul.shtml&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-24\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-24\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Binnema, et al. \"John Elgin Foster\", <i>From Rupert's Land to Canada: Essays in Honour of John E. Foster</i> pp ix\u2013xxii</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-hair-25\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-hair_25-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-hair_25-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.webcitation.org/query?url=http://www.geocities.com/soHo/Atrium/4832/metis.html&amp;date=2009-10-26+02:51:59\">\"The M\u00e9tis Nation\"</a>. <i>Angelhair</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.geocities.com/soHo/Atrium/4832/metis.html\">the original</a> on 2009-10-26.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Angelhair&amp;rft.atitle=The+M%C3%A9tis+Nation&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.geocities.com%2FsoHo%2FAtrium%2F4832%2Fmetis.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-26\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-26\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100226021520/http://www.metisnation.ca/who/index.html\">\"Who are the METIS?\"</a>. <i>M\u00e9tis National Council</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metisnation.ca/who/index.html\">the original</a> on 2010-02-26.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=M%C3%A9tis+National+Council&amp;rft.atitle=Who+are+the+METIS%3F&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.metisnation.ca%2Fwho%2Findex.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-riel-27\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-riel_27-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-riel_27-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-riel_27-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-riel_27-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-riel_27-4\"><sup><i><b>e</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20081122114930/http://www.edu.gov.mb.ca/k12/iru/library_publications/bibliographies/louis_riel-02-2008.pdf\">\"Riel and the M\u00e9tis people\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span>. <i>The departments of Advanced Education and Literacy, Competitiveness, Training and Trade, and Education, Citizenship and Youth</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.edu.gov.mb.ca/k12/iru/library_publications/bibliographies/louis_riel-02-2008.pdf\">the original</a> <span style=\"font-size:85%;\">(PDF)</span> on 2008-11-22<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-10-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=The+departments+of+Advanced+Education+and+Literacy%2C+Competitiveness%2C+Training+and+Trade%2C+and+Education%2C+Citizenship+and+Youth&amp;rft.atitle=Riel+and+the+M%C3%A9tis+people&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.edu.gov.mb.ca%2Fk12%2Firu%2Flibrary_publications%2Fbibliographies%2Flouis_riel-02-2008.pdf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-28\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-28\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20091212060948/http://www.wolflodge.org/visibiliti/metis/history.htm\">\"A Brief History of the M\u00e9tis People\"</a>. <i>Wolf Lodge Cultural Foundation ~ Golden Braid Ministries</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.wolflodge.org/visibiliti/metis/history.htm\">the original</a> on 2009-12-12<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-10-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Wolf+Lodge+Cultural+Foundation+~+Golden+Braid+Ministries&amp;rft.atitle=A+Brief+History+of+the+M%C3%A9tis+People&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.wolflodge.org%2Fvisibiliti%2Fmetis%2Fhistory.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-29\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-29\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gillespie, Greg (2007). <i>Hunting for Empire Narrative of Sport in Rupert's Land, 1840\u201370.</i> Vancouver, BC, Canada: UBC Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-7748-1354-9\" title=\"Special:BookSources/978-0-7748-1354-9\">978-0-7748-1354-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-30\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-30\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Jackson, John C. <i>Children of the Fur Trade: Forgotten M\u00e9tis of the Pacific Northwest</i>. Corvallis: Oregon State Univ Press, 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-87071-194-6\" title=\"Special:BookSources/0-87071-194-6\">0-87071-194-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Treaties-31\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Treaties_31-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canadiana.org/citm/specifique/numtreatyoverview_e.html\">\"Numbered Treaty Overview\"</a>. <i>Canadiana.org (Formerly Canadian Institute for Historical Microreproductions)</i>. Canada in the Making<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-11-16</span></span>. <q>The Numbered Treaties\u2014also called the Land Cession or Post-Confederation Treaties\u2014were signed between 1871 and 1921, and granted the federal government large tracts of land throughout the Prairies, Canadian North and Northwestern Ontario for white settlement and industrial use. In exchange for the land, Canada promised to give the Aboriginal peoples various items: cash, blankets, tools, farming supplies, and so on. The disruptive effects of these treaties can be still felt in modern times.</q></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Canadiana.org+%28Formerly+Canadian+Institute+for+Historical+Microreproductions%29&amp;rft.atitle=Numbered+Treaty+Overview&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.canadiana.org%2Fcitm%2Fspecifique%2Fnumtreatyoverview_e.html&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-32\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-32\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Weinstein, John. <i>Quiet Revolution West The Rebirth of M\u00e9tis Nationalism</i>. (Calgary: Fifth House Publishers, 2007)</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-33\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-33\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Gerhard Ens, \"M\u00e9tis Lands in Manitoba,\" <i>Manitoba History</i> (1983), Number 5, <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.mhs.mb.ca/docs/mb_history/05/metislands.shtml\">online</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-34\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-34\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">D. N. Sprague, \"The Manitoba Land Question 1870\u20131882,\" <i>Journal of Canadian Studies</i> 15#3  (1980).</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Making-35\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Making_35-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Making_35-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Making_35-2\"><sup><i><b>c</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Making_35-3\"><sup><i><b>d</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canadiana.org/citm/specifique/metis_e.rtf\">\"The M\u00e9tis\"</a> <span style=\"font-size:85%;\">(rtf)</span>. Canada in the Making. 2005<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-04-17</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=The+M%C3%A9tis&amp;rft.pub=Canada+in+the+Making&amp;rft.date=2005&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.canadiana.org%2Fcitm%2Fspecifique%2Fmetis_e.rtf&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-36\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-36\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metissettlements.com\">M\u00e9tis Settlements General Council</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-37\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-37\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://metissettlements.com/updates/\">M\u00e9tis Settlements General Council</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Interlocutor-38\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Interlocutor_38-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Interlocutor_38-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100128070204/http://www.ainc-inac.gc.ca/ai/arp/mrr-eng.asp\">\"Office of the Federal Interlocutor for M\u00e9tis and Non-Status Indians (Mandate, Roles and Responsibilities)\"</a>. Indian and Northern Affairs Canada. 2009. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.ainc-inac.gc.ca/ai/arp/mrr-eng.asp\">the original</a> on 2010-01-28<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2010-04-18</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Office+of+the+Federal+Interlocutor+for+M%C3%A9tis+and+Non-Status+Indians+%28Mandate%2C+Roles+and+Responsibilities%29&amp;rft.pub=Indian+and+Northern+Affairs+Canada&amp;rft.date=2009&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.ainc-inac.gc.ca%2Fai%2Farp%2Fmrr-eng.asp&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-39\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-39\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">National Council(Canada), and Michelle M. Mann. <i>First Nations, M\u00e9tis and Inuit Children and Youth Time to Act</i>. National Council of Welfare reports, v. #127. Ottawa: National Council of Welfare, 2007. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-662-46640-6\" title=\"Special:BookSources/978-0-662-46640-6\">978-0-662-46640-6</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-40\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-40\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metisnation.ca/\">\"M\u00e9tis National Council Online\"</a>. <i>M\u00c9TIS NATIONAL COUNCIL</i>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=M%C3%89TIS+NATIONAL+COUNCIL&amp;rft.atitle=M%C3%A9tis+National+Council+Online&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.metisnation.ca%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-41\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-41\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://metisnationofcanada.org/\">M\u00e9tis Nation of Canada</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-42\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-42\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://metisnationofcanada.org/founder/\">Founder Bryce Douglas Fequet</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140104030151/http://metisnationofcanada.org/founder/\">Archived</a> 2014-01-04 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-43\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-43\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://metisnationofcanada.org/faqs/\">Frequently Asked Questions</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20140104015347/http://metisnationofcanada.org/faqs/\">Archived</a> 2014-01-04 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-44\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-44\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.bcmetis.com\">British Columbia M\u00e9tis Federation</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-45\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-45\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.canadianmetis.com/Who.htm\">\"Who We Are\"</a>. Canadianmetis.com<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2015-10-25</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.btitle=Who+We+Are&amp;rft.pub=Canadianmetis.com&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.canadianmetis.com%2FWho.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-46\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-46\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.omaa.or/about_us.html\">The Ontario M\u00e9tis Aboriginal Association \u2013 Woodland M\u00e9tis</a><sup class=\"noprint Inline-Template\"><span style=\"white-space: nowrap;\">&#91;<i><a href=\"/wiki/Wikipedia:Link_rot\" title=\"Wikipedia:Link rot\"><span title=\"&#160;Dead link since February 2018\">permanent dead link</span></a></i>&#93;</span></sup></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-47\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-47\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://ammsa.com/publications/ontario-birchbark/omaa-names-mno-legal-action-against-governments/\">OMAA names MNO in legal action against governments</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-48\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-48\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.constitutional-law.net/index.php?option=com_mtree&amp;task=att_download&amp;link_id=222&amp;cf_id=24,\">http://www.constitutional-law.net/index.php?option=com_mtree&amp;task=att_download&amp;link_id=222&amp;cf_id=24</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-49\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-49\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.nationmetisquebec.ca/\">Nation M\u00e9tis Qu\u00e9bec</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-50\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-50\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">*Barkwell, Lawrence J. <i>Michif Language Resources: An Annotated Bibliography.</i> Winnipeg, Louis Riel Institute, 2002. See also www.metismuseum.com</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-refs-51\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-refs_51-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20100110050545/http://www.metisresourcecentre.mb.ca/fastfacts/\">\"Fast Facts on M\u00e9tis\"</a>. <i>M\u00e9tis Culture &amp; Heritage Resource Centre</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metisresourcecentre.mb.ca/fastfacts/\">the original</a> on 2010-01-10<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-10-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=M%C3%A9tis+Culture+%26+Heritage+Resource+Centre&amp;rft.atitle=Fast+Facts+on+M%C3%A9tis&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.metisresourcecentre.mb.ca%2Ffastfacts%2F&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-lag-52\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-lag_52-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090517034625/http://www.metisresourcecentre.mb.ca/language/language.htm\">\"The Michif language\"</a>. <i>Metis Culture &amp; Heritage Resource Centre</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metisresourcecentre.mb.ca/language/language.htm\">the original</a> on 2009-05-17<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-10-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Metis+Culture+%26+Heritage+Resource+Centre&amp;rft.atitle=The+Michif+language&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.metisresourcecentre.mb.ca%2Flanguage%2Flanguage.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Barkwell,_Lawrence_J._2006-53\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-Barkwell,_Lawrence_J._2006_53-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-Barkwell,_Lawrence_J._2006_53-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\">Barkwell, Lawrence J., Leah Dorion, and Audreen Hourie. <i>M\u00e9tis Legacy: Michif Culture, Heritage, and Folkways.</i> M\u00e9tis Legacy Series, v. 2. Saskatoon: Gabriel Dumont Institute, 2006. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-920915-80-9\" title=\"Special:BookSources/0-920915-80-9\">0-920915-80-9</a></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-54\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-54\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Blain, Eleanor M. (1994). <i>The Red River Dialect</i>. Winnipeg: Wuerz Publishing.<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://tceplus.com/index.cfm?PgNm=TCE&amp;Params=A1ARTA0001097\">Bungee</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20080315101109/http://tceplus.com/index.cfm?PgNm=TCE&amp;Params=A1ARTA0001097\">Archived</a> 2008-03-15 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>. (Canadian Encyclopedia)| accessdate =2009-10-06</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-refff-55\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-refff_55-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-refff_55-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><cite class=\"citation web\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20090304015251/http://www.metisresourcecentre.mb.ca/history/flag.htm\">\"The M\u00e9tis flag\"</a>. <i>Gabriel Dumont Institute (M\u00e9tis Culture &amp; Heritage Resource Centre)</i>. Archived from <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metisresourcecentre.mb.ca/history/flag.htm\">the original</a> on 2009-03-04<span class=\"reference-accessdate\">. Retrieved <span class=\"nowrap\">2009-10-03</span></span>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Ajournal&amp;rft.genre=unknown&amp;rft.jtitle=Gabriel+Dumont+Institute+%28M%C3%A9tis+Culture+%26+Heritage+Resource+Centre%29&amp;rft.atitle=The+M%C3%A9tis+flag&amp;rft_id=http%3A%2F%2Fwww.metisresourcecentre.mb.ca%2Fhistory%2Fflag.htm&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-56\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-56\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">E. Foster, \"The M\u00e9tis: The People and the Term\" (1978) <i>3 Prairie Forum</i> 79, at 86\u201387.107</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-57\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-57\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">J. Brown, \"M\u00e9tis\", <i>Canadian Encyclopedia</i>, vol. 2 (Edmonton: Hurtig, 1985) at 1124.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-58\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-58\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\">Paul L.A.H. Chartrand &amp; John Giokas, \"Defining 'the M\u00e9tis People': The Hard Case of Canadian Aboriginal Law\" in Paul L. A. H. Chartrand, ed., <i>Who Are Canada's Aboriginal Peoples?: Recognition, Definition, and Jurisdiction</i>, (Saskatoon: Purich, 2002) 268 at 294</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-Daniels-59\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-Daniels_59-0\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><i><a href=\"/wiki/Daniels_v._Canada_(Indian_Affairs_and_Northern_Development)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daniels v. Canada (Indian Affairs and Northern Development)\">Daniels v. Canada (Indian Affairs and Northern Development)</a></i>&#32;<a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://www.canlii.org/en/ca/scc/doc/2016/2016scc12/2016scc12.html\">2016 SCC 12</a>, [2016] 1 SCR 99</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-2006Census-60\"><span class=\"mw-cite-backlink\">^ <a href=\"#cite_ref-2006Census_60-0\"><sup><i><b>a</b></i></sup></a> <a href=\"#cite_ref-2006Census_60-1\"><sup><i><b>b</b></i></sup></a></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www40.statcan.gc.ca/l01/cst01/DEMO60A-eng.htm\">Statistics Canada, Census 2006\u2014Selected Ethnic Origins1, for Canada, Provinces and Territories\u201420% Sample Data</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20111005230650/http://www40.statcan.gc.ca/l01/cst01/DEMO60A-eng.htm\">Archived</a> 2011-10-05 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n<li id=\"cite_note-61\"><span class=\"mw-cite-backlink\"><b><a href=\"#cite_ref-61\">^</a></b></span> <span class=\"reference-text\"><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.aboriginal.alberta.ca/documents/MetisSettlement_FirstNation_Profile.pdf\">Metis Settlement First Nation Profile</a> <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://web.archive.org/web/20130512012710/http://www.aboriginal.alberta.ca/documents/MetisSettlement_FirstNation_Profile.pdf\">Archived</a> 2013-05-12 at the <a href=\"/wiki/Wayback_Machine\" title=\"Wayback Machine\">Wayback Machine</a>.</span>\n</li>\n</ol></div>\n<h3><span class=\"mw-headline\" id=\"Bibliography\">Bibliography</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=19\" title=\"Edit section: Bibliography\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h3>\n<style data-mw-deduplicate=\"TemplateStyles:r853264625\">.mw-parser-output .refbegin{font-size:90%;margin-bottom:0.5em}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul{list-style-type:none;margin-left:0}.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>ul>li,.mw-parser-output .refbegin-hanging-indents>dl>dd{margin-left:0;padding-left:3.2em;text-indent:-3.2em;list-style:none}.mw-parser-output .refbegin-100{font-size:100%}</style><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li>Barkwell, Lawrence J., Leah Dorion, and Audreen Hourie. M\u00e9tis legacy Michif culture, heritage, and folkways. M\u00e9tis legacy series, v. 2. Saskatoon: <a href=\"/wiki/Gabriel_Dumont_Institute\" title=\"Gabriel Dumont Institute\">Gabriel Dumont Institute</a>, 2006. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-920915-80-9\" title=\"Special:BookSources/0-920915-80-9\">0-920915-80-9</a></li>\n<li>Barkwell, Lawrence J. Women of the M\u00e9tis Nation. Winnipeg: Louis Riel Institute, 2010. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-9809912-5-3\" title=\"Special:BookSources/978-0-9809912-5-3\">978-0-9809912-5-3</a></li>\n<li>Barnholden, Michael. (2009). <i>Circumstances Alter Photographs: Captain James Peters' Reports from the War of 1885</i>. Vancouver, BC: Talonbooks. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88922-621-0\" title=\"Special:BookSources/978-0-88922-621-0\">978-0-88922-621-0</a>.</li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_Dumont_(M%C3%A9tis_leader)\" title=\"Gabriel Dumont (M\u00e9tis leader)\">Dumont, Gabriel</a>. <i>GABRIEL DUMONT SPEAKS</i>. Talonbooks, 2009. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-88922-625-8\" title=\"Special:BookSources/978-0-88922-625-8\">978-0-88922-625-8</a>.</li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"Further_reading\">Further reading</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=20\" title=\"Edit section: Further reading\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<div role=\"note\" class=\"hatnote navigation-not-searchable\">Main article: <a href=\"/wiki/Bibliography_of_Canadian_history#Aboriginal\" title=\"Bibliography of Canadian history\">Bibliography of Canadian history \u00a7&#160;Aboriginal</a></div>\n<link rel=\"mw-deduplicated-inline-style\" href=\"mw-data:TemplateStyles:r853264625\"/><div class=\"refbegin\" style=\"\">\n<ul><li>Hogue, Michel (2015). <i>M\u00e9tis and the Medicine Line: Creating a Border and Dividing a People.</i> Chapel Hill, NC: University of North Carolina Press.</li>\n<li><cite id=\"CITEREFHuel1996\" class=\"citation\">Huel, Raymond Joseph Armand (1996), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=cG8pBwgYJ28C&amp;lpg=PP1&amp;dq=M%C3%A9tis&amp;pg=PP1#v=onepage&amp;q&amp;f=true\"><i>Proclaiming the Gospel to the Indians and the M\u00e9tis</i></a>, University of Alberta Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-88864-267-9\" title=\"Special:BookSources/0-88864-267-9\">0-88864-267-9</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Proclaiming+the+Gospel+to+the+Indians+and+the+M%C3%A9tis&amp;rft.pub=University+of+Alberta+Press&amp;rft.date=1996&amp;rft.isbn=0-88864-267-9&amp;rft.aulast=Huel&amp;rft.aufirst=Raymond+Joseph+Armand&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DcG8pBwgYJ28C%26lpg%3DPP1%26dq%3DM%25C3%25A9tis%26pg%3DPP1%23v%3Donepage%26q%26f%3Dtrue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMartha_Harroun2006\" class=\"citation\">Martha Harroun, Foster (2006), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=JAI1vW_wyKAC&amp;lpg=PP1&amp;dq=M%C3%A9tis&amp;pg=PP1#v=onepage&amp;q&amp;f=true\"><i>We Know Who We Are: M\u00e9tis Identity in a Montana Community</i></a>, University of Oklahoma Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0806137053\" title=\"Special:BookSources/0806137053\">0806137053</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=We+Know+Who+We+Are%3A+M%C3%A9tis+Identity+in+a+Montana+Community&amp;rft.pub=University+of+Oklahoma+Press&amp;rft.date=2006&amp;rft.isbn=0806137053&amp;rft.aulast=Martha+Harroun&amp;rft.aufirst=Foster&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DJAI1vW_wyKAC%26lpg%3DPP1%26dq%3DM%25C3%25A9tis%26pg%3DPP1%23v%3Donepage%26q%26f%3Dtrue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">James Rodger Miller, \"From Riel to the M\u00e9tis\" (2004). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=IGDlTmkEyzQC&amp;pg=PA37\"><i>Reflections on Native-newcomer Relations: Selected Essays</i></a>. University of Toronto Press. pp.&#160;37\u201360.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Reflections+on+Native-newcomer+Relations%3A+Selected+Essays&amp;rft.pages=37-60&amp;rft.pub=University+of+Toronto+Press&amp;rft.date=2004&amp;rft.au=James+Rodger+Miller%2C+%22From+Riel+to+the+M%C3%A9tis%22&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DIGDlTmkEyzQC%26pg%3DPA37&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span>, historiography</li>\n<li><cite id=\"CITEREFPetersonBrown2001\" class=\"citation\">Peterson, Jacqueline; Brown, Jennifer S.H. (2001), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=q8qervZ6nakC&amp;lpg=PP1&amp;dq=M%C3%A9tis&amp;pg=PP1#v=onepage&amp;q&amp;f=true\"><i>The New Peoples: Being and Becoming M\u00e9tis in North America</i></a>, Minnesota Historical Society Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-87351-408-4\" title=\"Special:BookSources/0-87351-408-4\">0-87351-408-4</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+New+Peoples%3A+Being+and+Becoming+M%C3%A9tis+in+North+America&amp;rft.pub=Minnesota+Historical+Society+Press&amp;rft.date=2001&amp;rft.isbn=0-87351-408-4&amp;rft.aulast=Peterson&amp;rft.aufirst=Jacqueline&amp;rft.au=Brown%2C+Jennifer+S.H.&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3Dq8qervZ6nakC%26lpg%3DPP1%26dq%3DM%25C3%25A9tis%26pg%3DPP1%23v%3Donepage%26q%26f%3Dtrue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFQuan2009\" class=\"citation\">Quan, Holly (2009), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=NJ0YAEk3p8QC&amp;lpg=PP1&amp;dq=M%C3%A9tis&amp;pg=PP1#v=onepage&amp;q&amp;f=true\"><i>Native Chiefs and Famous M\u00e9tis: Leadership and Bravery in the Canadian West</i></a>, Heritage House, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-1-894974-74-5\" title=\"Special:BookSources/978-1-894974-74-5\">978-1-894974-74-5</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Native+Chiefs+and+Famous+M%C3%A9tis%3A+Leadership+and+Bravery+in+the+Canadian+West&amp;rft.pub=Heritage+House&amp;rft.date=2009&amp;rft.isbn=978-1-894974-74-5&amp;rft.aulast=Quan&amp;rft.aufirst=Holly&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DNJ0YAEk3p8QC%26lpg%3DPP1%26dq%3DM%25C3%25A9tis%26pg%3DPP1%23v%3Donepage%26q%26f%3Dtrue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFSprague1988\" class=\"citation\">Sprague, Douglas N (1988), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=D0BnHT9zHYIC&amp;lpg=PP1&amp;dq=M%C3%A9tis&amp;pg=PP1#v=onepage&amp;q&amp;f=true\"><i>Canada and the M\u00e9tis, 1869\u20131885</i></a>, Wilfrid Laurier University Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0-88920-958-8\" title=\"Special:BookSources/0-88920-958-8\">0-88920-958-8</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Canada+and+the+M%C3%A9tis%2C+1869%E2%80%931885&amp;rft.pub=Wilfrid+Laurier+University+Press&amp;rft.date=1988&amp;rft.isbn=0-88920-958-8&amp;rft.aulast=Sprague&amp;rft.aufirst=Douglas+N&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DD0BnHT9zHYIC%26lpg%3DPP1%26dq%3DM%25C3%25A9tis%26pg%3DPP1%23v%3Donepage%26q%26f%3Dtrue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFWall2008\" class=\"citation\">Wall, Denis (2008), <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.ca/books?id=CPPI4aAkC-gC&amp;lpg=PP1&amp;dq=M%C3%A9tis&amp;pg=PP1#v=onepage&amp;q&amp;f=true\"><i>The Alberta M\u00e9tis letters, 1930\u20131940: policy review and annotations</i></a>, DWRG Press, <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-9809026-2-4\" title=\"Special:BookSources/978-0-9809026-2-4\">978-0-9809026-2-4</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=The+Alberta+M%C3%A9tis+letters%2C+1930%E2%80%931940%3A+policy+review+and+annotations&amp;rft.pub=DWRG+Press&amp;rft.date=2008&amp;rft.isbn=978-0-9809026-2-4&amp;rft.aulast=Wall&amp;rft.aufirst=Denis&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.ca%2Fbooks%3Fid%3DCPPI4aAkC-gC%26lpg%3DPP1%26dq%3DM%25C3%25A9tis%26pg%3DPP1%23v%3Donepage%26q%26f%3Dtrue&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite class=\"citation book\">Sylvia Van Kirk (1983). <a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"https://books.google.com/books?id=JBAp4KhDrdUC&amp;pg=PP1\"><i>Many Tender Ties: Women in Fur-Trade Society, 1670\u20131870</i></a>. University of Oklahoma Press. <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/978-0-8061-1847-5\" title=\"Special:BookSources/978-0-8061-1847-5\">978-0-8061-1847-5</a>.</cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Many+Tender+Ties%3A+Women+in+Fur-Trade+Society%2C+1670%E2%80%931870&amp;rft.pub=University+of+Oklahoma+Press&amp;rft.date=1983&amp;rft.isbn=978-0-8061-1847-5&amp;rft.au=Sylvia+Van+Kirk&amp;rft_id=https%3A%2F%2Fbooks.google.com%2Fbooks%3Fid%3DJBAp4KhDrdUC%26pg%3DPP1&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li>\n<li><cite id=\"CITEREFMarcel\" class=\"citation\">Marcel, Giraud, <i>Le M\u00e9tis canadien / Marcel Giraud&#160;; introduction du professeur J.E. Foster avec Louise Zuk</i> (in French), Saint-Boniface, Man.&#160;: \u00c9ditions du Bl\u00e9, 1984., <a href=\"/wiki/International_Standard_Book_Number\" title=\"International Standard Book Number\">ISBN</a>&#160;<a href=\"/wiki/Special:BookSources/0920640451\" title=\"Special:BookSources/0920640451\">0920640451</a></cite><span title=\"ctx_ver=Z39.88-2004&amp;rft_val_fmt=info%3Aofi%2Ffmt%3Akev%3Amtx%3Abook&amp;rft.genre=book&amp;rft.btitle=Le+M%C3%A9tis+canadien+%2F+Marcel+Giraud+%3B+introduction+du+professeur+J.E.+Foster+avec+Louise+Zuk&amp;rft.pub=Saint-Boniface%2C+Man.+%3A+%C3%89ditions+du+Bl%C3%A9%2C+1984.&amp;rft.isbn=0920640451&amp;rft.aulast=Marcel&amp;rft.aufirst=Giraud&amp;rfr_id=info%3Asid%2Fen.wikipedia.org%3AM%C3%A9tis+in+Canada\" class=\"Z3988\"><span style=\"display:none;\">&#160;</span></span></li></ul>\n</div>\n<h2><span class=\"mw-headline\" id=\"External_links\">External links</span><span class=\"mw-editsection\"><span class=\"mw-editsection-bracket\">[</span><a href=\"/w/index.php?title=M%C3%A9tis_in_Canada&amp;action=edit&amp;section=21\" title=\"Edit section: External links\">edit</a><span class=\"mw-editsection-bracket\">]</span></span></h2>\n<table role=\"presentation\" class=\"mbox-small plainlinks sistersitebox\" style=\"background-color:#f9f9f9;border:1px solid #aaa;color:#000\">\n<tbody><tr>\n<td class=\"mbox-image\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/30px-Commons-logo.svg.png\" width=\"30\" height=\"40\" class=\"noviewer\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/45px-Commons-logo.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/4a/Commons-logo.svg/59px-Commons-logo.svg.png 2x\" data-file-width=\"1024\" data-file-height=\"1376\" /></td>\n<td class=\"mbox-text plainlist\">Wikimedia Commons has media related to <i><b><a href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Metis\" class=\"extiw\" title=\"commons:Category:Metis\">Metis</a></b></i>.</td></tr></tbody></table>\n<ul><li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metisnationofcanada.org/\">M\u00e9tis Nation of Canada</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metisnation.ca/\">M\u00e9tis Nation</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.abo-peoples.org/\">Congress of Aboriginal Peoples</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.metismuseum.ca/\">M\u00e9tis Museum (Gabriel Dumont Institute)</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://www.milanart.ca\">Milan M\u00e9tis Healing Art Project\u2014MMHAP</a></li>\n<li><a rel=\"nofollow\" class=\"external text\" href=\"http://metisinthecourts.ualberta.ca\">M\u00e9tis in the Courts</a>. Site includes interviews with legal and history experts on M\u00e9tis issues.</li></ul>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"24px&amp;#124;Metis_Flag_M\u00e9tis_people\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible expanded navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Metis\" title=\"Template:Metis\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Metis\" title=\"Template talk:Metis\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Metis&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"24px&amp;#124;Metis_Flag_M\u00e9tis_people\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/File:Metis_Blue.svg\" class=\"image\" title=\"Metis Flag\"><img alt=\"Metis Flag\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Metis_Blue.svg/24px-Metis_Blue.svg.png\" width=\"24\" height=\"18\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Metis_Blue.svg/36px-Metis_Blue.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/f4/Metis_Blue.svg/48px-Metis_Blue.svg.png 2x\" data-file-width=\"400\" data-file-height=\"300\" /></a> <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis\" title=\"M\u00e9tis\">M\u00e9tis</a> people</div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Organizations</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Indigenous_Peoples_Assembly_of_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indigenous Peoples Assembly of Canada\">Indigenous Peoples Assembly of Canada</a> <small>(Canada-wide)</small></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_National_Council\" title=\"M\u00e9tis National Council\">M\u00e9tis National Council</a> <small>(Canada-wide)</small>\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Nation_British_Columbia\" title=\"M\u00e9tis Nation British Columbia\">British Columbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Nation_of_Alberta\" title=\"M\u00e9tis Nation of Alberta\">Alberta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Nation%E2%80%94Saskatchewan\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9tis Nation\u2014Saskatchewan\">Saskatchewan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Manitoba_M%C3%A9tis_Federation\" title=\"Manitoba M\u00e9tis Federation\">Manitoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Nation_of_Ontario\" title=\"M\u00e9tis Nation of Ontario\">Ontario</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vancouver_M%C3%A9tis_Community_Association\" title=\"Vancouver M\u00e9tis Community Association\">Vancouver</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_Slave_M%C3%A9tis_Alliance\" title=\"North Slave M\u00e9tis Alliance\">Northwest Territories</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/NunatuKavut\" title=\"NunatuKavut\">Labrador</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">History</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Indian_trade\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indian trade\">Indian trade</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Scottish_Indian_trade\" title=\"Scottish Indian trade\">Scottish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/North_American_fur_trade\" title=\"North American fur trade\">Fur trade</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Marriage_%27%C3%A0_la_fa%C3%A7on_du_pays%27\" title=\"Marriage &#39;\u00e0 la fa\u00e7on du pays&#39;\">Marriage</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pemmican_Proclamation\" title=\"Pemmican Proclamation\">Pemmican Proclamation</a> (1814)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Battle_of_Seven_Oaks\" title=\"Battle of Seven Oaks\">Battle of Seven Oaks</a> (1816)</li>\n<li><a href=\"/wiki/The_National_Committee_of_the_M%C3%A9tis\" class=\"mw-redirect\" title=\"The National Committee of the M\u00e9tis\">The National Committee of the M\u00e9tis</a> (est. 1864)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Red_River_Rebellion\" title=\"Red River Rebellion\">Red River Rebellion</a> (1869-1870)</li>\n<li><a href=\"/wiki/North-West_Rebellion\" title=\"North-West Rebellion\">North-West Rebellion</a> (1885)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Southbranch_Settlement\" title=\"Southbranch Settlement\">Southbranch Settlement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Half-Breed_Tract\" title=\"Half-Breed Tract\">Half-Breed Tract</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nemaha_Half-Breed_Reservation\" title=\"Nemaha Half-Breed Reservation\">Nemaha Half-Breed Reservation</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/R_v._Powley\" class=\"mw-redirect\" title=\"R v. Powley\">Powley ruling</a> (2003)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniels_v_Canada_(Indian_Affairs_and_Northern_Development)\" title=\"Daniels v Canada (Indian Affairs and Northern Development)\">Daniels ruling</a> (2016)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Society</th><td class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a class=\"mw-selflink selflink\">Canadian M\u00e9tis</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_in_Alberta\" title=\"M\u00e9tis in Alberta\">in Alberta</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_in_the_United_States\" title=\"M\u00e9tis in the United States\">US M\u00e9tis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglo-M%C3%A9tis\" title=\"Anglo-M\u00e9tis\">Anglo-M\u00e9tis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bois-Br%C3%BBl%C3%A9s\" title=\"Bois-Br\u00fbl\u00e9s\">Bois-Br\u00fbl\u00e9s</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_M%C3%A9tis_people\" title=\"List of M\u00e9tis people\">People</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_Population_Betterment_Act\" title=\"M\u00e9tis Population Betterment Act\">M\u00e9tis Population Betterment Act</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_communities_in_Alberta#M\u00e9tis_settlements\" title=\"List of communities in Alberta\">List of settlements in Alberta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metis_Child_and_Family_Services_Society\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metis Child and Family Services Society\">Metis Child and Family Services Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Gabriel_Dumont_Institute\" title=\"Gabriel Dumont Institute\">Gabriel Dumont Institute</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%\">Culture</th><td class=\"navbox-list navbox-even hlist\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bungi_Creole\" title=\"Bungi Creole\">Bungi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chinook_Jargon\" title=\"Chinook Jargon\">Chinook Jargon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hivernants\" title=\"Hivernants\">Hivernants</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_French\" title=\"M\u00e9tis French\">M\u00e9tis French</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Michif_language\" class=\"mw-redirect\" title=\"Michif language\">Michif</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_flag\" title=\"M\u00e9tis flag\">Flag</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_fiddle\" title=\"M\u00e9tis fiddle\">M\u00e9tis fiddle</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_buffalo_hunt\" title=\"M\u00e9tis buffalo hunt\">M\u00e9tis buffalo hunt</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div>Similar peoples: <a href=\"/wiki/NunatuKavut_people\" title=\"NunatuKavut people\">Inuit-Metis</a>, <a href=\"/wiki/Melungeons\" class=\"mw-redirect\" title=\"Melungeons\">Melungeons</a>, <a href=\"/wiki/Mestizos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mestizos\">Mestizos</a></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Links_to_related_articles\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:#e8e8ff;\"><div id=\"Links_to_related_articles\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\">Links to related articles</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px;font-size:114%;\"><div style=\"padding:0px;\"><div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Mestizo,_Mesti\u00e7o_and_M\u00e9tis_by_country\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Mestizos\" title=\"Template:Mestizos\"><abbr title=\"View this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Mestizos\" title=\"Template talk:Mestizos\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Mestizos&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Mestizo,_Mesti\u00e7o_and_M\u00e9tis_by_country\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Mestizo\" title=\"Mestizo\">Mestizo</a>, <a href=\"/wiki/Mesti%C3%A7o\" title=\"Mesti\u00e7o\">Mesti\u00e7o</a> and <a href=\"/wiki/M%C3%A9tis\" title=\"M\u00e9tis\">M\u00e9tis</a> by country</div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd hlist\" style=\"width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Hispanic_Belizean\" title=\"Hispanic Belizean\">Belize</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mestizo_Colombian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mestizo Colombian\">Colombia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mestizos_in_Bolivia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mestizos in Bolivia\">Bolivia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mixed-race_Brazilian#White/Amerindian\" title=\"Mixed-race Brazilian\">Brazil</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Caboclo\" title=\"Caboclo\">Caboclos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cai%C3%A7aras\" title=\"Cai\u00e7aras\">Cai\u00e7aras</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mesti%C3%A7o\" title=\"Mesti\u00e7o\">Mesti\u00e7os</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pardo_Brazilian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Pardo Brazilian\">Pardos</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mestizos_in_Ecuador\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mestizos in Ecuador\">Ecuador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mestizos_in_El_Salvador\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mestizos in El Salvador\">El Salvador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mestizos_in_Mexico\" title=\"Mestizos in Mexico\">Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mestizos_in_Panama\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mestizos in Panama\">Panama</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Filipino_mestizo\" title=\"Filipino mestizo\">Philippines</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mesti%C3%A7os_(Sri_Lanka)\" title=\"Mesti\u00e7os (Sri Lanka)\">Sri Lanka</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Multiracial_Americans\" title=\"Multiracial Americans\">United States</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mestizos_in_the_United_States\" title=\"Mestizos in the United States\">Mestizos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_people_(United_States)\" class=\"mw-redirect\" title=\"M\u00e9tis people (United States)\">M\u00e9tis</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Anglo-M%C3%A9tis\" title=\"Anglo-M\u00e9tis\">Anglo-M\u00e9tis</a></li></ul></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mestizos_in_Venezuela\" title=\"Mestizos in Venezuela\">Venezuela</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\"><div><u><b>Related terms/topics:</b></u><br />\n<i><a href=\"/wiki/Blanqueamiento\" title=\"Blanqueamiento\">Blanqueamiento</a>, <a href=\"/wiki/Bronze_(racial_classification)\" title=\"Bronze (racial classification)\">Bronze</a>, <a href=\"/wiki/Castizo\" title=\"Castizo\">Castizo</a>, <a href=\"/wiki/Cholo\" title=\"Cholo\">Cholo</a>, <a href=\"/wiki/Half-breed\" title=\"Half-breed\">Half-breed</a>/<a href=\"/wiki/Half-caste\" title=\"Half-caste\">Half-caste</a>, <a href=\"/wiki/Ladino_people\" title=\"Ladino people\">Ladinos</a>, <a href=\"/wiki/Mixed-blood\" title=\"Mixed-blood\">Mixed-blood</a>, <a href=\"/wiki/Pardo\" title=\"Pardo\">Pardo</a>, <a href=\"/wiki/Passing_(racial_identity)\" title=\"Passing (racial identity)\">Passing</a></i></div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"20x20px&amp;#124;link=&amp;#124;alt=_Canadian_Aboriginal_and_indigenous_law\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:white;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Canadian_Aboriginal_and_Indigenous_law\" title=\"Template:Canadian Aboriginal and Indigenous law\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Canadian_Aboriginal_and_Indigenous_law\" title=\"Template talk:Canadian Aboriginal and Indigenous law\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Canadian_Aboriginal_and_Indigenous_law&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"20x20px&amp;#124;link=&amp;#124;alt=_Canadian_Aboriginal_and_indigenous_law\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span style=\"vertical-align: 1px; padding-right:0.2em\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/18px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png\" width=\"18\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/27px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/36px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"305\" data-file-height=\"343\" /></span> <a href=\"/wiki/Canadian_Aboriginal_law\" title=\"Canadian Aboriginal law\">Canadian Aboriginal and indigenous law</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000;\"><div id=\"Note:_&amp;quot;Aboriginal_law&amp;quot;_refers_to_Canadian_law_dealing_with_indigenous_peoples,_whereas_&amp;quot;indigenous_law&amp;quot;_refers_to_the_customary_law_of_individual_indigenous_groups.\">Note: \"Aboriginal law\" refers to Canadian law dealing with indigenous peoples, whereas \"indigenous law\" refers to the customary law of individual indigenous groups.</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\">Sources of law</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aboriginal_rights\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aboriginal rights\">Aboriginal rights</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Aboriginal_title\" title=\"Aboriginal title\">Aboriginal title</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Proclamation_of_1763\" title=\"Royal Proclamation of 1763\">Royal Proclamation of 1763</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Section_35_of_the_Constitution_Act,_1982\" title=\"Section 35 of the Constitution Act, 1982\">Section 35 of the Constitution Act, 1982</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Section_91(24)_of_the_Constitution_Act,_1867&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Section 91(24) of the Constitution Act, 1867 (page does not exist)\">Section 91(24) of the Constitution Act, 1867</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_rights\" title=\"Treaty rights\">Treaty rights</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\">Treaties and <br />governmental relations</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Covenant_Chain\" title=\"Covenant Chain\">Covenant Chain</a> (1670s)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Peace_of_Montreal\" title=\"Great Peace of Montreal\">Great Peace of Montreal</a> (1701)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nanfan_Treaty\" title=\"Nanfan Treaty\">Nanfan Treaty</a> (1701)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Halifax_Treaties\" title=\"Halifax Treaties\">Halifax Treaties</a> (1760-1761)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Treaties_of_Fort_Niagara&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Treaties of Fort Niagara (page does not exist)\">Treaties of Fort Niagara</a> (1764-1784)</li>\n<li>Upper Canada treaties\n<ul><li><a href=\"/wiki/Penetanguishene_Bay_Purchase\" title=\"Penetanguishene Bay Purchase\">Penetanguishene Bay Purchase</a> (1798)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Lake_Simcoe%E2%80%93Lake_Huron_Purchase\" title=\"Lake Simcoe\u2013Lake Huron Purchase\">Lake Simcoe\u2013Lake Huron Purchase</a> (1815)</li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Huron_Tract_Purchase&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Huron Tract Purchase (page does not exist)\">Huron Tract Purchase</a> (1827)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Saugeen_Tract_Agreement\" title=\"Saugeen Tract Agreement\">Saugeen Tract Agreement</a> (1836)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Robinson_Treaty\" title=\"Robinson Treaty\">Robinson Treaty</a> (1850)</li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Douglas_Treaties\" title=\"Douglas Treaties\">Douglas Treaties</a> (1850-54)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Numbered_Treaties\" title=\"Numbered Treaties\">Numbered Treaties</a> (1871-1921)\n<ul><li><a href=\"/wiki/Treaty_1\" title=\"Treaty 1\">1</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_2\" title=\"Treaty 2\">2</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_3\" title=\"Treaty 3\">3</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_4\" title=\"Treaty 4\">4</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_5\" title=\"Treaty 5\">5</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_6\" title=\"Treaty 6\">6</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_7\" title=\"Treaty 7\">7</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_8\" title=\"Treaty 8\">8</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_9\" title=\"Treaty 9\">9</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_10\" title=\"Treaty 10\">10</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Treaty_11\" title=\"Treaty 11\">11</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indian_Act\" title=\"Indian Act\">Indian Act</a> (1876-present)</li>\n<li><a href=\"/wiki/1969_White_Paper\" title=\"1969 White Paper\">1969 White Paper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/James_Bay_and_Northern_Quebec_Agreement\" title=\"James Bay and Northern Quebec Agreement\">James Bay and Northern Quebec Agreement</a> (1975)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nunavut_Land_Claims_Agreement\" title=\"Nunavut Land Claims Agreement\">Nunavut Land Claims Agreement</a> (1993)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Commission_on_Aboriginal_Peoples\" title=\"Royal Commission on Aboriginal Peoples\">Royal Commission on Aboriginal Peoples</a> (1995)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nisga%27a_Final_Agreement\" title=\"Nisga&#39;a Final Agreement\">Nisga'a Final Agreement</a> (1998)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Status_of_First_Nations_treaties_in_British_Columbia\" title=\"Status of First Nations treaties in British Columbia\">Ongoing treaty negotiations in British Columbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Agreement_Respecting_a_New_Relationship_Between_the_Cree_Nation_and_the_Government_of_Quebec\" title=\"Agreement Respecting a New Relationship Between the Cree Nation and the Government of Quebec\"><i>Paix des Braves</i></a> (2002)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Duty_to_consult_and_accommodate\" title=\"Duty to consult and accommodate\">Duty to consult and accommodate</a> (since 2004)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\">Case law</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Attorney_General_of_Canada_v._Lavell\" class=\"mw-redirect\" title=\"Attorney General of Canada v. Lavell\">Attorney General of Canada v. Lavell</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Badger\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Badger\">R. v. Badger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Calder_v_British_Columbia_(AG)\" title=\"Calder v British Columbia (AG)\">Calder v. British Columbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chippewas_of_Sarnia_Band_v._Canada_(Attorney_General)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Chippewas of Sarnia Band v. Canada (Attorney General)\">Chippewas of Sarnia Band v. Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Corbiere_v._Canada_(Minister_of_Indian_and_Northern_Affairs)\" class=\"mw-redirect\" title=\"Corbiere v. Canada (Minister of Indian and Northern Affairs)\">Corbiere v. Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniels_v._Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Daniels v. Canada\">Daniels v. Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Delgamuukw_v._British_Columbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Delgamuukw v. British Columbia\">Delgamuukw v. British Columbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Native_Women%27s_Association_of_Canada_v._Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Native Women&#39;s Association of Canada v. Canada\">Native Women's Association of Canada v. Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kruger_and_al._v._The_Queen\" class=\"mw-redirect\" title=\"Kruger and al. v. The Queen\">Kruger and al. v. The Queen</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Marshall;_R._v._Bernard\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Marshall; R. v. Bernard\">R. v. Marshall; R. v. Bernard</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Marshall\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Marshall\">R. v. Marshall</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mitchell_v._M.N.R.\" class=\"mw-redirect\" title=\"Mitchell v. M.N.R.\">Mitchell v. M.N.R.</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paul_v._British_Columbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Paul v. British Columbia\">Paul v. British Columbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Paulette_Caveat\" title=\"Paulette Caveat\">Paulette Caveat</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Powley_ruling\" class=\"mw-redirect\" title=\"Powley ruling\">Powley ruling</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Drybones\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Drybones\">R. v. Drybones</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Gladstone\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Gladstone\">R. v. Gladstone</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Gladue\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Gladue\">R. v. Gladue</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Gladue_report\" title=\"Gladue report\">Gladue report</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Gonzales\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Gonzales\">R. v. Gonzales</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Guerin\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Guerin\">R. v. Guerin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Jim\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Jim\">R. v. Jim</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Pamajewon\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Pamajewon\">R. v. Pamajewon</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Sparrow\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Sparrow\">R. v. Sparrow</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Re_Eskimos\" class=\"mw-redirect\" title=\"Re Eskimos\">Re Eskimos</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/St_Catharines_Milling_and_Lumber_Co_v_R\" title=\"St Catharines Milling and Lumber Co v R\">St. Catharines Milling and Lumber Co. v. R.</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R._v._Van_der_Peet\" class=\"mw-redirect\" title=\"R. v. Van der Peet\">R. v. Van der Peet</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tsilhqot%27in_Nation_v._British_Columbia\" class=\"mw-redirect\" title=\"Tsilhqot&#39;in Nation v. British Columbia\">Tsilhqot'in Nation v. British Columbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Daniels_v_Canada_(Indian_Affairs_and_Northern_Development)\" title=\"Daniels v Canada (Indian Affairs and Northern Development)\">Daniels v. Canada</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\">International<br />rights &amp; laws</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 -1px 0 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 -1px 0 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 -1px 0 0 #CC0000;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Definitions_and_identity_of_indigenous_peoples\" class=\"mw-redirect\" title=\"Definitions and identity of indigenous peoples\">Definitions and identity of indigenous peoples</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Declaration_on_the_Rights_of_Indigenous_Peoples#Canada\" title=\"Declaration on the Rights of Indigenous Peoples\">Declaration of Indigenous Peoples Rights</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/United_Nations_Permanent_Forum_on_Indigenous_Issues\" title=\"United Nations Permanent Forum on Indigenous Issues\">United Nations Permanent Forum on Indigenous Issues</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_intellectual_property\" title=\"Indigenous intellectual property\">Indigenous intellectual property</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:white;\"><div>\n<dl><dt>See also</dt>\n<dd><a href=\"/wiki/Index_of_articles_related_to_Indigenous_Canadians\" title=\"Index of articles related to Indigenous Canadians\">Index of articles related to Indigenous Canadians</a></dd></dl>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"20x20px&amp;#124;link=&amp;#124;alt=_National_Indigenous_organizations_in_Canada\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:white;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Aboriginal_Orgs_Canada\" title=\"Template:Aboriginal Orgs Canada\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Aboriginal_Orgs_Canada\" title=\"Template talk:Aboriginal Orgs Canada\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Aboriginal_Orgs_Canada&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"20x20px&amp;#124;link=&amp;#124;alt=_National_Indigenous_organizations_in_Canada\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span style=\"vertical-align: 1px; padding-right:0.2em\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/18px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png\" width=\"18\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/27px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/36px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"305\" data-file-height=\"343\" /></span> National <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Canada\" title=\"Indigenous peoples in Canada\">Indigenous</a> organizations in <a href=\"/wiki/Canada\" title=\"Canada\">Canada</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px;background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 1px 0 #CC0000, inset 0 -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 1px 0 #CC0000, inset 0 -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 1px 0 #CC0000, inset 0 -1px 0 #CC0000;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Assembly_of_First_Nations\" title=\"Assembly of First Nations\">Assembly of First Nations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_Peoples_Assembly_of_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indigenous Peoples Assembly of Canada\">Indigenous Peoples Assembly of Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inuit_Tapiriit_Kanatami\" title=\"Inuit Tapiriit Kanatami\">Inuit Tapiriit Kanatami</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/M%C3%A9tis_National_Council\" title=\"M\u00e9tis National Council\">M\u00e9tis National Council</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Native_Women%27s_Association_of_Canada\" title=\"Native Women&#39;s Association of Canada\">Native Women's Association of Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pauktuutit\" title=\"Pauktuutit\">Pauktuutit</a></li></ul>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Native_Friendship_Centre\" title=\"Native Friendship Centre\">Native Friendship Centre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_Aboriginal_Health_Organization\" title=\"National Aboriginal Health Organization\">National Aboriginal Health Organization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/First_Nations_Bank_of_Canada\" title=\"First Nations Bank of Canada\">First Nations Bank of Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inuit_Circumpolar_Council\" title=\"Inuit Circumpolar Council\">Inuit Circumpolar Council</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Metis_Child_and_Family_Services_Society\" class=\"mw-redirect\" title=\"Metis Child and Family Services Society\">Metis Child and Family Services Society</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:white;\"><div>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_indigenous_rights_organizations\" title=\"List of indigenous rights organizations\">International rights organizations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pan-Indianism\" title=\"Pan-Indianism\">Pan-Indianism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Band_government\" title=\"Band government\">Band government</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"20x20px&amp;#124;link=&amp;#124;alt=_People_of_Canada\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:white;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:People_of_Canada\" title=\"Template:People of Canada\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:People_of_Canada\" title=\"Template talk:People of Canada\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:People_of_Canada&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"20x20px&amp;#124;link=&amp;#124;alt=_People_of_Canada\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span style=\"vertical-align: 1px; padding-right:0.2em\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/18px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png\" width=\"18\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/27px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/36px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"305\" data-file-height=\"343\" /></span> <a href=\"/wiki/Canadians\" title=\"Canadians\">People of Canada</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\"><a href=\"/wiki/Ethnic_origins_of_people_in_Canada\" title=\"Ethnic origins of people in Canada\">Ethnic<br />ancestry</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal\">Canada</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><u><a href=\"/wiki/Canadians\" title=\"Canadians\">Canadian</a></u></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Canada\" title=\"Indigenous peoples in Canada\">Indigenous</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/First_Nations\" title=\"First Nations\">First Nations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Inuit\" title=\"Inuit\">Inuit</a></li>\n<li><a class=\"mw-selflink selflink\">M\u00e9tis</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal\"><a href=\"/wiki/Black_Canadians\" title=\"Black Canadians\">Africa</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Horn of Africa</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Djiboutian_Canadians\" class=\"mw-redirect\" title=\"Djiboutian Canadians\">Djiboutian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Eritrean_Canadians\" title=\"Eritrean Canadians\">Eritrean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ethiopian_Canadians\" title=\"Ethiopian Canadians\">Ethiopian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Somali_Canadians\" title=\"Somali Canadians\">Somali</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">North Africa</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Arab_Canadians\" title=\"Arab Canadians\">Arab</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Algerian_Canadians\" title=\"Algerian Canadians\">Algerian</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Egyptian_Canadians\" title=\"Egyptian Canadians\">Egyptian</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Libyan_Canadians\" title=\"Libyan Canadians\">Libyan</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Moroccan_Canadians\" title=\"Moroccan Canadians\">Moroccan</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Sudanese_Canadians\" title=\"Sudanese Canadians\">Sudanese</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Tunisian_Canadians\" title=\"Tunisian Canadians\">Tunisian</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Berber_Canadians\" title=\"Berber Canadians\">Berber</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Coptic_Canadians\" title=\"Coptic Canadians\">Coptic</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Southeast Africa</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/w/index.php?title=Burundian_Canadians&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Burundian Canadians (page does not exist)\">Burundian</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Kenyan_Canadians&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Kenyan Canadians (page does not exist)\">Kenyan</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Rwandan_Canadians&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Rwandan Canadians (page does not exist)\">Rwandan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/South_Sudanese_Canadians\" title=\"South Sudanese Canadians\">South Sudanese</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Tanzanian_Canadians&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Tanzanian Canadians (page does not exist)\">Tanzanian</a></li>\n<li><a href=\"/w/index.php?title=Ugandan_Canadians&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"Ugandan Canadians (page does not exist)\">Ugandan</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Southern Africa</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/South_African_Canadians\" title=\"South African Canadians\">South African</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Zimbabwean_Canadians\" title=\"Zimbabwean Canadians\">Zimbabwean</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">West Africa</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cape_Verdean_Canadians\" title=\"Cape Verdean Canadians\">Cape Verdean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ghanaian_Canadians\" title=\"Ghanaian Canadians\">Ghanaian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nigerian_Canadians\" title=\"Nigerian Canadians\">Nigerian</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Igbo_Canadians\" title=\"Igbo Canadians\">Igbo</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Yoruba_Canadians\" title=\"Yoruba Canadians\">Yoruba</a></span></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal\">Americas</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">North America</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/American_Canadians\" title=\"American Canadians\">American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anglo-Americans\" title=\"Anglo-Americans\">English North American</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mexican_Canadians\" title=\"Mexican Canadians\">Mexican</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Black_Canadians\" title=\"Black Canadians\">Caribbean</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Barbadian_Canadians\" title=\"Barbadian Canadians\">Barbadian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuban_Canadians\" title=\"Cuban Canadians\">Cuban</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Guyanese_Canadians\" title=\"Guyanese Canadians\">Guyanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Haitian_Canadians\" title=\"Haitian Canadians\">Haitian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Jamaican_Canadians\" title=\"Jamaican Canadians\">Jamaican</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trinidadian_and_Tobagonian_Canadians\" title=\"Trinidadian and Tobagonian Canadians\">Trinidadian/Tobagonian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/Latin_American_Canadians\" title=\"Latin American Canadians\">Latin America</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Argentine_Canadians\" title=\"Argentine Canadians\">Argentine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Brazilian_Canadians\" title=\"Brazilian Canadians\">Brazilian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Chilean_Canadians\" title=\"Chilean Canadians\">Chilean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Colombian_Canadians\" title=\"Colombian Canadians\">Colombian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cuban_Canadians\" title=\"Cuban Canadians\">Cuban</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Peruvian_Canadians\" title=\"Peruvian Canadians\">Peruvian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Salvadoran_Canadians\" title=\"Salvadoran Canadians\">Salvadoran</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uruguayan_Canadians\" title=\"Uruguayan Canadians\">Uruguayan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Venezuelan_Canadians\" title=\"Venezuelan Canadians\">Venezuelan</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal\"><a href=\"/wiki/Asian_Canadians\" title=\"Asian Canadians\">Asia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Central Asia</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Kazakh_Canadians\" title=\"Kazakh Canadians\">Kazakh</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Tajik_Canadians\" title=\"Tajik Canadians\">Tajik</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Uzbek_Canadians\" title=\"Uzbek Canadians\">Uzbek</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">East Asia</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Chinese_Canadians\" title=\"Chinese Canadians\">Chinese</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Tibetan_Canadians\" title=\"Tibetan Canadians\">Tibetan</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hong_Kong_Canadians\" title=\"Hong Kong Canadians\">Hong Kong</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Japanese_Canadians\" title=\"Japanese Canadians\">Japanese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Korean_Canadians\" title=\"Korean Canadians\">Korean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mongolian_Canadians\" title=\"Mongolian Canadians\">Mongolian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Taiwanese_Canadians\" title=\"Taiwanese Canadians\">Taiwanese</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\"><a href=\"/wiki/South_Asian_Canadians\" title=\"South Asian Canadians\">South Asia</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Bangladeshi_Canadians\" title=\"Bangladeshi Canadians\">Bangladeshi</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indo-Canadians\" title=\"Indo-Canadians\">Indian</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Anglo-Indian_Canadians\" title=\"Anglo-Indian Canadians\">Anglo-Indian</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Tamil_Canadians\" title=\"Tamil Canadians\">Tamil</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nepalese_Canadians\" title=\"Nepalese Canadians\">Nepali</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pakistani_Canadians\" title=\"Pakistani Canadians\">Pakistani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romani_people_in_Canada\" title=\"Romani people in Canada\">Romani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sri_Lankan_Canadians\" title=\"Sri Lankan Canadians\">Sri Lankan</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Tamil_Canadians\" title=\"Tamil Canadians\">Tamil</a></span></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Southeast Asia</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Cambodian_Canadians\" title=\"Cambodian Canadians\">Cambodian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Filipino_Canadians\" title=\"Filipino Canadians\">Filipino</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indonesian_Canadians\" title=\"Indonesian Canadians\">Indonesian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Laotian_Canadians\" title=\"Laotian Canadians\">Laotian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Malaysian_Canadians\" title=\"Malaysian Canadians\">Malaysian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Singaporean_Canadians\" title=\"Singaporean Canadians\">Singaporean</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Thai_Canadians\" title=\"Thai Canadians\">Thai</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vietnamese_Canadians\" title=\"Vietnamese Canadians\">Vietnamese</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Western Asia</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Afghan_Canadians\" title=\"Afghan Canadians\">Afghan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Arab_Canadians\" title=\"Arab Canadians\">Arab</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Iraqi_Canadians\" title=\"Iraqi Canadians\">Iraqi</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Jordanian_Canadians\" title=\"Jordanian Canadians\">Jordanian</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Kuwaiti_Canadians\" title=\"Kuwaiti Canadians\">Kuwaiti</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Lebanese_Canadians\" title=\"Lebanese Canadians\">Lebanese</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Palestinian_Canadians\" title=\"Palestinian Canadians\">Palestinian</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Saudi_Canadians\" title=\"Saudi Canadians\">Saudi</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Syrian_Canadians\" title=\"Syrian Canadians\">Syrian</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Yemeni_Canadians\" title=\"Yemeni Canadians\">Yemeni</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Armenian_Canadians\" title=\"Armenian Canadians\">Armenian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Assyrian-Canadians\" title=\"Assyrian-Canadians\">Assyrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Azerbaijani_Canadians\" title=\"Azerbaijani Canadians\">Azerbaijani</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Georgians_in_Canada\" title=\"Georgians in Canada\">Georgian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Iranian_Canadians\" title=\"Iranian Canadians\">Iranian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Israeli_Canadians\" title=\"Israeli Canadians\">Israeli</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_the_Jews_in_Canada\" title=\"History of the Jews in Canada\">Jewish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kurdish_Canadians\" title=\"Kurdish Canadians\">Kurdish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Turkish_Canadians\" title=\"Turkish Canadians\">Turkish</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal\"><a href=\"/wiki/European_Canadians\" title=\"European Canadians\">Europe</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks hlist navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Central Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Austrian_Canadians\" title=\"Austrian Canadians\">Austrian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Czech_Canadians\" title=\"Czech Canadians\">Czech</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/German_Canadians\" title=\"German Canadians\">German</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Hungarian_Canadians\" title=\"Hungarian Canadians\">Hungarian (Magyar)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Polish_Canadians\" title=\"Polish Canadians\">Polish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovak_Canadians\" title=\"Slovak Canadians\">Slovak</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Slovene_Canadians\" title=\"Slovene Canadians\">Slovenian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swiss_Canadians\" title=\"Swiss Canadians\">Swiss</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Eastern Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Belarusian_Canadians\" title=\"Belarusian Canadians\">Belarusian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Russian_Canadians\" title=\"Russian Canadians\">Russian</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Tatar_Canadians\" title=\"Tatar Canadians\">Tatar</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ukrainian_Canadians\" title=\"Ukrainian Canadians\">Ukrainian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Northern Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Scandinavian_Canadians\" title=\"Scandinavian Canadians\">Scandinavian</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Danish_Canadians\" title=\"Danish Canadians\">Danish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Finnish_Canadians\" title=\"Finnish Canadians\">Finnish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Icelandic_Canadians\" title=\"Icelandic Canadians\">Icelandic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Norwegian_Canadians\" title=\"Norwegian Canadians\">Norwegian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Swedish_Canadians\" title=\"Swedish Canadians\">Swedish</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Estonian_Canadians\" title=\"Estonian Canadians\">Estonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Latvian_Canadians\" title=\"Latvian Canadians\">Latvian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Lithuanian_Canadians\" title=\"Lithuanian Canadians\">Lithuanian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Southeast Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Albanian_Canadians\" title=\"Albanian Canadians\">Albanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bosnian_Canadians\" title=\"Bosnian Canadians\">Bosnian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Bulgarian_Canadians\" title=\"Bulgarian Canadians\">Bulgarian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Croatian_Canadians\" title=\"Croatian Canadians\">Croatian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greek_Canadians\" title=\"Greek Canadians\">Greek</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Macedonian_Canadians\" title=\"Macedonian Canadians\">Macedonian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Moldovan_Canadians\" title=\"Moldovan Canadians\">Moldovan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montenegrin_Canadians\" title=\"Montenegrin Canadians\">Montenegrin</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Romanian_Canadians\" title=\"Romanian Canadians\">Romanian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Serbian_Canadians\" title=\"Serbian Canadians\">Serbian</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Southern Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Italian_Canadians\" title=\"Italian Canadians\">Italian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Maltese_Canadians\" title=\"Maltese Canadians\">Maltese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Portuguese_Canadians\" title=\"Portuguese Canadians\">Portuguese</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Spanish_Canadians\" title=\"Spanish Canadians\">Spanish</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Basque_Canadians\" title=\"Basque Canadians\">Basque</a></span></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal;\">Western Europe</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Belgian_Canadians\" title=\"Belgian Canadians\">Belgian</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Flemish_Canadians\" title=\"Flemish Canadians\">Flemish</a></span> - <span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Walloons\" title=\"Walloons\">Walloons</a></span></li></ul></li>\n<li>British\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Cornish_Canadians\" title=\"Cornish Canadians\">Cornish</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/English_Canadians\" title=\"English Canadians\">English</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Manx_Canadians\" title=\"Manx Canadians\">Manx</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Scottish_Canadians\" title=\"Scottish Canadians\">Scottish</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Scots_Gaels\" title=\"Scots Gaels\">Scots Gaels</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Welsh_Canadians\" title=\"Welsh Canadians\">Welsh</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Dutch_Canadians\" title=\"Dutch Canadians\">Dutch</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/French_Canadians\" title=\"French Canadians\">French</a>\n<ul><li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Acadians\" title=\"Acadians\">Acadians</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Basque_Canadians\" title=\"Basque Canadians\">Basque</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/Breton_Canadians\" title=\"Breton Canadians\">Breton</a></span></li>\n<li><span style=\"font-size:85%;\"><a href=\"/wiki/French-speaking_Quebecer\" title=\"French-speaking Quebecer\">Qu\u00e9b\u00e9cois</a></span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Irish_Canadian\" class=\"mw-redirect\" title=\"Irish Canadian\">Irish</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Luxembourgish_Canadians\" title=\"Luxembourgish Canadians\">Luxembourger</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Scotch-Irish_Canadians\" title=\"Scotch-Irish Canadians\">Scotch-Irish</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;font-weight:normal\">Oceania</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Australian_Canadians\" title=\"Australian Canadians\">Australian</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Kanaka_(Pacific_Island_worker)\" title=\"Kanaka (Pacific Island worker)\">Kanaka (Hawaiian)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/New_Zealand_Canadians\" title=\"New Zealand Canadians\">New Zealander</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\"><a href=\"/wiki/Demographics_of_Canada\" title=\"Demographics of Canada\">Demographics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Languages_of_Canada\" title=\"Languages of Canada\">Languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Religion_in_Canada\" title=\"Religion in Canada\">Religion</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Population_of_Canada_by_year\" class=\"mw-redirect\" title=\"Population of Canada by year\">Population totals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1666_census_of_New_France\" title=\"1666 census of New France\">1666 census</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/2006_Canadian_Census\" title=\"2006 Canadian Census\">2006 Census</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canada_2011_Census\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canada 2011 Census\">2011 Census</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canada_2016_Census\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canada 2016 Census\">2016 Census</a></li></ul>\n<ul><li><i>By province &amp; territory..</i> <a href=\"/wiki/Demographics_of_Alberta\" title=\"Demographics of Alberta\">Alberta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_British_Columbia\" title=\"Demographics of British Columbia\">British Columbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Manitoba\" title=\"Demographics of Manitoba\">Manitoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_New_Brunswick\" title=\"Demographics of New Brunswick\">New Brunswick</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Newfoundland_and_Labrador\" title=\"Demographics of Newfoundland and Labrador\">Newfoundland &amp; Labrador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Nova_Scotia\" title=\"Demographics of Nova Scotia\">Nova Scotia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Ontario\" title=\"Demographics of Ontario\">Ontario</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Prince_Edward_Island\" title=\"Demographics of Prince Edward Island\">Prince Edward Island</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Quebec\" title=\"Demographics of Quebec\">Quebec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Saskatchewan\" title=\"Demographics of Saskatchewan\">Saskatchewan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Northwest_Territories\" title=\"Demographics of Northwest Territories\">Northwest Territories</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Nunavut\" title=\"Demographics of Nunavut\">Nunavut</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Yukon\" title=\"Demographics of Yukon\">Yukon</a></li></ul>\n<ul><li><i>By city..</i> <a href=\"/wiki/Demographics_of_Calgary\" title=\"Demographics of Calgary\">Calgary</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Edmonton\" title=\"Demographics of Edmonton\">Edmonton</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Montreal\" title=\"Demographics of Montreal\">Montreal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Ottawa\" title=\"Demographics of Ottawa\">Ottawa</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Toronto\" title=\"Demographics of Toronto\">Toronto</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Vancouver\" title=\"Demographics of Vancouver\">Vancouver</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Winnipeg\" title=\"Demographics of Winnipeg\">Winnipeg</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_largest_Canadian_cities_by_census\" title=\"List of largest Canadian cities by census\">Canadian cities by census</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\"><a href=\"/wiki/Culture_of_Canada\" title=\"Culture of Canada\">Culture<br />&amp; society</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Architecture_of_Canada\" title=\"Architecture of Canada\">Architecture</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_art\" title=\"Canadian art\">Art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Charter_of_Rights_and_Freedoms\" title=\"Canadian Charter of Rights and Freedoms\">Charter</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cinema_of_Canada\" title=\"Cinema of Canada\">Cinema</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_nationality_law\" title=\"Canadian nationality law\">Citizenship</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Crime_in_Canada\" title=\"Crime in Canada\">Crime</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_cuisine\" title=\"Canadian cuisine\">Cuisine</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Education_in_Canada\" title=\"Education in Canada\">Education</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_folklore\" title=\"Canadian folklore\">Folklore</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Government_of_Canada\" title=\"Government of Canada\">Government</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Health_care_in_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Health care in Canada\">Health</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_Canada\" title=\"History of Canada\">History</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_identity\" title=\"Canadian identity\">Identity</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration_to_Canada\" title=\"Immigration to Canada\">Immigration</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Law_of_Canada\" title=\"Law of Canada\">Law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_literature\" title=\"Canadian literature\">Literature</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Media_of_Canada\" title=\"Media of Canada\">Media</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Forces\" class=\"mw-redirect\" title=\"Canadian Forces\">Military</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Multiculturalism_in_Canada\" title=\"Multiculturalism in Canada\">Multiculturalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Music_of_Canada\" title=\"Music of Canada\">Music</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_nationalism\" title=\"Canadian nationalism\">Nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Politics_of_Canada\" title=\"Politics of Canada\">Politics</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Poverty_in_Canada\" title=\"Poverty in Canada\">Poverty</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_cultural_protectionism\" title=\"Canadian cultural protectionism\">Protection of</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Social_programs_in_Canada\" title=\"Social programs in Canada\">Social programs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Sports_in_Canada\" title=\"Sports in Canada\">Sport</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_symbols_of_Canada\" title=\"National symbols of Canada\">Symbols</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Theatre_of_Canada\" title=\"Theatre of Canada\">Theatre</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_values\" title=\"Canadian values\">Values</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\"><a href=\"/wiki/List_of_Canadians\" title=\"List of Canadians\">List of<br />Canadians</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 -1px 0 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 -1px 0 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 -1px 0 0 #CC0000;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Canada#By_city\" title=\"List of people from Canada\">By city</a></li></ul>\n<ul><li><i>By province &amp; territory..</i></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Alberta\" title=\"List of people from Alberta\">Alberta</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_British_Columbia\" title=\"List of people from British Columbia\">British Columbia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Manitoba\" title=\"List of people from Manitoba\">Manitoba</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_New_Brunswick\" title=\"List of people from New Brunswick\">New Brunswick</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Newfoundland_and_Labrador\" title=\"List of people from Newfoundland and Labrador\">Newfoundland and Labrador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Nova_Scotia\" title=\"List of people from Nova Scotia\">Nova Scotia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Ontario\" title=\"List of people from Ontario\">Ontario</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Prince_Edward_Island\" title=\"List of people from Prince Edward Island\">Prince Edward Island</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Quebec\" title=\"List of people from Quebec\">Quebec</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Saskatchewan\" title=\"List of people from Saskatchewan\">Saskatchewan</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_the_Northwest_Territories\" title=\"List of people from the Northwest Territories\">Northwest Territories</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Nunavut\" title=\"List of people from Nunavut\">Nunavut</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_people_from_Yukon\" title=\"List of people from Yukon\">Yukon</a></li></ul>\n<ul><li><i>Members of..</i> <a href=\"/wiki/List_of_inductees_of_Canada%27s_Walk_of_Fame\" title=\"List of inductees of Canada&#39;s Walk of Fame\">Canada's Walk of Fame</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Fathers_of_Confederation\" title=\"Fathers of Confederation\">Fathers of Confederation</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/The_Greatest_Canadian\" title=\"The Greatest Canadian\">The Greatest Canadian</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Persons_of_National_Historic_Significance\" title=\"Persons of National Historic Significance\">Historic significance</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Newsmaker_of_the_Year\" title=\"Canadian Newsmaker of the Year\">Newsmaker of the Year</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Companions_of_the_Order_of_Canada\" title=\"List of Companions of the Order of Canada\">Order of Canada (Companions)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_Victoria_Cross_recipients\" title=\"List of Canadian Victoria Cross recipients\">Victoria Cross</a></li></ul>\n<ul><li><i>Individuals by..</i> <a href=\"/wiki/Aboriginal_Canadian_personalities\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aboriginal Canadian personalities\">Aboriginals</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_actors\" class=\"mw-redirect\" title=\"List of Canadian actors\">Actors</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_artists\" title=\"List of Canadian artists\">Artists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_composers\" title=\"List of Canadian composers\">Composers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_monarchs\" title=\"List of Canadian monarchs\">Monarchs</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_musicians\" title=\"List of Canadian musicians\">Musicians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_painters\" title=\"List of Canadian painters\">Painters</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Prime_Ministers_of_Canada\" title=\"List of Prime Ministers of Canada\">Prime Ministers</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadians_by_net_worth\" title=\"List of Canadians by net worth\">Net worth</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadians#Other\" title=\"List of Canadians\">Province and city</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_radio_personalities\" title=\"List of Canadian radio personalities\">Radio personalities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_sports_personalities\" title=\"List of Canadian sports personalities\">Sports personalities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_television_personalities\" title=\"List of Canadian television personalities\">TV personalities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_writers\" title=\"List of Canadian writers\">Writers</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:white;\"><div>\n<ul><li><b><img alt=\"Wikipedia book\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Symbol_book_class2.svg/16px-Symbol_book_class2.svg.png\" title=\"Wikipedia book\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Symbol_book_class2.svg/23px-Symbol_book_class2.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/89/Symbol_book_class2.svg/31px-Symbol_book_class2.svg.png 2x\" data-file-width=\"180\" data-file-height=\"185\" /> <a href=\"/wiki/Book:Canada\" title=\"Book:Canada\">Book</a></b></li>\n<li><b><img alt=\"Category\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/16px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png\" title=\"Category\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/24px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/4/48/Folder_Hexagonal_Icon.svg/32px-Folder_Hexagonal_Icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"36\" data-file-height=\"31\" /> <a href=\"/wiki/Category:Canadian_people\" title=\"Category:Canadian people\">Category</a></b></li>\n<li><b><img alt=\"Portal\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/16px-Portal-puzzle.svg.png\" title=\"Portal\" width=\"16\" height=\"14\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/24px-Portal-puzzle.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/f/fd/Portal-puzzle.svg/32px-Portal-puzzle.svg.png 2x\" data-file-width=\"32\" data-file-height=\"28\" /> <a href=\"/wiki/Portal:Canada\" title=\"Portal:Canada\">Portal</a></b></li>\n<li><b><img alt=\"WikiProject\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/16px-People_icon.svg.png\" title=\"WikiProject\" width=\"16\" height=\"16\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/24px-People_icon.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/3/37/People_icon.svg/32px-People_icon.svg.png 2x\" data-file-width=\"100\" data-file-height=\"100\" /> <a href=\"/wiki/Wikipedia:WikiProject_Canada\" title=\"Wikipedia:WikiProject Canada\">WikiProject</a></b></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"20x20px&amp;#124;link=&amp;#124;alt=_Canadian_identity\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist hlist collapsible collapsed navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background-color:white;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Canadian_identity\" title=\"Template:Canadian identity\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Canadian_identity\" title=\"Template talk:Canadian identity\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Canadian_identity&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background-color:white;;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"20x20px&amp;#124;link=&amp;#124;alt=_Canadian_identity\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><span style=\"vertical-align: 1px; padding-right:0.2em\"><img alt=\"\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/18px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png\" width=\"18\" height=\"20\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/27px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/f/fc/Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg/36px-Maple_Leaf_%28from_roundel%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"305\" data-file-height=\"343\" /></span> <a href=\"/wiki/Canadian_identity\" title=\"Canadian identity\">Canadian identity</a></div></th></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000;\"><div id=\"*Canadians&amp;#10;*Constitutional_debate_in_Canada&amp;#10;*Culture_of_Canada&amp;#10;**_Canadian_cultural_protectionism&amp;#10;*Demographics_of_Canada&amp;#10;*Multiculturalism_in_Canada&amp;#10;*Canadian_values\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Canadians\" title=\"Canadians\">Canadians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Constitutional_debate_in_Canada\" title=\"Constitutional debate in Canada\">Constitutional debate in Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Culture_of_Canada\" title=\"Culture of Canada\">Culture of Canada</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Canadian_cultural_protectionism\" title=\"Canadian cultural protectionism\">Canadian cultural protectionism</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Demographics_of_Canada\" title=\"Demographics of Canada\">Demographics of Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Multiculturalism_in_Canada\" title=\"Multiculturalism in Canada\">Multiculturalism in Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_values\" title=\"Canadian values\">Canadian values</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\"><a href=\"/wiki/Nationalisms_in_Canada\" title=\"Nationalisms in Canada\">National identities in Canada</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;;-moz-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000; box-shadow: inset 0 1px 0 0 #CC0000;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Annexation_movements_of_Canada\" title=\"Annexation movements of Canada\">Annexationism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_nationalism\" title=\"Canadian nationalism\">Canadian nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_nationalism\" title=\"Quebec nationalism\">Quebec nationalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Western_alienation_in_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Western alienation in Canada\">Western alienation</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Alberta_separatism\" title=\"Alberta separatism\">Alberta separatism</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\">Relations between <a href=\"/wiki/English_Canada\" title=\"English Canada\">English</a> <br />and <a href=\"/wiki/French_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"French Canada\">French</a> Canada</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/History_of_the_Acadians\" title=\"History of the Acadians\">Acadian movement</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Anti-Quebec_sentiment\" title=\"Anti-Quebec sentiment\">Anti-Quebec sentiment</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/National_question_(Quebec)\" title=\"National question (Quebec)\">National question (Quebec)</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Federalism_in_Quebec\" title=\"Federalism in Quebec\">Federalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_sovereignty_movement\" title=\"Quebec sovereignty movement\">Sovereigntism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Distinct_society\" title=\"Distinct society\">Distinct society</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/%C3%89tat_qu%C3%A9b%C3%A9cois\" title=\"\u00c9tat qu\u00e9b\u00e9cois\">\u00c9tat qu\u00e9b\u00e9cois</a></i></li>\n<li><a href=\"/wiki/Two_Solitudes_(Canadian_society)\" title=\"Two Solitudes (Canadian society)\">Two Solitudes</a></li>\n<li>Notable events:</li>\n<li><a href=\"/wiki/Manitoba_Schools_Question\" title=\"Manitoba Schools Question\">Manitoba Schools Question</a> (1890\u201396)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Regulation_17\" title=\"Regulation 17\">Regulation 17</a> (1912)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Conscription_Crisis_of_1917\" title=\"Conscription Crisis of 1917\">Conscription Crisis of 1917</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Conscription_Crisis_of_1944\" title=\"Conscription Crisis of 1944\">Conscription Crisis of 1944</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quiet_Revolution\" title=\"Quiet Revolution\">Quiet Revolution</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Vive_le_Qu%C3%A9bec_libre\" title=\"Vive le Qu\u00e9bec libre\">Vive le Qu\u00e9bec libre</a> speech (1967)</li>\n<li><a href=\"/wiki/October_Crisis\" title=\"October Crisis\">October Crisis</a> (1970)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_referendum,_1980\" title=\"Quebec referendum, 1980\">Quebec referendum, 1980</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_referendum,_1995\" title=\"Quebec referendum, 1995\">Quebec referendum, 1995</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Unity_Rally\" title=\"Unity Rally\">Unity Rally</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Qu%C3%A9b%C3%A9cois_nation_motion\" title=\"Qu\u00e9b\u00e9cois nation motion\">Qu\u00e9b\u00e9cois nation motion</a> (2006)</li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\"><a href=\"/wiki/Multiculturalism_in_Canada\" title=\"Multiculturalism in Canada\">Multicultural</a> politics</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Canadian_Multiculturalism_Act\" title=\"Canadian Multiculturalism Act\">Canadian Multiculturalism Act</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cultural_mosaic\" title=\"Cultural mosaic\">Cultural mosaic</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Section_27_of_the_Canadian_Charter_of_Rights_and_Freedoms\" title=\"Section 27 of the Canadian Charter of Rights and Freedoms\">Section 27 of the Canadian Charter of Rights and Freedoms</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reasonable_accommodation\" title=\"Reasonable accommodation\">Reasonable accommodation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Global_Centre_for_Pluralism\" title=\"Global Centre for Pluralism\">Global Centre for Pluralism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Multicultural_media_in_Canada\" title=\"Multicultural media in Canada\">Multicultural media in Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Schmidt_decision\" title=\"Schmidt decision\">1976 separate schools case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R_v_Big_M_Drug_Mart_Ltd\" title=\"R v Big M Drug Mart Ltd\">1985</a> and <a href=\"/wiki/R_v_Edwards_Books_and_Art_Ltd\" title=\"R v Edwards Books and Art Ltd\">1986</a> Sunday shopping cases</li>\n<li><a href=\"/wiki/Ontario_(Human_Rights_Commission)_v_Simpsons-Sears_Ltd\" title=\"Ontario (Human Rights Commission) v Simpsons-Sears Ltd\">1985 day-of-rest case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Adler_v_Ontario_(AG)\" title=\"Adler v Ontario (AG)\">1986 separate schools case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R_v_Jones\" title=\"R v Jones\">1986 homeschooling case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Baltej_Singh_Dhillon\" class=\"mw-redirect\" title=\"Baltej Singh Dhillon\">1990 RCMP turban controversy</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Trinity_Western_University_v_British_Columbia_College_of_Teachers\" title=\"Trinity Western University v British Columbia College of Teachers\">2001 religious university case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Syndicat_Northcrest_v_Amselem\" title=\"Syndicat Northcrest v Amselem\">2004 succah case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Multani_v_Commission_scolaire_Marguerite%E2%80%91Bourgeoys\" title=\"Multani v Commission scolaire Marguerite\u2011Bourgeoys\">2006 Kirpan case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Montreal%E2%80%93Philippines_cutlery_controversy\" title=\"Montreal\u2013Philippines cutlery controversy\">2006 school etiquette case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quebec_Charter_of_Values\" title=\"Quebec Charter of Values\">Quebec Charter of Values</a> (2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Zunera_Ishaq\" title=\"Zunera Ishaq\">2015 niqab case</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\">Language politics</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Official_bilingualism_in_Canada\" title=\"Official bilingualism in Canada\">Official bilingualism in Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Commission_of_Inquiry_on_the_Situation_of_the_French_Language_and_Linguistic_Rights_in_Quebec\" title=\"Commission of Inquiry on the Situation of the French Language and Linguistic Rights in Quebec\">Gendron Commission</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Language_policies_of_Canada%27s_provinces_and_territories\" title=\"Language policies of Canada&#39;s provinces and territories\">Language policies of Canada's provinces and territories</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Legal_dispute_over_Quebec%27s_language_policy\" title=\"Legal dispute over Quebec&#39;s language policy\">Legal dispute over Quebec's language policy</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Official_bilingualism_in_the_public_service_of_Canada\" title=\"Official bilingualism in the public service of Canada\">Official bilingualism in the public service of Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Commission_on_Bilingualism_and_Biculturalism\" title=\"Royal Commission on Bilingualism and Biculturalism\">Royal Commission on Bilingualism and Biculturalism</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Timeline_of_official_languages_policy_in_Canada\" title=\"Timeline of official languages policy in Canada\">Timeline of official languages policy in Canada</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\"><a href=\"/wiki/Immigration_to_Canada\" title=\"Immigration to Canada\">Immigration to Canada</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Canadian_nationality_law\" title=\"Canadian nationality law\">Canadian nationality law</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Economic_impact_of_immigration_to_Canada\" title=\"Economic impact of immigration to Canada\">Economic impact of immigration to Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/History_of_immigration_to_Canada\" title=\"History of immigration to Canada\">History of immigration to Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Immigration,_Refugees_and_Citizenship_Canada\" title=\"Immigration, Refugees and Citizenship Canada\">Immigration, Refugees and Citizenship Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Permanent_residency_in_Canada\" title=\"Permanent residency in Canada\">Permanent residency</a></li>\n<li>see also&#160;:<i><a href=\"/wiki/Template:Canadian_citizenship\" title=\"Template:Canadian citizenship\">Template:Canadian citizenship</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\"><a href=\"/wiki/Race_(human_categorization)\" title=\"Race (human categorization)\">Race</a> and <a href=\"/wiki/Ethnic_group\" title=\"Ethnic group\">ethnicity</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Canadian_Anti-racism_Education_and_Research_Society\" title=\"Canadian Anti-racism Education and Research Society\">Canadian Anti-racism Education and Research Society</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Race_Relations_Foundation\" title=\"Canadian Race Relations Foundation\">Canadian Race Relations Foundation</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Ethnic_origins_of_people_in_Canada\" title=\"Ethnic origins of people in Canada\">Ethnic origins of people in Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_ethnic_interest_groups_in_Canada\" title=\"List of ethnic interest groups in Canada\">List of ethnic interest groups in Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visible_minority\" title=\"Visible minority\">Visible minority</a></li>\n<li>Racism cases\n<ul><li><a href=\"/wiki/Union_Colliery_Co_of_British_Columbia_v_Bryden\" title=\"Union Colliery Co of British Columbia v Bryden\">1899 coalminers' case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Cunningham_v_Homma\" title=\"Cunningham v Homma\">1903 voting rights case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Quong_Wing_v_R\" title=\"Quong Wing v R\">1914 employment case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Christie_v_York\" title=\"Christie v York\">1939 tavern case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Reference_Re_Persons_of_Japanese_Race\" title=\"Reference Re Persons of Japanese Race\">1946 Japanese deportation case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Noble_v_Alley\" title=\"Noble v Alley\">1951 housing case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/R_v_Drybones\" title=\"R v Drybones\">1970 liquor law case</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Delisle%E2%80%93Richler_controversy\" title=\"Delisle\u2013Richler controversy\">Quebec historical anti-Semitism controversy</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Saskatoon_freezing_deaths\" title=\"Saskatoon freezing deaths\">Saskatoon freezing deaths</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Carding_(police_policy)\" title=\"Carding (police policy)\">Carding (police policy)</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\"><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Canada\" title=\"Indigenous peoples in Canada\">Indigenous</a> <a href=\"/wiki/Category:Aboriginal_politics_in_Canada\" title=\"Category:Aboriginal politics in Canada\">politics</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Template:Aboriginal_Orgs_Canada\" title=\"Template:Aboriginal Orgs Canada\">National organizations</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Template:Metis\" title=\"Template:Metis\">M\u00e9tis</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Red_River_Rebellion\" title=\"Red River Rebellion\">Red River Rebellion</a> (1869)</li>\n<li><a href=\"/wiki/North-West_Rebellion\" title=\"North-West Rebellion\">North-West Rebellion</a> (1885)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Indian_Act\" title=\"Indian Act\">Indian Act</a> (1876-present)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Indian_Register\" title=\"Indian Register\">Indian Register</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/1969_White_Paper\" title=\"1969 White Paper\">1969 White Paper</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Oka_Crisis\" title=\"Oka Crisis\">Oka Crisis</a> (1990)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Aboriginal_self-government_in_Canada\" class=\"mw-redirect\" title=\"Aboriginal self-government in Canada\">Self-Government</a></li>\n<li>Inuit territories\n<ul><li><a href=\"/wiki/Inuvialuit_Settlement_Region\" title=\"Inuvialuit Settlement Region\">Inuvialuit</a> (1984)</li>\n<li><i><a href=\"/wiki/NunatuKavut\" title=\"NunatuKavut\">NunatuKavut</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">claimed</span></li>\n<li><a href=\"/wiki/Nunavik\" title=\"Nunavik\">Nunavik</a> (no final agreement)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Nunavut\" title=\"Nunavut\">Nunavut</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Nunavut_Land_Claims_Agreement\" title=\"Nunavut Land Claims Agreement\">agreement 1993</a></li>\n<li>establishment 1999</li></ul></li></ul></li>\n<li>First Nations territories\n<ul><li><a href=\"/wiki/Eeyou_Istchee_James_Bay_Territory\" class=\"mw-redirect\" title=\"Eeyou Istchee James Bay Territory\">Eeyou Istchee James Bay</a></li>\n<li><i><a href=\"/wiki/Nitassinan\" title=\"Nitassinan\">Nitassinan</a></i> <span style=\"font-size:85%;\">claimed</span></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Commission_on_Aboriginal_Peoples\" title=\"Royal Commission on Aboriginal Peoples\">Royal Commission</a> (1991\u201396)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Kelowna_Accord\" title=\"Kelowna Accord\">Kelowna Accord</a> (2005)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Indian_Residential_Schools_Truth_and_Reconciliation_Commission\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indian Residential Schools Truth and Reconciliation Commission\">Indian Residential Schools Truth and Reconciliation Commission</a> (2008\u2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Idle_No_More\" title=\"Idle No More\">Idle No More protest movement</a> (2012\u2013)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Missing_and_murdered_Indigenous_women\" title=\"Missing and murdered Indigenous women\">Missing and murdered Indigenous women</a></li>\n<li>see also <i><a href=\"/wiki/Template:Canadian_Aboriginal_case_law\" class=\"mw-redirect\" title=\"Template:Canadian Aboriginal case law\">Template:Canadian Aboriginal case law</a></i></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\"><a href=\"/wiki/Canadian_federalism\" title=\"Canadian federalism\">Federal\u2013Provincial\u2013<br />Territorial relations</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Province_building\" title=\"Province building\">Province building</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Commission_on_Dominion-Provincial_Relations\" class=\"mw-redirect\" title=\"Royal Commission on Dominion-Provincial Relations\">Royal Commission on Dominion-Provincial Relations</a> (1937\u201340)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Royal_Commission_of_Inquiry_on_Constitutional_Problems\" title=\"Royal Commission of Inquiry on Constitutional Problems\">Royal Commission of Inquiry on Constitutional Problems</a> (1953\u201356)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Patriation\" title=\"Patriation\">Patriation</a> debate (1960s to 1982)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Fulton%E2%80%93Favreau_formula\" title=\"Fulton\u2013Favreau formula\">Fulton\u2013Favreau formula</a> (to 1965)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Canada_Act_1982\" title=\"Canada Act 1982\">Canada Act 1982</a> and <a href=\"/wiki/Constitution_Act,_1982\" title=\"Constitution Act, 1982\">Constitution Act, 1982</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canada_Health_Act\" title=\"Canada Health Act\">Canada Health Act</a> (1984)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Victoria_Charter\" title=\"Victoria Charter\">Victoria Charter</a> (1971)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Meech_Lake_Accord\" title=\"Meech Lake Accord\">Meech Lake Accord</a> (1987\u201390)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Citizen%27s_Forum_on_National_Unity\" class=\"mw-redirect\" title=\"Citizen&#39;s Forum on National Unity\">Citizen's Forum on National Unity</a> (1990\u201391)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Charlottetown_Accord\" title=\"Charlottetown Accord\">Charlottetown Accord</a> (1992)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Calgary_Declaration\" title=\"Calgary Declaration\">Calgary Declaration</a> (1997)</li>\n<li>See also <span class=\"wrap\"><i><a href=\"/wiki/Template:Constitution_of_Canada\" title=\"Template:Constitution of Canada\">template:Constitution of Canada</a></i>, <i><a href=\"/wiki/Category:Federalism_in_Canada\" title=\"Category:Federalism in Canada\">Category:Federalism in Canada</a></i>, and <i><a href=\"/wiki/Category:Canadian_federalism_case_law\" title=\"Category:Canadian federalism case law\">Category:Canadian federalism case law</a></i></span></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background-color:white;;width:1%;-moz-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; -webkit-box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000; box-shadow: inset 1px 1px 0 #CC0000, inset -1px -1px 0 #CC0000;\">Symbols in Canada</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px;background-color:white;\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/National_symbols_of_Canada\" title=\"National symbols of Canada\">National</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_provincial_and_territorial_symbols\" title=\"List of Canadian provincial and territorial symbols\">Provincial and territorial</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_royal_symbols\" title=\"Canadian royal symbols\">Royal</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_Canadian_flags\" title=\"List of Canadian flags\">Flags</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_heraldry\" title=\"Canadian heraldry\">Heraldry</a></li>\n<li>Debates and legislation:</li>\n<li><a href=\"/wiki/Name_of_Canada\" title=\"Name of Canada\">Name</a> (1867)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Canadian_Citizenship_Act_1946\" title=\"Canadian Citizenship Act 1946\">Canadian Citizenship Act 1946</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Great_Canadian_Flag_Debate\" title=\"Great Canadian Flag Debate\">Great Canadian Flag Debate</a> (1963\u201364)</li>\n<li><a href=\"/wiki/O_Canada\" title=\"O Canada\">National Anthem Act</a> (1980)</li>\n<li><a href=\"/wiki/Debate_on_the_monarchy_in_Canada\" title=\"Debate on the monarchy in Canada\">Debate on the monarchy in Canada</a> (<a href=\"/wiki/Monarchism_in_Canada\" title=\"Monarchism in Canada\">Monarchism in Canada</a> and <a href=\"/wiki/Republicanism_in_Canada\" title=\"Republicanism in Canada\">Republicanism in Canada</a>)</li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Indigenous_peoples_of_the_Americas\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks hlist collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"3\" style=\"background: #FFDD99\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Template:Indigenous peoples of the Americas\"><abbr title=\"View this template\" style=\"background: #FFDD99;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Template talk:Indigenous peoples of the Americas\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\"background: #FFDD99;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Indigenous_peoples_of_the_Americas&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\"background: #FFDD99;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Indigenous_peoples_of_the_Americas\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Indigenous peoples of the Americas\">Indigenous peoples of the Americas</a></div></th></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #FFDD99;width:1%;line-height:1.3em;background:#FFDD99\">Pre-history</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Paleo-Indians\" title=\"Paleo-Indians\">Paleo-Indians</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pre-Columbian_era\" title=\"Pre-Columbian era\">Pre-Columbian era</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Classification_of_indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Classification of indigenous peoples of the Americas\">Classification</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Archaeology_of_the_Americas\" title=\"Archaeology of the Americas\">Archaeology</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Genetic_history_of_indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Genetic history of indigenous peoples of the Americas\">Genetics</a></li></ul>\n</div></td><td class=\"navbox-image\" rowspan=\"5\" style=\"width:1px;padding:0px 0px 0px 2px\"><div><a href=\"/wiki/File:Americas_(orthographic_projection).svg\" class=\"image\"><img alt=\"Americas (orthographic projection).svg\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Americas_%28orthographic_projection%29.svg/120px-Americas_%28orthographic_projection%29.svg.png\" width=\"120\" height=\"120\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Americas_%28orthographic_projection%29.svg/180px-Americas_%28orthographic_projection%29.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/ca/Americas_%28orthographic_projection%29.svg/240px-Americas_%28orthographic_projection%29.svg.png 2x\" data-file-width=\"550\" data-file-height=\"550\" /></a></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #FFDD99;width:1%;line-height:1.3em;background:#FFDD99\">Mythology/Religion</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mythologies_of_the_indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Mythologies of the indigenous peoples of the Americas\">Mythologies of the indigenous peoples of the Americas</a>\u200e\n<ul><li><a href=\"/wiki/List_of_Native_American_deities\" title=\"List of Native American deities\">List of deities</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Native_American_religion\" title=\"Native American religion\">Native American religion</a></li></ul></li>\n<li><a href=\"/wiki/Mesoamerica#Mythology_and_worldview\" title=\"Mesoamerica\">Mesoamerican mythology</a>\n<ul><li><a href=\"/wiki/Mesoamerican_religion\" title=\"Mesoamerican religion\">Mesoamerican religion</a></li></ul></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #FFDD99;width:1%;line-height:1.3em;background:#FFDD99\">European<br />colonization</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/European_colonization_of_the_Americas\" title=\"European colonization of the Americas\">European colonization</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Population_history_of_indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Population history of indigenous peoples of the Americas\">Population history</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Columbian_exchange\" title=\"Columbian exchange\">Columbian exchange</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #FFDD99;width:1%;line-height:1.3em;background:#FFDD99\">Modern groups<br /> by country</th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\"></div><table class=\"nowraplinks navbox-subgroup\" style=\"border-spacing:0\"><tbody><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;background:#FFDD99\"><a href=\"/w/index.php?title=List_of_Indigenous_peoples_of_North_America&amp;action=edit&amp;redlink=1\" class=\"new\" title=\"List of Indigenous peoples of North America (page does not exist)\">North America</a></th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Canada\" title=\"Indigenous peoples in Canada\">Canada</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_Costa_Rica\" title=\"Indigenous peoples of Costa Rica\">Costa Rica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Island_Caribs\" title=\"Island Caribs\">Dominica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Pipil_people\" title=\"Pipil people\">El Salvador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Greenlandic_Inuit\" title=\"Greenlandic Inuit\">Greenland</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_Jamaica\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indigenous peoples of Jamaica\">Jamaica</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_Mexico\" title=\"Indigenous peoples of Mexico\">Mexico</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_Panama\" title=\"Indigenous peoples of Panama\">Panama</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Santa_Rosa_First_Peoples_Community\" title=\"Santa Rosa First Peoples Community\">Trinidad and Tobago</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Native_Americans_in_the_United_States\" title=\"Native Americans in the United States\">United States</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"width:1%;font-weight:normal;background:#FFDD99\"><a href=\"/wiki/List_of_Indigenous_peoples_of_South_America\" title=\"List of Indigenous peoples of South America\">South America</a></th><td class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Argentina\" title=\"Indigenous peoples in Argentina\">Argentina</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Bolivia\" title=\"Indigenous peoples in Bolivia\">Bolivia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Brazil\" title=\"Indigenous peoples in Brazil\">Brazil</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Chile\" title=\"Indigenous peoples in Chile\">Chile</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Colombia\" title=\"Indigenous peoples in Colombia\">Colombia</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Ecuador\" title=\"Indigenous peoples in Ecuador\">Ecuador</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Guyana\" title=\"Indigenous peoples in Guyana\">Guyana</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Paraguay\" title=\"Indigenous peoples in Paraguay\">Paraguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Peru\" title=\"Indigenous peoples in Peru\">Peru</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Suriname\" title=\"Indigenous peoples in Suriname\">Suriname</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Uruguay\" title=\"Indigenous peoples in Uruguay\">Uruguay</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_in_Venezuela\" title=\"Indigenous peoples in Venezuela\">Venezuela</a></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table><div></div></td></tr><tr><th scope=\"row\" class=\"navbox-group\" style=\"background: #FFDD99;width:1%;line-height:1.3em;background:#FFDD99\">Related topics</th><td class=\"navbox-list navbox-even\" style=\"text-align:left;border-left-width:2px;border-left-style:solid;width:100%;padding:0px\"><div style=\"padding:0em 0.25em\">\n<ul><li><a href=\"/wiki/Native_American_studies\" title=\"Native American studies\">Indigenous American studies</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_languages_of_the_Americas\" title=\"Indigenous languages of the Americas\">Indigenous languages</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Indigenous_movements_in_the_Americas\" title=\"Indigenous movements in the Americas\">Indigenous movements</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/Visual_arts_by_indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Visual arts by indigenous peoples of the Americas\">Indigenous art</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_indigenous_artists_of_the_Americas\" title=\"List of indigenous artists of the Americas\">Artists</a></li>\n<li><a href=\"/wiki/List_of_writers_from_peoples_indigenous_to_the_Americas\" title=\"List of writers from peoples indigenous to the Americas\">Writers</a></li></ul>\n</div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"3\" style=\"background: #FFDD99\"><div>\n<ul><li><b><a href=\"/wiki/Category:Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Category:Indigenous peoples of the Americas\">Category</a></b></li>\n<li><b><a href=\"/wiki/Portal:Indigenous_peoples_of_the_Americas\" title=\"Portal:Indigenous peoples of the Americas\">Portal</a></b></li></ul>\n</div></td></tr></tbody></table></div>\n<div role=\"navigation\" class=\"navbox\" aria-labelledby=\"Indigenous_peoples_of_the_world_by_continent\" style=\"padding:3px\"><table class=\"nowraplinks collapsible autocollapse navbox-inner\" style=\"border-spacing:0;background:transparent;color:inherit\"><tbody><tr><th scope=\"col\" class=\"navbox-title\" colspan=\"2\" style=\"background:khaki; padding-top:0.1em;\"><div class=\"plainlinks hlist navbar mini\"><ul><li class=\"nv-view\"><a href=\"/wiki/Template:Indigenous_peoples_by_continent\" title=\"Template:Indigenous peoples by continent\"><abbr title=\"View this template\" style=\";background:khaki; padding-top:0.1em;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">v</abbr></a></li><li class=\"nv-talk\"><a href=\"/wiki/Template_talk:Indigenous_peoples_by_continent\" title=\"Template talk:Indigenous peoples by continent\"><abbr title=\"Discuss this template\" style=\";background:khaki; padding-top:0.1em;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">t</abbr></a></li><li class=\"nv-edit\"><a class=\"external text\" href=\"//en.wikipedia.org/w/index.php?title=Template:Indigenous_peoples_by_continent&amp;action=edit\"><abbr title=\"Edit this template\" style=\";background:khaki; padding-top:0.1em;;background:none transparent;border:none;-moz-box-shadow:none;-webkit-box-shadow:none;box-shadow:none; padding:0;\">e</abbr></a></li></ul></div><div id=\"Indigenous_peoples_of_the_world_by_continent\" style=\"font-size:114%;margin:0 4em\"><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples\" title=\"Indigenous peoples\">Indigenous peoples</a> of the world by <a href=\"/wiki/Continent\" title=\"Continent\">continent</a></div></th></tr><tr><td colspan=\"2\" class=\"navbox-list navbox-odd\" style=\"width:100%;padding:0px;background:transparent;color:inherit;\"><div style=\"padding:0px;\"><table class=\"navbox-columns-table\" style=\"border-spacing: 0px; text-align:left;width:auto; margin-left:auto; margin-right:auto;\"><tbody><tr style=\"vertical-align:top;\"><td class=\"navbox-list\" style=\"padding:0px;text-align:center;;;;width:17%;\"><div>\n<p><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_Africa\" title=\"Location of Africa\"><img alt=\"Location of Africa\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/LocationAfrica.png/80px-LocationAfrica.png\" width=\"80\" height=\"41\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/LocationAfrica.png/120px-LocationAfrica.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/0f/LocationAfrica.png/160px-LocationAfrica.png 2x\" data-file-width=\"2759\" data-file-height=\"1404\" /></a><br /><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_Africa\" title=\"Indigenous peoples of Africa\">Africa</a>\n</p>\n</div></td><td class=\"navbox-list\" style=\"border-left:2px solid #fdfdfd;padding:0px;text-align:center;;;;width:17%;\"><div>\n<p><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_Asia\" title=\"Location of Asia\"><img alt=\"Location of Asia\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/LocationAsia.svg/80px-LocationAsia.svg.png\" width=\"80\" height=\"41\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/LocationAsia.svg/120px-LocationAsia.svg.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/4/49/LocationAsia.svg/160px-LocationAsia.svg.png 2x\" data-file-width=\"2751\" data-file-height=\"1398\" /></a><br /><a href=\"/wiki/List_of_indigenous_peoples#Asia\" title=\"List of indigenous peoples\">Asia</a>\n</p>\n</div></td><td class=\"navbox-list\" style=\"border-left:2px solid #fdfdfd;padding:0px;text-align:center;;;;width:17%;\"><div>\n<p><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_Europe\" title=\"Location of Europe\"><img alt=\"Location of Europe\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/LocationEurope.png/80px-LocationEurope.png\" width=\"80\" height=\"41\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/LocationEurope.png/120px-LocationEurope.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/LocationEurope.png/160px-LocationEurope.png 2x\" data-file-width=\"2759\" data-file-height=\"1404\" /></a><br /><a href=\"/wiki/Ethnic_groups_in_Europe\" title=\"Ethnic groups in Europe\">Europe</a>\n</p>\n</div></td><td class=\"navbox-list\" style=\"border-left:2px solid #fdfdfd;padding:0px;text-align:center;;;;width:17%;\"><div>\n<p><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_North_America\" title=\"Location of North America\"><img alt=\"Location of North America\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/LocationNorthAmerica.png/80px-LocationNorthAmerica.png\" width=\"80\" height=\"41\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/LocationNorthAmerica.png/120px-LocationNorthAmerica.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e9/LocationNorthAmerica.png/160px-LocationNorthAmerica.png 2x\" data-file-width=\"2759\" data-file-height=\"1404\" /></a><br /><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_North_America\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indigenous peoples of North America\">North America</a>\n</p>\n</div></td><td class=\"navbox-list\" style=\"border-left:2px solid #fdfdfd;padding:0px;text-align:center;;;;width:17%;\"><div>\n<p><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_Oceania\" title=\"Location of Oceania\"><img alt=\"Location of Oceania\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/LocationOceania.png/80px-LocationOceania.png\" width=\"80\" height=\"41\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/LocationOceania.png/120px-LocationOceania.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/a/a0/LocationOceania.png/160px-LocationOceania.png 2x\" data-file-width=\"2759\" data-file-height=\"1404\" /></a><br /><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_Oceania\" title=\"Indigenous peoples of Oceania\">Oceania</a>\n</p>\n</div></td><td class=\"navbox-list\" style=\"border-left:2px solid #fdfdfd;padding:0px;text-align:center;;;;width:17%;\"><div>\n<p><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_South_America\" title=\"Location of South America\"><img alt=\"Location of South America\" src=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/LocationSouthAmerica.png/80px-LocationSouthAmerica.png\" width=\"80\" height=\"41\" srcset=\"//upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/LocationSouthAmerica.png/120px-LocationSouthAmerica.png 1.5x, //upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/0/02/LocationSouthAmerica.png/160px-LocationSouthAmerica.png 2x\" data-file-width=\"2759\" data-file-height=\"1404\" /></a><br /><a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_of_South_America\" title=\"Indigenous peoples of South America\">South America</a>\n</p>\n</div></td></tr></tbody></table></div></td></tr><tr><td class=\"navbox-abovebelow\" colspan=\"2\" style=\"background:khaki;\"><div><b> <a href=\"/wiki/Indigenous_peoples_by_geographic_regions\" class=\"mw-redirect\" title=\"Indigenous peoples by geographic regions\">Indigenous peoples by geographic regions</a></b></div></td></tr></tbody></table></div></div></td></tr></tbody></table></div>\n\n<!-- \nNewPP limit report\nParsed by mw2258\nCached time: 20180920205318\nCache expiry: 1900800\nDynamic content: false\nCPU time usage: 0.972 seconds\nReal time usage: 1.201 seconds\nPreprocessor visited node count: 7909/1000000\nPreprocessor generated node count: 0/1500000\nPost\u2010expand include size: 535711/2097152 bytes\nTemplate argument size: 143042/2097152 bytes\nHighest expansion depth: 16/40\nExpensive parser function count: 1/500\nUnstrip recursion depth: 0/20\nUnstrip post\u2010expand size: 51662/5000000 bytes\nNumber of Wikibase entities loaded: 1/400\nLua time usage: 0.280/10.000 seconds\nLua memory usage: 7.04 MB/50 MB\n-->\n<!--\nTransclusion expansion time report (%,ms,calls,template)\n100.00%  779.266      1 -total\n 32.62%  254.235      1 Template:Reflist\n 14.05%  109.503      1 Template:Navboxes\n 12.23%   95.332     17 Template:Cite_web\n 10.77%   83.895      9 Template:Navbox_Canada\n  8.60%   66.981     10 Template:ISBN\n  8.41%   65.520      1 Template:Infobox_ethnic_group\n  5.71%   44.481      1 Template:Infobox\n  5.02%   39.148      1 Template:For\n  4.69%   36.523      6 Template:Quote\n-->\n\n<!-- Saved in parser cache with key enwiki:pcache:idhash:44646-0!canonical and timestamp 20180920205317 and revision id 860465101\n -->\n</div>"},"langlinks":[{"lang":"ar","url":"https://ar.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D9%8A%D8%AA%D9%8A_(%D9%83%D9%86%D8%AF%D8%A7)","langname":"Arabic","autonym":"\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629","*":"\u0645\u064a\u062a\u064a (\u0643\u0646\u062f\u0627)"},{"lang":"bar","url":"https://bar.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tis","langname":"Bavarian","autonym":"Boarisch","*":"M\u00e9tis"},{"lang":"ca","url":"https://ca.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tis","langname":"Catalan","autonym":"catal\u00e0","*":"M\u00e9tis"},{"lang":"cs","url":"https://cs.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tisov%C3%A9","langname":"Czech","autonym":"\u010de\u0161tina","*":"M\u00e9tisov\u00e9"},{"lang":"de","url":"https://de.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tis","langname":"German","autonym":"Deutsch","*":"M\u00e9tis"},{"lang":"el","url":"https://el.wikipedia.org/wiki/%CE%9C%CE%B5%CF%84%CE%AF%CF%82_(%CE%9A%CE%B1%CE%BD%CE%B1%CE%B4%CE%AC%CF%82)","langname":"Greek","autonym":"\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac","*":"\u039c\u03b5\u03c4\u03af\u03c2 (\u039a\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03ac\u03c2)"},{"lang":"es","url":"https://es.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tis","langname":"Spanish","autonym":"espa\u00f1ol","*":"M\u00e9tis"},{"lang":"eo","url":"https://eo.wikipedia.org/wiki/Metisoj","langname":"Esperanto","autonym":"Esperanto","*":"Metisoj"},{"lang":"fa","url":"https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AA%DB%8C_(%DA%A9%D8%A7%D9%86%D8%A7%D8%AF%D8%A7)","langname":"Persian","autonym":"\u0641\u0627\u0631\u0633\u06cc","*":"\u0645\u062a\u06cc (\u06a9\u0627\u0646\u0627\u062f\u0627)"},{"lang":"fr","url":"https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tis_(Canada)","langname":"French","autonym":"fran\u00e7ais","*":"M\u00e9tis (Canada)"},{"lang":"hi","url":"https://hi.wikipedia.org/wiki/%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%9F%E0%A4%BF%E0%A4%B8_%E0%A4%B2%E0%A5%8B%E0%A4%97,_%E0%A4%95%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%A1%E0%A4%BE","langname":"Hindi","autonym":"\u0939\u093f\u0928\u094d\u0926\u0940","*":"\u092e\u0947\u091f\u093f\u0938 \u0932\u094b\u0917, \u0915\u0928\u093e\u0921\u093e"},{"lang":"id","url":"https://id.wikipedia.org/wiki/Orang_M%C3%A9tis_Kanada","langname":"Indonesian","autonym":"Bahasa Indonesia","*":"Orang M\u00e9tis Kanada"},{"lang":"it","url":"https://it.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tis","langname":"Italian","autonym":"italiano","*":"M\u00e9tis"},{"lang":"nl","url":"https://nl.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tis","langname":"Dutch","autonym":"Nederlands","*":"M\u00e9tis"},{"lang":"cr","url":"https://cr.wikipedia.org/wiki/%C3%82piht%C3%A2kosis%C3%A2nak","langname":"Cree","autonym":"N\u0113hiyaw\u0113win / \u14c0\u1426\u1403\u152d\u140d\u140f\u1423","*":"\u00c2piht\u00e2kosis\u00e2nak"},{"lang":"ja","url":"https://ja.wikipedia.org/wiki/%E3%83%A1%E3%83%86%E3%82%A3_(%E3%82%AB%E3%83%8A%E3%83%80)","langname":"Japanese","autonym":"\u65e5\u672c\u8a9e","*":"\u30e1\u30c6\u30a3 (\u30ab\u30ca\u30c0)"},{"lang":"no","url":"https://no.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tiser","langname":"Norwegian","autonym":"norsk","*":"M\u00e9tiser"},{"lang":"pa","url":"https://pa.wikipedia.org/wiki/%E0%A8%AE%E0%A9%87%E0%A8%A4%E0%A9%80_%E0%A8%B2%E0%A9%8B%E0%A8%95_(%E0%A8%95%E0%A9%88%E0%A8%A8%E0%A9%87%E0%A8%A1%E0%A8%BE)","langname":"Punjabi","autonym":"\u0a2a\u0a70\u0a1c\u0a3e\u0a2c\u0a40","*":"\u0a2e\u0a47\u0a24\u0a40 \u0a32\u0a4b\u0a15 (\u0a15\u0a48\u0a28\u0a47\u0a21\u0a3e)"},{"lang":"pt","url":"https://pt.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tis_(etnia)","langname":"Portuguese","autonym":"portugu\u00eas","*":"M\u00e9tis (etnia)"},{"lang":"ru","url":"https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B5_%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%81%D1%8B","langname":"Russian","autonym":"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439","*":"\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u044b"},{"lang":"simple","url":"https://simple.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tis_people","langname":"Simple English","autonym":"Simple English","*":"M\u00e9tis people"},{"lang":"sr","url":"https://sr.wikipedia.org/wiki/%D0%9C%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%81%D0%B8_(%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D0%B0)","langname":"Serbian","autonym":"\u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u0438 / srpski","*":"\u041c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0438 (\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0430)"},{"lang":"sh","url":"https://sh.wikipedia.org/wiki/Metisi_(Kanada)","langname":"Serbo-Croatian","autonym":"srpskohrvatski / \u0441\u0440\u043f\u0441\u043a\u043e\u0445\u0440\u0432\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438","*":"Metisi (Kanada)"},{"lang":"fi","url":"https://fi.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tisit","langname":"Finnish","autonym":"suomi","*":"M\u00e9tisit"},{"lang":"sv","url":"https://sv.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tiser","langname":"Swedish","autonym":"svenska","*":"M\u00e9tiser"},{"lang":"tr","url":"https://tr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tisler","langname":"Turkish","autonym":"T\u00fcrk\u00e7e","*":"M\u00e9tisler"},{"lang":"uk","url":"https://uk.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%B4%D1%81%D1%8C%D0%BA%D1%96_%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%B8%D1%81%D0%B8","langname":"Ukrainian","autonym":"\u0443\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0441\u044c\u043a\u0430","*":"\u041a\u0430\u043d\u0430\u0434\u0441\u044c\u043a\u0456 \u043c\u0435\u0442\u0438\u0441\u0438"},{"lang":"zh","url":"https://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%A2%85%E8%92%82%E4%BA%BA","langname":"Chinese","autonym":"\u4e2d\u6587","*":"\u6885\u8482\u4eba"}],"categories":[{"sortkey":"","hidden":"","*":"Webarchive_template_wayback_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"All_articles_with_dead_external_links"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_dead_external_links_from_February_2018"},{"sortkey":"","hidden":"","*":"Articles_with_permanently_dead_external_links"},{"sortkey":"Metis People","hidden":"","*":"Pages_using_deprecated_image_syntax"},{"sortkey":"Metis People","hidden":"","*":"\"Related_ethnic_groups\"_needing_confirmation"},{"sortkey":"FM\u00e9tis in Canada","hidden":"","*":"Articles_using_infobox_ethnic_group_with_image_parameters"},{"sortkey":"Metis People","hidden":"","*":"CS1_French-language_sources_(fr)"},{"sortkey":"Metis People","*":"Indigenous_peoples_in_Canada"},{"sortkey":" ","*":"M\u00e9tis_in_Canada"},{"sortkey":"Metis People","*":"Multiracial_affairs"}],"links":[{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Articles with dead external links from February 2018"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Aboriginal politics in Canada"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Canadian Indigenous case law"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Canadian M\u00e9tis people"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Canadian federalism case law"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Canadian people"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Federalism in Canada"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:First Nations"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:First Nations history"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Indigenous conflicts in Canada"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Indigenous culture in Canada"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Indigenous organizations in Canada"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Indigenous peoples in Atlantic Canada"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Indigenous peoples in British Columbia"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Indigenous peoples in Canada"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Indigenous peoples in Ontario"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Indigenous peoples of North America stubs"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Indigenous politics in Canada"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Inuit"},{"ns":14,"exists":"","*":"Category:Inuit history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of Africa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of Asia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of North America"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of Oceania"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of South America"},{"ns":0,"exists":"","*":"1666 census of New France"},{"ns":0,"exists":"","*":"1969 White Paper"},{"ns":0,"exists":"","*":"2006 Canadian Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aboriginal Affairs and Northern Development Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aboriginal Canadian personalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aboriginal English in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aboriginal land claims"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aboriginal peoples in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aboriginal rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aboriginal self-government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aboriginal self-government in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Aboriginal title"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acadia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Acadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Adler v Ontario (AG)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Afghan Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Agreement Respecting a New Relationship Between the Cree Nation and the Government of Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albanian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Albert Ewing"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alberta separatism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Alfred Jacob Miller"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algerian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Algonquin people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ambroise-Dydime L\u00e9pine"},{"ns":0,"exists":"","*":"American Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"American ethnicity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Americanist phonetic notation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-Indian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anglo-M\u00e9tis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Annexation movements of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Anti-Quebec sentiment"},{"ns":0,"exists":"","*":"Arab Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Archaeology of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Architecture of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Argentine Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Armenian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Asian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assembly of First Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assiniboine language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Assyrian-Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Athabasca River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Attorney General of Canada v. Lavell"},{"ns":0,"exists":"","*":"Australian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Austrian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Azerbaijani Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Baltej Singh Dhillon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Band government"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bangladeshi Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Barbadian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Basque Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Batoche, Saskatchewan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Batoche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Cut Knife"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Duck Lake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Fish Creek"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Fort Pitt"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Frenchman's Butte"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Loon Lake"},{"ns":0,"exists":"","*":"Battle of Seven Oaks"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belarusian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Belgian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bell of Batoche"},{"ns":0,"exists":"","*":"Berber Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bibliography of Canadian history"},{"ns":0,"exists":"","*":"Black Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Blanqueamiento"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bois-Br\u00fbl\u00e9s"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bosnian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Brazilian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Breton Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"British Columbia Treaty Process"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bronze (racial classification)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bulgarian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bungi Creole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Bungi creole"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cabinet of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Caboclo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cai\u00e7aras"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calder v British Columbia (AG)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Calgary Declaration"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cambodian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada 2006 Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada 2011 Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada 2016 Census"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada Act 1982"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canada Health Act"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Aboriginal law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Aboriginal syllabics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Anti-racism Education and Research Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Charter of Rights and Freedoms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Citizenship Act 1946"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian English"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Forces"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian French"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Gaelic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Indian residential school system"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Multiculturalism Act"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian M\u00e9tis Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Newsmaker of the Year"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Prairies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian Race Relations Foundation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian art"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian cuisine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian cultural protectionism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian federalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian folklore"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian heraldry"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian identity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian literature"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian nationality law"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian royal symbols"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadian values"},{"ns":0,"exists":"","*":"Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cape Verdean Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Carding (police policy)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Castizo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church"},{"ns":0,"exists":"","*":"Catholic Church in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ceinture fl\u00each\u00e9e"},{"ns":0,"exists":"","*":"Charlottetown Accord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chilean Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinese Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chinook Jargon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chipewyan language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Chippewas of Sarnia Band v. Canada (Attorney General)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cholo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Christie v York"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cinema of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Citizen's Forum on National Unity"},{"ns":0,"exists":"","*":"Classification of indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Colombian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Columbian exchange"},{"ns":0,"exists":"","*":"Commission of Inquiry on the Situation of the French Language and Linguistic Rights in Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Congress of Aboriginal Peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conscription Crisis of 1917"},{"ns":0,"exists":"","*":"Conscription Crisis of 1944"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution Act, 1982"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitution Act of 1982"},{"ns":0,"exists":"","*":"Constitutional debate in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Continent"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coptic Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Corbiere v. Canada (Minister of Indian and Northern Affairs)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cornish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Country food"},{"ns":0,"exists":"","*":"Coureur des bois"},{"ns":0,"exists":"","*":"Covenant Chain"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cree"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cree language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Creole language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Crime in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Croatian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuban Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cultural mosaic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Culture of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cunningham v Homma"},{"ns":0,"exists":"","*":"Cuthbert Grant"},{"ns":0,"exists":"","*":"Czech Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniels v. Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniels v. Canada (Indian Affairs and Northern Development)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Daniels v Canada (Indian Affairs and Northern Development)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Danish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Debate on the monarchy in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Declaration on the Rights of Indigenous Peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Definitions and identity of indigenous peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delgamuukw v. British Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Delisle\u2013Richler controversy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Alberta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of British Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Calgary"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Edmonton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Manitoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of New Brunswick"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Newfoundland and Labrador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Northwest Territories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Nova Scotia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Nunavut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Ontario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Ottawa"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Prince Edward Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Saskatchewan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Toronto"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Vancouver"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Winnipeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Demographics of Yukon"},{"ns":0,"exists":"","*":"Distinct society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Djiboutian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Douglas Treaties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Dutch Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Duty to consult and accommodate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eastern Montana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Economic impact of immigration to Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Education in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eeyou Istchee James Bay Territory"},{"ns":0,"exists":"","*":"Egyptian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"English Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"English Canadian"},{"ns":0,"exists":"","*":"English Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"English language"},{"ns":0,"exists":"","*":"English people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Eritrean Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Estonian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethiopian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic group"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic groups in Europe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ethnic origins of people in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Canadian"},{"ns":0,"exists":"","*":"European Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"European colonization of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Exovedate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fathers of Confederation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federal Interlocutor for M\u00e9tis and Non-Status Indians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Federalism in Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filipino Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Filipino mestizo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Finnish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Nations"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Nations Bank of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Nations in Alberta"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Nations in Manitoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"First Nations in Saskatchewan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Flemish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fort Edmonton"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophobia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Francophone"},{"ns":0,"exists":"","*":"French-speaking Quebecer"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Canadian"},{"ns":0,"exists":"","*":"French Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"French people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Frog Lake Massacre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fulton\u2013Favreau formula"},{"ns":0,"exists":"","*":"Fur brigade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Dumont (M\u00e9tis leader)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gabriel Dumont Institute"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetic history of indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Genetics"},{"ns":0,"exists":"","*":"Georgians in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"German Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ghanaian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Gladue report"},{"ns":0,"exists":"","*":"Global Centre for Pluralism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Government of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Canadian Flag Debate"},{"ns":0,"exists":"","*":"Great Peace of Montreal"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greek Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Greenlandic Inuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Guyanese Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Haitian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Half-Breed Tract"},{"ns":0,"exists":"","*":"Half-breed"},{"ns":0,"exists":"","*":"Half-caste"},{"ns":0,"exists":"","*":"Halifax Treaties"},{"ns":0,"exists":"","*":"Health care in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hispanic Belizean"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of immigration to Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Acadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"History of the Jews in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hivernants"},{"ns":0,"exists":"","*":"Homeland"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hong Kong Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hudson's Bay Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"Hungarian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Icelandic Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Idle No More"},{"ns":0,"exists":"","*":"Igbo Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigration, Refugees and Citizenship Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Immigration to Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Index of articles related to Indigenous Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian Act"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian Health Transfer Policy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian Register"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian Residential Schools Truth and Reconciliation Commission"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian hospital"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian reserve"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indian trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous Canadian personalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous Peoples Assembly of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous and Northern Affairs Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous intellectual property"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous languages of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous movements in the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous music of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples by geographic regions"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Argentina"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Brazil"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Chile"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Colombia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Guyana"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Northern Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Paraguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Peru"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Suriname"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Uruguay"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples in Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of Costa Rica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of Jamaica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of Panama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous peoples of the Pacific Northwest Coast"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indigenous self-government in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indo-Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Indonesian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Infinity symbol"},{"ns":0,"exists":"","*":"International Standard Book Number"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuit Circumpolar Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuit Tapiriit Kanatami"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuit grammar"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuit languages"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuit religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Inuvialuit Settlement Region"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iranian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Iraqi Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Irish Canadian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Island Caribs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Israeli Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Italian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jamaican Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"James Bay and Northern Quebec Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"James P. Brady"},{"ns":0,"exists":"","*":"Japanese Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Jordanian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kanaka (Pacific Island worker)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kazakh Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kelowna Accord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Korean Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kruger and al. v. The Queen"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kurdish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Kuwaiti Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ladino people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lake Simcoe\u2013Lake Huron Purchase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Language policies of Canada's provinces and territories"},{"ns":0,"exists":"","*":"Languages of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Laotian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latin American Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Latvian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Law of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lebanese Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Legal dispute over Quebec's language policy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Libyan Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian Victoria Cross recipients"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian actors"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian artists"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian composers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian fiddlers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian flags"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian monarchs"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian musicians"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian painters"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian provincial and territorial symbols"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian radio personalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian sports personalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian television personalities"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadian writers"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Canadians by net worth"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Companions of the Order of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Indigenous peoples of South America"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of M\u00e9tis people"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Native American deities"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of Prime Ministers of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of communities in Alberta"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of ethnic interest groups in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of indigenous artists of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of indigenous peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of indigenous rights organizations"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of inductees of Canada's Walk of Fame"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of largest Canadian cities by census"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of lieutenant governors of the Northwest Territories"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Alberta"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from British Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Manitoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from New Brunswick"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Newfoundland and Labrador"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Nova Scotia"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Nunavut"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Ontario"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Prince Edward Island"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Quebec"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Saskatchewan"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from Yukon"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of people from the Northwest Territories"},{"ns":0,"exists":"","*":"List of writers from peoples indigenous to the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Lithuanian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Looting of Battleford"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Riel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Louis Riel (comics)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Luxembourgish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Macedonian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malaysian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Malcolm Norris"},{"ns":0,"exists":"","*":"Maltese Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manitoba"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manitoba Act"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manitoba M\u00e9tis Federation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manitoba Schools Question"},{"ns":0,"exists":"","*":"Manx Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Marriage '\u00e0 la fa\u00e7on du pays'"},{"ns":0,"exists":"","*":"Media of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Meech Lake Accord"},{"ns":0,"exists":"","*":"Melungeons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Menominee"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesoamerica"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesoamerican religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizo Colombian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizos in Bolivia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizos in Ecuador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizos in El Salvador"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizos in Mexico"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizos in Panama"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizos in Venezuela"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mestizos in the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesti\u00e7o"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mesti\u00e7os (Sri Lanka)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metis Child and Family Services Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"Metis fiddle"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mexican Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michif"},{"ns":0,"exists":"","*":"Michif language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Missing and murdered Indigenous women"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mitchell v. M.N.R."},{"ns":0,"exists":"","*":"Mixed-blood"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mixed-race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mixed-race Brazilian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mixed language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moccasin"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moldovan Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Monarchism in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mongolian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montenegrin Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Montreal\u2013Philippines cutlery controversy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Moroccan Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multani v Commission scolaire Marguerite\u2011Bourgeoys"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multicultural media in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multiculturalism in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Multiracial Americans"},{"ns":0,"exists":"","*":"Music of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Mythologies of the indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis Child and Family Services Society"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis French"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis Nation-Saskatchewan"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis Nation British Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis Nation of Alberta"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis Nation of Ontario"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis National Council"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis Nation\u2014Saskatchewan"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis Population Betterment Act"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis buffalo hunt"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis fiddle"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis flag"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis in Alberta"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis in the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"M\u00e9tis people (United States)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Name of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nanfan Treaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"National Aboriginal Health Organization"},{"ns":0,"exists":"","*":"National identity"},{"ns":0,"exists":"","*":"National question (Quebec)"},{"ns":0,"exists":"","*":"National symbols of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nationalisms in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Native American religion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Native American studies"},{"ns":0,"exists":"","*":"Native Americans in the United States"},{"ns":0,"exists":"","*":"Native Friendship Centre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Native Women's Association of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Native Women's Association of Canada v. Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nemaha Half-Breed Reservation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nepalese Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"New France"},{"ns":0,"exists":"","*":"New Zealand Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nigerian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nisga'a Final Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nitassinan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Noble v Alley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Non-Status Indians"},{"ns":0,"exists":"","*":"North-West Mounted Police"},{"ns":0,"exists":"","*":"North-West Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"North America"},{"ns":0,"exists":"","*":"North American fur trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"North Slave M\u00e9tis Alliance"},{"ns":0,"exists":"","*":"North West Company"},{"ns":0,"exists":"","*":"North West Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Alberta"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Northern Michigan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Norwegian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Numbered Treaties"},{"ns":0,"exists":"","*":"NunatuKavut"},{"ns":0,"exists":"","*":"NunatuKavut people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nunavik"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nunavut"},{"ns":0,"exists":"","*":"Nunavut Land Claims Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"O Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"October Crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official bilingualism in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official bilingualism in the public service of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Official language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ojibwe"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ojibwe people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Oka Crisis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ontario (Human Rights Commission) v Simpsons-Sears Ltd"},{"ns":0,"exists":"","*":"Orcadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pakistani Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paleo-Indians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Palestinian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pan-Indianism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardo"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pardo Brazilian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Passing (racial identity)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Patriation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pauktuutit"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paul v. British Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Paulette Caveat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peace River (Canada)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pemmican"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pemmican Proclamation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Penetanguishene Bay Purchase"},{"ns":0,"exists":"","*":"Permanent residency in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Persons of National Historic Significance"},{"ns":0,"exists":"","*":"Peruvian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pipil people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Polish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Politics of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population history of indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Population of Canada by year"},{"ns":0,"exists":"","*":"Portuguese Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Poverty in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Powley ruling"},{"ns":0,"exists":"","*":"Pre-Columbian era"},{"ns":0,"exists":"","*":"Province building"},{"ns":0,"exists":"","*":"Provisional Government of Saskatchewan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec Charter of Values"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec nationalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec referendum, 1980"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec referendum, 1995"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quebec sovereignty movement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quiet Revolution"},{"ns":0,"exists":"","*":"Quong Wing v R"},{"ns":0,"exists":"","*":"Qu\u00e9b\u00e9cois nation motion"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Badger"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Drybones"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Gladstone"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Gladue"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Gonzales"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Guerin"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Jim"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Marshall"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Marshall; R. v. Bernard"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Pamajewon"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Sparrow"},{"ns":0,"exists":"","*":"R. v. Van der Peet"},{"ns":0,"exists":"","*":"R v. Powley"},{"ns":0,"exists":"","*":"R v Big M Drug Mart Ltd"},{"ns":0,"exists":"","*":"R v Drybones"},{"ns":0,"exists":"","*":"R v Edwards Books and Art Ltd"},{"ns":0,"exists":"","*":"R v Jones"},{"ns":0,"exists":"","*":"Race (human categorization)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Re Eskimos"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reasonable accommodation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red River Rebellion"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red River Valley"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red River cart"},{"ns":0,"exists":"","*":"Red River of the North"},{"ns":0,"exists":"","*":"Reference Re Persons of Japanese Race"},{"ns":0,"exists":"","*":"Regulation 17"},{"ns":0,"exists":"","*":"Religion in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Republicanism in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robinson Superior Treaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Robinson Treaty"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romani people in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Romanian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Commission of Inquiry on Constitutional Problems"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Commission on Aboriginal Peoples"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Commission on Bilingualism and Biculturalism"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Commission on Dominion-Provincial Relations"},{"ns":0,"exists":"","*":"Royal Proclamation of 1763"},{"ns":0,"exists":"","*":"Rupert's Land"},{"ns":0,"exists":"","*":"Russian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saint Boniface Cathedral"},{"ns":0,"exists":"","*":"Salvadoran Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Santa Rosa First Peoples Community"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saskatchewan"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saskatchewan River"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saskatoon freezing deaths"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saudi Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saugeen Tract Agreement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sault Ste. Marie, Ontario"},{"ns":0,"exists":"","*":"Saulteaux"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scandinavian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Schmidt decision"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scotch-Irish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scots Gaels"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scots language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Canadian"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Gaelic"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish Indian trade"},{"ns":0,"exists":"","*":"Scottish people"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section 27 of the Canadian Charter of Rights and Freedoms"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section 35 of the Constitution Act, 1982"},{"ns":0,"exists":"","*":"Section Thirty-five of the Constitution Act, 1982"},{"ns":0,"exists":"","*":"Serbian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Singaporean Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovak Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Slovene Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Social programs in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Somali Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"South African Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Asian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"South Sudanese Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Southbranch Settlement"},{"ns":0,"exists":"","*":"Spanish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sports in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sri Lankan Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"St Catharines Milling and Lumber Co v R"},{"ns":0,"exists":"","*":"Status of First Nations treaties in British Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Sudanese Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Supreme Court of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swedish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Swiss Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syndicat Northcrest v Amselem"},{"ns":0,"exists":"","*":"Syrian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Taiwanese Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tajik Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tamil Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tatar Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Thai Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Canadian Crown and Indigenous peoples of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"The Greatest Canadian"},{"ns":0,"exists":"","*":"The National Committee of the M\u00e9tis"},{"ns":0,"exists":"","*":"Theatre of Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tibetan Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Timeline of official languages policy in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treason"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty 1"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty 10"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty 11"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty 2"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty 3"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty 4"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty 5"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty 6"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty 7"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty 8"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty 9"},{"ns":0,"exists":"","*":"Treaty rights"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trial of Louis Riel"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinidadian and Tobagonian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Trinity Western University v British Columbia College of Teachers"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tsilhqot'in Nation v. British Columbia"},{"ns":0,"exists":"","*":"Tunisian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turkish Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Turtle Mountain Indian Reservation"},{"ns":0,"exists":"","*":"Two Solitudes (Canadian society)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Ukrainian Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Union Colliery Co of British Columbia v Bryden"},{"ns":0,"exists":"","*":"United Nations Permanent Forum on Indigenous Issues"},{"ns":0,"exists":"","*":"Unity Rally"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uruguayan Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Uzbek Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vancouver M\u00e9tis Community Association"},{"ns":0,"exists":"","*":"Venezuelan Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Victoria Charter"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vietnamese Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visible minority"},{"ns":0,"exists":"","*":"Visual arts by indigenous peoples of the Americas"},{"ns":0,"exists":"","*":"Vive le Qu\u00e9bec libre"},{"ns":0,"exists":"","*":"Voyageurs"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wabanaki Confederacy"},{"ns":0,"exists":"","*":"Walloons"},{"ns":0,"exists":"","*":"Wayback Machine"},{"ns":0,"exists":"","*":"Welsh Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western Ojibwa language"},{"ns":0,"exists":"","*":"Western alienation in Canada"},{"ns":0,"exists":"","*":"William McDougall (politician)"},{"ns":0,"exists":"","*":"Winnipeg"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yemeni Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"York Factory"},{"ns":0,"exists":"","*":"York boat"},{"ns":0,"exists":"","*":"Yoruba Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zimbabwean Canadians"},{"ns":0,"exists":"","*":"Zunera Ishaq"},{"ns":0,"exists":"","*":"\u00c9tat qu\u00e9b\u00e9cois"},{"ns":0,"*":"M\u00e9tis Nation of Canada"},{"ns":0,"*":"Section 91(24) of the Constitution Act, 1867"},{"ns":0,"*":"Treaties of Fort Niagara"},{"ns":0,"*":"Huron Tract Purchase"},{"ns":0,"*":"Burundian Canadians"},{"ns":0,"*":"Kenyan Canadians"},{"ns":0,"*":"Rwandan Canadians"},{"ns":0,"*":"Tanzanian Canadians"},{"ns":0,"*":"Ugandan Canadians"},{"ns":0,"*":"List of Indigenous peoples of North America"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Indigenous Peoples of Canada"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Metis"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mestizos"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian Aboriginal and Indigenous law"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aboriginal Orgs Canada"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:People of Canada"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian identity"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian Aboriginal case law"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Indigenous peoples by continent"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian citizenship"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Constitution of Canada"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:Link rot"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Canada"},{"ns":4,"exists":"","*":"Wikipedia:WikiProject Indigenous peoples of North America"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Aboriginal Orgs Canada"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Canadian Aboriginal and Indigenous law"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Canadian identity"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Indigenous Peoples of Canada"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Indigenous peoples by continent"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Mestizos"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:Metis"},{"ns":11,"exists":"","*":"Template talk:People of Canada"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA"},{"ns":12,"exists":"","*":"Help:IPA/English"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Aboriginal peoples in Canada"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Canada"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Indigenous peoples in Canada"},{"ns":100,"exists":"","*":"Portal:Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":108,"exists":"","*":"Book:Canada"}],"templates":[{"ns":10,"exists":"","*":"Template:For"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox ethnic group"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Infobox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Plainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Endplainlist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Template other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main other"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Indigenous Peoples of Canada"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sidebar with collapsible lists"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Longlink"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPAc-en"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-frdia"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA-all"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:IPA"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Rp"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Quote/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Comma separated entries"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:If empty"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further information"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Further"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:See also"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite CanLII"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-begin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-3"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-break"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Portal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Col-end"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Reflist"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Column-width"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite web"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite book"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:ISBN"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Catalog lookup link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Trim"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno-no"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Yesno"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Error-small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Tl"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite report"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Webarchive"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Cite journal"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Dead link"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Category handler"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Fix/category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refbegin/styles.css"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Refend"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main article"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Main"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Citation"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons category"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Commons"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Sister project"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Side box"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:M\u00e9tis in Canada"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Metis"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navboxes"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Mestizos"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian Aboriginal case law"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian Aboriginal and Indigenous law"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox Canada"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Aboriginal Orgs Canada"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:People of Canada"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Small"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Icon"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Multiculturalism in Canada navbox"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Canadian identity"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Allow wrap"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Indigenous peoples of the Americas"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Indigenous peoples by continent"},{"ns":10,"exists":"","*":"Template:Navbox with columns"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:For"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote list"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Yesno"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Arguments"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Infobox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:InfoboxImage"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check for unknown parameters"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Sidebar"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:No globals"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/pronunciation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:IPAc-en/phonemes"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/shared"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Category handler/blacklist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Namespace detect/config"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Separated entries"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:TableTools"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:If empty"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Labelled list hatnote"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Portal/images/a"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Configuration"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Whitelist"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Utilities"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Date validation"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/Identifiers"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Citation/CS1/COinS"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Check isxn"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Error"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Webarchive/data"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Unsubst"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Main"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Side box"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Navbox Canada"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon"},{"ns":828,"exists":"","*":"Module:Icon/data"}],"images":["Metis_Blue.svg","Metis_Red.svg","Aboriginal_War_Veterans_monument_(close).JPG","Mixed_blood_Fur_trader_1870.jpg","The_Trapper's_Bride.jpg","Wpdms_ruperts_land.jpg","M\u00e9tis_and_Red_River_carts.jpg","Warrant_To_Apprehend.jpg","Federation_of_Metis_Settlements_(Metisland)_Flag.gif","ProvisionalMetisGovernment.jpg","Commons-logo.svg","Maple_Leaf_(from_roundel).svg","Symbol_book_class2.svg","Folder_Hexagonal_Icon.svg","Portal-puzzle.svg","People_icon.svg","Americas_(orthographic_projection).svg","LocationAfrica.png","LocationAsia.svg","LocationEurope.png","LocationNorthAmerica.png","LocationOceania.png","LocationSouthAmerica.png"],"externallinks":["http://www12.statcan.gc.ca/census-recensement/2016/dp-pd/prof/details/page.cfm?Lang=E&Geo1=PR&Code1=01&Geo2=PR&Code2=01&Data=Count&SearchText=Canada&SearchType=Begins&SearchPR=01&B1=Aboriginal%20peoples&TABID=1","http://www12.statcan.gc.ca/english/census01/products/standard/themes/Rp-eng.cfm?LANG=E&APATH=3&DETAIL=1&DIM=0&FL=A&FREE=0&GC=0&GID=0&GK=0&GRP=1&PID=68635&PRID=0&PTYPE=55430,53293,55440,55496,71090&S=0&SHOWALL=0&SUB=0&Temporal=2001&THEME=44&VID=0&VNAMEE=&VNAMEF=","http://www12.statcan.gc.ca/nhs-enm/2011/as-sa/99-011-x/99-011-x2011001-eng.cfm#a1","https://web.archive.org/web/20141006095911/http://www.collectionscanada.gc.ca/genealogie/022-905.004-e.html","https://books.google.ca/books?id=YMdYqTvG3EgC&pg=PA254&lpg=PA254&dq=jackatar#v=onepage&q=jackatar&f=false","http://www.telusplanet.net/public/dgarneau/metis.htm","https://books.google.com/books?id=G1NnSkcjuhsC&pg=PA31","http://www.parl.gc.ca/Content/SEN/Committee/411/appa/rep/rep12jun13-e.pdf","http://laws-lois.justice.gc.ca/eng/Const/page-16.html","http://www.albertametis.com/MNAHome/MNA-Membership-Definition.aspx","https://web.archive.org/web/20140222063238/http://www.albertametis.com/MNAHome/MNA-Membership-Definition.aspx","http://www.aboriginalcanada.gc.ca/acp/site.nsf/eng/ao35055.html","https://web.archive.org/web/20130205180313/http://www.aboriginalcanada.gc.ca/acp/site.nsf/eng/ao35055.html","http://www.albertametis.com/MNAHome/mna-membership.aspx","https://web.archive.org/web/20131106042852/http://www.albertametis.com/MNAHome/MNA-Membership.aspx","http://www.canadianmetis.com/Qualifying.htm","http://www.mhs.mb.ca/docs/mb_history/09/pauletpaul.shtml","https://www.webcitation.org/query?url=http://www.geocities.com/soHo/Atrium/4832/metis.html&date=2009-10-26+02:51:59","http://www.geocities.com/soHo/Atrium/4832/metis.html","https://web.archive.org/web/20100226021520/http://www.metisnation.ca/who/index.html","http://www.metisnation.ca/who/index.html","https://web.archive.org/web/20081122114930/http://www.edu.gov.mb.ca/k12/iru/library_publications/bibliographies/louis_riel-02-2008.pdf","http://www.edu.gov.mb.ca/k12/iru/library_publications/bibliographies/louis_riel-02-2008.pdf","https://web.archive.org/web/20091212060948/http://www.wolflodge.org/visibiliti/metis/history.htm","http://www.wolflodge.org/visibiliti/metis/history.htm","http://www.canadiana.org/citm/specifique/numtreatyoverview_e.html","http://www.mhs.mb.ca/docs/mb_history/05/metislands.shtml","http://www.canadiana.org/citm/specifique/metis_e.rtf","http://www.metissettlements.com","https://metissettlements.com/updates/","https://web.archive.org/web/20100128070204/http://www.ainc-inac.gc.ca/ai/arp/mrr-eng.asp","http://www.ainc-inac.gc.ca/ai/arp/mrr-eng.asp","http://www.metisnation.ca/","http://metisnationofcanada.org/","http://metisnationofcanada.org/founder/","https://web.archive.org/web/20140104030151/http://metisnationofcanada.org/founder/","http://metisnationofcanada.org/faqs/","https://web.archive.org/web/20140104015347/http://metisnationofcanada.org/faqs/","http://www.bcmetis.com","http://www.canadianmetis.com/Who.htm","http://www.omaa.or/about_us.html","http://ammsa.com/publications/ontario-birchbark/omaa-names-mno-legal-action-against-governments/","http://www.constitutional-law.net/index.php?option=com_mtree&task=att_download&link_id=222&cf_id=24,","http://www.nationmetisquebec.ca/","https://web.archive.org/web/20100110050545/http://www.metisresourcecentre.mb.ca/fastfacts/","http://www.metisresourcecentre.mb.ca/fastfacts/","https://web.archive.org/web/20090517034625/http://www.metisresourcecentre.mb.ca/language/language.htm","http://www.metisresourcecentre.mb.ca/language/language.htm","http://tceplus.com/index.cfm?PgNm=TCE&Params=A1ARTA0001097","https://web.archive.org/web/20080315101109/http://tceplus.com/index.cfm?PgNm=TCE&Params=A1ARTA0001097","https://web.archive.org/web/20090304015251/http://www.metisresourcecentre.mb.ca/history/flag.htm","http://www.metisresourcecentre.mb.ca/history/flag.htm","https://www.canlii.org/en/ca/scc/doc/2016/2016scc12/2016scc12.html","http://www40.statcan.gc.ca/l01/cst01/DEMO60A-eng.htm","https://web.archive.org/web/20111005230650/http://www40.statcan.gc.ca/l01/cst01/DEMO60A-eng.htm","http://www.aboriginal.alberta.ca/documents/MetisSettlement_FirstNation_Profile.pdf","https://web.archive.org/web/20130512012710/http://www.aboriginal.alberta.ca/documents/MetisSettlement_FirstNation_Profile.pdf","http://www.metisnation.org/media/83726/mno_interim_registry_package.pdf","https://books.google.ca/books?id=cG8pBwgYJ28C&lpg=PP1&dq=M%C3%A9tis&pg=PP1#v=onepage&q&f=true","https://books.google.ca/books?id=JAI1vW_wyKAC&lpg=PP1&dq=M%C3%A9tis&pg=PP1#v=onepage&q&f=true","https://books.google.com/books?id=IGDlTmkEyzQC&pg=PA37","https://books.google.ca/books?id=q8qervZ6nakC&lpg=PP1&dq=M%C3%A9tis&pg=PP1#v=onepage&q&f=true","https://books.google.ca/books?id=NJ0YAEk3p8QC&lpg=PP1&dq=M%C3%A9tis&pg=PP1#v=onepage&q&f=true","https://books.google.ca/books?id=D0BnHT9zHYIC&lpg=PP1&dq=M%C3%A9tis&pg=PP1#v=onepage&q&f=true","https://books.google.ca/books?id=CPPI4aAkC-gC&lpg=PP1&dq=M%C3%A9tis&pg=PP1#v=onepage&q&f=true","https://books.google.com/books?id=JBAp4KhDrdUC&pg=PP1","http://www.metisnationofcanada.org/","http://www.abo-peoples.org/","http://www.metismuseum.ca/","http://www.milanart.ca","http://metisinthecourts.ualberta.ca"],"sections":[{"toclevel":1,"level":"2","line":"Self-identity and legal status","number":"1","index":"1","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":6181,"anchor":"Self-identity_and_legal_status"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Historical view of identity","number":"1.1","index":"2","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":8230,"anchor":"Historical_view_of_identity"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Lack of a legal definition","number":"1.2","index":"3","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":10894,"anchor":"Lack_of_a_legal_definition"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Definitions used by M\u00e9tis Representative Organizations","number":"1.3","index":"4","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":15169,"anchor":"Definitions_used_by_M\u00e9tis_Representative_Organizations"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Cultural definitions","number":"1.4","index":"5","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":20050,"anchor":"Cultural_definitions"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"History","number":"2","index":"6","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":21310,"anchor":"History"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Origin","number":"2.1","index":"7","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":21501,"anchor":"Origin"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"19th century","number":"2.2","index":"8","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":27253,"anchor":"19th_century"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Land ownership","number":"2.3","index":"9","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":34521,"anchor":"Land_ownership"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"The M\u00e9tis Settlements of Alberta \u2013 a Distinct M\u00e9tis Identity","number":"3","index":"10","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":35782,"anchor":"The_M\u00e9tis_Settlements_of_Alberta_\u2013_a_Distinct_M\u00e9tis_Identity"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Organizations","number":"3.1","index":"11","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":40588,"anchor":"Organizations"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Culture","number":"4","index":"12","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":46021,"anchor":"Culture"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Language","number":"4.1","index":"13","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":46068,"anchor":"Language"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Flag","number":"4.2","index":"14","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":49297,"anchor":"Flag"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Distinction of lower-case <i>m</i> versus upper-case <i>M</i>","number":"4.3","index":"15","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":50289,"anchor":"Distinction_of_lower-case_m_versus_upper-case_M"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Distribution","number":"5","index":"16","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":54269,"anchor":"Distribution"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"See also","number":"6","index":"17","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":55260,"anchor":"See_also"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"References","number":"7","index":"18","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":56170,"anchor":"References"},{"toclevel":2,"level":"3","line":"Bibliography","number":"7.1","index":"19","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":56203,"anchor":"Bibliography"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"Further reading","number":"8","index":"20","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":56872,"anchor":"Further_reading"},{"toclevel":1,"level":"2","line":"External links","number":"9","index":"21","fromtitle":"M\u00e9tis_in_Canada","byteoffset":59745,"anchor":"External_links"}],"parsewarnings":[],"displaytitle":"M\u00e9tis in Canada","iwlinks":[{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:First_Nations_of_Canada","*":"commons:Category:First Nations of Canada"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Inuit","*":"commons:Category:Inuit"},{"prefix":"commons","url":"https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Metis","*":"commons:Category:Metis"},{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/First_Nations","*":"wiktionary:First Nations"},{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/Inuit","*":"wiktionary:Inuit"},{"prefix":"wiktionary","url":"https://en.wiktionary.org/wiki/Metis","*":"wiktionary:Metis"}],"properties":[{"name":"defaultsort","*":"Metis People"},{"name":"wikibase_item","*":"Q262457"}]}}